{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164908,"perPage":"100","pages":21650,"page":18469,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Florestal","id":1287,"slug":"engenheiro-area-florestal"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":9281,"slug":"engenheiro-area-engenharia-florestal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"}],"anos":[2008,2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O inc\u00eandio em uma mata favorece a regenera\u00e7\u00e3o natural das esp\u00e9cies de valor comercial, favorecendo assim a capacidade produtiva da floresta.","provas":[{"id":5701,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Florestal","id":1287,"slug":"engenheiro-area-florestal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2008-cespe-cebraspe-engenheiro-area-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Engenheiro - \u00c1rea: Florestal - 2008"},{"id":16666,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":9281,"slug":"engenheiro-area-engenharia-florestal"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-engenheiro-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-07 14:44:39","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"}],"id":299816,"hashId":"b1b67d06266573371c276467dd08caa2","enunciado":"<p align=justify>O inc\u00eandio em uma mata favorece a regenera\u00e7\u00e3o natural das\r\nesp\u00e9cies de valor comercial, favorecendo assim a capacidade\r\nprodutiva da floresta.<\/p>","resposta":1102169,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1102168,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1102169,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A partir das id\u00e9ias do texto acima, julgue os itens a seguir.","id":186098,"enunciado":"<p align=justify><P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5701\/Imagem_217.gif><\/P><FONT face=TT1290o00 size=2><FONT face=TT1290o00 size=2>\r\n<P>A partir das id\u00e9ias do texto acima, julgue os itens a seguir.<\/P><\/FONT><\/FONT><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Florestal","oab":false,"nome":"Engenharia Florestal","pai":null,"assunto_raiz":291224,"materia":true,"id":291224,"slug":"engenharia-florestal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inc\u00eandios Florestais","oab":false,"nome":"Inc\u00eandios Florestais","pai":291224,"assunto_raiz":291224,"materia":false,"id":402672,"slug":"engenharia-florestal-incendios-florestais"}],"slug":"engenharia-florestal\/299816","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Florestal","id":1287,"slug":"engenheiro-area-florestal"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":9281,"slug":"engenheiro-area-engenharia-florestal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"}],"anos":[2008,2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As \u00e1rvores ditas tolerantes s\u00e3o aquelas que, na fase inicial do crescimento, adaptam-se melhor \u00e0s condi\u00e7\u00f5es de luminosidade reduzida e que, na fase adulta, necessitam atingir a plena luz para o seu completo desenvolvimento.","provas":[{"id":5701,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Florestal","id":1287,"slug":"engenheiro-area-florestal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2008-cespe-cebraspe-engenheiro-area-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Engenheiro - \u00c1rea: Florestal - 2008"},{"id":16666,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":9281,"slug":"engenheiro-area-engenharia-florestal"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-engenheiro-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-07 14:44:39","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"}],"id":299949,"hashId":"637c09f46bb2cac529e94cb9cc6f5340","enunciado":"<p align=justify>As \u00e1rvores ditas tolerantes s\u00e3o aquelas que, na fase inicial do\r\ncrescimento, adaptam-se melhor \u00e0s condi\u00e7\u00f5es de\r\nluminosidade reduzida e que, na fase adulta, necessitam\r\natingir a plena luz para o seu completo desenvolvimento.<\/p>","resposta":1102479,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1102479,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1102480,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A partir do texto e da figura acima, e considerando que, durante o desenvolvimento de um povoamento florestal, a competi\u00e7\u00e3o entre as \u00e1rvores por espa\u00e7o, ar, luz, umidade e nutrientes, gera uma diferencia\u00e7\u00e3o nas camadas de copas, julgue os itens a seguir. ","id":186134,"enunciado":"<P align=justify>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5701\/Imagem_218.gif><\/P>\r\n<P> <\/P><FONT face=TT1290o00 size=2><FONT face=TT1290o00 size=2>\r\n<P align=justify>A partir do texto e da figura acima, e considerando que, durante o desenvolvimento de um povoamento florestal, a competi\u00e7\u00e3o entre as \u00e1rvores por espa\u00e7o, ar, luz, umidade e nutrientes, gera uma diferencia\u00e7\u00e3o nas camadas de copas, julgue os itens a seguir.<\/P><\/FONT><\/FONT>\r\n<P><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88 a 97","ordem":88},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Florestal","oab":false,"nome":"Engenharia Florestal","pai":null,"assunto_raiz":291224,"materia":true,"id":291224,"slug":"engenharia-florestal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Din\u00e2mica das Paisagens Florestais","oab":false,"nome":"Din\u00e2mica das Paisagens Florestais","pai":291224,"assunto_raiz":291224,"materia":false,"id":402685,"slug":"engenharia-florestal-dinamica-das-paisagens-florestais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ecologia Florestal","oab":false,"nome":"Ecologia Florestal","pai":291224,"assunto_raiz":291224,"materia":false,"id":409898,"slug":"engenharia-florestal-ecologia-florestal"}],"slug":"engenharia-florestal\/299949","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Florestal","id":1287,"slug":"engenheiro-area-florestal"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":9281,"slug":"engenheiro-area-engenharia-florestal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"}],"anos":[2008,2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A declividade m\u00ednima da \u00e1rea onde ser\u00e1 implantado o viveiro deve ser de 25%, para possibilitar um adequado escoamento de \u00e1gua pluviais","provas":[{"id":5701,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Florestal","id":1287,"slug":"engenheiro-area-florestal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2008-cespe-cebraspe-engenheiro-area-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Engenheiro - \u00c1rea: Florestal - 2008"},{"id":16666,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":9281,"slug":"engenheiro-area-engenharia-florestal"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-engenheiro-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-07 14:44:43","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"}],"id":299839,"hashId":"77e5e4240a5fb0af9685d47dc3ac7315","enunciado":"<p align=justify>A declividade m\u00ednima da \u00e1rea onde ser\u00e1 implantado o\r\nviveiro deve ser de 25%, para possibilitar um adequado\r\nescoamento de \u00e1gua pluviais<\/p>","resposta":1102219,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1102218,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1102219,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de viveiros e produ\u00e7\u00e3o de mudas florestais, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":186109,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de viveiros e produ\u00e7\u00e3o de mudas florestais, julgue os itens\r\nsubseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Florestal","oab":false,"nome":"Engenharia Florestal","pai":null,"assunto_raiz":291224,"materia":true,"id":291224,"slug":"engenharia-florestal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sementes e viveiros florestais","oab":false,"nome":"Sementes e viveiros florestais","pai":291224,"assunto_raiz":291224,"materia":false,"id":402682,"slug":"engenharia-florestal-sementes-e-viveiros-florestais"}],"slug":"engenharia-florestal\/299839","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Florestal","id":1287,"slug":"engenheiro-area-florestal"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":9281,"slug":"engenheiro-area-engenharia-florestal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"}],"anos":[2008,2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No desbaste seletivo, as \u00e1rvores escolhidas s\u00e3o aquelas que restringem o desenvolvimento das \u00e1rvores com potencial para produzir melhor forma e fuste, dependendo de sua posi\u00e7\u00e3o no povoamento","provas":[{"id":5701,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Florestal","id":1287,"slug":"engenheiro-area-florestal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2008-cespe-cebraspe-engenheiro-area-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Engenheiro - \u00c1rea: Florestal - 2008"},{"id":16666,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":9281,"slug":"engenheiro-area-engenharia-florestal"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-engenheiro-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-07 14:44:44","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"}],"id":299973,"hashId":"4d4b1ce1d7ff23bfe8ee999970cc2e3b","enunciado":"<p align=justify>No desbaste seletivo, as \u00e1rvores escolhidas s\u00e3o aquelas que\r\nrestringem o desenvolvimento das \u00e1rvores com potencial\r\npara produzir melhor forma e fuste, dependendo de sua\r\nposi\u00e7\u00e3o no povoamento<\/p>","resposta":1102539,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1102539,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1102540,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens considerando a opera\u00e7\u00e3o de regenera\u00e7\u00e3o artificial de um povoamento florestal por meio de desbaste.","id":186145,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os pr\u00f3ximos itens considerando a opera\u00e7\u00e3o de regenera\u00e7\u00e3o\r\nartificial de um povoamento florestal por meio de desbaste.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 98 a 102","ordem":98},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Florestal","oab":false,"nome":"Engenharia Florestal","pai":null,"assunto_raiz":291224,"materia":true,"id":291224,"slug":"engenharia-florestal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Silvicultura","oab":false,"nome":"Silvicultura","pai":291224,"assunto_raiz":291224,"materia":false,"id":402681,"slug":"engenharia-florestal-silvicultura"}],"slug":"engenharia-florestal\/299973","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Florestal","id":1287,"slug":"engenheiro-area-florestal"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":9281,"slug":"engenheiro-area-engenharia-florestal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"}],"anos":[2008,2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As \u00e1rvores denominadas intolerantes necessitam de alta intensidade luminosa na fase inicial de crescimento. Na fase adulta, a intensidade luminosa tem de ser reduzida para essa \u00e1rvore atingir seu cl\u00edmax.","provas":[{"id":5701,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Florestal","id":1287,"slug":"engenheiro-area-florestal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2008-cespe-cebraspe-engenheiro-area-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Engenheiro - \u00c1rea: Florestal - 2008"},{"id":16666,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":9281,"slug":"engenheiro-area-engenharia-florestal"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-engenheiro-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-07 14:44:44","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"}],"id":299950,"hashId":"e2b27d7b881f711429ac3e2ede5e587e","enunciado":"<p align=justify>As \u00e1rvores denominadas intolerantes necessitam de alta\r\nintensidade luminosa na fase inicial de crescimento. Na fase\r\nadulta, a intensidade luminosa tem de ser reduzida para essa\r\n\u00e1rvore atingir seu cl\u00edmax.<\/p>","resposta":1102482,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1102481,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1102482,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A partir do texto e da figura acima, e considerando que, durante o desenvolvimento de um povoamento florestal, a competi\u00e7\u00e3o entre as \u00e1rvores por espa\u00e7o, ar, luz, umidade e nutrientes, gera uma diferencia\u00e7\u00e3o nas camadas de copas, julgue os itens a seguir. ","id":186134,"enunciado":"<P align=justify>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5701\/Imagem_218.gif><\/P>\r\n<P> <\/P><FONT face=TT1290o00 size=2><FONT face=TT1290o00 size=2>\r\n<P align=justify>A partir do texto e da figura acima, e considerando que, durante o desenvolvimento de um povoamento florestal, a competi\u00e7\u00e3o entre as \u00e1rvores por espa\u00e7o, ar, luz, umidade e nutrientes, gera uma diferencia\u00e7\u00e3o nas camadas de copas, julgue os itens a seguir.<\/P><\/FONT><\/FONT>\r\n<P><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88 a 97","ordem":88},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Florestal","oab":false,"nome":"Engenharia Florestal","pai":null,"assunto_raiz":291224,"materia":true,"id":291224,"slug":"engenharia-florestal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Din\u00e2mica das Paisagens Florestais","oab":false,"nome":"Din\u00e2mica das Paisagens Florestais","pai":291224,"assunto_raiz":291224,"materia":false,"id":402685,"slug":"engenharia-florestal-dinamica-das-paisagens-florestais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ecologia Florestal","oab":false,"nome":"Ecologia Florestal","pai":291224,"assunto_raiz":291224,"materia":false,"id":409898,"slug":"engenharia-florestal-ecologia-florestal"}],"slug":"engenharia-florestal\/299950","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Florestal","id":1287,"slug":"engenheiro-area-florestal"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":9281,"slug":"engenheiro-area-engenharia-florestal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"}],"anos":[2008,2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A grande varia\u00e7\u00e3o existente de massa espec\u00edfica (densidade) entre as esp\u00e9cies de madeira pode ser considerada vantajosa, pois permite que a madeira possa ser empregada para diversas utiliza\u00e7\u00f5es","provas":[{"id":5701,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Florestal","id":1287,"slug":"engenheiro-area-florestal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2008-cespe-cebraspe-engenheiro-area-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Engenheiro - \u00c1rea: Florestal - 2008"},{"id":16666,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":9281,"slug":"engenheiro-area-engenharia-florestal"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-engenheiro-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-07 14:44:47","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"}],"id":300055,"hashId":"da12ccef94017672ff6fa16a855c9a65","enunciado":"<p align=justify>A grande varia\u00e7\u00e3o existente de massa espec\u00edfica (densidade)\r\nentre as esp\u00e9cies de madeira pode ser considerada vantajosa,\r\npois permite que a madeira possa ser empregada para\r\ndiversas utiliza\u00e7\u00f5es<\/p>","resposta":1102730,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1102730,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1102731,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do tema tecnologia de madeira e produtos florestais, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":186170,"enunciado":"<p align=justify>Acerca do tema tecnologia de madeira e produtos florestais,\r\njulgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 117 a 120","ordem":117},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Florestal","oab":false,"nome":"Engenharia Florestal","pai":null,"assunto_raiz":291224,"materia":true,"id":291224,"slug":"engenharia-florestal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Madeira","oab":false,"nome":"Tecnologia da Madeira","pai":291224,"assunto_raiz":291224,"materia":false,"id":412039,"slug":"engenharia-florestal-tecnologia-da-madeira"}],"slug":"engenharia-florestal\/300055","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Florestal","id":1287,"slug":"engenheiro-area-florestal"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":9281,"slug":"engenheiro-area-engenharia-florestal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"}],"anos":[2008,2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A madeira de Pinus \u00e9 conhecida como madeira de fibra curta. Geralmente, suas propriedades mec\u00e2nicas s\u00e3o superiores \u00e0s do Eucalyptus.","provas":[{"id":5701,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Florestal","id":1287,"slug":"engenheiro-area-florestal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2008-cespe-cebraspe-engenheiro-area-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Engenheiro - \u00c1rea: Florestal - 2008"},{"id":16666,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":9281,"slug":"engenheiro-area-engenharia-florestal"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-engenheiro-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-07 14:44:47","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"}],"id":300056,"hashId":"9cced95a51f359d5eb925960382e1f97","enunciado":"<p align=justify>A madeira de<EM> Pinus<\/EM> \u00e9 conhecida como madeira de fibra curta. Geralmente, suas propriedades mec\u00e2nicas s\u00e3o superiores \u00e0s do <EM>Eucalyptus.<\/EM><\/p>","resposta":1102733,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1102732,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1102733,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do tema tecnologia de madeira e produtos florestais, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":186170,"enunciado":"<p align=justify>Acerca do tema tecnologia de madeira e produtos florestais,\r\njulgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 117 a 120","ordem":117},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Florestal","oab":false,"nome":"Engenharia Florestal","pai":null,"assunto_raiz":291224,"materia":true,"id":291224,"slug":"engenharia-florestal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Madeira","oab":false,"nome":"Tecnologia da Madeira","pai":291224,"assunto_raiz":291224,"materia":false,"id":412039,"slug":"engenharia-florestal-tecnologia-da-madeira"}],"slug":"engenharia-florestal\/300056","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874,"slug":"professor-area-biologia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},{"descricao":"Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":1888,"slug":"professor-docente-i-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Espanhol","id":2659,"slug":"professor-area-espanhol"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Filosofia","id":1906,"slug":"professor-area-filosofia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: F\u00edsica","id":2687,"slug":"professor-area-fisica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":1927,"slug":"professor-area-quimica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Sociologia","id":1930,"slug":"professor-area-sociologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seduc-es-es"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O conselho tutelar \u00e9 \u00f3rg\u00e3o permanente e aut\u00f4nomo. Encarregado, pela sociedade, de zelar pelo cumprimento dos direitos da crian\u00e7a e do adolescente, tem como fun\u00e7\u00f5es julgar e aplicar as penas cab\u00edveis \u00e0s crian\u00e7as e(ou) adolescentes infratores.","provas":[{"id":5624,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874,"slug":"professor-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seduc-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-es-es-2008-cespe-cebraspe-professor-area-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC ES - Professor - \u00c1rea: Biologia - 2008"},{"id":5603,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seduc-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-es-es-2008-cespe-cebraspe-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC ES - Professor - \u00c1rea: Artes - 2008"},{"id":5641,"cargo":{"descricao":"Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":1888,"slug":"professor-docente-i-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seduc-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-es-es-2008-cespe-cebraspe-professor-docente-i-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC ES - Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2008"},{"id":5652,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Espanhol","id":2659,"slug":"professor-area-espanhol"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seduc-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-es-es-2008-cespe-cebraspe-professor-area-espanhol","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC ES - Professor - \u00c1rea: Espanhol - 2008"},{"id":5693,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Filosofia","id":1906,"slug":"professor-area-filosofia"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seduc-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-es-es-2008-cespe-cebraspe-professor-area-filosofia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC ES - Professor - \u00c1rea: Filosofia - 2008"},{"id":5700,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: F\u00edsica","id":2687,"slug":"professor-area-fisica"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seduc-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-es-es-2008-cespe-cebraspe-professor-area-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC ES - Professor - \u00c1rea: F\u00edsica - 2008"},{"id":5730,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seduc-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-es-es-2008-cespe-cebraspe-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC ES - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2008"},{"id":5779,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seduc-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-es-es-2008-cespe-cebraspe-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC ES - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2008"},{"id":5789,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seduc-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-es-es-2008-cespe-cebraspe-professor-area-ingles","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC ES - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2008"},{"id":5517,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seduc-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-es-es-2008-cespe-cebraspe-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC ES - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2008"},{"id":5809,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seduc-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-es-es-2008-cespe-cebraspe-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC ES - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2008"},{"id":5834,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":1927,"slug":"professor-area-quimica"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seduc-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-es-es-2008-cespe-cebraspe-professor-area-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC ES - Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2008"},{"id":5558,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Sociologia","id":1930,"slug":"professor-area-sociologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seduc-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-es-es-2008-cespe-cebraspe-professor-area-sociologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC ES - Professor - \u00c1rea: Sociologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-07 05:21:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"},{"id":62,"descricao":"Filosofia"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":295972,"hashId":"c6cb060e913e3ef5d165c411c9c74299","enunciado":"O conselho tutelar \u00e9 \u00f3rg\u00e3o permanente e aut\u00f4nomo.\r\nEncarregado, pela sociedade, de zelar pelo cumprimento dos\r\ndireitos da crian\u00e7a e do adolescente, tem como fun\u00e7\u00f5es\r\njulgar e aplicar as penas cab\u00edveis \u00e0s crian\u00e7as e(ou)\r\nadolescentes infratores.","resposta":1093044,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1093043,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1093044,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (ECA), Lei n.\u00ba 8.069\/1990, disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o integral da crian\u00e7a e do adolescente, que devem gozar de todos os direitos fundamentais inerentes \u00e0 pessoa humana. Com refer\u00eancia a essa lei, julgue os itens a seguir.","id":185028,"enunciado":"<p align=justify>O Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (ECA), Lei\r\nn.\u00ba 8.069\/1990, disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o integral da crian\u00e7a e do\r\nadolescente, que devem gozar de todos os direitos fundamentais\r\ninerentes \u00e0 pessoa humana. Com refer\u00eancia a essa lei, julgue os\r\nitens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44 a 48","ordem":44},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406581,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-preliminares-art-1o-ao-6o"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/295972","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Direito","id":3814,"slug":"analista-do-seguro-social-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O \"tempo livre\" torna-se \"par\u00f3dia\" (l.16) de si mesmo porque 'as condi\u00e7\u00f5es de n\u00e3o-liberdade' (l.13) das rela\u00e7\u00f5es de produ\u00e7\u00e3o no mundo do trabalho est\u00e3o presentes nele.","provas":[{"id":5904,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Direito","id":3814,"slug":"analista-do-seguro-social-area-direito"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inss-2008-cespe-cebraspe-analista-do-seguro-social-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Direito - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-07 05:21:03","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":365574,"hashId":"a2f6c9613d51926346b2f063ee79999e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O \"tempo livre\" torna-se \"par\u00f3dia\" (<span class=\"ql-formula\" data-value=\"l\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.69444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.01968em;\">l<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>.16) de si mesmo porque 'as condi\u00e7\u00f5es de n\u00e3o-liberdade' (<span class=\"ql-formula\" data-value=\"l\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.69444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.01968em;\">l<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>.13) das rela\u00e7\u00f5es de produ\u00e7\u00e3o no mundo do trabalho est\u00e3o presentes nele.<\/p>","resposta":1303246,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1303246,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1303247,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Tempo livre1 A quest\u00e3o do tempo livre \u2014 o que as pessoas fazem com ele, que chances eventualmente oferece o seu desenvolvimento\t\u2014 n\u00e3o pode ser formulada em generalidade abstrata. A express\u00e3o, de origem recente \u2014 ali\u00e1s, antes se dizia \u00f3cio, e este era um\tprivil\u00e9gio de uma vida folgada e, portanto, algo qualitativamente distinto e muito mais grato \u2014, op\u00f5e-se a outra: \u00e0 de tempo n\u00e3o4 livre, aquele que \u00e9 preenchido pelo trabalho e, poder\u00edamos acrescentar, na verdade, determinado de fora. O tempo livre \u00e9 acorrentado ao seu oposto. Essa oposi\u00e7\u00e3o, a rela\u00e7\u00e3o em que ela se apresenta, imprime-lhe tra\u00e7os\tessenciais. Al\u00e9m do mais, muito mais fundamentalmente, o tempo livre depender\u00e1 da situa\u00e7\u00e3o geral da sociedade. Mas esta, agora7 como antes, mant\u00e9m as pessoas sob um fasc\u00ednio. Decerto, n\u00e3o se pode tra\u00e7ar uma divis\u00e3o t\u00e3o simples entre as pessoas em si e seus\tpap\u00e9is sociais. (...) Em uma \u00e9poca de integra\u00e7\u00e3o social sem precedentes, fica dif\u00edcil estabelecer, de forma geral, o que resta nas\tpessoas, al\u00e9m do determinado pelas fun\u00e7\u00f5es. Isso pesa muito sobre a quest\u00e3o do tempo livre. Mesmo onde o encantamento se10 atenua e as pessoas est\u00e3o ao menos subjetivamente convictas de que agem por vontade pr\u00f3pria, isso ainda significa que essa\tvontade \u00e9 modelada por aquilo de que desejam estar livres fora do hor\u00e1rio de trabalho. A indaga\u00e7\u00e3o adequada ao fen\u00f4meno do tempo livre seria, hoje, esta: \u201cCom o aumento da produtividade no trabalho, mas13 persistindo as condi\u00e7\u00f5es de n\u00e3o-liberdade, isto \u00e9, sob rela\u00e7\u00f5es de produ\u00e7\u00e3o em que as pessoas nascem inseridas e que, hoje como\tantes, lhes prescrevem as regras de sua exist\u00eancia, o que ocorre com o tempo livre?\u201d (...) Se se cuidasse de responder \u00e0 quest\u00e3o\tsem asser\u00e7\u00f5es ideol\u00f3gicas, tornar-se-ia imperiosa a suspeita de que o tempo livre tende em dire\u00e7\u00e3o contr\u00e1ria \u00e0 de seu pr\u00f3prio16 conceito, tornando-se par\u00f3dia deste. Nele se prolonga a n\u00e3o-liberdade, t\u00e3o desconhecida da maioria das pessoas n\u00e3o-livres como\ta sua n\u00e3o-liberdade em si mesma. Podemos esclarecer isso de maneira simples por meio da ideologia do hobby. Na naturalidade da pergunta sobre qual19 hobby se tem, est\u00e1 subentendido que se deve ter um, provavelmente tamb\u00e9m j\u00e1 escolhido de acordo com a oferta do neg\u00f3cio do\ttempo livre. Liberdade organizada \u00e9 coercitiva: \u201cAi de ti se n\u00e3o tens um hobby, se n\u00e3o tens ocupa\u00e7\u00e3o para o tempo livre! Ent\u00e3o\ttu \u00e9s um pretensioso ou antiquado, um bicho raro, e cais em rid\u00edculo perante a sociedade, a qual te impinge o que deve ser o22 teu tempo livre.\u201d Tal coa\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9, de nenhum modo, somente exterior. Ela se liga \u00e0s necessidades das pessoas sob um\tsistema funcional. No camping \u2014 no antigo movimento juvenil, gostava-se de acampar \u2014, havia protesto contra o t\u00e9dio e o\tconvencionalismo burgueses. O que os jovens queriam era sair, no duplo sentido da palavra. Passar-a-noite-a-c\u00e9u-aberto equivalia25 a escapar da casa, da fam\u00edlia. Essa necessidade, depois da morte do movimento juvenil, foi aproveitada e institucionalizada pela\tind\u00fastria do camping. Ela n\u00e3o poderia obrigar as pessoas a comprar barracas e motor homes, al\u00e9m de in\u00fameros utens\u00edlios\tauxiliares, se algo nas pessoas n\u00e3o ansiasse por isso; mas a pr\u00f3pria necessidade de liberdade \u00e9 funcionalizada e reproduzida pelo 28 com\u00e9rcio; o que elas querem lhes \u00e9, mais uma vez, imposto. Por isso, a integra\u00e7\u00e3o do tempo livre \u00e9 alcan\u00e7ada sem maiores\tdificuldades; as pessoas n\u00e3o percebem o quanto n\u00e3o s\u00e3o livres l\u00e1 onde mais livres se sentem, porque a regra de tal aus\u00eancia\tde liberdade lhes foi abstra\u00edda.T. W. Adorno. Palavras e sinais, modelos cr\u00edticos 2. Maria Helena Ruschel (Trad.). Petr\u00f3polis: Vozes, 1995, p. 70-82 (com adapta\u00e7\u00f5es).Considerando os sentidos e aspectos ling\u00fc\u00edsticos do texto acima, julgue os itens de 1 a 13.","id":215542,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 15em;\">\t<strong>  <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\\quad\\quad\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\\quad\\quad\\quad\\quad\\quad\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Tempo livre<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/em>A quest\u00e3o do tempo livre \u2014 o que as pessoas fazem com ele, que chances eventualmente oferece o seu desenvolvimento<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t\u2014 n\u00e3o pode ser formulada em generalidade abstrata. A express\u00e3o, de origem recente \u2014 ali\u00e1s, antes se dizia \u00f3cio, e este era um<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tprivil\u00e9gio de uma vida folgada e, portanto, algo qualitativamente distinto e muito mais grato \u2014, op\u00f5e-se a outra: \u00e0 de tempo n\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>4<\/em> livre, aquele que \u00e9 preenchido pelo trabalho e, poder\u00edamos acrescentar, na verdade, determinado de fora.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> O tempo livre \u00e9 acorrentado ao seu oposto. Essa oposi\u00e7\u00e3o, a rela\u00e7\u00e3o em que ela se apresenta, imprime-lhe tra\u00e7os<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tessenciais. Al\u00e9m do mais, muito mais fundamentalmente, o tempo livre depender\u00e1 da situa\u00e7\u00e3o geral da sociedade. Mas esta, agora<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>7<\/em> como antes, mant\u00e9m as pessoas sob um fasc\u00ednio. Decerto, n\u00e3o se pode tra\u00e7ar uma divis\u00e3o t\u00e3o simples entre as pessoas em si e seus<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tpap\u00e9is sociais. (...) Em uma \u00e9poca de integra\u00e7\u00e3o social sem precedentes, fica dif\u00edcil estabelecer, de forma geral, o que resta nas<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tpessoas, al\u00e9m do determinado pelas fun\u00e7\u00f5es. Isso pesa muito sobre a quest\u00e3o do tempo livre. Mesmo onde o encantamento se<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10<\/em> atenua e as pessoas est\u00e3o ao menos subjetivamente convictas de que agem por vontade pr\u00f3pria, isso ainda significa que essa<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tvontade \u00e9 modelada por aquilo de que desejam estar livres fora do hor\u00e1rio de trabalho.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> A indaga\u00e7\u00e3o adequada ao fen\u00f4meno do tempo livre seria, hoje, esta: \u201cCom o aumento da produtividade no trabalho, mas<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>13<\/em> persistindo as condi\u00e7\u00f5es de n\u00e3o-liberdade, isto \u00e9, sob rela\u00e7\u00f5es de produ\u00e7\u00e3o em que as pessoas nascem inseridas e que, hoje como<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tantes, lhes prescrevem as regras de sua exist\u00eancia, o que ocorre com o tempo livre?\u201d (...) Se se cuidasse de responder \u00e0 quest\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tsem asser\u00e7\u00f5es ideol\u00f3gicas, tornar-se-ia imperiosa a suspeita de que o tempo livre tende em dire\u00e7\u00e3o contr\u00e1ria \u00e0 de seu pr\u00f3prio<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>16<\/em> conceito, tornando-se par\u00f3dia deste. Nele se prolonga a n\u00e3o-liberdade, t\u00e3o desconhecida da maioria das pessoas n\u00e3o-livres como<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\ta sua n\u00e3o-liberdade em si mesma.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Podemos esclarecer isso de maneira simples por meio da ideologia do <em>hobby<\/em>. Na naturalidade da pergunta sobre qual<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>19<\/em> <em>hobby <\/em>se tem, est\u00e1 subentendido que se deve ter um, provavelmente tamb\u00e9m j\u00e1 escolhido de acordo com a oferta do neg\u00f3cio do<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\ttempo livre. Liberdade organizada \u00e9 coercitiva: \u201cAi de ti se n\u00e3o tens um <em>hobby<\/em>, se n\u00e3o tens ocupa\u00e7\u00e3o para o tempo livre! Ent\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\ttu \u00e9s um pretensioso ou antiquado, um bicho raro, e cais em rid\u00edculo perante a sociedade, a qual te impinge o que deve ser o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>22<\/em> teu tempo livre.\u201d Tal coa\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9, de nenhum modo, somente exterior. Ela se liga \u00e0s necessidades das pessoas sob um<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tsistema funcional. No <em>camping <\/em>\u2014 no antigo movimento juvenil, gostava-se de acampar \u2014, havia protesto contra o t\u00e9dio e o<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tconvencionalismo burgueses. O que os jovens queriam era sair, no duplo sentido da palavra. Passar-a-noite-a-c\u00e9u-aberto equivalia<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>25 <\/em>a escapar da casa, da fam\u00edlia. Essa necessidade, depois da morte do movimento juvenil, foi aproveitada e institucionalizada pela<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tind\u00fastria do <em>camping<\/em>. Ela n\u00e3o poderia obrigar as pessoas a comprar barracas e <em>motor homes<\/em>, al\u00e9m de in\u00fameros utens\u00edlios<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tauxiliares, se algo nas pessoas n\u00e3o ansiasse por isso; mas a pr\u00f3pria necessidade de liberdade \u00e9 funcionalizada e reproduzida pelo<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em> 28<\/em> com\u00e9rcio; o que elas querem lhes \u00e9, mais uma vez, imposto. Por isso, a integra\u00e7\u00e3o do tempo livre \u00e9 alcan\u00e7ada sem maiores<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tdificuldades; as pessoas n\u00e3o percebem o quanto n\u00e3o s\u00e3o livres l\u00e1 onde mais livres se sentem, porque a regra de tal aus\u00eancia<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tde liberdade lhes foi abstra\u00edda.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">T. W. Adorno.<strong> Palavras e sinais, modelos cr\u00edticos<\/strong> 2. Maria Helena Ruschel (Trad.). Petr\u00f3polis: Vozes, 1995, p. 70-82 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p>Considerando os sentidos e aspectos ling\u00fc\u00edsticos do texto acima, julgue os itens de <strong>1<\/strong> a <strong>13<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 13","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/365574","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Direito","id":3814,"slug":"analista-do-seguro-social-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A partir do desenvolvimento das id\u00e9ias do texto, \u00e9 correta a seguinte infer\u00eancia: nas linhas de 20 a 22, o trecho entre aspas reproduz uma fala consensual, de natureza repressora, que atua sobre as pessoas e \u00e9 decorrente do sistema funcional em que as pessoas se inserem.","provas":[{"id":5904,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Direito","id":3814,"slug":"analista-do-seguro-social-area-direito"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inss-2008-cespe-cebraspe-analista-do-seguro-social-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Direito - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-07 05:21:03","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":365575,"hashId":"eedbdc2c39d286287b035d62c6c278dd","enunciado":"<p align=justify>A partir do desenvolvimento das id\u00e9ias do texto, \u00e9 correta a\r\nseguinte infer\u00eancia: nas linhas de 20 a 22, o trecho entre aspas\r\nreproduz uma fala consensual, de natureza repressora, que\r\natua sobre as pessoas e \u00e9 decorrente do sistema funcional em\r\nque as pessoas se inserem.<\/p>","resposta":1303248,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1303248,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1303249,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Tempo livre1 A quest\u00e3o do tempo livre \u2014 o que as pessoas fazem com ele, que chances eventualmente oferece o seu desenvolvimento\t\u2014 n\u00e3o pode ser formulada em generalidade abstrata. A express\u00e3o, de origem recente \u2014 ali\u00e1s, antes se dizia \u00f3cio, e este era um\tprivil\u00e9gio de uma vida folgada e, portanto, algo qualitativamente distinto e muito mais grato \u2014, op\u00f5e-se a outra: \u00e0 de tempo n\u00e3o4 livre, aquele que \u00e9 preenchido pelo trabalho e, poder\u00edamos acrescentar, na verdade, determinado de fora. O tempo livre \u00e9 acorrentado ao seu oposto. Essa oposi\u00e7\u00e3o, a rela\u00e7\u00e3o em que ela se apresenta, imprime-lhe tra\u00e7os\tessenciais. Al\u00e9m do mais, muito mais fundamentalmente, o tempo livre depender\u00e1 da situa\u00e7\u00e3o geral da sociedade. Mas esta, agora7 como antes, mant\u00e9m as pessoas sob um fasc\u00ednio. Decerto, n\u00e3o se pode tra\u00e7ar uma divis\u00e3o t\u00e3o simples entre as pessoas em si e seus\tpap\u00e9is sociais. (...) Em uma \u00e9poca de integra\u00e7\u00e3o social sem precedentes, fica dif\u00edcil estabelecer, de forma geral, o que resta nas\tpessoas, al\u00e9m do determinado pelas fun\u00e7\u00f5es. Isso pesa muito sobre a quest\u00e3o do tempo livre. Mesmo onde o encantamento se10 atenua e as pessoas est\u00e3o ao menos subjetivamente convictas de que agem por vontade pr\u00f3pria, isso ainda significa que essa\tvontade \u00e9 modelada por aquilo de que desejam estar livres fora do hor\u00e1rio de trabalho. A indaga\u00e7\u00e3o adequada ao fen\u00f4meno do tempo livre seria, hoje, esta: \u201cCom o aumento da produtividade no trabalho, mas13 persistindo as condi\u00e7\u00f5es de n\u00e3o-liberdade, isto \u00e9, sob rela\u00e7\u00f5es de produ\u00e7\u00e3o em que as pessoas nascem inseridas e que, hoje como\tantes, lhes prescrevem as regras de sua exist\u00eancia, o que ocorre com o tempo livre?\u201d (...) Se se cuidasse de responder \u00e0 quest\u00e3o\tsem asser\u00e7\u00f5es ideol\u00f3gicas, tornar-se-ia imperiosa a suspeita de que o tempo livre tende em dire\u00e7\u00e3o contr\u00e1ria \u00e0 de seu pr\u00f3prio16 conceito, tornando-se par\u00f3dia deste. Nele se prolonga a n\u00e3o-liberdade, t\u00e3o desconhecida da maioria das pessoas n\u00e3o-livres como\ta sua n\u00e3o-liberdade em si mesma. Podemos esclarecer isso de maneira simples por meio da ideologia do hobby. Na naturalidade da pergunta sobre qual19 hobby se tem, est\u00e1 subentendido que se deve ter um, provavelmente tamb\u00e9m j\u00e1 escolhido de acordo com a oferta do neg\u00f3cio do\ttempo livre. Liberdade organizada \u00e9 coercitiva: \u201cAi de ti se n\u00e3o tens um hobby, se n\u00e3o tens ocupa\u00e7\u00e3o para o tempo livre! Ent\u00e3o\ttu \u00e9s um pretensioso ou antiquado, um bicho raro, e cais em rid\u00edculo perante a sociedade, a qual te impinge o que deve ser o22 teu tempo livre.\u201d Tal coa\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9, de nenhum modo, somente exterior. Ela se liga \u00e0s necessidades das pessoas sob um\tsistema funcional. No camping \u2014 no antigo movimento juvenil, gostava-se de acampar \u2014, havia protesto contra o t\u00e9dio e o\tconvencionalismo burgueses. O que os jovens queriam era sair, no duplo sentido da palavra. Passar-a-noite-a-c\u00e9u-aberto equivalia25 a escapar da casa, da fam\u00edlia. Essa necessidade, depois da morte do movimento juvenil, foi aproveitada e institucionalizada pela\tind\u00fastria do camping. Ela n\u00e3o poderia obrigar as pessoas a comprar barracas e motor homes, al\u00e9m de in\u00fameros utens\u00edlios\tauxiliares, se algo nas pessoas n\u00e3o ansiasse por isso; mas a pr\u00f3pria necessidade de liberdade \u00e9 funcionalizada e reproduzida pelo 28 com\u00e9rcio; o que elas querem lhes \u00e9, mais uma vez, imposto. Por isso, a integra\u00e7\u00e3o do tempo livre \u00e9 alcan\u00e7ada sem maiores\tdificuldades; as pessoas n\u00e3o percebem o quanto n\u00e3o s\u00e3o livres l\u00e1 onde mais livres se sentem, porque a regra de tal aus\u00eancia\tde liberdade lhes foi abstra\u00edda.T. W. Adorno. Palavras e sinais, modelos cr\u00edticos 2. Maria Helena Ruschel (Trad.). Petr\u00f3polis: Vozes, 1995, p. 70-82 (com adapta\u00e7\u00f5es).Considerando os sentidos e aspectos ling\u00fc\u00edsticos do texto acima, julgue os itens de 1 a 13.","id":215542,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 15em;\">\t<strong>  <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\\quad\\quad\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\\quad\\quad\\quad\\quad\\quad\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Tempo livre<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/em>A quest\u00e3o do tempo livre \u2014 o que as pessoas fazem com ele, que chances eventualmente oferece o seu desenvolvimento<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t\u2014 n\u00e3o pode ser formulada em generalidade abstrata. A express\u00e3o, de origem recente \u2014 ali\u00e1s, antes se dizia \u00f3cio, e este era um<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tprivil\u00e9gio de uma vida folgada e, portanto, algo qualitativamente distinto e muito mais grato \u2014, op\u00f5e-se a outra: \u00e0 de tempo n\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>4<\/em> livre, aquele que \u00e9 preenchido pelo trabalho e, poder\u00edamos acrescentar, na verdade, determinado de fora.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> O tempo livre \u00e9 acorrentado ao seu oposto. Essa oposi\u00e7\u00e3o, a rela\u00e7\u00e3o em que ela se apresenta, imprime-lhe tra\u00e7os<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tessenciais. Al\u00e9m do mais, muito mais fundamentalmente, o tempo livre depender\u00e1 da situa\u00e7\u00e3o geral da sociedade. Mas esta, agora<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>7<\/em> como antes, mant\u00e9m as pessoas sob um fasc\u00ednio. Decerto, n\u00e3o se pode tra\u00e7ar uma divis\u00e3o t\u00e3o simples entre as pessoas em si e seus<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tpap\u00e9is sociais. (...) Em uma \u00e9poca de integra\u00e7\u00e3o social sem precedentes, fica dif\u00edcil estabelecer, de forma geral, o que resta nas<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tpessoas, al\u00e9m do determinado pelas fun\u00e7\u00f5es. Isso pesa muito sobre a quest\u00e3o do tempo livre. Mesmo onde o encantamento se<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10<\/em> atenua e as pessoas est\u00e3o ao menos subjetivamente convictas de que agem por vontade pr\u00f3pria, isso ainda significa que essa<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tvontade \u00e9 modelada por aquilo de que desejam estar livres fora do hor\u00e1rio de trabalho.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> A indaga\u00e7\u00e3o adequada ao fen\u00f4meno do tempo livre seria, hoje, esta: \u201cCom o aumento da produtividade no trabalho, mas<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>13<\/em> persistindo as condi\u00e7\u00f5es de n\u00e3o-liberdade, isto \u00e9, sob rela\u00e7\u00f5es de produ\u00e7\u00e3o em que as pessoas nascem inseridas e que, hoje como<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tantes, lhes prescrevem as regras de sua exist\u00eancia, o que ocorre com o tempo livre?\u201d (...) Se se cuidasse de responder \u00e0 quest\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tsem asser\u00e7\u00f5es ideol\u00f3gicas, tornar-se-ia imperiosa a suspeita de que o tempo livre tende em dire\u00e7\u00e3o contr\u00e1ria \u00e0 de seu pr\u00f3prio<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>16<\/em> conceito, tornando-se par\u00f3dia deste. Nele se prolonga a n\u00e3o-liberdade, t\u00e3o desconhecida da maioria das pessoas n\u00e3o-livres como<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\ta sua n\u00e3o-liberdade em si mesma.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Podemos esclarecer isso de maneira simples por meio da ideologia do <em>hobby<\/em>. Na naturalidade da pergunta sobre qual<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>19<\/em> <em>hobby <\/em>se tem, est\u00e1 subentendido que se deve ter um, provavelmente tamb\u00e9m j\u00e1 escolhido de acordo com a oferta do neg\u00f3cio do<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\ttempo livre. Liberdade organizada \u00e9 coercitiva: \u201cAi de ti se n\u00e3o tens um <em>hobby<\/em>, se n\u00e3o tens ocupa\u00e7\u00e3o para o tempo livre! Ent\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\ttu \u00e9s um pretensioso ou antiquado, um bicho raro, e cais em rid\u00edculo perante a sociedade, a qual te impinge o que deve ser o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>22<\/em> teu tempo livre.\u201d Tal coa\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9, de nenhum modo, somente exterior. Ela se liga \u00e0s necessidades das pessoas sob um<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tsistema funcional. No <em>camping <\/em>\u2014 no antigo movimento juvenil, gostava-se de acampar \u2014, havia protesto contra o t\u00e9dio e o<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tconvencionalismo burgueses. O que os jovens queriam era sair, no duplo sentido da palavra. Passar-a-noite-a-c\u00e9u-aberto equivalia<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>25 <\/em>a escapar da casa, da fam\u00edlia. Essa necessidade, depois da morte do movimento juvenil, foi aproveitada e institucionalizada pela<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tind\u00fastria do <em>camping<\/em>. Ela n\u00e3o poderia obrigar as pessoas a comprar barracas e <em>motor homes<\/em>, al\u00e9m de in\u00fameros utens\u00edlios<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tauxiliares, se algo nas pessoas n\u00e3o ansiasse por isso; mas a pr\u00f3pria necessidade de liberdade \u00e9 funcionalizada e reproduzida pelo<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em> 28<\/em> com\u00e9rcio; o que elas querem lhes \u00e9, mais uma vez, imposto. Por isso, a integra\u00e7\u00e3o do tempo livre \u00e9 alcan\u00e7ada sem maiores<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tdificuldades; as pessoas n\u00e3o percebem o quanto n\u00e3o s\u00e3o livres l\u00e1 onde mais livres se sentem, porque a regra de tal aus\u00eancia<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tde liberdade lhes foi abstra\u00edda.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">T. W. Adorno.<strong> Palavras e sinais, modelos cr\u00edticos<\/strong> 2. Maria Helena Ruschel (Trad.). Petr\u00f3polis: Vozes, 1995, p. 70-82 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p>Considerando os sentidos e aspectos ling\u00fc\u00edsticos do texto acima, julgue os itens de <strong>1<\/strong> a <strong>13<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 13","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/365575","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Direito","id":3814,"slug":"analista-do-seguro-social-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O \"sistema funcional\" (l.23) que liga as necessidades pessoais \u00e0 liberdade coercitiva refere-se \u00e0 funcionaliza\u00e7\u00e3o, \u00e0 institucionaliza\u00e7\u00e3o e \u00e0 reprodu\u00e7\u00e3o do desejo das pessoas pela ind\u00fastria e pelo com\u00e9rcio.","provas":[{"id":5904,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Direito","id":3814,"slug":"analista-do-seguro-social-area-direito"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inss-2008-cespe-cebraspe-analista-do-seguro-social-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Direito - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-07 05:21:03","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":365576,"hashId":"8ea369ccfc09747dc6fb94099c3ac30a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O \"sistema funcional\" (<span class=\"ql-formula\" data-value=\"l\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.69444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.01968em;\">l<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>.23) que liga as necessidades pessoais \u00e0 liberdade coercitiva refere-se \u00e0 funcionaliza\u00e7\u00e3o, \u00e0 institucionaliza\u00e7\u00e3o e \u00e0 reprodu\u00e7\u00e3o do desejo das pessoas pela ind\u00fastria e pelo com\u00e9rcio.<\/p>","resposta":1303250,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1303250,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1303251,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Tempo livre1 A quest\u00e3o do tempo livre \u2014 o que as pessoas fazem com ele, que chances eventualmente oferece o seu desenvolvimento\t\u2014 n\u00e3o pode ser formulada em generalidade abstrata. A express\u00e3o, de origem recente \u2014 ali\u00e1s, antes se dizia \u00f3cio, e este era um\tprivil\u00e9gio de uma vida folgada e, portanto, algo qualitativamente distinto e muito mais grato \u2014, op\u00f5e-se a outra: \u00e0 de tempo n\u00e3o4 livre, aquele que \u00e9 preenchido pelo trabalho e, poder\u00edamos acrescentar, na verdade, determinado de fora. O tempo livre \u00e9 acorrentado ao seu oposto. Essa oposi\u00e7\u00e3o, a rela\u00e7\u00e3o em que ela se apresenta, imprime-lhe tra\u00e7os\tessenciais. Al\u00e9m do mais, muito mais fundamentalmente, o tempo livre depender\u00e1 da situa\u00e7\u00e3o geral da sociedade. Mas esta, agora7 como antes, mant\u00e9m as pessoas sob um fasc\u00ednio. Decerto, n\u00e3o se pode tra\u00e7ar uma divis\u00e3o t\u00e3o simples entre as pessoas em si e seus\tpap\u00e9is sociais. (...) Em uma \u00e9poca de integra\u00e7\u00e3o social sem precedentes, fica dif\u00edcil estabelecer, de forma geral, o que resta nas\tpessoas, al\u00e9m do determinado pelas fun\u00e7\u00f5es. Isso pesa muito sobre a quest\u00e3o do tempo livre. Mesmo onde o encantamento se10 atenua e as pessoas est\u00e3o ao menos subjetivamente convictas de que agem por vontade pr\u00f3pria, isso ainda significa que essa\tvontade \u00e9 modelada por aquilo de que desejam estar livres fora do hor\u00e1rio de trabalho. A indaga\u00e7\u00e3o adequada ao fen\u00f4meno do tempo livre seria, hoje, esta: \u201cCom o aumento da produtividade no trabalho, mas13 persistindo as condi\u00e7\u00f5es de n\u00e3o-liberdade, isto \u00e9, sob rela\u00e7\u00f5es de produ\u00e7\u00e3o em que as pessoas nascem inseridas e que, hoje como\tantes, lhes prescrevem as regras de sua exist\u00eancia, o que ocorre com o tempo livre?\u201d (...) Se se cuidasse de responder \u00e0 quest\u00e3o\tsem asser\u00e7\u00f5es ideol\u00f3gicas, tornar-se-ia imperiosa a suspeita de que o tempo livre tende em dire\u00e7\u00e3o contr\u00e1ria \u00e0 de seu pr\u00f3prio16 conceito, tornando-se par\u00f3dia deste. Nele se prolonga a n\u00e3o-liberdade, t\u00e3o desconhecida da maioria das pessoas n\u00e3o-livres como\ta sua n\u00e3o-liberdade em si mesma. Podemos esclarecer isso de maneira simples por meio da ideologia do hobby. Na naturalidade da pergunta sobre qual19 hobby se tem, est\u00e1 subentendido que se deve ter um, provavelmente tamb\u00e9m j\u00e1 escolhido de acordo com a oferta do neg\u00f3cio do\ttempo livre. Liberdade organizada \u00e9 coercitiva: \u201cAi de ti se n\u00e3o tens um hobby, se n\u00e3o tens ocupa\u00e7\u00e3o para o tempo livre! Ent\u00e3o\ttu \u00e9s um pretensioso ou antiquado, um bicho raro, e cais em rid\u00edculo perante a sociedade, a qual te impinge o que deve ser o22 teu tempo livre.\u201d Tal coa\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9, de nenhum modo, somente exterior. Ela se liga \u00e0s necessidades das pessoas sob um\tsistema funcional. No camping \u2014 no antigo movimento juvenil, gostava-se de acampar \u2014, havia protesto contra o t\u00e9dio e o\tconvencionalismo burgueses. O que os jovens queriam era sair, no duplo sentido da palavra. Passar-a-noite-a-c\u00e9u-aberto equivalia25 a escapar da casa, da fam\u00edlia. Essa necessidade, depois da morte do movimento juvenil, foi aproveitada e institucionalizada pela\tind\u00fastria do camping. Ela n\u00e3o poderia obrigar as pessoas a comprar barracas e motor homes, al\u00e9m de in\u00fameros utens\u00edlios\tauxiliares, se algo nas pessoas n\u00e3o ansiasse por isso; mas a pr\u00f3pria necessidade de liberdade \u00e9 funcionalizada e reproduzida pelo 28 com\u00e9rcio; o que elas querem lhes \u00e9, mais uma vez, imposto. Por isso, a integra\u00e7\u00e3o do tempo livre \u00e9 alcan\u00e7ada sem maiores\tdificuldades; as pessoas n\u00e3o percebem o quanto n\u00e3o s\u00e3o livres l\u00e1 onde mais livres se sentem, porque a regra de tal aus\u00eancia\tde liberdade lhes foi abstra\u00edda.T. W. Adorno. Palavras e sinais, modelos cr\u00edticos 2. Maria Helena Ruschel (Trad.). Petr\u00f3polis: Vozes, 1995, p. 70-82 (com adapta\u00e7\u00f5es).Considerando os sentidos e aspectos ling\u00fc\u00edsticos do texto acima, julgue os itens de 1 a 13.","id":215542,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 15em;\">\t<strong>  <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\\quad\\quad\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\\quad\\quad\\quad\\quad\\quad\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Tempo livre<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/em>A quest\u00e3o do tempo livre \u2014 o que as pessoas fazem com ele, que chances eventualmente oferece o seu desenvolvimento<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t\u2014 n\u00e3o pode ser formulada em generalidade abstrata. A express\u00e3o, de origem recente \u2014 ali\u00e1s, antes se dizia \u00f3cio, e este era um<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tprivil\u00e9gio de uma vida folgada e, portanto, algo qualitativamente distinto e muito mais grato \u2014, op\u00f5e-se a outra: \u00e0 de tempo n\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>4<\/em> livre, aquele que \u00e9 preenchido pelo trabalho e, poder\u00edamos acrescentar, na verdade, determinado de fora.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> O tempo livre \u00e9 acorrentado ao seu oposto. Essa oposi\u00e7\u00e3o, a rela\u00e7\u00e3o em que ela se apresenta, imprime-lhe tra\u00e7os<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tessenciais. Al\u00e9m do mais, muito mais fundamentalmente, o tempo livre depender\u00e1 da situa\u00e7\u00e3o geral da sociedade. Mas esta, agora<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>7<\/em> como antes, mant\u00e9m as pessoas sob um fasc\u00ednio. Decerto, n\u00e3o se pode tra\u00e7ar uma divis\u00e3o t\u00e3o simples entre as pessoas em si e seus<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tpap\u00e9is sociais. (...) Em uma \u00e9poca de integra\u00e7\u00e3o social sem precedentes, fica dif\u00edcil estabelecer, de forma geral, o que resta nas<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tpessoas, al\u00e9m do determinado pelas fun\u00e7\u00f5es. Isso pesa muito sobre a quest\u00e3o do tempo livre. Mesmo onde o encantamento se<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10<\/em> atenua e as pessoas est\u00e3o ao menos subjetivamente convictas de que agem por vontade pr\u00f3pria, isso ainda significa que essa<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tvontade \u00e9 modelada por aquilo de que desejam estar livres fora do hor\u00e1rio de trabalho.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> A indaga\u00e7\u00e3o adequada ao fen\u00f4meno do tempo livre seria, hoje, esta: \u201cCom o aumento da produtividade no trabalho, mas<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>13<\/em> persistindo as condi\u00e7\u00f5es de n\u00e3o-liberdade, isto \u00e9, sob rela\u00e7\u00f5es de produ\u00e7\u00e3o em que as pessoas nascem inseridas e que, hoje como<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tantes, lhes prescrevem as regras de sua exist\u00eancia, o que ocorre com o tempo livre?\u201d (...) Se se cuidasse de responder \u00e0 quest\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tsem asser\u00e7\u00f5es ideol\u00f3gicas, tornar-se-ia imperiosa a suspeita de que o tempo livre tende em dire\u00e7\u00e3o contr\u00e1ria \u00e0 de seu pr\u00f3prio<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>16<\/em> conceito, tornando-se par\u00f3dia deste. Nele se prolonga a n\u00e3o-liberdade, t\u00e3o desconhecida da maioria das pessoas n\u00e3o-livres como<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\ta sua n\u00e3o-liberdade em si mesma.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Podemos esclarecer isso de maneira simples por meio da ideologia do <em>hobby<\/em>. Na naturalidade da pergunta sobre qual<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>19<\/em> <em>hobby <\/em>se tem, est\u00e1 subentendido que se deve ter um, provavelmente tamb\u00e9m j\u00e1 escolhido de acordo com a oferta do neg\u00f3cio do<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\ttempo livre. Liberdade organizada \u00e9 coercitiva: \u201cAi de ti se n\u00e3o tens um <em>hobby<\/em>, se n\u00e3o tens ocupa\u00e7\u00e3o para o tempo livre! Ent\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\ttu \u00e9s um pretensioso ou antiquado, um bicho raro, e cais em rid\u00edculo perante a sociedade, a qual te impinge o que deve ser o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>22<\/em> teu tempo livre.\u201d Tal coa\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9, de nenhum modo, somente exterior. Ela se liga \u00e0s necessidades das pessoas sob um<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tsistema funcional. No <em>camping <\/em>\u2014 no antigo movimento juvenil, gostava-se de acampar \u2014, havia protesto contra o t\u00e9dio e o<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tconvencionalismo burgueses. O que os jovens queriam era sair, no duplo sentido da palavra. Passar-a-noite-a-c\u00e9u-aberto equivalia<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>25 <\/em>a escapar da casa, da fam\u00edlia. Essa necessidade, depois da morte do movimento juvenil, foi aproveitada e institucionalizada pela<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tind\u00fastria do <em>camping<\/em>. Ela n\u00e3o poderia obrigar as pessoas a comprar barracas e <em>motor homes<\/em>, al\u00e9m de in\u00fameros utens\u00edlios<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tauxiliares, se algo nas pessoas n\u00e3o ansiasse por isso; mas a pr\u00f3pria necessidade de liberdade \u00e9 funcionalizada e reproduzida pelo<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em> 28<\/em> com\u00e9rcio; o que elas querem lhes \u00e9, mais uma vez, imposto. Por isso, a integra\u00e7\u00e3o do tempo livre \u00e9 alcan\u00e7ada sem maiores<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tdificuldades; as pessoas n\u00e3o percebem o quanto n\u00e3o s\u00e3o livres l\u00e1 onde mais livres se sentem, porque a regra de tal aus\u00eancia<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tde liberdade lhes foi abstra\u00edda.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">T. W. Adorno.<strong> Palavras e sinais, modelos cr\u00edticos<\/strong> 2. Maria Helena Ruschel (Trad.). Petr\u00f3polis: Vozes, 1995, p. 70-82 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p>Considerando os sentidos e aspectos ling\u00fc\u00edsticos do texto acima, julgue os itens de <strong>1<\/strong> a <strong>13<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 13","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/365576","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Direito","id":3814,"slug":"analista-do-seguro-social-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na ora\u00e7\u00e3o \"O resultado acabou sendo, de certa forma, nefasto para o trabalhador\" (l.3-4), a retirada da express\u00e3o \"para o trabalhador\", que complementa o voc\u00e1bulo \"nefasto\", n\u00e3o alteraria as rela\u00e7\u00f5es sem\u00e2nticas do texto, visto que o emprego desse voc\u00e1bulo \u00e9 suficiente para que se compreendam as informa\u00e7\u00f5es relativas ao \"resultado\" referido no trecho.","provas":[{"id":5904,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Direito","id":3814,"slug":"analista-do-seguro-social-area-direito"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inss-2008-cespe-cebraspe-analista-do-seguro-social-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Direito - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-07 05:21:03","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":365586,"hashId":"ceff61e4ba9d588e3da78b21a31aefd8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na ora\u00e7\u00e3o \"O resultado acabou sendo, de certa forma, nefasto para o trabalhador\" (<span class=\"ql-formula\" data-value=\"l.\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.69444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.01968em;\">l<\/span><span class=\"mord\">.<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>3-4), a retirada da express\u00e3o \"para o trabalhador\", que complementa o voc\u00e1bulo \"nefasto\", n\u00e3o alteraria as rela\u00e7\u00f5es sem\u00e2nticas do texto, visto que o emprego desse voc\u00e1bulo \u00e9 suficiente para que se compreendam as informa\u00e7\u00f5es relativas ao \"resultado\" referido no trecho.<\/p>","resposta":1303299,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1303298,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1303299,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em busca do tempo (livre) perdido1 Tempo \u00e9 sin\u00f4nimo de dinheiro desde que a\tRevolu\u00e7\u00e3o Industrial mudou para sempre os meios de\tprodu\u00e7\u00e3o. O resultado acabou sendo, de certa forma, nefasto4 para o trabalhador. Hoje se passam horas demais no\tambiente de trabalho e horas de menos com a fam\u00edlia.\tAt\u00e9 as f\u00e9rias foram minguando. \u201cO excesso de trabalho \u00e97 um fen\u00f4meno global. O mercado global e a tecnologia de\tcomunica\u00e7\u00e3o instant\u00e2nea fizeram do trabalhador um escravo\tdo rel\u00f3gio. E n\u00f3s nos tornamos escravos dessa tecnologia.10 \u00c9 importante colocar limites, caso contr\u00e1rio, o trabalho\tdominar\u00e1 nossas vidas\u201d, diz Joe Robinson, autor do livro\tTrabalhar para Viver. Em todo o mundo, uma s\u00e9rie13 de organiza\u00e7\u00f5es tem buscado colocar a redu\u00e7\u00e3o e a\tflexibiliza\u00e7\u00e3o do hor\u00e1rio de trabalho e o aumento do per\u00edodo\tde f\u00e9rias na pauta pol\u00edtica de seus pa\u00edses. \u201cNos Estados 16 Unidos, temos as menores f\u00e9rias do mundo industrializado:\t8,1 dias depois de um ano de trabalho e 10 dias depois\tde tr\u00eas anos\u201d, acrescenta Robinson. Galileu, out.\/2005 (com adapta\u00e7\u00f5es)Considerando o desenvolvimento das id\u00e9ias e as estruturas ling\u00fc\u00edsticas do texto acima, julgue os itens a seguir.","id":215556,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Em busca do tempo (livre) perdido<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1<\/em> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Tempo \u00e9 sin\u00f4nimo de dinheiro desde que a<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tRevolu\u00e7\u00e3o Industrial mudou para sempre os meios de<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tprodu\u00e7\u00e3o. O resultado acabou sendo, de certa forma, nefasto<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>4<\/em> para o trabalhador. Hoje se passam horas demais no<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tambiente de trabalho e horas de menos com a fam\u00edlia.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tAt\u00e9 as f\u00e9rias foram minguando. \u201cO excesso de trabalho \u00e9<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>7<\/em> um fen\u00f4meno global. O mercado global e a tecnologia de<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tcomunica\u00e7\u00e3o instant\u00e2nea fizeram do trabalhador um escravo<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tdo rel\u00f3gio. E n\u00f3s nos tornamos escravos dessa tecnologia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10<\/em> \u00c9 importante colocar limites, caso contr\u00e1rio, o trabalho<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tdominar\u00e1 nossas vidas\u201d, diz Joe Robinson, autor do livro<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t<strong>Trabalhar para Viver<\/strong>. Em todo o mundo, uma s\u00e9rie<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>13 <\/em>de organiza\u00e7\u00f5es tem buscado colocar a redu\u00e7\u00e3o e a<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tflexibiliza\u00e7\u00e3o do hor\u00e1rio de trabalho e o aumento do per\u00edodo<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tde f\u00e9rias na pauta pol\u00edtica de seus pa\u00edses. \u201cNos Estados<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em> 16 <\/em>Unidos, temos as menores f\u00e9rias do mundo industrializado:<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t8,1 dias depois de um ano de trabalho e 10 dias depois<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tde tr\u00eas anos\u201d, acrescenta Robinson.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: right;\">\t<strong>Galileu<\/strong>, out.\/2005 (com adapta\u00e7\u00f5es)<\/p><p>Considerando o desenvolvimento das id\u00e9ias e as estruturas ling\u00fc\u00edsticas do texto acima, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 14 a 19","ordem":14},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/365586","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Direito","id":3814,"slug":"analista-do-seguro-social-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considerando-se que uma das fun\u00e7\u00f5es sem\u00e2nticas do verbo ser \u00e9 explicitar uma rela\u00e7\u00e3o de igualdade entre termos, a ora\u00e7\u00e3o \"O excesso de trabalho \u00e9 um fen\u00f4meno global\" (l. 6-7) poderia, preservando-se as rela\u00e7\u00f5es significativas, a coer\u00eancia da argumenta\u00e7\u00e3o e a corre\u00e7\u00e3o gramatical do texto, ser reescrita da seguinte forma: O fen\u00f4meno global \u00e9 excesso de trabalho.","provas":[{"id":5904,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Direito","id":3814,"slug":"analista-do-seguro-social-area-direito"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inss-2008-cespe-cebraspe-analista-do-seguro-social-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Direito - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-07 05:21:03","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":365587,"hashId":"6f714ea00b9edeb401ec60e166bf6c2d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se que uma das fun\u00e7\u00f5es sem\u00e2nticas do verbo <strong>ser <\/strong>\u00e9 explicitar uma rela\u00e7\u00e3o de igualdade entre termos, a ora\u00e7\u00e3o \"O excesso de trabalho \u00e9 um fen\u00f4meno global\" (<span class=\"ql-formula\" data-value=\"l.\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.69444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.01968em;\">l<\/span><span class=\"mord\">.<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> 6-7) poderia, preservando-se as rela\u00e7\u00f5es significativas, a coer\u00eancia da argumenta\u00e7\u00e3o e a corre\u00e7\u00e3o gramatical do texto, ser reescrita da seguinte forma: O fen\u00f4meno global \u00e9 excesso de trabalho.<\/p>","resposta":1303301,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1303300,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1303301,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em busca do tempo (livre) perdido1 Tempo \u00e9 sin\u00f4nimo de dinheiro desde que a\tRevolu\u00e7\u00e3o Industrial mudou para sempre os meios de\tprodu\u00e7\u00e3o. O resultado acabou sendo, de certa forma, nefasto4 para o trabalhador. Hoje se passam horas demais no\tambiente de trabalho e horas de menos com a fam\u00edlia.\tAt\u00e9 as f\u00e9rias foram minguando. \u201cO excesso de trabalho \u00e97 um fen\u00f4meno global. O mercado global e a tecnologia de\tcomunica\u00e7\u00e3o instant\u00e2nea fizeram do trabalhador um escravo\tdo rel\u00f3gio. E n\u00f3s nos tornamos escravos dessa tecnologia.10 \u00c9 importante colocar limites, caso contr\u00e1rio, o trabalho\tdominar\u00e1 nossas vidas\u201d, diz Joe Robinson, autor do livro\tTrabalhar para Viver. Em todo o mundo, uma s\u00e9rie13 de organiza\u00e7\u00f5es tem buscado colocar a redu\u00e7\u00e3o e a\tflexibiliza\u00e7\u00e3o do hor\u00e1rio de trabalho e o aumento do per\u00edodo\tde f\u00e9rias na pauta pol\u00edtica de seus pa\u00edses. \u201cNos Estados 16 Unidos, temos as menores f\u00e9rias do mundo industrializado:\t8,1 dias depois de um ano de trabalho e 10 dias depois\tde tr\u00eas anos\u201d, acrescenta Robinson. Galileu, out.\/2005 (com adapta\u00e7\u00f5es)Considerando o desenvolvimento das id\u00e9ias e as estruturas ling\u00fc\u00edsticas do texto acima, julgue os itens a seguir.","id":215556,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Em busca do tempo (livre) perdido<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1<\/em> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Tempo \u00e9 sin\u00f4nimo de dinheiro desde que a<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tRevolu\u00e7\u00e3o Industrial mudou para sempre os meios de<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tprodu\u00e7\u00e3o. O resultado acabou sendo, de certa forma, nefasto<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>4<\/em> para o trabalhador. Hoje se passam horas demais no<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tambiente de trabalho e horas de menos com a fam\u00edlia.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tAt\u00e9 as f\u00e9rias foram minguando. \u201cO excesso de trabalho \u00e9<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>7<\/em> um fen\u00f4meno global. O mercado global e a tecnologia de<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tcomunica\u00e7\u00e3o instant\u00e2nea fizeram do trabalhador um escravo<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tdo rel\u00f3gio. E n\u00f3s nos tornamos escravos dessa tecnologia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10<\/em> \u00c9 importante colocar limites, caso contr\u00e1rio, o trabalho<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tdominar\u00e1 nossas vidas\u201d, diz Joe Robinson, autor do livro<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t<strong>Trabalhar para Viver<\/strong>. Em todo o mundo, uma s\u00e9rie<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>13 <\/em>de organiza\u00e7\u00f5es tem buscado colocar a redu\u00e7\u00e3o e a<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tflexibiliza\u00e7\u00e3o do hor\u00e1rio de trabalho e o aumento do per\u00edodo<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tde f\u00e9rias na pauta pol\u00edtica de seus pa\u00edses. \u201cNos Estados<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em> 16 <\/em>Unidos, temos as menores f\u00e9rias do mundo industrializado:<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t8,1 dias depois de um ano de trabalho e 10 dias depois<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tde tr\u00eas anos\u201d, acrescenta Robinson.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: right;\">\t<strong>Galileu<\/strong>, out.\/2005 (com adapta\u00e7\u00f5es)<\/p><p>Considerando o desenvolvimento das id\u00e9ias e as estruturas ling\u00fc\u00edsticas do texto acima, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 14 a 19","ordem":14},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/365587","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Direito","id":3814,"slug":"analista-do-seguro-social-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Prescreve em dois anos a a\u00e7\u00e3o disciplinar de suspens\u00e3o, contados a partir da data em que o fato se tornou conhecido.","provas":[{"id":5904,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Direito","id":3814,"slug":"analista-do-seguro-social-area-direito"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inss-2008-cespe-cebraspe-analista-do-seguro-social-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Direito - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-07 05:21:03","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":365598,"hashId":"24342785bfa978493fd6aee816a72fa1","enunciado":"<p align=justify>Prescreve em dois anos a a\u00e7\u00e3o disciplinar de suspens\u00e3o,\r\ncontados a partir da data em que o fato se tornou conhecido.<\/p>","resposta":1303323,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1303323,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1303324,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base na Lei n.\u00ba 8.112\/1990, julgue os itens a seguir.","id":215564,"enunciado":"<p>Com base na Lei n.\u00ba 8.112\/1990, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00edtulo IV - Do Regime Disciplinar","oab":true,"nome":"T\u00edtulo IV - Do Regime Disciplinar","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404513,"slug":"direito-administrativo-titulo-iv-do-regime-disciplinar"}],"slug":"direito-administrativo\/365598","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Direito","id":3814,"slug":"analista-do-seguro-social-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se P for a proposi\u00e7\u00e3o \"Rejane alterou texto de documento oficial que deveria apenas ser encaminhado para provid\u00eancias\" e Q for a proposi\u00e7\u00e3o \"Renata buscou evitar situa\u00e7\u00f5es procrastinat\u00f3rias\", ent\u00e3o a proposi\u00e7\u00e3o P&rarr;Q tem valor l\u00f3gico V.","provas":[{"id":5904,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Direito","id":3814,"slug":"analista-do-seguro-social-area-direito"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inss-2008-cespe-cebraspe-analista-do-seguro-social-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Direito - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-07 05:21:03","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":365625,"hashId":"3bb6a0bf02ffde3e959e63c62175fdcd","enunciado":"<p align=justify>Se P for a proposi\u00e7\u00e3o \"Rejane alterou texto de documento\r\noficial que deveria apenas ser encaminhado para\r\nprovid\u00eancias\" e Q for a proposi\u00e7\u00e3o \"Renata buscou evitar\r\nsitua\u00e7\u00f5es procrastinat\u00f3rias\", ent\u00e3o a proposi\u00e7\u00e3o P&rarr;Q tem\r\nvalor l\u00f3gico V.<\/p>","resposta":1303430,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1303430,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1303431,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\tProposi\u00e7\u00f5es s\u00e3o senten\u00e7as que podem ser julgadas como verdadeiras \u2014 V \u2014 ou falsas \u2014 F \u2014, mas n\u00e3o como ambas. Se P e Q s\u00e3o proposi\u00e7\u00f5es, ent\u00e3o a proposi\u00e7\u00e3o \"Se P ent\u00e3o Q\", denotada por P\u2192Q, ter\u00e1 valor l\u00f3gico F quando P for V e Q for F, e, nos demais casos, ser\u00e1 V. Uma express\u00e3o da forma \u00acP, a nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o P, ter\u00e1 valores l\u00f3gicos contr\u00e1rios aos de P. PVQ, lida como \"P ou Q\", ter\u00e1 valor l\u00f3gico F quando P e Q forem, ambas, F; nos demais casos, ser\u00e1 V. Roberta, Rejane e Renata s\u00e3o servidoras de um mesmo \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico do Poder Executivo Federal. Em um treinamento, ao lidar com certa situa\u00e7\u00e3o, observou-se que cada uma delas tomou uma das seguintes atitudes: A1: deixou de utilizar avan\u00e7os t\u00e9cnicos e cient\u00edficos que estavam ao seu alcance;\tA2: alterou texto de documento oficial que deveria apenas ser encaminhado para provid\u00eancias;\tA3: buscou evitar situa\u00e7\u00f5es procrastinat\u00f3rias.\tCada uma dessas atitudes, que pode ou n\u00e3o estar de acordo com o C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal (CEP), foi tomada por exatamente uma das servidoras. Al\u00e9m disso, sabe-se que a servidora Renata tomou a atitude A3 e que a servidora Roberta n\u00e3o tomou a atitude A1. Essas informa\u00e7\u00f5es est\u00e3o contempladas na tabela a seguir, em que cada c\u00e9lula, correspondente ao cruzamento de uma linha com uma coluna, foi preenchida com V (verdadeiro) no caso de a servidora listada na linha ter tomado a atitude representada na coluna, ou com F (falso), caso contr\u00e1rio. A1A2A3RobertaFRejaneRenataV Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens seguintes.","id":215578,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tProposi\u00e7\u00f5es s\u00e3o senten\u00e7as que podem ser julgadas como verdadeiras \u2014 V \u2014 ou falsas \u2014 F \u2014, mas n\u00e3o como ambas. Se P e Q s\u00e3o proposi\u00e7\u00f5es, ent\u00e3o a proposi\u00e7\u00e3o \"Se P ent\u00e3o Q\", denotada por P\u2192Q, ter\u00e1 valor l\u00f3gico F quando P for V e Q for F, e, nos demais casos, ser\u00e1 V. Uma express\u00e3o da forma \u00acP, a nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o P, ter\u00e1 valores l\u00f3gicos contr\u00e1rios aos de P. P<span class=\"ql-formula\" data-value=\"V\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.22222em;\">V<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>Q, lida como \"P ou Q\", ter\u00e1 valor l\u00f3gico F quando P e Q forem, ambas, F; nos demais casos, ser\u00e1 V.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tRoberta, Rejane e Renata s\u00e3o servidoras de um mesmo \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico do Poder Executivo Federal. Em um treinamento, ao lidar com certa situa\u00e7\u00e3o, observou-se que cada uma delas tomou uma das seguintes atitudes:<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tA<sub>1<\/sub>: deixou de utilizar avan\u00e7os t\u00e9cnicos e cient\u00edficos que estavam ao seu alcance;<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tA<sub>2<\/sub>: alterou texto de documento oficial que deveria apenas ser encaminhado para provid\u00eancias;<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tA<sub>3<\/sub>: buscou evitar situa\u00e7\u00f5es procrastinat\u00f3rias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tCada uma dessas atitudes, que pode ou n\u00e3o estar de acordo com o C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal (CEP), foi tomada por exatamente uma das servidoras. Al\u00e9m disso, sabe-se que a servidora Renata tomou a atitude A<sub>3<\/sub> e que a servidora Roberta n\u00e3o tomou a atitude A<sub>1<\/sub>. Essas informa\u00e7\u00f5es est\u00e3o contempladas na tabela a seguir, em que cada c\u00e9lula, correspondente ao cruzamento de uma linha com uma coluna, foi preenchida com V (verdadeiro) no caso de a servidora listada na linha ter tomado a atitude representada na coluna, ou com F (falso), caso contr\u00e1rio.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\t<\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 400px;\"><colgroup><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\"><strong><em>A<\/em><\/strong><sub><strong><em>1<\/em><\/strong><\/sub><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\"><strong><em>A<\/em><\/strong><sub><strong><em>2<\/em><\/strong><\/sub><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\"><strong><em>A<\/em><\/strong><sub><strong><em>3<\/em><\/strong><\/sub><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">Roberta<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">F<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">Rejane<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">Renata<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">V<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p>Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 28 a 30","ordem":28},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tabelas Verdade","oab":false,"nome":"Tabelas Verdade","pai":404259,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404261,"slug":"raciocinio-logico-tabelas-verdade"}],"slug":"raciocinio-logico\/365625","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Direito","id":3814,"slug":"analista-do-seguro-social-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Age de modo equivocado o servidor p\u00fablico que, ao reunir documentos para fundamentar seu pedido de promo\u00e7\u00e3o, solicita a seu chefe uma declara\u00e7\u00e3o que ateste a lisura de sua conduta profissional. O equ\u00edvoco refere-se ao fato de que, nessa situa\u00e7\u00e3o, o pedido deveria ser feito n\u00e3o ao chefe, mas \u00e0 comiss\u00e3o de \u00e9tica, que tem a incumb\u00eancia de fornecer registros acerca da conduta \u00e9tica de servidor para instruir sua promo\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":5904,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Direito","id":3814,"slug":"analista-do-seguro-social-area-direito"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inss-2008-cespe-cebraspe-analista-do-seguro-social-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Direito - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-07 05:21:04","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":365631,"hashId":"dbb72b66793b89127988a03b3c9017c7","enunciado":"<p align=justify>Age de modo equivocado o servidor p\u00fablico que, ao reunir\r\ndocumentos para fundamentar seu pedido de promo\u00e7\u00e3o,\r\nsolicita a seu chefe uma declara\u00e7\u00e3o que ateste a lisura de sua\r\nconduta profissional. O equ\u00edvoco refere-se ao fato de que,\r\nnessa situa\u00e7\u00e3o, o pedido deveria ser feito n\u00e3o ao chefe, mas\r\n\u00e0 comiss\u00e3o de \u00e9tica, que tem a incumb\u00eancia de fornecer\r\nregistros acerca da conduta \u00e9tica de servidor para instruir sua\r\npromo\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1303446,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1303446,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1303447,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":215580,"enunciado":"<p>Acerca do C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 31 a 35","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":398088,"slug":"etica-etica-na-administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","oab":true,"nome":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","pai":398088,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404062,"slug":"etica-decreto-no-1-171-94-codigo-de-etica-profissional-do-servidor-publico-civil-do-poder-executivo-federal"}],"slug":"etica\/365631","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Direito","id":3814,"slug":"analista-do-seguro-social-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso um servidor p\u00fablico tenha cometido pequenos deslizes de conduta comprovados por comiss\u00e3o de sindic\u00e2ncia que recomende a pena de censura, o relat\u00f3rio da comiss\u00e3o de sindic\u00e2ncia deve ser encaminhado para a comiss\u00e3o de \u00e9tica, pois \u00e9 esta que tem compet\u00eancia para aplicar tal pena ao servidor.","provas":[{"id":5904,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Direito","id":3814,"slug":"analista-do-seguro-social-area-direito"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inss-2008-cespe-cebraspe-analista-do-seguro-social-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Direito - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-07 05:21:04","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":365633,"hashId":"e439f567b723d3144cad69c56fb6dd4d","enunciado":"<p align=justify>Caso um servidor p\u00fablico tenha cometido pequenos deslizes\r\nde conduta comprovados por comiss\u00e3o de sindic\u00e2ncia que\r\nrecomende a pena de censura, o relat\u00f3rio da comiss\u00e3o de\r\nsindic\u00e2ncia deve ser encaminhado para a comiss\u00e3o de \u00e9tica,\r\npois \u00e9 esta que tem compet\u00eancia para aplicar tal pena ao\r\nservidor.<\/p>","resposta":1303450,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1303450,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1303451,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":215580,"enunciado":"<p>Acerca do C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 31 a 35","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":398088,"slug":"etica-etica-na-administracao-publica"}],"slug":"etica\/365633","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Direito","id":3814,"slug":"analista-do-seguro-social-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O princ\u00edpio da distributividade na presta\u00e7\u00e3o de benef\u00edcios e servi\u00e7os tem sua express\u00e3o maior na \u00e1rea de sa\u00fade, dado o amplo alcance conferido pela intensa utiliza\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade.","provas":[{"id":5904,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Direito","id":3814,"slug":"analista-do-seguro-social-area-direito"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inss-2008-cespe-cebraspe-analista-do-seguro-social-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Direito - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-07 05:21:04","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":365637,"hashId":"f538efa60d06a6879c68412234faf7ff","enunciado":"<p align=justify>O princ\u00edpio da distributividade na presta\u00e7\u00e3o de benef\u00edcios e\r\nservi\u00e7os tem sua express\u00e3o maior na \u00e1rea de sa\u00fade, dado o\r\namplo alcance conferido pela intensa utiliza\u00e7\u00e3o do Sistema\r\n\u00danico de Sa\u00fade.<\/p>","resposta":1303460,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1303459,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1303460,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 seguridade social brasileira, sua organiza\u00e7\u00e3o e seus princ\u00edpios, julgue os seguintes itens.","id":215582,"enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 seguridade social brasileira, sua organiza\u00e7\u00e3o e seus princ\u00edpios, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 36 a 39","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da seguridade social (artigos 194 a 204)","oab":true,"nome":"Da seguridade social (artigos 194 a 204)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405307,"slug":"direito-constitucional-da-seguridade-social-artigos-194-a-204"}],"slug":"direito-constitucional\/365637","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Direito","id":3814,"slug":"analista-do-seguro-social-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Depreende-se do texto que a universaliza\u00e7\u00e3o do acesso ao ensino fundamental, j\u00e1 praticamente conquistada pelo Brasil, n\u00e3o assegura, por si s\u00f3, a perman\u00eancia do aluno na escola nem garante o desempenho satisfat\u00f3rio em sua trajet\u00f3ria escolar.","provas":[{"id":5904,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Direito","id":3814,"slug":"analista-do-seguro-social-area-direito"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inss-2008-cespe-cebraspe-analista-do-seguro-social-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Direito - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-07 05:21:04","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":365746,"hashId":"87db8553e3d4f43ddb0bec2aa909566f","enunciado":"<p align=justify>Depreende-se do texto que a universaliza\u00e7\u00e3o do acesso ao\r\nensino fundamental, j\u00e1 praticamente conquistada pelo Brasil,\r\nn\u00e3o assegura, por si s\u00f3, a perman\u00eancia do aluno na escola\r\nnem garante o desempenho satisfat\u00f3rio em sua trajet\u00f3ria\r\nescolar.<\/p>","resposta":1303882,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1303882,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1303883,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para os itens de 53 a 60 Entre os 34 milh\u00f5es de jovens de 18 a 29 anos de idade domiciliados nas cidades brasileiras, 21,8% t\u00eam o curso fundamental incompleto e 2,4% s\u00e3o formalmente analfabetos, o que faz pensar em quantos o ser\u00e3o de fato. A incid\u00eancia do analfabetismo e da evas\u00e3o escolar difere entre estados e regi\u00f5es. Esses jovens exclu\u00eddos aparecem em maior propor\u00e7\u00e3o (35%) no Nordeste e menor (18%) no Sudeste.\tEsse quadro tem causas mais profundas do que as imaginadas pelo senso comum. A necessidade de trabalhar e sustentar a fam\u00edlia \u00e9 o caso de 17% do 1,7 milh\u00e3o de jovens entre 15 e 17 anos de idade que abandonaram os estudos; 44% dos que n\u00e3o estudam mais nessa faixa de idade tamb\u00e9m n\u00e3o trabalham. Ao justificar a raz\u00e3o pela qual abandonaram a escola, quatro em cada dez jovens disseram ter perdido o interesse ou a convic\u00e7\u00e3o de que a escolaridade os ajudaria a conquistar um bom emprego. Mesmo a gravidez entre adolescentes \u00e9 vista como um elemento que dificulta a volta \u00e0 escola, e n\u00e3o propriamente como a causa de abandono. Folha de S.Paulo, 26\/1\/2008, p. A2 (com adapta\u00e7\u00f5es)Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando a abrang\u00eancia do tema por ele focalizado, julgue os itens seguintes.","id":215655,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto para os itens de 53 a 60 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tEntre os 34 milh\u00f5es de jovens de 18 a 29 anos de idade domiciliados nas cidades brasileiras, 21,8% t\u00eam o curso fundamental incompleto e 2,4% s\u00e3o formalmente analfabetos, o que faz pensar em quantos o ser\u00e3o de fato. A incid\u00eancia do analfabetismo e da evas\u00e3o escolar difere entre estados e regi\u00f5es. Esses jovens exclu\u00eddos aparecem em maior propor\u00e7\u00e3o (35%) no Nordeste e menor (18%) no Sudeste.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tEsse quadro tem causas mais profundas do que as imaginadas pelo senso comum. A necessidade de trabalhar e sustentar a fam\u00edlia \u00e9 o caso de 17% do 1,7 milh\u00e3o de jovens entre 15 e 17 anos de idade que abandonaram os estudos; 44% dos que n\u00e3o estudam mais nessa faixa de idade tamb\u00e9m n\u00e3o trabalham. Ao justificar a raz\u00e3o pela qual abandonaram a escola, quatro em cada dez jovens disseram ter perdido o interesse ou a convic\u00e7\u00e3o de que a escolaridade os ajudaria a conquistar um bom emprego. Mesmo a gravidez entre adolescentes \u00e9 vista como um elemento que dificulta a volta \u00e0 escola, e n\u00e3o propriamente como a causa de abandono.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 3em;\">\t<strong>Folha de S.Paulo<\/strong>, 26\/1\/2008, p. A2 (com adapta\u00e7\u00f5es)<\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p>Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando a abrang\u00eancia do tema por ele focalizado, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 53 a 54","ordem":53},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407408,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-educacao"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/365746","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Direito","id":3814,"slug":"analista-do-seguro-social-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Infere-se do texto que, com crescente intensidade, consolida-se, entre as camadas mais simples da popula\u00e7\u00e3o brasileira, a cren\u00e7a na educa\u00e7\u00e3o como o meio l\u00edcito mais eficiente para se alcan\u00e7ar uma vida melhor, inclusive em termos materiais.","provas":[{"id":5904,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Direito","id":3814,"slug":"analista-do-seguro-social-area-direito"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inss-2008-cespe-cebraspe-analista-do-seguro-social-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Direito - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-07 05:21:04","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":365747,"hashId":"c39b55b5711214725557f4f2063d0ad1","enunciado":"<p align=justify>Infere-se do texto que, com crescente intensidade,\r\nconsolida-se, entre as camadas mais simples da popula\u00e7\u00e3o\r\nbrasileira, a cren\u00e7a na educa\u00e7\u00e3o como o meio l\u00edcito mais\r\neficiente para se alcan\u00e7ar uma vida melhor, inclusive em\r\ntermos materiais.<\/p>","resposta":1303885,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1303884,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1303885,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para os itens de 53 a 60 Entre os 34 milh\u00f5es de jovens de 18 a 29 anos de idade domiciliados nas cidades brasileiras, 21,8% t\u00eam o curso fundamental incompleto e 2,4% s\u00e3o formalmente analfabetos, o que faz pensar em quantos o ser\u00e3o de fato. A incid\u00eancia do analfabetismo e da evas\u00e3o escolar difere entre estados e regi\u00f5es. Esses jovens exclu\u00eddos aparecem em maior propor\u00e7\u00e3o (35%) no Nordeste e menor (18%) no Sudeste.\tEsse quadro tem causas mais profundas do que as imaginadas pelo senso comum. A necessidade de trabalhar e sustentar a fam\u00edlia \u00e9 o caso de 17% do 1,7 milh\u00e3o de jovens entre 15 e 17 anos de idade que abandonaram os estudos; 44% dos que n\u00e3o estudam mais nessa faixa de idade tamb\u00e9m n\u00e3o trabalham. Ao justificar a raz\u00e3o pela qual abandonaram a escola, quatro em cada dez jovens disseram ter perdido o interesse ou a convic\u00e7\u00e3o de que a escolaridade os ajudaria a conquistar um bom emprego. Mesmo a gravidez entre adolescentes \u00e9 vista como um elemento que dificulta a volta \u00e0 escola, e n\u00e3o propriamente como a causa de abandono. Folha de S.Paulo, 26\/1\/2008, p. A2 (com adapta\u00e7\u00f5es)Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando a abrang\u00eancia do tema por ele focalizado, julgue os itens seguintes.","id":215655,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto para os itens de 53 a 60 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tEntre os 34 milh\u00f5es de jovens de 18 a 29 anos de idade domiciliados nas cidades brasileiras, 21,8% t\u00eam o curso fundamental incompleto e 2,4% s\u00e3o formalmente analfabetos, o que faz pensar em quantos o ser\u00e3o de fato. A incid\u00eancia do analfabetismo e da evas\u00e3o escolar difere entre estados e regi\u00f5es. Esses jovens exclu\u00eddos aparecem em maior propor\u00e7\u00e3o (35%) no Nordeste e menor (18%) no Sudeste.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tEsse quadro tem causas mais profundas do que as imaginadas pelo senso comum. A necessidade de trabalhar e sustentar a fam\u00edlia \u00e9 o caso de 17% do 1,7 milh\u00e3o de jovens entre 15 e 17 anos de idade que abandonaram os estudos; 44% dos que n\u00e3o estudam mais nessa faixa de idade tamb\u00e9m n\u00e3o trabalham. Ao justificar a raz\u00e3o pela qual abandonaram a escola, quatro em cada dez jovens disseram ter perdido o interesse ou a convic\u00e7\u00e3o de que a escolaridade os ajudaria a conquistar um bom emprego. Mesmo a gravidez entre adolescentes \u00e9 vista como um elemento que dificulta a volta \u00e0 escola, e n\u00e3o propriamente como a causa de abandono.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 3em;\">\t<strong>Folha de S.Paulo<\/strong>, 26\/1\/2008, p. A2 (com adapta\u00e7\u00f5es)<\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p>Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando a abrang\u00eancia do tema por ele focalizado, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 53 a 54","ordem":53},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Distribui\u00e7\u00e3o de Renda","oab":false,"nome":"Distribui\u00e7\u00e3o de Renda","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407417,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-distribuicao-de-renda"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/365747","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Direito","id":3814,"slug":"analista-do-seguro-social-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As raz\u00f5es para o baixo desempenho dos estudantes brasileiros nas distintas etapas da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica podem incluir a inadequa\u00e7\u00e3o entre o que a escola oferece e aquilo que os alunos esperam receber ou que imaginam importante para o seu cotidiano.","provas":[{"id":5904,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Direito","id":3814,"slug":"analista-do-seguro-social-area-direito"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inss-2008-cespe-cebraspe-analista-do-seguro-social-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Direito - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-07 05:21:04","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":365754,"hashId":"744cd2a20de089336f38b1123e6f5cc1","enunciado":"<p align=justify>As raz\u00f5es para o baixo desempenho dos estudantes\r\nbrasileiros nas distintas etapas da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica podem\r\nincluir a inadequa\u00e7\u00e3o entre o que a escola oferece e aquilo\r\nque os alunos esperam receber ou que imaginam importante\r\npara o seu cotidiano.<\/p>","resposta":1303906,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1303906,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1303907,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para os itens de 53 a 60\tEntre os 34 milh\u00f5es de jovens de 18 a 29 anos de idade domiciliados nas cidades brasileiras, 21,8% t\u00eam o curso fundamental incompleto e 2,4% s\u00e3o formalmente analfabetos, o que faz pensar em quantos o ser\u00e3o de fato. A incid\u00eancia do analfabetismo e da evas\u00e3o escolar difere entre estados e regi\u00f5es. Esses jovens exclu\u00eddos aparecem em maior propor\u00e7\u00e3o (35%) no Nordeste e menor (18%) no Sudeste.\tEsse quadro tem causas mais profundas do que as imaginadas pelo senso comum. A necessidade de trabalhar e sustentar a fam\u00edlia \u00e9 o caso de 17% do 1,7 milh\u00e3o de jovens entre 15 e 17 anos de idade que abandonaram os estudos; 44% dos que n\u00e3o estudam mais nessa faixa de idade tamb\u00e9m n\u00e3o trabalham. Ao justificar a raz\u00e3o pela qual abandonaram a escola, quatro em cada dez jovens disseram ter perdido o interesse ou a convic\u00e7\u00e3o de que a escolaridade os ajudaria a conquistar um bom emprego. Mesmo a gravidez entre adolescentes \u00e9 vista como um elemento que dificulta a volta \u00e0 escola, e n\u00e3o propriamente como a causa de abandono. Folha de S.Paulo, 26\/1\/2008, p. A2 (com adapta\u00e7\u00f5es)Tendo o texto como refer\u00eancia, julgue os itens a seguir.","id":215659,"enunciado":"<p><strong>Texto para os itens de 53 a 60<\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tEntre os 34 milh\u00f5es de jovens de 18 a 29 anos de idade domiciliados nas cidades brasileiras, 21,8% t\u00eam o curso fundamental incompleto e 2,4% s\u00e3o formalmente analfabetos, o que faz pensar em quantos o ser\u00e3o de fato. A incid\u00eancia do analfabetismo e da evas\u00e3o escolar difere entre estados e regi\u00f5es. Esses jovens exclu\u00eddos aparecem em maior propor\u00e7\u00e3o (35%) no Nordeste e menor (18%) no Sudeste.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tEsse quadro tem causas mais profundas do que as imaginadas pelo senso comum. A necessidade de trabalhar e sustentar a fam\u00edlia \u00e9 o caso de 17% do 1,7 milh\u00e3o de jovens entre 15 e 17 anos de idade que abandonaram os estudos; 44% dos que n\u00e3o estudam mais nessa faixa de idade tamb\u00e9m n\u00e3o trabalham. Ao justificar a raz\u00e3o pela qual abandonaram a escola, quatro em cada dez jovens disseram ter perdido o interesse ou a convic\u00e7\u00e3o de que a escolaridade os ajudaria a conquistar um bom emprego. Mesmo a gravidez entre adolescentes \u00e9 vista como um elemento que dificulta a volta \u00e0 escola, e n\u00e3o propriamente como a causa de abandono.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: right;\">\t<strong>Folha de S.Paulo<\/strong>, 26\/1\/2008, p. A2 (com adapta\u00e7\u00f5es)<\/p><p>Tendo o texto como refer\u00eancia, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 55 a 60","ordem":55},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407408,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-educacao"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/365754","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Direito","id":3814,"slug":"analista-do-seguro-social-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No Brasil, apesar da s\u00f3lida forma\u00e7\u00e3o acad\u00eamica dos professores &#8212; que existem em n\u00famero mais que suficiente em todas as \u00e1reas do conhecimento e para o atendimento adequado do conjunto das disciplinas da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica &#8212;, os baixos sal\u00e1rios que recebem levam ao desencanto profissional e ao baixo desempenho em sala de aula.","provas":[{"id":5904,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Direito","id":3814,"slug":"analista-do-seguro-social-area-direito"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inss-2008-cespe-cebraspe-analista-do-seguro-social-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Direito - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-07 05:21:04","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":365756,"hashId":"2b030a1dc6c3c14e0575e1523f4b0c32","enunciado":"<p align=justify>No Brasil, apesar da s\u00f3lida forma\u00e7\u00e3o acad\u00eamica dos\r\nprofessores &#8212; que existem em n\u00famero mais que suficiente\r\nem todas as \u00e1reas do conhecimento e para o atendimento\r\nadequado do conjunto das disciplinas da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica &#8212;,\r\nos baixos sal\u00e1rios que recebem levam ao desencanto\r\nprofissional e ao baixo desempenho em sala de aula.<\/p>","resposta":1303911,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1303910,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1303911,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para os itens de 53 a 60\tEntre os 34 milh\u00f5es de jovens de 18 a 29 anos de idade domiciliados nas cidades brasileiras, 21,8% t\u00eam o curso fundamental incompleto e 2,4% s\u00e3o formalmente analfabetos, o que faz pensar em quantos o ser\u00e3o de fato. A incid\u00eancia do analfabetismo e da evas\u00e3o escolar difere entre estados e regi\u00f5es. Esses jovens exclu\u00eddos aparecem em maior propor\u00e7\u00e3o (35%) no Nordeste e menor (18%) no Sudeste.\tEsse quadro tem causas mais profundas do que as imaginadas pelo senso comum. A necessidade de trabalhar e sustentar a fam\u00edlia \u00e9 o caso de 17% do 1,7 milh\u00e3o de jovens entre 15 e 17 anos de idade que abandonaram os estudos; 44% dos que n\u00e3o estudam mais nessa faixa de idade tamb\u00e9m n\u00e3o trabalham. Ao justificar a raz\u00e3o pela qual abandonaram a escola, quatro em cada dez jovens disseram ter perdido o interesse ou a convic\u00e7\u00e3o de que a escolaridade os ajudaria a conquistar um bom emprego. Mesmo a gravidez entre adolescentes \u00e9 vista como um elemento que dificulta a volta \u00e0 escola, e n\u00e3o propriamente como a causa de abandono. Folha de S.Paulo, 26\/1\/2008, p. A2 (com adapta\u00e7\u00f5es)Tendo o texto como refer\u00eancia, julgue os itens a seguir.","id":215659,"enunciado":"<p><strong>Texto para os itens de 53 a 60<\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tEntre os 34 milh\u00f5es de jovens de 18 a 29 anos de idade domiciliados nas cidades brasileiras, 21,8% t\u00eam o curso fundamental incompleto e 2,4% s\u00e3o formalmente analfabetos, o que faz pensar em quantos o ser\u00e3o de fato. A incid\u00eancia do analfabetismo e da evas\u00e3o escolar difere entre estados e regi\u00f5es. Esses jovens exclu\u00eddos aparecem em maior propor\u00e7\u00e3o (35%) no Nordeste e menor (18%) no Sudeste.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tEsse quadro tem causas mais profundas do que as imaginadas pelo senso comum. A necessidade de trabalhar e sustentar a fam\u00edlia \u00e9 o caso de 17% do 1,7 milh\u00e3o de jovens entre 15 e 17 anos de idade que abandonaram os estudos; 44% dos que n\u00e3o estudam mais nessa faixa de idade tamb\u00e9m n\u00e3o trabalham. Ao justificar a raz\u00e3o pela qual abandonaram a escola, quatro em cada dez jovens disseram ter perdido o interesse ou a convic\u00e7\u00e3o de que a escolaridade os ajudaria a conquistar um bom emprego. Mesmo a gravidez entre adolescentes \u00e9 vista como um elemento que dificulta a volta \u00e0 escola, e n\u00e3o propriamente como a causa de abandono.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: right;\">\t<strong>Folha de S.Paulo<\/strong>, 26\/1\/2008, p. A2 (com adapta\u00e7\u00f5es)<\/p><p>Tendo o texto como refer\u00eancia, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 55 a 60","ordem":55},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407408,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-educacao"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/365756","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Direito","id":3814,"slug":"analista-do-seguro-social-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere-se que em 2050 a popula\u00e7\u00e3o brasileira com idade inferior a 65 anos seja de 162,4 milh\u00f5es de pessoas. Nessa situa\u00e7\u00e3o, a popula\u00e7\u00e3o brasileira em 2050 ser\u00e1 superior a 205 milh\u00f5es de habitantes.","provas":[{"id":5904,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Direito","id":3814,"slug":"analista-do-seguro-social-area-direito"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inss-2008-cespe-cebraspe-analista-do-seguro-social-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Direito - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-07 05:21:04","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":365760,"hashId":"da3162f33f5ab66850df7512776cfc22","enunciado":"<p align=justify>Considere-se que em 2050 a popula\u00e7\u00e3o brasileira com idade\r\ninferior a 65 anos seja de 162,4 milh\u00f5es de pessoas. Nessa\r\nsitua\u00e7\u00e3o, a popula\u00e7\u00e3o brasileira em 2050 ser\u00e1 superior a\r\n205 milh\u00f5es de habitantes.<\/p>","resposta":1303924,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1303923,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1303924,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Segundo dados do IBGE, 6,4% dos brasileiros t\u00eam, hoje, 65 anos de idade ou mais. Em 2050, ser\u00e3o 18,8%, ou quase tr\u00eas vezes mais. Com refer\u00eancia a essa informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.","id":215663,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo dados do IBGE, 6,4% dos brasileiros t\u00eam, hoje, 65 anos de idade ou mais. Em 2050, ser\u00e3o 18,8%, ou quase tr\u00eas vezes mais. Com refer\u00eancia a essa informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 61 a 63","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/365760","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Direito","id":3814,"slug":"analista-do-seguro-social-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As leis interpretativas que geram gravames s\u00e3o aplic\u00e1veis a fatos ocorridos a partir de sua entrada em vigor, mas n\u00e3o a situa\u00e7\u00f5es sujeitas ao dom\u00ednio temporal exclusivo das normas interpretadas, sob pena de viola\u00e7\u00e3o ao ato jur\u00eddico perfeito.","provas":[{"id":5904,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Direito","id":3814,"slug":"analista-do-seguro-social-area-direito"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inss-2008-cespe-cebraspe-analista-do-seguro-social-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Direito - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-07 05:21:05","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":365778,"hashId":"193fda7d3ed99f2872fde7d9e75bd863","enunciado":"<p align=justify>As leis interpretativas que geram gravames s\u00e3o aplic\u00e1veis a\r\nfatos ocorridos a partir de sua entrada em vigor, mas n\u00e3o a\r\nsitua\u00e7\u00f5es sujeitas ao dom\u00ednio temporal exclusivo das normas\r\ninterpretadas, sob pena de viola\u00e7\u00e3o ao ato jur\u00eddico perfeito.<\/p>","resposta":1303977,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1303977,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1303978,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos institutos do direito adquirido, da coisa julgada e do ato jur\u00eddico perfeito, julgue os itens a seguir, de acordo com o entendimento jurisprudencial do Supremo Tribunal Federal (STF).","id":215671,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos institutos do direito adquirido, da coisa julgada e do ato jur\u00eddico perfeito, julgue os itens a seguir, de acordo com o entendimento jurisprudencial do Supremo Tribunal Federal (STF).<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 71 a 76","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Geral do Direito Civil","oab":true,"nome":"Teoria Geral do Direito Civil","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405865,"slug":"direito-civil-teoria-geral-do-direito-civil"}],"slug":"direito-civil\/365778","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Direito","id":3814,"slug":"analista-do-seguro-social-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As normas constitucionais origin\u00e1rias podem alcan\u00e7ar fatos consumados no passado, se expressamente assim dispuserem, n\u00e3o podendo ser oposta coisa julgada, nem ato jur\u00eddico perfeito.","provas":[{"id":5904,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Direito","id":3814,"slug":"analista-do-seguro-social-area-direito"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inss-2008-cespe-cebraspe-analista-do-seguro-social-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Direito - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-07 05:21:05","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":365781,"hashId":"ebf6a7db58271347a14a669d35fb48a6","enunciado":"<p align=justify>As normas constitucionais origin\u00e1rias podem alcan\u00e7ar\r\nfatos consumados no passado, se expressamente assim\r\ndispuserem, n\u00e3o podendo ser oposta coisa julgada, nem ato\r\njur\u00eddico perfeito.<\/p>","resposta":1303983,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1303983,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1303984,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos institutos do direito adquirido, da coisa julgada e do ato jur\u00eddico perfeito, julgue os itens a seguir, de acordo com o entendimento jurisprudencial do Supremo Tribunal Federal (STF).","id":215671,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos institutos do direito adquirido, da coisa julgada e do ato jur\u00eddico perfeito, julgue os itens a seguir, de acordo com o entendimento jurisprudencial do Supremo Tribunal Federal (STF).<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 71 a 76","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder Constituinte Origin\u00e1rio","oab":true,"nome":"Poder Constituinte Origin\u00e1rio","pai":405207,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407541,"slug":"direito-constitucional-poder-constituinte-originario"}],"slug":"direito-constitucional\/365781","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Direito","id":3814,"slug":"analista-do-seguro-social-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na reparti\u00e7\u00e3o vertical de compet\u00eancias, a teoria dos poderes remanescentes assegura aos munic\u00edpios as compet\u00eancias legislativas que n\u00e3o sejam reservadas \u00e0 Uni\u00e3o ou aos estados.","provas":[{"id":5904,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Direito","id":3814,"slug":"analista-do-seguro-social-area-direito"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inss-2008-cespe-cebraspe-analista-do-seguro-social-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Direito - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-07 05:21:05","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":365793,"hashId":"3f2945800b5c63cce2017a57c01d83f2","enunciado":"<p align=justify>Na reparti\u00e7\u00e3o vertical de compet\u00eancias, a teoria dos poderes\r\nremanescentes assegura aos munic\u00edpios as compet\u00eancias\r\nlegislativas que n\u00e3o sejam reservadas \u00e0 Uni\u00e3o ou aos\r\nestados.<\/p>","resposta":1304028,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1304027,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1304028,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne \u00e0 autonomia e compet\u00eancia de estados e munic\u00edpios, assim como \u00e0 compet\u00eancia da Uni\u00e3o, julgue os itens que se seguem.","id":215677,"enunciado":"<p>No que concerne \u00e0 autonomia e compet\u00eancia de estados e munic\u00edpios, assim como \u00e0 compet\u00eancia da Uni\u00e3o, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 82 a 86","ordem":82},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","oab":true,"nome":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405238,"slug":"direito-constitucional-reparticao-de-competencias-artigos-21-a-25-30-e-32"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compet\u00eancia dos munic\u00edpios (artigo 30 da CF)","oab":true,"nome":"Compet\u00eancia dos munic\u00edpios (artigo 30 da CF)","pai":405238,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407608,"slug":"direito-constitucional-competencia-dos-municipios-artigo-30-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/365793","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Direito","id":3814,"slug":"analista-do-seguro-social-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As comiss\u00f5es parlamentares de inqu\u00e9rito s\u00e3o conseq\u00fc\u00eancia do sistema de freios e contrapesos adotado pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal.","provas":[{"id":5904,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Direito","id":3814,"slug":"analista-do-seguro-social-area-direito"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inss-2008-cespe-cebraspe-analista-do-seguro-social-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Direito - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-07 05:21:05","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":365796,"hashId":"2ea894d2428f3a561f152c65c8a67352","enunciado":"<p align=justify>As comiss\u00f5es parlamentares de inqu\u00e9rito s\u00e3o conseq\u00fc\u00eancia\r\ndo sistema de freios e contrapesos adotado pela Constitui\u00e7\u00e3o\r\nFederal.<\/p>","resposta":1304033,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1304033,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1304034,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne \u00e0 autonomia e compet\u00eancia de estados e munic\u00edpios, assim como \u00e0 compet\u00eancia da Uni\u00e3o, julgue os itens que se seguem.","id":215677,"enunciado":"<p>No que concerne \u00e0 autonomia e compet\u00eancia de estados e munic\u00edpios, assim como \u00e0 compet\u00eancia da Uni\u00e3o, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 82 a 86","ordem":82},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito (CPI) e Outras Comiss\u00f5es","oab":true,"nome":"Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito (CPI) e Outras Comiss\u00f5es","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405252,"slug":"direito-constitucional-comissao-parlamentar-de-inquerito-cpi-e-outras-comissoes"}],"slug":"direito-constitucional\/365796","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Direito","id":3814,"slug":"analista-do-seguro-social-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O servidor que ocupa apenas cargo tempor\u00e1rio de livre nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o, ao se aposentar, estar\u00e1 sujeito ao regime geral de previd\u00eancia social.","provas":[{"id":5904,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Direito","id":3814,"slug":"analista-do-seguro-social-area-direito"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inss-2008-cespe-cebraspe-analista-do-seguro-social-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Direito - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-07 05:21:05","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":365799,"hashId":"75be7aa1b437e4cb947e08ef691ba98e","enunciado":"<p align=justify>O servidor que ocupa apenas cargo tempor\u00e1rio de livre\r\nnomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o, ao se aposentar, estar\u00e1 sujeito ao\r\nregime geral de previd\u00eancia social.<\/p>","resposta":1304035,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1304035,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1304036,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base nos princ\u00edpios constitucionais que regem os servidores p\u00fablicos, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":215679,"enunciado":"<p>Com base nos princ\u00edpios constitucionais que regem os servidores p\u00fablicos, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 87 a 90","ordem":87},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"}],"slug":"direito-administrativo\/365799","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Direito","id":3814,"slug":"analista-do-seguro-social-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O comportamento omissivo do presidente da Rep\u00fablica no que se refere \u00e0 deflagra\u00e7\u00e3o do processo legislativo para a revis\u00e3o geral de vencimento dos servidores p\u00fablicos n\u00e3o implica o dever de a Uni\u00e3o indenizar por perdas e danos.","provas":[{"id":5904,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Direito","id":3814,"slug":"analista-do-seguro-social-area-direito"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inss-2008-cespe-cebraspe-analista-do-seguro-social-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Direito - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-07 05:21:05","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":365801,"hashId":"20b41af9437c28c7f4194923f76e5ca7","enunciado":"<p align=justify>O comportamento omissivo do presidente da Rep\u00fablica no\r\nque se refere \u00e0 deflagra\u00e7\u00e3o do processo legislativo para a\r\nrevis\u00e3o geral de vencimento dos servidores p\u00fablicos n\u00e3o\r\nimplica o dever de a Uni\u00e3o indenizar por perdas e danos.<\/p>","resposta":1304039,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1304039,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1304040,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base nos princ\u00edpios constitucionais que regem os servidores p\u00fablicos, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":215679,"enunciado":"<p>Com base nos princ\u00edpios constitucionais que regem os servidores p\u00fablicos, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 87 a 90","ordem":87},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servidores P\u00fablicos (artigos 39 a 41 da CF)","oab":true,"nome":"Servidores P\u00fablicos (artigos 39 a 41 da CF)","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405243,"slug":"direito-constitucional-servidores-publicos-artigos-39-a-41-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/365801","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Direito","id":3814,"slug":"analista-do-seguro-social-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A avoca\u00e7\u00e3o de procedimentos administrativos decorre do poder hier\u00e1rquico.","provas":[{"id":5904,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Direito","id":3814,"slug":"analista-do-seguro-social-area-direito"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inss-2008-cespe-cebraspe-analista-do-seguro-social-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Direito - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-07 05:21:05","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":365805,"hashId":"492b0d5bca9c6fda6dfe3a16aead9a61","enunciado":"<p align=justify>A avoca\u00e7\u00e3o de procedimentos administrativos decorre do\r\npoder hier\u00e1rquico.<\/p>","resposta":1304058,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1304058,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1304059,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do procedimento administrativo previsto na Lei n.\u00ba 9.784\/1999, julgue os itens a seguir.","id":215682,"enunciado":"<p>Acerca do procedimento administrativo previsto na Lei n.\u00ba 9.784\/1999, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 91 a 95","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404363,"slug":"direito-administrativo-poderes-da-administracao"}],"slug":"direito-administrativo\/365805","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Direito","id":3814,"slug":"analista-do-seguro-social-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A forma verbal de contrata\u00e7\u00e3o com a administra\u00e7\u00e3o \u00e9 admitida para pequenas compras de pronto pagamento.","provas":[{"id":5904,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Direito","id":3814,"slug":"analista-do-seguro-social-area-direito"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inss-2008-cespe-cebraspe-analista-do-seguro-social-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Direito - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-07 05:21:05","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":365814,"hashId":"7f75d9c65a297761f08ec20e356e44f6","enunciado":"<p align=justify>A forma verbal de contrata\u00e7\u00e3o com a administra\u00e7\u00e3o \u00e9\r\nadmitida para pequenas compras de pronto pagamento.<\/p>","resposta":1304087,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1304087,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1304088,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s licita\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e aos contratos administrativos, julgue os itens que se seguem.","id":215685,"enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s licita\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e aos contratos administrativos, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 96 a 100","ordem":96},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parte Geral","oab":true,"nome":"Parte Geral","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404452,"slug":"direito-administrativo-parte-geral"}],"slug":"direito-administrativo\/365814","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Direito","id":3814,"slug":"analista-do-seguro-social-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A declara\u00e7\u00e3o de nulidade do contrato administrativo opera retroativamente, impedindo os efeitos jur\u00eddicos que ele, ordinariamente, deveria produzir e desconstituindo os j\u00e1 produzidos.","provas":[{"id":5904,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Direito","id":3814,"slug":"analista-do-seguro-social-area-direito"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inss-2008-cespe-cebraspe-analista-do-seguro-social-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Direito - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-07 05:21:05","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":365815,"hashId":"8bc6ef78a03e3c8eaa7b312472319934","enunciado":"<p align=justify>A declara\u00e7\u00e3o de nulidade do contrato administrativo opera\r\nretroativamente, impedindo os efeitos jur\u00eddicos que ele,\r\nordinariamente, deveria produzir e desconstituindo os j\u00e1\r\nproduzidos.<\/p>","resposta":1304089,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1304089,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1304090,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s licita\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e aos contratos administrativos, julgue os itens que se seguem.","id":215685,"enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s licita\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e aos contratos administrativos, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 96 a 100","ordem":96},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Contratos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404429,"slug":"direito-administrativo-contratos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/365815","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente II - \u00c1rea Gest\u00e3o Cont\u00e1bil","id":4839,"slug":"assistente-ii-area-gestao-contabil"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE BA","id":1360,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sebrae-ba"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O poder da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica de anular ou revogar uma licita\u00e7\u00e3o \u00e9 exemplo da aplica\u00e7\u00e3o do princ\u00edpio da supremacia do interesse p\u00fablico sobre o interesse privado.","provas":[{"id":6417,"cargo":{"descricao":"Assistente II - \u00c1rea Gest\u00e3o Cont\u00e1bil","id":4839,"slug":"assistente-ii-area-gestao-contabil"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE BA","id":1360,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sebrae-ba"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sebrae-ba-2008-cespe-cebraspe-assistente-ii-area-gestao-contabil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEBRAE BA - Assistente II - \u00c1rea Gest\u00e3o Cont\u00e1bil - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-07 05:20:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":340328,"hashId":"ad7cef247dfad57b8bd610ef8ca686c6","enunciado":"<p align=justify>O poder da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica de anular ou revogar uma\r\nlicita\u00e7\u00e3o \u00e9 exemplo da aplica\u00e7\u00e3o do princ\u00edpio da supremacia\r\ndo interesse p\u00fablico sobre o interesse privado.<\/p>","resposta":1214424,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1214424,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1214425,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios aplic\u00e1veis \u00e0s licita\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, julgue os itens a seguir.","id":201728,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios aplic\u00e1veis \u00e0s licita\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, julgue\r\nos itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 90","ordem":86},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","oab":true,"nome":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404358,"slug":"direito-administrativo-regime-juridico-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios Impl\u00edcitos, Reconhecidos e Infraconstitucionais","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios Impl\u00edcitos, Reconhecidos e Infraconstitucionais","pai":404358,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407787,"slug":"direito-administrativo-principios-implicitos-reconhecidos-e-infraconstitucionais"}],"slug":"direito-administrativo\/340328","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Direito","id":3814,"slug":"analista-do-seguro-social-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A conduta de dar regular tramita\u00e7\u00e3o ao procedimento de pagamento do seguro exclui a responsabiliza\u00e7\u00e3o administrativa do servidor.","provas":[{"id":5904,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Direito","id":3814,"slug":"analista-do-seguro-social-area-direito"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inss-2008-cespe-cebraspe-analista-do-seguro-social-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Direito - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-07 05:20:38","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":365821,"hashId":"512395d3f12629a74a8724ea9f015bab","enunciado":"<p align=justify>A conduta de dar regular tramita\u00e7\u00e3o ao procedimento de\r\npagamento do seguro exclui a responsabiliza\u00e7\u00e3o\r\nadministrativa do servidor.<\/p>","resposta":1304103,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1304102,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1304103,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"H\u00e1 tr\u00eas anos, Maria foi atropelada, tendo ficado provado que o atropelamento foi causado por culpa exclusiva de condutor do \u00f4nibus de empresa prestadora de transporte p\u00fablico municipal. Desde ent\u00e3o, ela tenta receber o valor do seguro a ser pago pelo poder concedente. Na \u00faltima vez, acompanhada de sua filha de 11 anos de idade, foi a um dos postos de atendimento da autarquia respons\u00e1vel pelo segmento, para saber se j\u00e1 existia decis\u00e3o de seu caso. Ap\u00f3s espera de mais de tr\u00eas horas, o servidor que a atendeu, muito embora tenha adotado os procedimentos administrativos de rotina para a regular tramita\u00e7\u00e3o do pedido, teria afirmado para a requerente e sua filha que achava uma injusti\u00e7a que qualquer dorzinha virasse pretexto para a pessoa n\u00e3o trabalhar e ficar pedindo seguro por acidente.Com base na situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada acima, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":215688,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">H\u00e1 tr\u00eas anos, Maria foi atropelada, tendo ficado provado que o atropelamento foi causado por culpa exclusiva de condutor do \u00f4nibus de empresa prestadora de transporte p\u00fablico municipal. Desde ent\u00e3o, ela tenta receber o valor do seguro a ser pago pelo poder concedente. Na \u00faltima vez, acompanhada de sua filha de 11 anos de idade, foi a um dos postos de atendimento da autarquia respons\u00e1vel pelo segmento, para saber se j\u00e1 existia decis\u00e3o de seu caso. Ap\u00f3s espera de mais de tr\u00eas horas, o servidor que a atendeu, muito embora tenha adotado os procedimentos administrativos de rotina para a regular tramita\u00e7\u00e3o do pedido, teria afirmado para a requerente e sua filha que achava uma injusti\u00e7a que qualquer dorzinha virasse pretexto para a pessoa n\u00e3o trabalhar e ficar pedindo seguro por acidente.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p>Com base na situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada acima, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 101 a 103","ordem":101},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["Responsabilidade Civil da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Responsabilidade Civil do Estado","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil do Estado","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404402,"slug":"direito-administrativo-responsabilidade-civil-do-estado"}],"slug":"direito-administrativo\/365821","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Direito","id":3814,"slug":"analista-do-seguro-social-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O TCU tem compet\u00eancia para anular e suspender contratos administrativos, assim como para determinar \u00e0 autoridade administrativa que promova a anula\u00e7\u00e3o desses contratos e, se for o caso, da licita\u00e7\u00e3o que os originou.","provas":[{"id":5904,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Direito","id":3814,"slug":"analista-do-seguro-social-area-direito"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inss-2008-cespe-cebraspe-analista-do-seguro-social-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Direito - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-07 05:20:38","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":365827,"hashId":"acf3ce587b80eed92838c9452ae3f975","enunciado":"<p align=justify>O TCU tem compet\u00eancia para anular e suspender contratos\r\nadministrativos, assim como para determinar \u00e0 autoridade\r\nadministrativa que promova a anula\u00e7\u00e3o desses contratos e, se\r\nfor o caso, da licita\u00e7\u00e3o que os originou.<\/p>","resposta":1304131,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1304130,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1304131,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do controle da administra\u00e7\u00e3o realizado pelo Tribunal de Contas da Uni\u00e3o (TCU), julgue os seguintes itens, de acordo com o entendimento do STF.","id":215691,"enunciado":"<p>A respeito do controle da administra\u00e7\u00e3o realizado pelo Tribunal de Contas da Uni\u00e3o (TCU), julgue os seguintes itens, de acordo com o entendimento do STF.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 104 a 107","ordem":104},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil, Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria da Uni\u00e3o","oab":true,"nome":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil, Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria da Uni\u00e3o","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405258,"slug":"direito-constitucional-fiscalizacao-contabil-financeira-e-orcamentaria-da-uniao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tribunais de Contas da Uni\u00e3o: composi\u00e7\u00e3o e atribui\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Tribunais de Contas da Uni\u00e3o: composi\u00e7\u00e3o e atribui\u00e7\u00f5es","pai":405258,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405259,"slug":"direito-constitucional-tribunais-de-contas-da-uniao-composicao-e-atribuicoes"}],"slug":"direito-constitucional\/365827","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Direito","id":3814,"slug":"analista-do-seguro-social-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O im\u00f3vel afetado para funcionamento de ag\u00eancia do INSS \u00e9 um bem p\u00fablico dominical.","provas":[{"id":5904,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Direito","id":3814,"slug":"analista-do-seguro-social-area-direito"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inss-2008-cespe-cebraspe-analista-do-seguro-social-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Direito - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-07 05:20:38","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":365832,"hashId":"b57e4e2790ae1b1625655f233d180734","enunciado":"<p align=justify>O im\u00f3vel afetado para funcionamento de ag\u00eancia do INSS \u00e9\r\num bem p\u00fablico dominical.<\/p>","resposta":1304138,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1304137,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1304138,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos bens p\u00fablicos, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":215695,"enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o aos bens p\u00fablicos, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 108 a 110","ordem":108},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bens P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Bens P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404419,"slug":"direito-administrativo-bens-publicos"}],"slug":"direito-administrativo\/365832","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Direito","id":3814,"slug":"analista-do-seguro-social-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Perde a qualidade de indivis\u00edvel a obriga\u00e7\u00e3o que se resolve em perdas e danos.","provas":[{"id":5904,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Direito","id":3814,"slug":"analista-do-seguro-social-area-direito"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inss-2008-cespe-cebraspe-analista-do-seguro-social-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Direito - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-07 05:20:38","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":365855,"hashId":"17b070b695bd7f0bc4d4d7a3e983a6b9","enunciado":"<p align=justify>Perde a qualidade de indivis\u00edvel a obriga\u00e7\u00e3o que se resolve\r\nem perdas e danos.<\/p>","resposta":1304223,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1304223,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1304224,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\tO regime econ\u00f4mico se estrutura mediante as rela\u00e7\u00f5es obrigacionais; assim, por meio do direito das obriga\u00e7\u00f5es, se estabelece tamb\u00e9m a autonomia da vontade entre os particulares na esfera patrimonial. Pode-se afirmar que o direito das obriga\u00e7\u00f5es exerce grande influ\u00eancia na vida econ\u00f4mica, em raz\u00e3o da ineg\u00e1vel const\u00e2ncia das rela\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas obrigacionais no mundo contempor\u00e2neo; ele interv\u00e9m na vida econ\u00f4mica, nas rela\u00e7\u00f5es de consumo sob diversas modalidades e, tamb\u00e9m, na distribui\u00e7\u00e3o dos bens. O direito das obriga\u00e7\u00f5es \u00e9, pois, um ramo do direito civil que tem por fim contrapesar as rela\u00e7\u00f5es entre credores e devedores. Consiste em um complexo de normas que regem rela\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas de ordem patrimonial e que t\u00eam por objeto presta\u00e7\u00f5es (dar, restituir, fazer e n\u00e3o fazer) cumpridas por um sujeito em proveito de outro. Bruna Lyra Duque. An\u00e1lise hist\u00f3rica do direito das obriga\u00e7\u00f5es. In: Jus Navigandi. Internet: (com adapta\u00e7\u00f5es).\tA partir das id\u00e9ias apresentadas no texto acima, julgue os seguintes itens, acerca do direito das obriga\u00e7\u00f5es.","id":215702,"enunciado":"<p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tO regime econ\u00f4mico se estrutura mediante as rela\u00e7\u00f5es obrigacionais; assim, por meio do direito das obriga\u00e7\u00f5es, se estabelece tamb\u00e9m a autonomia da vontade entre os particulares na esfera patrimonial. Pode-se afirmar que o direito das obriga\u00e7\u00f5es exerce grande influ\u00eancia na vida econ\u00f4mica, em raz\u00e3o da ineg\u00e1vel const\u00e2ncia das rela\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas obrigacionais no mundo contempor\u00e2neo; ele interv\u00e9m na vida econ\u00f4mica, nas rela\u00e7\u00f5es de consumo sob diversas modalidades e, tamb\u00e9m, na distribui\u00e7\u00e3o dos bens. O direito das obriga\u00e7\u00f5es \u00e9, pois, um ramo do direito civil que tem por fim contrapesar as rela\u00e7\u00f5es entre credores e devedores. Consiste em um complexo de normas que regem rela\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas de ordem patrimonial e que t\u00eam por objeto presta\u00e7\u00f5es (dar, restituir, fazer e n\u00e3o fazer) cumpridas por um sujeito em proveito de outro.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: right;\">\tBruna Lyra Duque. <strong>An\u00e1lise hist\u00f3rica do direito das obriga\u00e7\u00f5es<\/strong>. In: <strong>Jus Navigandi<\/strong>. Internet: (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: right;\">\t<\/p><p>A partir das id\u00e9ias apresentadas no texto acima, julgue os seguintes itens, acerca do direito das obriga\u00e7\u00f5es.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 116 a 127","ordem":116},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modalidades das Obriga\u00e7\u00f5es \u2013 Art. 233 ao 285","oab":true,"nome":"Modalidades das Obriga\u00e7\u00f5es \u2013 Art. 233 ao 285","pai":405911,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405915,"slug":"direito-civil-modalidades-das-obrigacoes-art-233-ao-285"}],"slug":"direito-civil\/365855","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Direito","id":3814,"slug":"analista-do-seguro-social-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 ineficaz, em rela\u00e7\u00e3o ao devedor, a cess\u00e3o do cr\u00e9dito vencido.","provas":[{"id":5904,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Direito","id":3814,"slug":"analista-do-seguro-social-area-direito"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inss-2008-cespe-cebraspe-analista-do-seguro-social-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Direito - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-07 05:20:38","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":365858,"hashId":"2a3254d36e735319f22f79e6e2cc854b","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 ineficaz, em rela\u00e7\u00e3o ao devedor, a cess\u00e3o do cr\u00e9dito\r\nvencido.<\/p>","resposta":1304230,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1304229,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1304230,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\tO regime econ\u00f4mico se estrutura mediante as rela\u00e7\u00f5es obrigacionais; assim, por meio do direito das obriga\u00e7\u00f5es, se estabelece tamb\u00e9m a autonomia da vontade entre os particulares na esfera patrimonial. Pode-se afirmar que o direito das obriga\u00e7\u00f5es exerce grande influ\u00eancia na vida econ\u00f4mica, em raz\u00e3o da ineg\u00e1vel const\u00e2ncia das rela\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas obrigacionais no mundo contempor\u00e2neo; ele interv\u00e9m na vida econ\u00f4mica, nas rela\u00e7\u00f5es de consumo sob diversas modalidades e, tamb\u00e9m, na distribui\u00e7\u00e3o dos bens. O direito das obriga\u00e7\u00f5es \u00e9, pois, um ramo do direito civil que tem por fim contrapesar as rela\u00e7\u00f5es entre credores e devedores. Consiste em um complexo de normas que regem rela\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas de ordem patrimonial e que t\u00eam por objeto presta\u00e7\u00f5es (dar, restituir, fazer e n\u00e3o fazer) cumpridas por um sujeito em proveito de outro. Bruna Lyra Duque. An\u00e1lise hist\u00f3rica do direito das obriga\u00e7\u00f5es. In: Jus Navigandi. Internet: (com adapta\u00e7\u00f5es).\tA partir das id\u00e9ias apresentadas no texto acima, julgue os seguintes itens, acerca do direito das obriga\u00e7\u00f5es.","id":215702,"enunciado":"<p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tO regime econ\u00f4mico se estrutura mediante as rela\u00e7\u00f5es obrigacionais; assim, por meio do direito das obriga\u00e7\u00f5es, se estabelece tamb\u00e9m a autonomia da vontade entre os particulares na esfera patrimonial. Pode-se afirmar que o direito das obriga\u00e7\u00f5es exerce grande influ\u00eancia na vida econ\u00f4mica, em raz\u00e3o da ineg\u00e1vel const\u00e2ncia das rela\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas obrigacionais no mundo contempor\u00e2neo; ele interv\u00e9m na vida econ\u00f4mica, nas rela\u00e7\u00f5es de consumo sob diversas modalidades e, tamb\u00e9m, na distribui\u00e7\u00e3o dos bens. O direito das obriga\u00e7\u00f5es \u00e9, pois, um ramo do direito civil que tem por fim contrapesar as rela\u00e7\u00f5es entre credores e devedores. Consiste em um complexo de normas que regem rela\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas de ordem patrimonial e que t\u00eam por objeto presta\u00e7\u00f5es (dar, restituir, fazer e n\u00e3o fazer) cumpridas por um sujeito em proveito de outro.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: right;\">\tBruna Lyra Duque. <strong>An\u00e1lise hist\u00f3rica do direito das obriga\u00e7\u00f5es<\/strong>. In: <strong>Jus Navigandi<\/strong>. Internet: (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: right;\">\t<\/p><p>A partir das id\u00e9ias apresentadas no texto acima, julgue os seguintes itens, acerca do direito das obriga\u00e7\u00f5es.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 116 a 127","ordem":116},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Transmiss\u00e3o das Obriga\u00e7\u00f5es (Art. 286 ao 303)","oab":true,"nome":"Transmiss\u00e3o das Obriga\u00e7\u00f5es (Art. 286 ao 303)","pai":405911,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405924,"slug":"direito-civil-transmissao-das-obrigacoes-art-286-ao-303"}],"slug":"direito-civil\/365858","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Direito","id":3814,"slug":"analista-do-seguro-social-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A incid\u00eancia das arras penitenciais prescinde da verifica\u00e7\u00e3o do inadimplemento da parte.","provas":[{"id":5904,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Direito","id":3814,"slug":"analista-do-seguro-social-area-direito"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inss-2008-cespe-cebraspe-analista-do-seguro-social-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Direito - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-07 05:20:39","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":365865,"hashId":"db5afb0cb910be96c4ffaf9d475dda89","enunciado":"<p align=justify>A incid\u00eancia das arras penitenciais prescinde da verifica\u00e7\u00e3o\r\ndo inadimplemento da parte.<\/p>","resposta":1304243,"anulada":false,"rotulo":127,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1304243,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1304244,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\tO regime econ\u00f4mico se estrutura mediante as rela\u00e7\u00f5es obrigacionais; assim, por meio do direito das obriga\u00e7\u00f5es, se estabelece tamb\u00e9m a autonomia da vontade entre os particulares na esfera patrimonial. Pode-se afirmar que o direito das obriga\u00e7\u00f5es exerce grande influ\u00eancia na vida econ\u00f4mica, em raz\u00e3o da ineg\u00e1vel const\u00e2ncia das rela\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas obrigacionais no mundo contempor\u00e2neo; ele interv\u00e9m na vida econ\u00f4mica, nas rela\u00e7\u00f5es de consumo sob diversas modalidades e, tamb\u00e9m, na distribui\u00e7\u00e3o dos bens. O direito das obriga\u00e7\u00f5es \u00e9, pois, um ramo do direito civil que tem por fim contrapesar as rela\u00e7\u00f5es entre credores e devedores. Consiste em um complexo de normas que regem rela\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas de ordem patrimonial e que t\u00eam por objeto presta\u00e7\u00f5es (dar, restituir, fazer e n\u00e3o fazer) cumpridas por um sujeito em proveito de outro. Bruna Lyra Duque. An\u00e1lise hist\u00f3rica do direito das obriga\u00e7\u00f5es. In: Jus Navigandi. Internet: (com adapta\u00e7\u00f5es).\tA partir das id\u00e9ias apresentadas no texto acima, julgue os seguintes itens, acerca do direito das obriga\u00e7\u00f5es.","id":215702,"enunciado":"<p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tO regime econ\u00f4mico se estrutura mediante as rela\u00e7\u00f5es obrigacionais; assim, por meio do direito das obriga\u00e7\u00f5es, se estabelece tamb\u00e9m a autonomia da vontade entre os particulares na esfera patrimonial. Pode-se afirmar que o direito das obriga\u00e7\u00f5es exerce grande influ\u00eancia na vida econ\u00f4mica, em raz\u00e3o da ineg\u00e1vel const\u00e2ncia das rela\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas obrigacionais no mundo contempor\u00e2neo; ele interv\u00e9m na vida econ\u00f4mica, nas rela\u00e7\u00f5es de consumo sob diversas modalidades e, tamb\u00e9m, na distribui\u00e7\u00e3o dos bens. O direito das obriga\u00e7\u00f5es \u00e9, pois, um ramo do direito civil que tem por fim contrapesar as rela\u00e7\u00f5es entre credores e devedores. Consiste em um complexo de normas que regem rela\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas de ordem patrimonial e que t\u00eam por objeto presta\u00e7\u00f5es (dar, restituir, fazer e n\u00e3o fazer) cumpridas por um sujeito em proveito de outro.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: right;\">\tBruna Lyra Duque. <strong>An\u00e1lise hist\u00f3rica do direito das obriga\u00e7\u00f5es<\/strong>. In: <strong>Jus Navigandi<\/strong>. Internet: (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: right;\">\t<\/p><p>A partir das id\u00e9ias apresentadas no texto acima, julgue os seguintes itens, acerca do direito das obriga\u00e7\u00f5es.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 116 a 127","ordem":116},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito das Obriga\u00e7\u00f5es (Art. 233 ao 420)","oab":true,"nome":"Direito das Obriga\u00e7\u00f5es (Art. 233 ao 420)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405911,"slug":"direito-civil-direito-das-obrigacoes-art-233-ao-420"}],"slug":"direito-civil\/365865","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Direito","id":3814,"slug":"analista-do-seguro-social-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A responsabilidade civil dos pais e tutores por ato il\u00edcito praticado pelo incapaz independe da imputa\u00e7\u00e3o de culpa.","provas":[{"id":5904,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Direito","id":3814,"slug":"analista-do-seguro-social-area-direito"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inss-2008-cespe-cebraspe-analista-do-seguro-social-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Direito - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-07 05:20:39","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":365877,"hashId":"8a9d7926caf570e762e3e1c1440bc027","enunciado":"<p align=justify>A responsabilidade civil dos pais e tutores por ato il\u00edcito\r\npraticado pelo incapaz independe da imputa\u00e7\u00e3o de culpa.<\/p>","resposta":1304300,"anulada":false,"rotulo":129,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1304300,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1304301,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\tO instituto da responsabilidade civil \u00e9 parte integrante do direito obrigacional, pois a principal conseq\u00fc\u00eancia da pr\u00e1tica de um ato il\u00edcito \u00e9 a obriga\u00e7\u00e3o que acarreta, para o seu autor, de reparar o dano, obriga\u00e7\u00e3o esta de natureza pessoal, que se resolve em perdas e danos. Carlos Roberto Gon\u00e7alves. Responsabilidade civil. 8.a ed. S\u00e3o Paulo: Saraiva, 2003, p. 2 (com adapta\u00e7\u00f5es) A respeito da responsabilidade civil e com base nas id\u00e9ias do texto acima, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":215712,"enunciado":"<p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tO instituto da responsabilidade civil \u00e9 parte integrante do direito obrigacional, pois a principal conseq\u00fc\u00eancia da pr\u00e1tica de um ato il\u00edcito \u00e9 a obriga\u00e7\u00e3o que acarreta, para o seu autor, de reparar o dano, obriga\u00e7\u00e3o esta de natureza pessoal, que se resolve em perdas e danos.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: right;\">\tCarlos Roberto Gon\u00e7alves. <strong>Responsabilidade civil<\/strong>. 8.a ed. S\u00e3o Paulo: Saraiva, 2003, p. 2 (com adapta\u00e7\u00f5es)<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: right;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: right;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito da responsabilidade civil e com base nas id\u00e9ias do texto acima, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 128 a 136","ordem":128},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Responsabilidade Civil (Art. 927 ao 954)","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil (Art. 927 ao 954)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406161,"slug":"direito-civil-responsabilidade-civil-art-927-ao-954"}],"slug":"direito-civil\/365877","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Direito","id":3814,"slug":"analista-do-seguro-social-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nas hip\u00f3teses de responsabilidade objetiva impr\u00f3pria ou impura, o autor da a\u00e7\u00e3o s\u00f3 precisa provar a a\u00e7\u00e3o ou a omiss\u00e3o e o dano resultante da conduta do r\u00e9u, porque a culpa deste j\u00e1 \u00e9 presumida.","provas":[{"id":5904,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Direito","id":3814,"slug":"analista-do-seguro-social-area-direito"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inss-2008-cespe-cebraspe-analista-do-seguro-social-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Direito - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-07 05:20:39","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":365879,"hashId":"91ed096b0829a20bf11156299fb2d384","enunciado":"<p align=justify>Nas hip\u00f3teses de responsabilidade objetiva impr\u00f3pria ou\r\nimpura, o autor da a\u00e7\u00e3o s\u00f3 precisa provar a a\u00e7\u00e3o ou a\r\nomiss\u00e3o e o dano resultante da conduta do r\u00e9u, porque a\r\nculpa deste j\u00e1 \u00e9 presumida.<\/p>","resposta":1304304,"anulada":false,"rotulo":131,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1304304,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1304305,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\tO instituto da responsabilidade civil \u00e9 parte integrante do direito obrigacional, pois a principal conseq\u00fc\u00eancia da pr\u00e1tica de um ato il\u00edcito \u00e9 a obriga\u00e7\u00e3o que acarreta, para o seu autor, de reparar o dano, obriga\u00e7\u00e3o esta de natureza pessoal, que se resolve em perdas e danos. Carlos Roberto Gon\u00e7alves. Responsabilidade civil. 8.a ed. S\u00e3o Paulo: Saraiva, 2003, p. 2 (com adapta\u00e7\u00f5es) A respeito da responsabilidade civil e com base nas id\u00e9ias do texto acima, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":215712,"enunciado":"<p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tO instituto da responsabilidade civil \u00e9 parte integrante do direito obrigacional, pois a principal conseq\u00fc\u00eancia da pr\u00e1tica de um ato il\u00edcito \u00e9 a obriga\u00e7\u00e3o que acarreta, para o seu autor, de reparar o dano, obriga\u00e7\u00e3o esta de natureza pessoal, que se resolve em perdas e danos.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: right;\">\tCarlos Roberto Gon\u00e7alves. <strong>Responsabilidade civil<\/strong>. 8.a ed. S\u00e3o Paulo: Saraiva, 2003, p. 2 (com adapta\u00e7\u00f5es)<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: right;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: right;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito da responsabilidade civil e com base nas id\u00e9ias do texto acima, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 128 a 136","ordem":128},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Responsabilidade Civil (Art. 927 ao 954)","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil (Art. 927 ao 954)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406161,"slug":"direito-civil-responsabilidade-civil-art-927-ao-954"}],"slug":"direito-civil\/365879","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Direito","id":3814,"slug":"analista-do-seguro-social-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na legisla\u00e7\u00e3o brasileira, a responsabilidade civil das pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico interno \u00e9 ampla. Assim, todo e qualquer preju\u00edzo patrimonial relacion\u00e1vel com condutas omissivas do Estado deve ser indenizado \u00e0 v\u00edtima ou aos seus herdeiros ou sucessores.","provas":[{"id":5904,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Direito","id":3814,"slug":"analista-do-seguro-social-area-direito"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inss-2008-cespe-cebraspe-analista-do-seguro-social-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Direito - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-07 05:20:39","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":365883,"hashId":"1fa9d5038a43f54701e1479f0b722291","enunciado":"<p align=justify>Na legisla\u00e7\u00e3o brasileira, a responsabilidade civil das pessoas\r\njur\u00eddicas de direito p\u00fablico interno \u00e9 ampla. Assim, todo e\r\nqualquer preju\u00edzo patrimonial relacion\u00e1vel com condutas\r\nomissivas do Estado deve ser indenizado \u00e0 v\u00edtima ou aos\r\nseus herdeiros ou sucessores.<\/p>","resposta":1304313,"anulada":false,"rotulo":135,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1304312,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1304313,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\tO instituto da responsabilidade civil \u00e9 parte integrante do direito obrigacional, pois a principal conseq\u00fc\u00eancia da pr\u00e1tica de um ato il\u00edcito \u00e9 a obriga\u00e7\u00e3o que acarreta, para o seu autor, de reparar o dano, obriga\u00e7\u00e3o esta de natureza pessoal, que se resolve em perdas e danos. Carlos Roberto Gon\u00e7alves. Responsabilidade civil. 8.a ed. S\u00e3o Paulo: Saraiva, 2003, p. 2 (com adapta\u00e7\u00f5es) A respeito da responsabilidade civil e com base nas id\u00e9ias do texto acima, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":215712,"enunciado":"<p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tO instituto da responsabilidade civil \u00e9 parte integrante do direito obrigacional, pois a principal conseq\u00fc\u00eancia da pr\u00e1tica de um ato il\u00edcito \u00e9 a obriga\u00e7\u00e3o que acarreta, para o seu autor, de reparar o dano, obriga\u00e7\u00e3o esta de natureza pessoal, que se resolve em perdas e danos.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: right;\">\tCarlos Roberto Gon\u00e7alves. <strong>Responsabilidade civil<\/strong>. 8.a ed. S\u00e3o Paulo: Saraiva, 2003, p. 2 (com adapta\u00e7\u00f5es)<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: right;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: right;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito da responsabilidade civil e com base nas id\u00e9ias do texto acima, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 128 a 136","ordem":128},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Responsabilidade Civil (Art. 927 ao 954)","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil (Art. 927 ao 954)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406161,"slug":"direito-civil-responsabilidade-civil-art-927-ao-954"}],"slug":"direito-civil\/365883","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Direito","id":3814,"slug":"analista-do-seguro-social-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Segundo a teoria da fic\u00e7\u00e3o legal defendida por Savigny, a pessoa jur\u00eddica \u00e9 um organismo social que tem exist\u00eancia pr\u00f3pria distinta da de seus membros e objetiva realizar um fim social.","provas":[{"id":5904,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Direito","id":3814,"slug":"analista-do-seguro-social-area-direito"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inss-2008-cespe-cebraspe-analista-do-seguro-social-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Direito - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-07 05:20:39","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":365893,"hashId":"2a74e224074e903c5286fa96c25bc0ff","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a teoria da fic\u00e7\u00e3o legal defendida por Savigny, a pessoa jur\u00eddica \u00e9 um organismo social que tem exist\u00eancia pr\u00f3pria distinta da de seus membros e objetiva realizar um fim social.<\/p>","resposta":1304345,"anulada":false,"rotulo":141,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1304344,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1304345,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne ao direito civil das pessoas, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":215726,"enunciado":"<p>No que concerne ao direito civil das pessoas, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 140 a 142","ordem":140},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","oab":true,"nome":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405867,"slug":"direito-civil-pessoas-art-1o-ao-78"}],"slug":"direito-civil\/365893","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Cultural - \u00c1rea Artes Pl\u00e1sticas","id":3994,"slug":"analista-cultural-area-artes-plasticas"},{"descricao":"Analista Cultural - \u00c1rea Hist\u00f3ria","id":3903,"slug":"analista-cultural-area-historia"},{"descricao":"Analista Cultural - \u00c1rea Museologia","id":3904,"slug":"analista-cultural-area-museologia"},{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Jornalismo","id":3905,"slug":"analista-em-comunicacao-area-jornalismo"},{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Publicidade","id":9274,"slug":"analista-em-comunicacao-area-publicidade"},{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Propaganda","id":9275,"slug":"analista-em-comunicacao-area-propaganda"},{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o Cultural","id":3908,"slug":"analista-em-gestao-cultural"},{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3909,"slug":"analista-em-gestao-publica-area-administracao"},{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3911,"slug":"analista-em-gestao-publica-area-ciencias-contabeis"},{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":3912,"slug":"analista-em-gestao-publica-area-ciencias-economicas"},{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":3913,"slug":"analista-em-gestao-publica-area-estatistica"},{"descricao":"Analista em Rela\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Antropologia","id":3914,"slug":"analista-em-relacoes-sociais-area-antropologia"},{"descricao":"Analista em Rela\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Sociologia","id":3915,"slug":"analista-em-relacoes-sociais-area-sociologia"},{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},{"descricao":"Controlador de Recursos Municipais - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3917,"slug":"controlador-de-recursos-municipais-area-administracao"},{"descricao":"Controlador de Recursos Municipais - \u00c1rea Economia","id":4815,"slug":"controlador-de-recursos-municipais-area-economia"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":9276,"slug":"engenheiro-area-engenharia-agronomica"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":9277,"slug":"engenheiro-area-engenharia-ambiental"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9278,"slug":"engenheiro-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":9279,"slug":"engenheiro-area-engenharia-de-telecomunicacoes"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707,"slug":"engenheiro-area-eletrica"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Florestal","id":1287,"slug":"engenheiro-area-florestal"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301,"slug":"engenheiro-area-mecanica"},{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"Ge\u00f3grafo","id":1440,"slug":"geografo"},{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":9288,"slug":"analista-em-comunicacao-area-relacoes-publicas"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"}],"anos":[2007,2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"","provas":[{"id":16639,"cargo":{"descricao":"Analista Cultural - \u00c1rea Artes Pl\u00e1sticas","id":3994,"slug":"analista-cultural-area-artes-plasticas"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-cultural-area-artes-plasticas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista Cultural - \u00c1rea Artes Pl\u00e1sticas - 2007"},{"id":5476,"cargo":{"descricao":"Analista Cultural - \u00c1rea Artes Pl\u00e1sticas","id":3994,"slug":"analista-cultural-area-artes-plasticas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2008-cespe-cebraspe-analista-cultural-area-artes-plasticas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Analista Cultural - \u00c1rea Artes Pl\u00e1sticas - 2008"},{"id":16642,"cargo":{"descricao":"Analista Cultural - \u00c1rea Hist\u00f3ria","id":3903,"slug":"analista-cultural-area-historia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-cultural-area-historia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista Cultural - \u00c1rea Hist\u00f3ria - 2007"},{"id":16643,"cargo":{"descricao":"Analista Cultural - \u00c1rea Museologia","id":3904,"slug":"analista-cultural-area-museologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-cultural-area-museologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista Cultural - \u00c1rea Museologia - 2007"},{"id":16644,"cargo":{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Jornalismo","id":3905,"slug":"analista-em-comunicacao-area-jornalismo"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-em-comunicacao-area-jornalismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Jornalismo - 2007"},{"id":16645,"cargo":{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Publicidade","id":9274,"slug":"analista-em-comunicacao-area-publicidade"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-em-comunicacao-area-publicidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Publicidade - 2007"},{"id":16646,"cargo":{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Propaganda","id":9275,"slug":"analista-em-comunicacao-area-propaganda"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-em-comunicacao-area-propaganda","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Propaganda - 2007"},{"id":16647,"cargo":{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o Cultural","id":3908,"slug":"analista-em-gestao-cultural"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-em-gestao-cultural-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista em Gest\u00e3o Cultural - 2007"},{"id":16648,"cargo":{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3909,"slug":"analista-em-gestao-publica-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-em-gestao-publica-area-administracao-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2007"},{"id":16649,"cargo":{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3911,"slug":"analista-em-gestao-publica-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-em-gestao-publica-area-ciencias-contabeis-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2007"},{"id":16650,"cargo":{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":3912,"slug":"analista-em-gestao-publica-area-ciencias-economicas"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-em-gestao-publica-area-ciencias-economicas-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2007"},{"id":16651,"cargo":{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":3913,"slug":"analista-em-gestao-publica-area-estatistica"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-em-gestao-publica-area-estatistica-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2007"},{"id":16653,"cargo":{"descricao":"Analista em Rela\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Antropologia","id":3914,"slug":"analista-em-relacoes-sociais-area-antropologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-em-relacoes-sociais-area-antropologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista em Rela\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Antropologia - 2007"},{"id":16654,"cargo":{"descricao":"Analista em Rela\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Sociologia","id":3915,"slug":"analista-em-relacoes-sociais-area-sociologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-em-relacoes-sociais-area-sociologia-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista em Rela\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Sociologia - 2007"},{"id":16655,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-arquiteto-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Arquiteto - 2007"},{"id":16656,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-arquivista-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Arquivista - 2007"},{"id":16657,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-assistente-social-30-horas-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Assistente Social - 2007"},{"id":16658,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-cirurgiao-dentista-pacientes-com-necessidades-especiais-20-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2007"},{"id":16659,"cargo":{"descricao":"Controlador de Recursos Municipais - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3917,"slug":"controlador-de-recursos-municipais-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-controlador-de-recursos-municipais-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Controlador de Recursos Municipais - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2007"},{"id":16660,"cargo":{"descricao":"Controlador de Recursos Municipais - \u00c1rea Economia","id":4815,"slug":"controlador-de-recursos-municipais-area-economia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-controlador-de-recursos-municipais-area-economia-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Controlador de Recursos Municipais - \u00c1rea Economia - 2007"},{"id":16661,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":9276,"slug":"engenheiro-area-engenharia-agronomica"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-engenheiro-area-engenharia-agronomica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2007"},{"id":16662,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":9277,"slug":"engenheiro-area-engenharia-ambiental"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-engenheiro-area-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Ambiental - 2007"},{"id":16663,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9278,"slug":"engenheiro-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-engenheiro-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Civil - 2007"},{"id":16664,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":9279,"slug":"engenheiro-area-engenharia-de-telecomunicacoes"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-engenheiro-area-engenharia-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2007"},{"id":16665,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707,"slug":"engenheiro-area-eletrica"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-engenheiro-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2007"},{"id":16666,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Florestal","id":1287,"slug":"engenheiro-area-florestal"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-engenheiro-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2007"},{"id":16667,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301,"slug":"engenheiro-area-mecanica"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-engenheiro-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2007"},{"id":16668,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2007"},{"id":16669,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3grafo","id":1440,"slug":"geografo"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-geografo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Ge\u00f3grafo - 2007"},{"id":16670,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-geologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Ge\u00f3logo - 2007"},{"id":16690,"cargo":{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":9288,"slug":"analista-em-comunicacao-area-relacoes-publicas"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-em-comunicacao-area-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2007"},{"id":16691,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Assistente Social - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-07 14:55:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":123,"descricao":"Artes Pl\u00e1sticas"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":78,"descricao":"Museologia"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"},{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"},{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":12,"descricao":"Antropologia"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":490,"descricao":"Estudos Sociais"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"}],"id":586306,"hashId":"4e7bb2cdb9576637fee8f4ecffe7662f","enunciado":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/16639\/14.gif><\/p>","resposta":2069367,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2069366,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2069367,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando os conceitos de Internet e a figura acima, que mostra uma janela do Outlook Express com uma p\u00e1gina do Internet Explorer 6, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":289808,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/16639\/12.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando os conceitos de Internet e a figura acima, que mostra uma janela do Outlook Express com uma p\u00e1gina do Internet Explorer 6, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/P>","rotulo":28,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28 a 31","ordem":28},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Correio Eletr\u00f4nico (E-mail)","oab":false,"nome":"Correio Eletr\u00f4nico (E-mail)","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405059,"slug":"informatica-correio-eletronico-e-mail"}],"slug":"informatica\/586306","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Cultural - \u00c1rea Artes Pl\u00e1sticas","id":3994,"slug":"analista-cultural-area-artes-plasticas"},{"descricao":"Analista Cultural - \u00c1rea Hist\u00f3ria","id":3903,"slug":"analista-cultural-area-historia"},{"descricao":"Analista Cultural - \u00c1rea Museologia","id":3904,"slug":"analista-cultural-area-museologia"},{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Jornalismo","id":3905,"slug":"analista-em-comunicacao-area-jornalismo"},{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Publicidade","id":9274,"slug":"analista-em-comunicacao-area-publicidade"},{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Propaganda","id":9275,"slug":"analista-em-comunicacao-area-propaganda"},{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o Cultural","id":3908,"slug":"analista-em-gestao-cultural"},{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3909,"slug":"analista-em-gestao-publica-area-administracao"},{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3911,"slug":"analista-em-gestao-publica-area-ciencias-contabeis"},{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":3912,"slug":"analista-em-gestao-publica-area-ciencias-economicas"},{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":3913,"slug":"analista-em-gestao-publica-area-estatistica"},{"descricao":"Analista em Rela\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Antropologia","id":3914,"slug":"analista-em-relacoes-sociais-area-antropologia"},{"descricao":"Analista em Rela\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Sociologia","id":3915,"slug":"analista-em-relacoes-sociais-area-sociologia"},{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},{"descricao":"Controlador de Recursos Municipais - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3917,"slug":"controlador-de-recursos-municipais-area-administracao"},{"descricao":"Controlador de Recursos Municipais - \u00c1rea Economia","id":4815,"slug":"controlador-de-recursos-municipais-area-economia"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":9276,"slug":"engenheiro-area-engenharia-agronomica"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":9277,"slug":"engenheiro-area-engenharia-ambiental"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9278,"slug":"engenheiro-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":9279,"slug":"engenheiro-area-engenharia-de-telecomunicacoes"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707,"slug":"engenheiro-area-eletrica"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Florestal","id":1287,"slug":"engenheiro-area-florestal"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301,"slug":"engenheiro-area-mecanica"},{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"Ge\u00f3grafo","id":1440,"slug":"geografo"},{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":9288,"slug":"analista-em-comunicacao-area-relacoes-publicas"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"}],"anos":[2007,2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As ocorr\u00eancias de \u201cEles\u201d (l.10) e \u201celes\u201d (l.12) t\u00eam o mesmo referente.","provas":[{"id":16639,"cargo":{"descricao":"Analista Cultural - \u00c1rea Artes Pl\u00e1sticas","id":3994,"slug":"analista-cultural-area-artes-plasticas"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-cultural-area-artes-plasticas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista Cultural - \u00c1rea Artes Pl\u00e1sticas - 2007"},{"id":5476,"cargo":{"descricao":"Analista Cultural - \u00c1rea Artes Pl\u00e1sticas","id":3994,"slug":"analista-cultural-area-artes-plasticas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2008-cespe-cebraspe-analista-cultural-area-artes-plasticas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Analista Cultural - \u00c1rea Artes Pl\u00e1sticas - 2008"},{"id":16642,"cargo":{"descricao":"Analista Cultural - \u00c1rea Hist\u00f3ria","id":3903,"slug":"analista-cultural-area-historia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-cultural-area-historia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista Cultural - \u00c1rea Hist\u00f3ria - 2007"},{"id":16643,"cargo":{"descricao":"Analista Cultural - \u00c1rea Museologia","id":3904,"slug":"analista-cultural-area-museologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-cultural-area-museologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista Cultural - \u00c1rea Museologia - 2007"},{"id":16644,"cargo":{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Jornalismo","id":3905,"slug":"analista-em-comunicacao-area-jornalismo"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-em-comunicacao-area-jornalismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Jornalismo - 2007"},{"id":16645,"cargo":{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Publicidade","id":9274,"slug":"analista-em-comunicacao-area-publicidade"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-em-comunicacao-area-publicidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Publicidade - 2007"},{"id":16646,"cargo":{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Propaganda","id":9275,"slug":"analista-em-comunicacao-area-propaganda"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-em-comunicacao-area-propaganda","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Propaganda - 2007"},{"id":16647,"cargo":{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o Cultural","id":3908,"slug":"analista-em-gestao-cultural"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-em-gestao-cultural-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista em Gest\u00e3o Cultural - 2007"},{"id":16648,"cargo":{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3909,"slug":"analista-em-gestao-publica-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-em-gestao-publica-area-administracao-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2007"},{"id":16649,"cargo":{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3911,"slug":"analista-em-gestao-publica-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-em-gestao-publica-area-ciencias-contabeis-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2007"},{"id":16650,"cargo":{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":3912,"slug":"analista-em-gestao-publica-area-ciencias-economicas"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-em-gestao-publica-area-ciencias-economicas-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2007"},{"id":16651,"cargo":{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":3913,"slug":"analista-em-gestao-publica-area-estatistica"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-em-gestao-publica-area-estatistica-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2007"},{"id":16653,"cargo":{"descricao":"Analista em Rela\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Antropologia","id":3914,"slug":"analista-em-relacoes-sociais-area-antropologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-em-relacoes-sociais-area-antropologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista em Rela\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Antropologia - 2007"},{"id":16654,"cargo":{"descricao":"Analista em Rela\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Sociologia","id":3915,"slug":"analista-em-relacoes-sociais-area-sociologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-em-relacoes-sociais-area-sociologia-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista em Rela\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Sociologia - 2007"},{"id":16655,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-arquiteto-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Arquiteto - 2007"},{"id":16656,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-arquivista-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Arquivista - 2007"},{"id":16657,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-assistente-social-30-horas-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Assistente Social - 2007"},{"id":16658,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-cirurgiao-dentista-pacientes-com-necessidades-especiais-20-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2007"},{"id":16659,"cargo":{"descricao":"Controlador de Recursos Municipais - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3917,"slug":"controlador-de-recursos-municipais-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-controlador-de-recursos-municipais-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Controlador de Recursos Municipais - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2007"},{"id":16660,"cargo":{"descricao":"Controlador de Recursos Municipais - \u00c1rea Economia","id":4815,"slug":"controlador-de-recursos-municipais-area-economia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-controlador-de-recursos-municipais-area-economia-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Controlador de Recursos Municipais - \u00c1rea Economia - 2007"},{"id":16661,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":9276,"slug":"engenheiro-area-engenharia-agronomica"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-engenheiro-area-engenharia-agronomica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2007"},{"id":16662,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":9277,"slug":"engenheiro-area-engenharia-ambiental"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-engenheiro-area-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Ambiental - 2007"},{"id":16663,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9278,"slug":"engenheiro-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-engenheiro-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Civil - 2007"},{"id":16664,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":9279,"slug":"engenheiro-area-engenharia-de-telecomunicacoes"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-engenheiro-area-engenharia-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2007"},{"id":16665,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707,"slug":"engenheiro-area-eletrica"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-engenheiro-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2007"},{"id":16666,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Florestal","id":1287,"slug":"engenheiro-area-florestal"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-engenheiro-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2007"},{"id":16667,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301,"slug":"engenheiro-area-mecanica"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-engenheiro-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2007"},{"id":16668,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2007"},{"id":16669,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3grafo","id":1440,"slug":"geografo"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-geografo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Ge\u00f3grafo - 2007"},{"id":16670,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-geologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Ge\u00f3logo - 2007"},{"id":16690,"cargo":{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":9288,"slug":"analista-em-comunicacao-area-relacoes-publicas"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-em-comunicacao-area-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2007"},{"id":16691,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Assistente Social - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-07 14:55:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":123,"descricao":"Artes Pl\u00e1sticas"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":78,"descricao":"Museologia"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"},{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"},{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":12,"descricao":"Antropologia"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":490,"descricao":"Estudos Sociais"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"}],"id":586296,"hashId":"9634dd73c3427d62c5bb29197681ac46","enunciado":"<p align=justify>As ocorr\u00eancias de \u201cEles\u201d (l.10) e \u201celes\u201d (l.12) t\u00eam o mesmo\r\nreferente.<\/p>","resposta":2069347,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2069346,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2069347,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Julgue os pr\u00f3ximos itens, referentes \u00e0s id\u00e9ias e a aspectos gramaticais do texto acima.","id":289805,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/16639\/4.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Julgue os pr\u00f3ximos itens, referentes \u00e0s id\u00e9ias e a aspectos gramaticais do texto acima.<\/P>","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/586296","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301,"slug":"engenheiro-area-mecanica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"}],"anos":[2008,2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A uni\u00e3o \u00e1rvore\/flange \u00e9 feita por meio de chavetas.","provas":[{"id":6295,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301,"slug":"engenheiro-area-mecanica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2008-cespe-cebraspe-engenheiro-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2008"},{"id":16667,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301,"slug":"engenheiro-area-mecanica"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-engenheiro-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-07 14:55:56","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":333611,"hashId":"13bcdc6df281412407e799afa5206b82","enunciado":"<p align=justify>A uni\u00e3o \u00e1rvore\/flange \u00e9 feita por meio de chavetas.<\/p>","resposta":1196951,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1196950,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1196951,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A figura acima mostra o esquema de montagem da \u00e1rvore de entrada de um redutor c\u00f4nico, que est\u00e1 apoiada em dois mancais de rolamentos c\u00f4nicos de contato angular. Com rela\u00e7\u00e3o a essa montagem, julgue os itens seguintes.","id":199425,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6295\/27.gif><\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify>A figura acima mostra o esquema de montagem da \u00e1rvore de entrada de um redutor c\u00f4nico, que est\u00e1 apoiada em dois mancais de rolamentos c\u00f4nicos de contato angular. Com rela\u00e7\u00e3o a essa montagem, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91a94","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Mec\u00e2nicos","oab":false,"nome":"Sistemas Mec\u00e2nicos","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402702,"slug":"engenharia-mecanica-sistemas-mecanicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Elementos de M\u00e1quinas","oab":false,"nome":"Elementos de M\u00e1quinas","pai":402702,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402705,"slug":"engenharia-mecanica-elementos-de-maquinas"}],"slug":"engenharia-mecanica\/333611","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301,"slug":"engenheiro-area-mecanica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"}],"anos":[2008,2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Permite a realiza\u00e7\u00e3o de diagn\u00f3sticos do equipamento pelo acompanhamento sistem\u00e1tico de seu estado, a partir de par\u00e2metros como intensidade de vibra\u00e7\u00f5es, n\u00edvel de temperatura, ru\u00eddo, pot\u00eancia absorvida, consumo de combust\u00edvel, consumo de lubrificantes etc.","provas":[{"id":6295,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301,"slug":"engenheiro-area-mecanica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2008-cespe-cebraspe-engenheiro-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2008"},{"id":16667,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301,"slug":"engenheiro-area-mecanica"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-engenheiro-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-07 14:55:56","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":333626,"hashId":"c014c382eaea9fa422ba57e133f30670","enunciado":"<p align=justify>Permite a realiza\u00e7\u00e3o de diagn\u00f3sticos do equipamento pelo\r\nacompanhamento sistem\u00e1tico de seu estado, a partir de\r\npar\u00e2metros como intensidade de vibra\u00e7\u00f5es, n\u00edvel de\r\ntemperatura, ru\u00eddo, pot\u00eancia absorvida, consumo de\r\ncombust\u00edvel, consumo de lubrificantes etc.<\/p>","resposta":1196993,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1196992,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1196993,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Entre as metodologias de manuten\u00e7\u00e3o, a manuten\u00e7\u00e3o corretiva \u00e9 a mais simples delas. Acerca dessa metodologia de manuten\u00e7\u00e3o, julgue os itens seguintes.","id":199434,"enunciado":"<p align=justify>Entre as metodologias de manuten\u00e7\u00e3o, a manuten\u00e7\u00e3o corretiva \u00e9\r\na mais simples delas. Acerca dessa metodologia de manuten\u00e7\u00e3o,\r\njulgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 103a106","ordem":103},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Manuten\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Manuten\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402716,"slug":"engenharia-mecanica-manutencao-mecanica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos (corretiva, preventiva, preditiva e detectiva)","oab":false,"nome":"Tipos (corretiva, preventiva, preditiva e detectiva)","pai":402716,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402718,"slug":"engenharia-mecanica-tipos-corretiva-preventiva-preditiva-e-detectiva"}],"slug":"engenharia-mecanica\/333626","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301,"slug":"engenheiro-area-mecanica"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":9282,"slug":"engenheiro-area-engenharia-mecanica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"}],"anos":[2008,2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se o \u00f3leo do man\u00f4metro for trocado por um fluido mais denso, a press\u00e3o medida aumentar\u00e1.","provas":[{"id":6295,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301,"slug":"engenheiro-area-mecanica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2008-cespe-cebraspe-engenheiro-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2008"},{"id":16667,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":9282,"slug":"engenheiro-area-engenharia-mecanica"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-engenheiro-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-07 14:55:42","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":333620,"hashId":"ec617d686f4948ac2c9d07c7e9045ff8","enunciado":"<p align=justify>Se o \u00f3leo do man\u00f4metro for trocado por um fluido mais\r\ndenso, a press\u00e3o medida aumentar\u00e1.<\/p>","resposta":1196973,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1196972,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1196973,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Assumindo que g = 10 m\/s 2 , a press\u00e3o no interior de um tanque foi medida usando-se um man\u00f4metro, na forma esquematizada na figura acima. Considerando a situa\u00e7\u00e3o mostrada, julgue os itens que se seguem.","id":199429,"enunciado":"<p align=justify><p align=justify><P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6295\/Imagem_07.gif><\/P>\r\n<P> <\/P>\r\n<P> <\/P>\r\n<P> <\/P>\r\n<P> <\/P>\r\n<P>Assumindo que g = 10 m\/s 2 , a press\u00e3o no interior de um tanque foi medida usando-se um man\u00f4metro, na forma esquematizada na figura acima. Considerando a situa\u00e7\u00e3o mostrada, julgue os itens que se seguem.<\/P><\/p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 99a100","ordem":99},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mec\u00e2nica dos Fluidos","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica dos Fluidos","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402698,"slug":"engenharia-mecanica-mecanica-dos-fluidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Descri\u00e7\u00e3o dos Fluidos","oab":false,"nome":"Descri\u00e7\u00e3o dos Fluidos","pai":402698,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402699,"slug":"engenharia-mecanica-descricao-dos-fluidos"}],"slug":"engenharia-mecanica\/333620","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301,"slug":"engenheiro-area-mecanica"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":9282,"slug":"engenheiro-area-engenharia-mecanica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"}],"anos":[2008,2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A energia interna de um g\u00e1s ideal \u00e9 proporcional \u00e0 press\u00e3o e ao volume.","provas":[{"id":6295,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301,"slug":"engenheiro-area-mecanica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2008-cespe-cebraspe-engenheiro-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2008"},{"id":16667,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":9282,"slug":"engenheiro-area-engenharia-mecanica"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-engenheiro-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-07 14:55:43","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":333613,"hashId":"78dd44f24519d49acce6d8bc8a18b615","enunciado":"<p align=justify>A energia interna de um g\u00e1s ideal \u00e9 proporcional \u00e0 press\u00e3o\r\ne ao volume.<\/p>","resposta":1196958,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1196957,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1196958,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a termodin\u00e2mica, julgue os itens seguintes.","id":199427,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a termodin\u00e2mica, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96a98","ordem":96},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Termodin\u00e2mica","oab":false,"nome":"Termodin\u00e2mica","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402687,"slug":"engenharia-mecanica-termodinamica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis e Propriedades da Termodin\u00e2mica","oab":false,"nome":"Leis e Propriedades da Termodin\u00e2mica","pai":402687,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402688,"slug":"engenharia-mecanica-leis-e-propriedades-da-termodinamica"}],"slug":"engenharia-mecanica\/333613","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301,"slug":"engenheiro-area-mecanica"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":9282,"slug":"engenheiro-area-engenharia-mecanica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"}],"anos":[2008,2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A tens\u00e3o de flex\u00e3o \u00e9 m\u00e1xima em B e \u00e9 igual a ","provas":[{"id":6295,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301,"slug":"engenheiro-area-mecanica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2008-cespe-cebraspe-engenheiro-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2008"},{"id":16667,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":9282,"slug":"engenheiro-area-engenharia-mecanica"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-engenheiro-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-07 14:55:43","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":332289,"hashId":"592446dfd573826d6fd680bdf313a011","enunciado":"<p align=justify><P align=justify>A tens\u00e3o de flex\u00e3o \u00e9 m\u00e1xima em B e \u00e9 igual a <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6295\/Imagem_39.gif><\/P><\/p>","resposta":1193090,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1193090,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1193091,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A figura acima mostra o esquema de um dispositivo para uso como mola em uma m\u00e1quina. O acionamento \u00e9 feito pela aplica\u00e7\u00e3o da for\u00e7a F na extremidade do bra\u00e7o, causando a deforma\u00e7\u00e3o da barra de tor\u00e7\u00e3o cil\u00edndrica de di\u00e2metro d e comprimento L, engastada em A por meio de uma chaveta. A conex\u00e3o do bra\u00e7o com a barra em C tamb\u00e9m se d\u00e1 por meio de chaveta. Um mancal de apoio est\u00e1 colocado em B, a uma dist\u00e2ncia b da extremidade C. Em face dessas informa\u00e7\u00f5es, assumindo que o bra\u00e7o \u00e9 totalmente r\u00edgido (n\u00e3o se deforma) e que as concentra\u00e7\u00f5es de tens\u00e3o em A e em C devido \u00e0s chavetas s\u00e3o iguais, julgue os itens seguintes.","id":198921,"enunciado":"<p align=\"justify\"><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6295\/156.GIF\"><\/p><p align=\"justify\">\r\n<br><\/p><p align=\"justify\">A figura acima mostra o esquema de um dispositivo para uso como mola em uma m\u00e1quina. O acionamento \u00e9 feito pela aplica\u00e7\u00e3o da for\u00e7a F na extremidade do bra\u00e7o, causando a deforma\u00e7\u00e3o da barra de tor\u00e7\u00e3o cil\u00edndrica de di\u00e2metro d e comprimento L, engastada em A por meio de uma chaveta. A conex\u00e3o do bra\u00e7o com a barra em C tamb\u00e9m se d\u00e1 por meio de chaveta. Um mancal de apoio est\u00e1 colocado em B, a uma dist\u00e2ncia b da extremidade C. Em face dessas informa\u00e7\u00f5es, assumindo que o bra\u00e7o \u00e9 totalmente r\u00edgido (n\u00e3o se deforma) e que as concentra\u00e7\u00f5es de tens\u00e3o em A e em C devido \u00e0s chavetas s\u00e3o iguais, julgue os itens seguintes.<\/p><p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 79a82","ordem":79},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mec\u00e2nica dos S\u00f3lidos","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica dos S\u00f3lidos","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402690,"slug":"engenharia-mecanica-mecanica-dos-solidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modelagem Est\u00e1tica e Din\u00e2mica","oab":false,"nome":"Modelagem Est\u00e1tica e Din\u00e2mica","pai":402690,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402691,"slug":"engenharia-mecanica-modelagem-estatica-e-dinamica"}],"slug":"engenharia-mecanica\/332289","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301,"slug":"engenheiro-area-mecanica"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":9282,"slug":"engenheiro-area-engenharia-mecanica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"}],"anos":[2008,2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":" No processo termodin\u00e2mico mostrado na figura abaixo, o trabalho total executado no ciclo ABDCA \u00e9 igual a 200 J. ","provas":[{"id":6295,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301,"slug":"engenheiro-area-mecanica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2008-cespe-cebraspe-engenheiro-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2008"},{"id":16667,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":9282,"slug":"engenheiro-area-engenharia-mecanica"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-engenheiro-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-07 14:55:43","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":333614,"hashId":"3677156f8f1f33d4c7be4cb7bca64d4c","enunciado":"<P align=justify>\r\n<P>No processo termodin\u00e2mico mostrado na figura abaixo, o trabalho total executado no ciclo ABDCA \u00e9 igual a 200 J.<\/P>\r\n<P> <\/P>\r\n<P> <\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6295\/28.gif><\/P>\r\n<P><\/P>","resposta":1196960,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1196959,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1196960,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a termodin\u00e2mica, julgue os itens seguintes.","id":199427,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a termodin\u00e2mica, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96a98","ordem":96},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Termodin\u00e2mica","oab":false,"nome":"Termodin\u00e2mica","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402687,"slug":"engenharia-mecanica-termodinamica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis e Propriedades da Termodin\u00e2mica","oab":false,"nome":"Leis e Propriedades da Termodin\u00e2mica","pai":402687,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402688,"slug":"engenharia-mecanica-leis-e-propriedades-da-termodinamica"}],"slug":"engenharia-mecanica\/333614","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Cultural - \u00c1rea Artes Pl\u00e1sticas","id":3994,"slug":"analista-cultural-area-artes-plasticas"},{"descricao":"Analista Cultural - \u00c1rea Hist\u00f3ria","id":3903,"slug":"analista-cultural-area-historia"},{"descricao":"Analista Cultural - \u00c1rea Museologia","id":3904,"slug":"analista-cultural-area-museologia"},{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Jornalismo","id":3905,"slug":"analista-em-comunicacao-area-jornalismo"},{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Publicidade","id":9274,"slug":"analista-em-comunicacao-area-publicidade"},{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Propaganda","id":9275,"slug":"analista-em-comunicacao-area-propaganda"},{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o Cultural","id":3908,"slug":"analista-em-gestao-cultural"},{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3909,"slug":"analista-em-gestao-publica-area-administracao"},{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3911,"slug":"analista-em-gestao-publica-area-ciencias-contabeis"},{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":3912,"slug":"analista-em-gestao-publica-area-ciencias-economicas"},{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":3913,"slug":"analista-em-gestao-publica-area-estatistica"},{"descricao":"Analista em Rela\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Antropologia","id":3914,"slug":"analista-em-relacoes-sociais-area-antropologia"},{"descricao":"Analista em Rela\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Sociologia","id":3915,"slug":"analista-em-relacoes-sociais-area-sociologia"},{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},{"descricao":"Controlador de Recursos Municipais - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3917,"slug":"controlador-de-recursos-municipais-area-administracao"},{"descricao":"Controlador de Recursos Municipais - \u00c1rea Economia","id":4815,"slug":"controlador-de-recursos-municipais-area-economia"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":9276,"slug":"engenheiro-area-engenharia-agronomica"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":9277,"slug":"engenheiro-area-engenharia-ambiental"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9278,"slug":"engenheiro-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":9279,"slug":"engenheiro-area-engenharia-de-telecomunicacoes"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707,"slug":"engenheiro-area-eletrica"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Florestal","id":1287,"slug":"engenheiro-area-florestal"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":9282,"slug":"engenheiro-area-engenharia-mecanica"},{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"Ge\u00f3grafo","id":1440,"slug":"geografo"},{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":9288,"slug":"analista-em-comunicacao-area-relacoes-publicas"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"}],"anos":[2007,2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"","provas":[{"id":16639,"cargo":{"descricao":"Analista Cultural - \u00c1rea Artes Pl\u00e1sticas","id":3994,"slug":"analista-cultural-area-artes-plasticas"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-cultural-area-artes-plasticas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista Cultural - \u00c1rea Artes Pl\u00e1sticas - 2007"},{"id":5476,"cargo":{"descricao":"Analista Cultural - \u00c1rea Artes Pl\u00e1sticas","id":3994,"slug":"analista-cultural-area-artes-plasticas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2008-cespe-cebraspe-analista-cultural-area-artes-plasticas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Analista Cultural - \u00c1rea Artes Pl\u00e1sticas - 2008"},{"id":16642,"cargo":{"descricao":"Analista Cultural - \u00c1rea Hist\u00f3ria","id":3903,"slug":"analista-cultural-area-historia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-cultural-area-historia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista Cultural - \u00c1rea Hist\u00f3ria - 2007"},{"id":16643,"cargo":{"descricao":"Analista Cultural - \u00c1rea Museologia","id":3904,"slug":"analista-cultural-area-museologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-cultural-area-museologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista Cultural - \u00c1rea Museologia - 2007"},{"id":16644,"cargo":{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Jornalismo","id":3905,"slug":"analista-em-comunicacao-area-jornalismo"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-em-comunicacao-area-jornalismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Jornalismo - 2007"},{"id":16645,"cargo":{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Publicidade","id":9274,"slug":"analista-em-comunicacao-area-publicidade"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-em-comunicacao-area-publicidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Publicidade - 2007"},{"id":16646,"cargo":{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Propaganda","id":9275,"slug":"analista-em-comunicacao-area-propaganda"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-em-comunicacao-area-propaganda","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Propaganda - 2007"},{"id":16647,"cargo":{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o Cultural","id":3908,"slug":"analista-em-gestao-cultural"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-em-gestao-cultural-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista em Gest\u00e3o Cultural - 2007"},{"id":16648,"cargo":{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3909,"slug":"analista-em-gestao-publica-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-em-gestao-publica-area-administracao-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2007"},{"id":16649,"cargo":{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3911,"slug":"analista-em-gestao-publica-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-em-gestao-publica-area-ciencias-contabeis-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2007"},{"id":16650,"cargo":{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":3912,"slug":"analista-em-gestao-publica-area-ciencias-economicas"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-em-gestao-publica-area-ciencias-economicas-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2007"},{"id":16651,"cargo":{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":3913,"slug":"analista-em-gestao-publica-area-estatistica"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-em-gestao-publica-area-estatistica-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2007"},{"id":16653,"cargo":{"descricao":"Analista em Rela\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Antropologia","id":3914,"slug":"analista-em-relacoes-sociais-area-antropologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-em-relacoes-sociais-area-antropologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista em Rela\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Antropologia - 2007"},{"id":16654,"cargo":{"descricao":"Analista em Rela\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Sociologia","id":3915,"slug":"analista-em-relacoes-sociais-area-sociologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-em-relacoes-sociais-area-sociologia-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista em Rela\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Sociologia - 2007"},{"id":16655,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-arquiteto-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Arquiteto - 2007"},{"id":16656,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-arquivista-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Arquivista - 2007"},{"id":16657,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-assistente-social-30-horas-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Assistente Social - 2007"},{"id":16658,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-cirurgiao-dentista-pacientes-com-necessidades-especiais-20-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2007"},{"id":16659,"cargo":{"descricao":"Controlador de Recursos Municipais - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3917,"slug":"controlador-de-recursos-municipais-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-controlador-de-recursos-municipais-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Controlador de Recursos Municipais - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2007"},{"id":16660,"cargo":{"descricao":"Controlador de Recursos Municipais - \u00c1rea Economia","id":4815,"slug":"controlador-de-recursos-municipais-area-economia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-controlador-de-recursos-municipais-area-economia-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Controlador de Recursos Municipais - \u00c1rea Economia - 2007"},{"id":16661,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":9276,"slug":"engenheiro-area-engenharia-agronomica"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-engenheiro-area-engenharia-agronomica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2007"},{"id":16662,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":9277,"slug":"engenheiro-area-engenharia-ambiental"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-engenheiro-area-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Ambiental - 2007"},{"id":16663,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9278,"slug":"engenheiro-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-engenheiro-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Civil - 2007"},{"id":16664,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":9279,"slug":"engenheiro-area-engenharia-de-telecomunicacoes"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-engenheiro-area-engenharia-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2007"},{"id":16665,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707,"slug":"engenheiro-area-eletrica"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-engenheiro-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2007"},{"id":16666,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Florestal","id":1287,"slug":"engenheiro-area-florestal"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-engenheiro-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2007"},{"id":16667,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":9282,"slug":"engenheiro-area-engenharia-mecanica"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-engenheiro-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2007"},{"id":16668,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2007"},{"id":16669,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3grafo","id":1440,"slug":"geografo"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-geografo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Ge\u00f3grafo - 2007"},{"id":16670,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-geologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Ge\u00f3logo - 2007"},{"id":16690,"cargo":{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":9288,"slug":"analista-em-comunicacao-area-relacoes-publicas"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-em-comunicacao-area-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2007"},{"id":16691,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Assistente Social - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-07 14:55:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":123,"descricao":"Artes Pl\u00e1sticas"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":78,"descricao":"Museologia"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"},{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"},{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":12,"descricao":"Antropologia"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":490,"descricao":"Estudos Sociais"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"}],"id":586326,"hashId":"509a08a1bc8743a03a76b5b43b47045c","enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/16639\/21.gif>","resposta":2069443,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2069443,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2069444,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando a figura acima, julgue os itens subseq\u00fcentes, acerca do Excel 2003.","id":289809,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/16639\/15.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando a figura acima, julgue os itens subseq\u00fcentes, acerca do Excel 2003.<\/P>","rotulo":32,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 35","ordem":32},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/586326","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301,"slug":"engenheiro-area-mecanica"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":9282,"slug":"engenheiro-area-engenharia-mecanica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"}],"anos":[2008,2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A \u00e1rvore est\u00e1 submetida a um carregamento c\u00edclico de tor\u00e7\u00e3o constante e flex\u00e3o alternada.","provas":[{"id":6295,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301,"slug":"engenheiro-area-mecanica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2008-cespe-cebraspe-engenheiro-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2008"},{"id":16667,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":9282,"slug":"engenheiro-area-engenharia-mecanica"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-engenheiro-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-07 14:55:46","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":333608,"hashId":"2b5ffa1706f30794507840d479f826c4","enunciado":"<p align=justify>A \u00e1rvore est\u00e1 submetida a um carregamento c\u00edclico de tor\u00e7\u00e3o\r\nconstante e flex\u00e3o alternada.<\/p>","resposta":1196945,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1196944,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1196945,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A figura acima mostra o esquema de montagem da \u00e1rvore de entrada de um redutor c\u00f4nico, que est\u00e1 apoiada em dois mancais de rolamentos c\u00f4nicos de contato angular. Com rela\u00e7\u00e3o a essa montagem, julgue os itens seguintes.","id":199425,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6295\/27.gif><\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify>A figura acima mostra o esquema de montagem da \u00e1rvore de entrada de um redutor c\u00f4nico, que est\u00e1 apoiada em dois mancais de rolamentos c\u00f4nicos de contato angular. Com rela\u00e7\u00e3o a essa montagem, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91a94","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Mec\u00e2nicos","oab":false,"nome":"Sistemas Mec\u00e2nicos","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402702,"slug":"engenharia-mecanica-sistemas-mecanicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Elementos de M\u00e1quinas","oab":false,"nome":"Elementos de M\u00e1quinas","pai":402702,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402705,"slug":"engenharia-mecanica-elementos-de-maquinas"}],"slug":"engenharia-mecanica\/333608","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301,"slug":"engenheiro-area-mecanica"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":9282,"slug":"engenheiro-area-engenharia-mecanica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"}],"anos":[2008,2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para um g\u00e1s submetido a um processo adiab\u00e1tico revers\u00edvel, a varia\u00e7\u00e3o da entropia \u00e9 zero.","provas":[{"id":6295,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301,"slug":"engenheiro-area-mecanica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2008-cespe-cebraspe-engenheiro-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2008"},{"id":16667,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":9282,"slug":"engenheiro-area-engenharia-mecanica"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-engenheiro-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-07 14:55:46","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":333616,"hashId":"a7e085d5450fa601c3290a692d0a85da","enunciado":"<p align=justify>Para um g\u00e1s submetido a um processo adiab\u00e1tico revers\u00edvel,\r\na varia\u00e7\u00e3o da entropia \u00e9 zero.<\/p>","resposta":1196963,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1196963,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1196964,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a termodin\u00e2mica, julgue os itens seguintes.","id":199427,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a termodin\u00e2mica, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96a98","ordem":96},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Termodin\u00e2mica","oab":false,"nome":"Termodin\u00e2mica","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402687,"slug":"engenharia-mecanica-termodinamica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis e Propriedades da Termodin\u00e2mica","oab":false,"nome":"Leis e Propriedades da Termodin\u00e2mica","pai":402687,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402688,"slug":"engenharia-mecanica-leis-e-propriedades-da-termodinamica"}],"slug":"engenharia-mecanica\/333616","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301,"slug":"engenheiro-area-mecanica"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":9282,"slug":"engenheiro-area-engenharia-mecanica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"}],"anos":[2008,2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No processo TIG, os eletrodos de tungst\u00eanio servem ao mesmo tempo como terminais de arco e consum\u00edvel.","provas":[{"id":6295,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301,"slug":"engenheiro-area-mecanica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2008-cespe-cebraspe-engenheiro-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2008"},{"id":16667,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":9282,"slug":"engenheiro-area-engenharia-mecanica"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-engenheiro-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-07 14:55:45","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":333652,"hashId":"abe9b4adae774f8e5297465975f3b40a","enunciado":"<p align=justify>No processo TIG, os eletrodos de tungst\u00eanio servem ao\r\nmesmo tempo como terminais de arco e consum\u00edvel.<\/p>","resposta":1197053,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1197052,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1197053,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos processos de soldagem, julgue os itens que se seguem.","id":199442,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos processos de soldagem, julgue os itens que se\r\nseguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111a114","ordem":111},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Mec\u00e2nicos","oab":false,"nome":"Sistemas Mec\u00e2nicos","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402702,"slug":"engenharia-mecanica-sistemas-mecanicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processos de Fabrica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Processos de Fabrica\u00e7\u00e3o","pai":402702,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402704,"slug":"engenharia-mecanica-processos-de-fabricacao"}],"slug":"engenharia-mecanica\/333652","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301,"slug":"engenheiro-area-mecanica"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":9282,"slug":"engenheiro-area-engenharia-mecanica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"}],"anos":[2008,2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A embreagem, composta essencialmente do disco de embreagem e plat\u00f4, permite que a pot\u00eancia do motor seja transmitida \u00e0s rodas. \u00c9 normalmente montada entre a caixa de c\u00e2mbio e o diferencial.","provas":[{"id":6295,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301,"slug":"engenheiro-area-mecanica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2008-cespe-cebraspe-engenheiro-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2008"},{"id":16667,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":9282,"slug":"engenheiro-area-engenharia-mecanica"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-engenheiro-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-07 14:55:46","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":332297,"hashId":"6c84866894a42cd05e7d5c09d438b3ef","enunciado":"<p align=justify>A embreagem, composta essencialmente do disco de\r\nembreagem e plat\u00f4, permite que a pot\u00eancia do motor seja\r\ntransmitida \u00e0s rodas. \u00c9 normalmente montada entre a caixa\r\nde c\u00e2mbio e o diferencial.<\/p>","resposta":1193107,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1193106,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1193107,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De maneira geral, todos os ve\u00edculos automotores s\u00e3o constitu\u00eddos pelos mesmos elementos: um chassi, que \u00e9 o suporte do ve\u00edculo; uma cobertura para conduzir passageiros ou carga, a carro\u00e7aria; um conjunto motopropulsor, constitu\u00eddo por motor, sistemas de transmiss\u00e3o, de dire\u00e7\u00e3o, de suspens\u00e3o, de freios e el\u00e9trico e outros elementos auxiliares. Acerca dos sistemas componentes de um autom\u00f3vel, julgue os itens seguintes.","id":198931,"enunciado":"<p align=justify>De maneira geral, todos os ve\u00edculos automotores s\u00e3o constitu\u00eddos\r\npelos mesmos elementos: um chassi, que \u00e9 o suporte do ve\u00edculo;\r\numa cobertura para conduzir passageiros ou carga, a carro\u00e7aria;\r\num conjunto motopropulsor, constitu\u00eddo por motor, sistemas de\r\ntransmiss\u00e3o, de dire\u00e7\u00e3o, de suspens\u00e3o, de freios e el\u00e9trico e\r\noutros elementos auxiliares. Acerca dos sistemas componentes de\r\num autom\u00f3vel, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83a86","ordem":83},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Mec\u00e2nicos","oab":false,"nome":"Sistemas Mec\u00e2nicos","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402702,"slug":"engenharia-mecanica-sistemas-mecanicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Elementos de M\u00e1quinas","oab":false,"nome":"Elementos de M\u00e1quinas","pai":402702,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402705,"slug":"engenharia-mecanica-elementos-de-maquinas"}],"slug":"engenharia-mecanica\/332297","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301,"slug":"engenheiro-area-mecanica"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":9282,"slug":"engenheiro-area-engenharia-mecanica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"}],"anos":[2008,2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As placas de orif\u00edcio, cuja finalidade \u00e9 a medi\u00e7\u00e3o de vaz\u00e3o de fluidos, t\u00eam como principal inconveniente a consider\u00e1vel perda de carga que provoca no fluxo.","provas":[{"id":6295,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301,"slug":"engenheiro-area-mecanica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2008-cespe-cebraspe-engenheiro-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2008"},{"id":16667,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":9282,"slug":"engenheiro-area-engenharia-mecanica"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-engenheiro-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-07 14:55:43","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":332169,"hashId":"7c7a80c106d935155f9767b195cfc388","enunciado":"As placas de orif\u00edcio, cuja finalidade \u00e9 a medi\u00e7\u00e3o de vaz\u00e3o\r\nde fluidos, t\u00eam como principal inconveniente a consider\u00e1vel\r\nperda de carga que provoca no fluxo.","resposta":1192798,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1192798,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1192799,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para se controlar e monitorar processos, desde os relacionados ao dia-a-dia das pessoas at\u00e9 processos industriais complexos, usam-se instrumentos que medem vari\u00e1veis como temperatura, press\u00e3o, vaz\u00e3o, n\u00edvel, tens\u00e3o, corrente etc., por meio de sensores que convertem a vari\u00e1vel f\u00edsica de entrada em um sinal el\u00e9trico ou mec\u00e2nico. Acerca de sensores, julgue os seguintes itens.","id":198887,"enunciado":"<p align=justify>Para se controlar e monitorar processos, desde os relacionados\r\nao dia-a-dia das pessoas at\u00e9 processos industriais complexos,\r\nusam-se instrumentos que medem vari\u00e1veis como temperatura,\r\npress\u00e3o, vaz\u00e3o, n\u00edvel, tens\u00e3o, corrente etc., por meio de sensores\r\nque convertem a vari\u00e1vel f\u00edsica de entrada em um sinal el\u00e9trico\r\nou mec\u00e2nico. Acerca de sensores, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59a62","ordem":59},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mec\u00e2nica dos Fluidos","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica dos Fluidos","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402698,"slug":"engenharia-mecanica-mecanica-dos-fluidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fundamentos e An\u00e1lise da Cinem\u00e1tica de Escoamentos","oab":false,"nome":"Fundamentos e An\u00e1lise da Cinem\u00e1tica de Escoamentos","pai":402698,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402700,"slug":"engenharia-mecanica-fundamentos-e-analise-da-cinematica-de-escoamentos"}],"slug":"engenharia-mecanica\/332169","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Cultural - \u00c1rea Artes Pl\u00e1sticas","id":3994,"slug":"analista-cultural-area-artes-plasticas"},{"descricao":"Analista Cultural - \u00c1rea Hist\u00f3ria","id":3903,"slug":"analista-cultural-area-historia"},{"descricao":"Analista Cultural - \u00c1rea Museologia","id":3904,"slug":"analista-cultural-area-museologia"},{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Jornalismo","id":3905,"slug":"analista-em-comunicacao-area-jornalismo"},{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Publicidade","id":9274,"slug":"analista-em-comunicacao-area-publicidade"},{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Propaganda","id":9275,"slug":"analista-em-comunicacao-area-propaganda"},{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o Cultural","id":3908,"slug":"analista-em-gestao-cultural"},{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3909,"slug":"analista-em-gestao-publica-area-administracao"},{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3911,"slug":"analista-em-gestao-publica-area-ciencias-contabeis"},{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":3912,"slug":"analista-em-gestao-publica-area-ciencias-economicas"},{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":3913,"slug":"analista-em-gestao-publica-area-estatistica"},{"descricao":"Analista em Rela\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Antropologia","id":3914,"slug":"analista-em-relacoes-sociais-area-antropologia"},{"descricao":"Analista em Rela\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Sociologia","id":3915,"slug":"analista-em-relacoes-sociais-area-sociologia"},{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},{"descricao":"Controlador de Recursos Municipais - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3917,"slug":"controlador-de-recursos-municipais-area-administracao"},{"descricao":"Controlador de Recursos Municipais - \u00c1rea Economia","id":4815,"slug":"controlador-de-recursos-municipais-area-economia"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":9276,"slug":"engenheiro-area-engenharia-agronomica"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":9277,"slug":"engenheiro-area-engenharia-ambiental"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9278,"slug":"engenheiro-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":9279,"slug":"engenheiro-area-engenharia-de-telecomunicacoes"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707,"slug":"engenheiro-area-eletrica"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Florestal","id":1287,"slug":"engenheiro-area-florestal"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":9282,"slug":"engenheiro-area-engenharia-mecanica"},{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"Ge\u00f3grafo","id":1440,"slug":"geografo"},{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":9288,"slug":"analista-em-comunicacao-area-relacoes-publicas"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"}],"anos":[2007,2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"","provas":[{"id":16639,"cargo":{"descricao":"Analista Cultural - \u00c1rea Artes Pl\u00e1sticas","id":3994,"slug":"analista-cultural-area-artes-plasticas"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-cultural-area-artes-plasticas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista Cultural - \u00c1rea Artes Pl\u00e1sticas - 2007"},{"id":5476,"cargo":{"descricao":"Analista Cultural - \u00c1rea Artes Pl\u00e1sticas","id":3994,"slug":"analista-cultural-area-artes-plasticas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2008-cespe-cebraspe-analista-cultural-area-artes-plasticas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Analista Cultural - \u00c1rea Artes Pl\u00e1sticas - 2008"},{"id":16642,"cargo":{"descricao":"Analista Cultural - \u00c1rea Hist\u00f3ria","id":3903,"slug":"analista-cultural-area-historia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-cultural-area-historia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista Cultural - \u00c1rea Hist\u00f3ria - 2007"},{"id":16643,"cargo":{"descricao":"Analista Cultural - \u00c1rea Museologia","id":3904,"slug":"analista-cultural-area-museologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-cultural-area-museologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista Cultural - \u00c1rea Museologia - 2007"},{"id":16644,"cargo":{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Jornalismo","id":3905,"slug":"analista-em-comunicacao-area-jornalismo"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-em-comunicacao-area-jornalismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Jornalismo - 2007"},{"id":16645,"cargo":{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Publicidade","id":9274,"slug":"analista-em-comunicacao-area-publicidade"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-em-comunicacao-area-publicidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Publicidade - 2007"},{"id":16646,"cargo":{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Propaganda","id":9275,"slug":"analista-em-comunicacao-area-propaganda"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-em-comunicacao-area-propaganda","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Propaganda - 2007"},{"id":16647,"cargo":{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o Cultural","id":3908,"slug":"analista-em-gestao-cultural"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-em-gestao-cultural-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista em Gest\u00e3o Cultural - 2007"},{"id":16648,"cargo":{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3909,"slug":"analista-em-gestao-publica-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-em-gestao-publica-area-administracao-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2007"},{"id":16649,"cargo":{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3911,"slug":"analista-em-gestao-publica-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-em-gestao-publica-area-ciencias-contabeis-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2007"},{"id":16650,"cargo":{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":3912,"slug":"analista-em-gestao-publica-area-ciencias-economicas"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-em-gestao-publica-area-ciencias-economicas-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2007"},{"id":16651,"cargo":{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":3913,"slug":"analista-em-gestao-publica-area-estatistica"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-em-gestao-publica-area-estatistica-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2007"},{"id":16653,"cargo":{"descricao":"Analista em Rela\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Antropologia","id":3914,"slug":"analista-em-relacoes-sociais-area-antropologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-em-relacoes-sociais-area-antropologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista em Rela\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Antropologia - 2007"},{"id":16654,"cargo":{"descricao":"Analista em Rela\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Sociologia","id":3915,"slug":"analista-em-relacoes-sociais-area-sociologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-em-relacoes-sociais-area-sociologia-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista em Rela\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Sociologia - 2007"},{"id":16655,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-arquiteto-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Arquiteto - 2007"},{"id":16656,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-arquivista-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Arquivista - 2007"},{"id":16657,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-assistente-social-30-horas-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Assistente Social - 2007"},{"id":16658,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-cirurgiao-dentista-pacientes-com-necessidades-especiais-20-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2007"},{"id":16659,"cargo":{"descricao":"Controlador de Recursos Municipais - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3917,"slug":"controlador-de-recursos-municipais-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-controlador-de-recursos-municipais-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Controlador de Recursos Municipais - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2007"},{"id":16660,"cargo":{"descricao":"Controlador de Recursos Municipais - \u00c1rea Economia","id":4815,"slug":"controlador-de-recursos-municipais-area-economia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-controlador-de-recursos-municipais-area-economia-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Controlador de Recursos Municipais - \u00c1rea Economia - 2007"},{"id":16661,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":9276,"slug":"engenheiro-area-engenharia-agronomica"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-engenheiro-area-engenharia-agronomica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2007"},{"id":16662,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":9277,"slug":"engenheiro-area-engenharia-ambiental"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-engenheiro-area-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Ambiental - 2007"},{"id":16663,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9278,"slug":"engenheiro-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-engenheiro-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Civil - 2007"},{"id":16664,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":9279,"slug":"engenheiro-area-engenharia-de-telecomunicacoes"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-engenheiro-area-engenharia-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2007"},{"id":16665,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707,"slug":"engenheiro-area-eletrica"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-engenheiro-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2007"},{"id":16666,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Florestal","id":1287,"slug":"engenheiro-area-florestal"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-engenheiro-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2007"},{"id":16667,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":9282,"slug":"engenheiro-area-engenharia-mecanica"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-engenheiro-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2007"},{"id":16668,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2007"},{"id":16669,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3grafo","id":1440,"slug":"geografo"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-geografo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Ge\u00f3grafo - 2007"},{"id":16670,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-geologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Ge\u00f3logo - 2007"},{"id":16690,"cargo":{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":9288,"slug":"analista-em-comunicacao-area-relacoes-publicas"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-em-comunicacao-area-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2007"},{"id":16691,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Assistente Social - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-07 14:55:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":123,"descricao":"Artes Pl\u00e1sticas"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":78,"descricao":"Museologia"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"},{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"},{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":12,"descricao":"Antropologia"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":490,"descricao":"Estudos Sociais"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"}],"id":586305,"hashId":"a6e19d79073520ad0797c0f17512c58a","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/16639\/13.gif><\/P>","resposta":2069364,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2069364,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2069365,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando os conceitos de Internet e a figura acima, que mostra uma janela do Outlook Express com uma p\u00e1gina do Internet Explorer 6, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":289808,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/16639\/12.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando os conceitos de Internet e a figura acima, que mostra uma janela do Outlook Express com uma p\u00e1gina do Internet Explorer 6, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/P>","rotulo":28,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28 a 31","ordem":28},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet Explorer","oab":false,"nome":"Internet Explorer","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405057,"slug":"informatica-internet-explorer"}],"slug":"informatica\/586305","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301,"slug":"engenheiro-area-mecanica"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":9282,"slug":"engenheiro-area-engenharia-mecanica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"}],"anos":[2008,2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O bimetal eletrot\u00e9rmico \u00e9 um sensor do tipo mec\u00e2nico que permite a medi\u00e7\u00e3o de temperatura e controles el\u00e9tricos como resultado dos diferentes coeficientes de dilata\u00e7\u00e3o dos metais que comp\u00f5em o sensor.","provas":[{"id":6295,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301,"slug":"engenheiro-area-mecanica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2008-cespe-cebraspe-engenheiro-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2008"},{"id":16667,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":9282,"slug":"engenheiro-area-engenharia-mecanica"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-engenheiro-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-07 14:55:44","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":332170,"hashId":"8086532294896771076003f94d580ff5","enunciado":"<p align=justify>O bimetal eletrot\u00e9rmico \u00e9 um sensor do tipo mec\u00e2nico que\r\npermite a medi\u00e7\u00e3o de temperatura e controles el\u00e9tricos como\r\nresultado dos diferentes coeficientes de dilata\u00e7\u00e3o dos metais\r\nque comp\u00f5em o sensor.<\/p>","resposta":1192800,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1192800,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1192801,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para se controlar e monitorar processos, desde os relacionados ao dia-a-dia das pessoas at\u00e9 processos industriais complexos, usam-se instrumentos que medem vari\u00e1veis como temperatura, press\u00e3o, vaz\u00e3o, n\u00edvel, tens\u00e3o, corrente etc., por meio de sensores que convertem a vari\u00e1vel f\u00edsica de entrada em um sinal el\u00e9trico ou mec\u00e2nico. Acerca de sensores, julgue os seguintes itens.","id":198887,"enunciado":"<p align=justify>Para se controlar e monitorar processos, desde os relacionados\r\nao dia-a-dia das pessoas at\u00e9 processos industriais complexos,\r\nusam-se instrumentos que medem vari\u00e1veis como temperatura,\r\npress\u00e3o, vaz\u00e3o, n\u00edvel, tens\u00e3o, corrente etc., por meio de sensores\r\nque convertem a vari\u00e1vel f\u00edsica de entrada em um sinal el\u00e9trico\r\nou mec\u00e2nico. Acerca de sensores, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59a62","ordem":59},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Termodin\u00e2mica","oab":false,"nome":"Termodin\u00e2mica","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402687,"slug":"engenharia-mecanica-termodinamica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402695,"slug":"engenharia-mecanica-materiais-de-construcao-mecanica"}],"slug":"engenharia-mecanica\/332170","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Cultural - \u00c1rea Artes Pl\u00e1sticas","id":3994,"slug":"analista-cultural-area-artes-plasticas"},{"descricao":"Analista Cultural - \u00c1rea Hist\u00f3ria","id":3903,"slug":"analista-cultural-area-historia"},{"descricao":"Analista Cultural - \u00c1rea Museologia","id":3904,"slug":"analista-cultural-area-museologia"},{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Jornalismo","id":3905,"slug":"analista-em-comunicacao-area-jornalismo"},{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Publicidade","id":9274,"slug":"analista-em-comunicacao-area-publicidade"},{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Propaganda","id":9275,"slug":"analista-em-comunicacao-area-propaganda"},{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o Cultural","id":3908,"slug":"analista-em-gestao-cultural"},{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3909,"slug":"analista-em-gestao-publica-area-administracao"},{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3911,"slug":"analista-em-gestao-publica-area-ciencias-contabeis"},{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":3912,"slug":"analista-em-gestao-publica-area-ciencias-economicas"},{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":3913,"slug":"analista-em-gestao-publica-area-estatistica"},{"descricao":"Analista em Rela\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Antropologia","id":3914,"slug":"analista-em-relacoes-sociais-area-antropologia"},{"descricao":"Analista em Rela\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Sociologia","id":3915,"slug":"analista-em-relacoes-sociais-area-sociologia"},{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},{"descricao":"Controlador de Recursos Municipais - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3917,"slug":"controlador-de-recursos-municipais-area-administracao"},{"descricao":"Controlador de Recursos Municipais - \u00c1rea Economia","id":4815,"slug":"controlador-de-recursos-municipais-area-economia"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":9276,"slug":"engenheiro-area-engenharia-agronomica"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":9277,"slug":"engenheiro-area-engenharia-ambiental"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9278,"slug":"engenheiro-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":9279,"slug":"engenheiro-area-engenharia-de-telecomunicacoes"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707,"slug":"engenheiro-area-eletrica"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Florestal","id":1287,"slug":"engenheiro-area-florestal"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":9282,"slug":"engenheiro-area-engenharia-mecanica"},{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"Ge\u00f3grafo","id":1440,"slug":"geografo"},{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":9288,"slug":"analista-em-comunicacao-area-relacoes-publicas"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"}],"anos":[2007,2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"","provas":[{"id":16639,"cargo":{"descricao":"Analista Cultural - \u00c1rea Artes Pl\u00e1sticas","id":3994,"slug":"analista-cultural-area-artes-plasticas"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-cultural-area-artes-plasticas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista Cultural - \u00c1rea Artes Pl\u00e1sticas - 2007"},{"id":5476,"cargo":{"descricao":"Analista Cultural - \u00c1rea Artes Pl\u00e1sticas","id":3994,"slug":"analista-cultural-area-artes-plasticas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2008-cespe-cebraspe-analista-cultural-area-artes-plasticas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Analista Cultural - \u00c1rea Artes Pl\u00e1sticas - 2008"},{"id":16642,"cargo":{"descricao":"Analista Cultural - \u00c1rea Hist\u00f3ria","id":3903,"slug":"analista-cultural-area-historia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-cultural-area-historia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista Cultural - \u00c1rea Hist\u00f3ria - 2007"},{"id":16643,"cargo":{"descricao":"Analista Cultural - \u00c1rea Museologia","id":3904,"slug":"analista-cultural-area-museologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-cultural-area-museologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista Cultural - \u00c1rea Museologia - 2007"},{"id":16644,"cargo":{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Jornalismo","id":3905,"slug":"analista-em-comunicacao-area-jornalismo"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-em-comunicacao-area-jornalismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Jornalismo - 2007"},{"id":16645,"cargo":{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Publicidade","id":9274,"slug":"analista-em-comunicacao-area-publicidade"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-em-comunicacao-area-publicidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Publicidade - 2007"},{"id":16646,"cargo":{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Propaganda","id":9275,"slug":"analista-em-comunicacao-area-propaganda"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-em-comunicacao-area-propaganda","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Propaganda - 2007"},{"id":16647,"cargo":{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o Cultural","id":3908,"slug":"analista-em-gestao-cultural"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-em-gestao-cultural-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista em Gest\u00e3o Cultural - 2007"},{"id":16648,"cargo":{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3909,"slug":"analista-em-gestao-publica-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-em-gestao-publica-area-administracao-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2007"},{"id":16649,"cargo":{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3911,"slug":"analista-em-gestao-publica-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-em-gestao-publica-area-ciencias-contabeis-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2007"},{"id":16650,"cargo":{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":3912,"slug":"analista-em-gestao-publica-area-ciencias-economicas"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-em-gestao-publica-area-ciencias-economicas-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2007"},{"id":16651,"cargo":{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":3913,"slug":"analista-em-gestao-publica-area-estatistica"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-em-gestao-publica-area-estatistica-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2007"},{"id":16653,"cargo":{"descricao":"Analista em Rela\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Antropologia","id":3914,"slug":"analista-em-relacoes-sociais-area-antropologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-em-relacoes-sociais-area-antropologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista em Rela\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Antropologia - 2007"},{"id":16654,"cargo":{"descricao":"Analista em Rela\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Sociologia","id":3915,"slug":"analista-em-relacoes-sociais-area-sociologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-em-relacoes-sociais-area-sociologia-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista em Rela\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Sociologia - 2007"},{"id":16655,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-arquiteto-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Arquiteto - 2007"},{"id":16656,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-arquivista-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Arquivista - 2007"},{"id":16657,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-assistente-social-30-horas-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Assistente Social - 2007"},{"id":16658,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-cirurgiao-dentista-pacientes-com-necessidades-especiais-20-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2007"},{"id":16659,"cargo":{"descricao":"Controlador de Recursos Municipais - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3917,"slug":"controlador-de-recursos-municipais-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-controlador-de-recursos-municipais-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Controlador de Recursos Municipais - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2007"},{"id":16660,"cargo":{"descricao":"Controlador de Recursos Municipais - \u00c1rea Economia","id":4815,"slug":"controlador-de-recursos-municipais-area-economia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-controlador-de-recursos-municipais-area-economia-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Controlador de Recursos Municipais - \u00c1rea Economia - 2007"},{"id":16661,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":9276,"slug":"engenheiro-area-engenharia-agronomica"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-engenheiro-area-engenharia-agronomica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2007"},{"id":16662,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":9277,"slug":"engenheiro-area-engenharia-ambiental"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-engenheiro-area-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Ambiental - 2007"},{"id":16663,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9278,"slug":"engenheiro-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-engenheiro-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Civil - 2007"},{"id":16664,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":9279,"slug":"engenheiro-area-engenharia-de-telecomunicacoes"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-engenheiro-area-engenharia-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2007"},{"id":16665,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707,"slug":"engenheiro-area-eletrica"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-engenheiro-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2007"},{"id":16666,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Florestal","id":1287,"slug":"engenheiro-area-florestal"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-engenheiro-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2007"},{"id":16667,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":9282,"slug":"engenheiro-area-engenharia-mecanica"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-engenheiro-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2007"},{"id":16668,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2007"},{"id":16669,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3grafo","id":1440,"slug":"geografo"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-geografo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Ge\u00f3grafo - 2007"},{"id":16670,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-geologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Ge\u00f3logo - 2007"},{"id":16690,"cargo":{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":9288,"slug":"analista-em-comunicacao-area-relacoes-publicas"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-em-comunicacao-area-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2007"},{"id":16691,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Assistente Social - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-07 14:55:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":123,"descricao":"Artes Pl\u00e1sticas"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":78,"descricao":"Museologia"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"},{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"},{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":12,"descricao":"Antropologia"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":490,"descricao":"Estudos Sociais"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"}],"id":586324,"hashId":"f41bccef7f30142b506f1a76ad000dda","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/16639\/19.gif><\/P>","resposta":2069440,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2069439,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2069440,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando a figura acima, julgue os itens subseq\u00fcentes, acerca do Excel 2003.","id":289809,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/16639\/15.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando a figura acima, julgue os itens subseq\u00fcentes, acerca do Excel 2003.<\/P>","rotulo":32,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 35","ordem":32},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/586324","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Cultural - \u00c1rea Artes Pl\u00e1sticas","id":3994,"slug":"analista-cultural-area-artes-plasticas"},{"descricao":"Analista Cultural - \u00c1rea Hist\u00f3ria","id":3903,"slug":"analista-cultural-area-historia"},{"descricao":"Analista Cultural - \u00c1rea Museologia","id":3904,"slug":"analista-cultural-area-museologia"},{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Jornalismo","id":3905,"slug":"analista-em-comunicacao-area-jornalismo"},{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Publicidade","id":9274,"slug":"analista-em-comunicacao-area-publicidade"},{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Propaganda","id":9275,"slug":"analista-em-comunicacao-area-propaganda"},{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o Cultural","id":3908,"slug":"analista-em-gestao-cultural"},{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3909,"slug":"analista-em-gestao-publica-area-administracao"},{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3911,"slug":"analista-em-gestao-publica-area-ciencias-contabeis"},{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":3912,"slug":"analista-em-gestao-publica-area-ciencias-economicas"},{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":3913,"slug":"analista-em-gestao-publica-area-estatistica"},{"descricao":"Analista em Rela\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Antropologia","id":3914,"slug":"analista-em-relacoes-sociais-area-antropologia"},{"descricao":"Analista em Rela\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Sociologia","id":3915,"slug":"analista-em-relacoes-sociais-area-sociologia"},{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},{"descricao":"Controlador de Recursos Municipais - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3917,"slug":"controlador-de-recursos-municipais-area-administracao"},{"descricao":"Controlador de Recursos Municipais - \u00c1rea Economia","id":4815,"slug":"controlador-de-recursos-municipais-area-economia"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":9276,"slug":"engenheiro-area-engenharia-agronomica"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":9277,"slug":"engenheiro-area-engenharia-ambiental"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9278,"slug":"engenheiro-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":9279,"slug":"engenheiro-area-engenharia-de-telecomunicacoes"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707,"slug":"engenheiro-area-eletrica"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Florestal","id":1287,"slug":"engenheiro-area-florestal"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":9282,"slug":"engenheiro-area-engenharia-mecanica"},{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"Ge\u00f3grafo","id":1440,"slug":"geografo"},{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":9288,"slug":"analista-em-comunicacao-area-relacoes-publicas"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"}],"anos":[2007,2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"","provas":[{"id":16639,"cargo":{"descricao":"Analista Cultural - \u00c1rea Artes Pl\u00e1sticas","id":3994,"slug":"analista-cultural-area-artes-plasticas"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-cultural-area-artes-plasticas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista Cultural - \u00c1rea Artes Pl\u00e1sticas - 2007"},{"id":5476,"cargo":{"descricao":"Analista Cultural - \u00c1rea Artes Pl\u00e1sticas","id":3994,"slug":"analista-cultural-area-artes-plasticas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2008-cespe-cebraspe-analista-cultural-area-artes-plasticas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Analista Cultural - \u00c1rea Artes Pl\u00e1sticas - 2008"},{"id":16642,"cargo":{"descricao":"Analista Cultural - \u00c1rea Hist\u00f3ria","id":3903,"slug":"analista-cultural-area-historia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-cultural-area-historia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista Cultural - \u00c1rea Hist\u00f3ria - 2007"},{"id":16643,"cargo":{"descricao":"Analista Cultural - \u00c1rea Museologia","id":3904,"slug":"analista-cultural-area-museologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-cultural-area-museologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista Cultural - \u00c1rea Museologia - 2007"},{"id":16644,"cargo":{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Jornalismo","id":3905,"slug":"analista-em-comunicacao-area-jornalismo"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-em-comunicacao-area-jornalismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Jornalismo - 2007"},{"id":16645,"cargo":{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Publicidade","id":9274,"slug":"analista-em-comunicacao-area-publicidade"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-em-comunicacao-area-publicidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Publicidade - 2007"},{"id":16646,"cargo":{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Propaganda","id":9275,"slug":"analista-em-comunicacao-area-propaganda"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-em-comunicacao-area-propaganda","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Propaganda - 2007"},{"id":16647,"cargo":{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o Cultural","id":3908,"slug":"analista-em-gestao-cultural"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-em-gestao-cultural-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista em Gest\u00e3o Cultural - 2007"},{"id":16648,"cargo":{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3909,"slug":"analista-em-gestao-publica-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-em-gestao-publica-area-administracao-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2007"},{"id":16649,"cargo":{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3911,"slug":"analista-em-gestao-publica-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-em-gestao-publica-area-ciencias-contabeis-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2007"},{"id":16650,"cargo":{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":3912,"slug":"analista-em-gestao-publica-area-ciencias-economicas"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-em-gestao-publica-area-ciencias-economicas-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2007"},{"id":16651,"cargo":{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":3913,"slug":"analista-em-gestao-publica-area-estatistica"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-em-gestao-publica-area-estatistica-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2007"},{"id":16653,"cargo":{"descricao":"Analista em Rela\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Antropologia","id":3914,"slug":"analista-em-relacoes-sociais-area-antropologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-em-relacoes-sociais-area-antropologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista em Rela\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Antropologia - 2007"},{"id":16654,"cargo":{"descricao":"Analista em Rela\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Sociologia","id":3915,"slug":"analista-em-relacoes-sociais-area-sociologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-em-relacoes-sociais-area-sociologia-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista em Rela\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Sociologia - 2007"},{"id":16655,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-arquiteto-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Arquiteto - 2007"},{"id":16656,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-arquivista-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Arquivista - 2007"},{"id":16657,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-assistente-social-30-horas-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Assistente Social - 2007"},{"id":16658,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-cirurgiao-dentista-pacientes-com-necessidades-especiais-20-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2007"},{"id":16659,"cargo":{"descricao":"Controlador de Recursos Municipais - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3917,"slug":"controlador-de-recursos-municipais-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-controlador-de-recursos-municipais-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Controlador de Recursos Municipais - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2007"},{"id":16660,"cargo":{"descricao":"Controlador de Recursos Municipais - \u00c1rea Economia","id":4815,"slug":"controlador-de-recursos-municipais-area-economia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-controlador-de-recursos-municipais-area-economia-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Controlador de Recursos Municipais - \u00c1rea Economia - 2007"},{"id":16661,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":9276,"slug":"engenheiro-area-engenharia-agronomica"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-engenheiro-area-engenharia-agronomica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2007"},{"id":16662,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":9277,"slug":"engenheiro-area-engenharia-ambiental"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-engenheiro-area-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Ambiental - 2007"},{"id":16663,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9278,"slug":"engenheiro-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-engenheiro-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Civil - 2007"},{"id":16664,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":9279,"slug":"engenheiro-area-engenharia-de-telecomunicacoes"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-engenheiro-area-engenharia-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2007"},{"id":16665,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707,"slug":"engenheiro-area-eletrica"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-engenheiro-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2007"},{"id":16666,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Florestal","id":1287,"slug":"engenheiro-area-florestal"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-engenheiro-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2007"},{"id":16667,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":9282,"slug":"engenheiro-area-engenharia-mecanica"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-engenheiro-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2007"},{"id":16668,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2007"},{"id":16669,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3grafo","id":1440,"slug":"geografo"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-geografo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Ge\u00f3grafo - 2007"},{"id":16670,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-geologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Ge\u00f3logo - 2007"},{"id":16690,"cargo":{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":9288,"slug":"analista-em-comunicacao-area-relacoes-publicas"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-em-comunicacao-area-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2007"},{"id":16691,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Assistente Social - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-07 14:55:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":123,"descricao":"Artes Pl\u00e1sticas"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":78,"descricao":"Museologia"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"},{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"},{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":12,"descricao":"Antropologia"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":490,"descricao":"Estudos Sociais"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"}],"id":586303,"hashId":"dac2357e47f16ad2d9c6d760c9ae2bc7","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/16639\/11.gif><\/P>","resposta":2069361,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2069360,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2069361,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o e \u00e0 figura acima, que mostra uma janela do Windows Explorer, executado em um computador cujo sistema operacional \u00e9 o Windows XP, julgue os itens a seguir.","id":289807,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/16639\/8.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o e \u00e0 figura acima, que mostra uma janela do Windows Explorer, executado em um computador cujo sistema operacional \u00e9 o Windows XP, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":24,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24 a 27","ordem":24},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Procedimentos de Backup (becape ou c\u00f3pia de seguran\u00e7a)","oab":false,"nome":"Procedimentos de Backup (becape ou c\u00f3pia de seguran\u00e7a)","pai":405072,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405071,"slug":"informatica-procedimentos-de-backup-becape-ou-copia-de-seguranca"}],"slug":"informatica\/586303","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301,"slug":"engenheiro-area-mecanica"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":9282,"slug":"engenheiro-area-engenharia-mecanica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"}],"anos":[2008,2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O tubo Bourdon \u00e9 um sensor do tipo mec\u00e2nico, pois a medida de press\u00e3o \u00e9 fun\u00e7\u00e3o da deforma\u00e7\u00e3o el\u00e1stica do tubo ao ser submetido a uma press\u00e3o.","provas":[{"id":6295,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301,"slug":"engenheiro-area-mecanica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2008-cespe-cebraspe-engenheiro-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2008"},{"id":16667,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":9282,"slug":"engenheiro-area-engenharia-mecanica"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-engenheiro-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-07 14:55:44","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":332167,"hashId":"1507137754d2061895998ef2cc76631a","enunciado":"<p align=justify>O tubo Bourdon \u00e9 um sensor do tipo mec\u00e2nico, pois a\r\nmedida de press\u00e3o \u00e9 fun\u00e7\u00e3o da deforma\u00e7\u00e3o el\u00e1stica do tubo\r\nao ser submetido a uma press\u00e3o.<\/p>","resposta":1192794,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1192794,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1192795,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para se controlar e monitorar processos, desde os relacionados ao dia-a-dia das pessoas at\u00e9 processos industriais complexos, usam-se instrumentos que medem vari\u00e1veis como temperatura, press\u00e3o, vaz\u00e3o, n\u00edvel, tens\u00e3o, corrente etc., por meio de sensores que convertem a vari\u00e1vel f\u00edsica de entrada em um sinal el\u00e9trico ou mec\u00e2nico. Acerca de sensores, julgue os seguintes itens.","id":198887,"enunciado":"<p align=justify>Para se controlar e monitorar processos, desde os relacionados\r\nao dia-a-dia das pessoas at\u00e9 processos industriais complexos,\r\nusam-se instrumentos que medem vari\u00e1veis como temperatura,\r\npress\u00e3o, vaz\u00e3o, n\u00edvel, tens\u00e3o, corrente etc., por meio de sensores\r\nque convertem a vari\u00e1vel f\u00edsica de entrada em um sinal el\u00e9trico\r\nou mec\u00e2nico. Acerca de sensores, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59a62","ordem":59},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mec\u00e2nica dos Fluidos","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica dos Fluidos","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402698,"slug":"engenharia-mecanica-mecanica-dos-fluidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Est\u00e1tica dos Fluidos","oab":false,"nome":"Est\u00e1tica dos Fluidos","pai":402698,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402701,"slug":"engenharia-mecanica-estatica-dos-fluidos"}],"slug":"engenharia-mecanica\/332167","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301,"slug":"engenheiro-area-mecanica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"}],"anos":[2008,2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":" Para se imprimir os slides de uma apresenta\u00e7\u00e3o na forma de folhetos com linhas para anota\u00e7\u00f5es, como mostra a figura ao abaixo, deve-se observar a seguinte seq\u00fc\u00eancia de comandos: clicar na caixa de di\u00e1logos Imprimir; selecionar Folhetos e o n\u00famero de slides por p\u00e1gina; selecionar a op\u00e7\u00e3o Incluir p\u00e1ginas de coment\u00e1rios. ","provas":[{"id":6295,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301,"slug":"engenheiro-area-mecanica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2008-cespe-cebraspe-engenheiro-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2008"},{"id":16667,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301,"slug":"engenheiro-area-mecanica"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-engenheiro-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-07 14:55:56","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":333680,"hashId":"c362bef28aedee7f0fe912589724a926","enunciado":"<P align=justify>\r\n<P>Para se imprimir os slides de uma apresenta\u00e7\u00e3o na forma de folhetos com linhas para anota\u00e7\u00f5es, como mostra a figura ao abaixo, deve-se observar a seguinte seq\u00fc\u00eancia de comandos: clicar na caixa de di\u00e1logos Imprimir; selecionar Folhetos e o n\u00famero de slides por p\u00e1gina; selecionar a op\u00e7\u00e3o Incluir p\u00e1ginas de coment\u00e1rios.<\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6295\/29.gif><\/P>\r\n<P><\/P>","resposta":1197124,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1197123,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1197124,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da prepara\u00e7\u00e3o de apresenta\u00e7\u00f5es usando o Microsoft PowerPoint, julgue os itens seguintes.","id":199451,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da prepara\u00e7\u00e3o de apresenta\u00e7\u00f5es usando o Microsoft PowerPoint, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 118a120","ordem":118},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft PowerPoint","oab":false,"nome":"Microsoft PowerPoint","pai":420405,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405124,"slug":"informatica-microsoft-powerpoint"}],"slug":"informatica\/333680","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301,"slug":"engenheiro-area-mecanica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"}],"anos":[2008,2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A barra est\u00e1 submetida a um carregamento combinado de flex\u00e3o e tor\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":6295,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301,"slug":"engenheiro-area-mecanica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2008-cespe-cebraspe-engenheiro-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2008"},{"id":16667,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301,"slug":"engenheiro-area-mecanica"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-engenheiro-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-07 14:55:57","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":332286,"hashId":"e0eea1173d38bb5672108f186a46cd12","enunciado":"<p align=justify>A barra est\u00e1 submetida a um carregamento combinado de\r\nflex\u00e3o e tor\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1193084,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1193084,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1193085,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A figura acima mostra o esquema de um dispositivo para uso como mola em uma m\u00e1quina. O acionamento \u00e9 feito pela aplica\u00e7\u00e3o da for\u00e7a F na extremidade do bra\u00e7o, causando a deforma\u00e7\u00e3o da barra de tor\u00e7\u00e3o cil\u00edndrica de di\u00e2metro d e comprimento L, engastada em A por meio de uma chaveta. A conex\u00e3o do bra\u00e7o com a barra em C tamb\u00e9m se d\u00e1 por meio de chaveta. Um mancal de apoio est\u00e1 colocado em B, a uma dist\u00e2ncia b da extremidade C. Em face dessas informa\u00e7\u00f5es, assumindo que o bra\u00e7o \u00e9 totalmente r\u00edgido (n\u00e3o se deforma) e que as concentra\u00e7\u00f5es de tens\u00e3o em A e em C devido \u00e0s chavetas s\u00e3o iguais, julgue os itens seguintes.","id":198921,"enunciado":"<p align=\"justify\"><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6295\/156.GIF\"><\/p><p align=\"justify\">\r\n<br><\/p><p align=\"justify\">A figura acima mostra o esquema de um dispositivo para uso como mola em uma m\u00e1quina. O acionamento \u00e9 feito pela aplica\u00e7\u00e3o da for\u00e7a F na extremidade do bra\u00e7o, causando a deforma\u00e7\u00e3o da barra de tor\u00e7\u00e3o cil\u00edndrica de di\u00e2metro d e comprimento L, engastada em A por meio de uma chaveta. A conex\u00e3o do bra\u00e7o com a barra em C tamb\u00e9m se d\u00e1 por meio de chaveta. Um mancal de apoio est\u00e1 colocado em B, a uma dist\u00e2ncia b da extremidade C. Em face dessas informa\u00e7\u00f5es, assumindo que o bra\u00e7o \u00e9 totalmente r\u00edgido (n\u00e3o se deforma) e que as concentra\u00e7\u00f5es de tens\u00e3o em A e em C devido \u00e0s chavetas s\u00e3o iguais, julgue os itens seguintes.<\/p><p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 79a82","ordem":79},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mec\u00e2nica dos S\u00f3lidos","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica dos S\u00f3lidos","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402690,"slug":"engenharia-mecanica-mecanica-dos-solidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modelagem Est\u00e1tica e Din\u00e2mica","oab":false,"nome":"Modelagem Est\u00e1tica e Din\u00e2mica","pai":402690,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402691,"slug":"engenharia-mecanica-modelagem-estatica-e-dinamica"}],"slug":"engenharia-mecanica\/332286","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Cultural - \u00c1rea Artes Pl\u00e1sticas","id":3994,"slug":"analista-cultural-area-artes-plasticas"},{"descricao":"Analista Cultural - \u00c1rea Hist\u00f3ria","id":3903,"slug":"analista-cultural-area-historia"},{"descricao":"Analista Cultural - \u00c1rea Museologia","id":3904,"slug":"analista-cultural-area-museologia"},{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Jornalismo","id":3905,"slug":"analista-em-comunicacao-area-jornalismo"},{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Publicidade","id":9274,"slug":"analista-em-comunicacao-area-publicidade"},{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Propaganda","id":9275,"slug":"analista-em-comunicacao-area-propaganda"},{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o Cultural","id":3908,"slug":"analista-em-gestao-cultural"},{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3909,"slug":"analista-em-gestao-publica-area-administracao"},{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3911,"slug":"analista-em-gestao-publica-area-ciencias-contabeis"},{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":3912,"slug":"analista-em-gestao-publica-area-ciencias-economicas"},{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":3913,"slug":"analista-em-gestao-publica-area-estatistica"},{"descricao":"Analista em Rela\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Antropologia","id":3914,"slug":"analista-em-relacoes-sociais-area-antropologia"},{"descricao":"Analista em Rela\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Sociologia","id":3915,"slug":"analista-em-relacoes-sociais-area-sociologia"},{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},{"descricao":"Controlador de Recursos Municipais - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3917,"slug":"controlador-de-recursos-municipais-area-administracao"},{"descricao":"Controlador de Recursos Municipais - \u00c1rea Economia","id":4815,"slug":"controlador-de-recursos-municipais-area-economia"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":9276,"slug":"engenheiro-area-engenharia-agronomica"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":9277,"slug":"engenheiro-area-engenharia-ambiental"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9278,"slug":"engenheiro-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":9279,"slug":"engenheiro-area-engenharia-de-telecomunicacoes"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707,"slug":"engenheiro-area-eletrica"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Florestal","id":1287,"slug":"engenheiro-area-florestal"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":9282,"slug":"engenheiro-area-engenharia-mecanica"},{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"Ge\u00f3grafo","id":1440,"slug":"geografo"},{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":9288,"slug":"analista-em-comunicacao-area-relacoes-publicas"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"}],"anos":[2007,2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O emprego da v\u00edrgula logo ap\u00f3s \u201cglobal\u201d (l.11) justifica-se por isolar ora\u00e7\u00e3o subordinada adjetiva explicativa.","provas":[{"id":16639,"cargo":{"descricao":"Analista Cultural - \u00c1rea Artes Pl\u00e1sticas","id":3994,"slug":"analista-cultural-area-artes-plasticas"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-cultural-area-artes-plasticas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista Cultural - \u00c1rea Artes Pl\u00e1sticas - 2007"},{"id":5476,"cargo":{"descricao":"Analista Cultural - \u00c1rea Artes Pl\u00e1sticas","id":3994,"slug":"analista-cultural-area-artes-plasticas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2008-cespe-cebraspe-analista-cultural-area-artes-plasticas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Analista Cultural - \u00c1rea Artes Pl\u00e1sticas - 2008"},{"id":16642,"cargo":{"descricao":"Analista Cultural - \u00c1rea Hist\u00f3ria","id":3903,"slug":"analista-cultural-area-historia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-cultural-area-historia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista Cultural - \u00c1rea Hist\u00f3ria - 2007"},{"id":16643,"cargo":{"descricao":"Analista Cultural - \u00c1rea Museologia","id":3904,"slug":"analista-cultural-area-museologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-cultural-area-museologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista Cultural - \u00c1rea Museologia - 2007"},{"id":16644,"cargo":{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Jornalismo","id":3905,"slug":"analista-em-comunicacao-area-jornalismo"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-em-comunicacao-area-jornalismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Jornalismo - 2007"},{"id":16645,"cargo":{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Publicidade","id":9274,"slug":"analista-em-comunicacao-area-publicidade"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-em-comunicacao-area-publicidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Publicidade - 2007"},{"id":16646,"cargo":{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Propaganda","id":9275,"slug":"analista-em-comunicacao-area-propaganda"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-em-comunicacao-area-propaganda","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Propaganda - 2007"},{"id":16647,"cargo":{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o Cultural","id":3908,"slug":"analista-em-gestao-cultural"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-em-gestao-cultural-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista em Gest\u00e3o Cultural - 2007"},{"id":16648,"cargo":{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3909,"slug":"analista-em-gestao-publica-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-em-gestao-publica-area-administracao-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2007"},{"id":16649,"cargo":{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3911,"slug":"analista-em-gestao-publica-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-em-gestao-publica-area-ciencias-contabeis-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2007"},{"id":16650,"cargo":{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":3912,"slug":"analista-em-gestao-publica-area-ciencias-economicas"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-em-gestao-publica-area-ciencias-economicas-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2007"},{"id":16651,"cargo":{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":3913,"slug":"analista-em-gestao-publica-area-estatistica"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-em-gestao-publica-area-estatistica-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2007"},{"id":16653,"cargo":{"descricao":"Analista em Rela\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Antropologia","id":3914,"slug":"analista-em-relacoes-sociais-area-antropologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-em-relacoes-sociais-area-antropologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista em Rela\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Antropologia - 2007"},{"id":16654,"cargo":{"descricao":"Analista em Rela\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Sociologia","id":3915,"slug":"analista-em-relacoes-sociais-area-sociologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-em-relacoes-sociais-area-sociologia-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista em Rela\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Sociologia - 2007"},{"id":16655,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-arquiteto-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Arquiteto - 2007"},{"id":16656,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-arquivista-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Arquivista - 2007"},{"id":16657,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-assistente-social-30-horas-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Assistente Social - 2007"},{"id":16658,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-cirurgiao-dentista-pacientes-com-necessidades-especiais-20-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2007"},{"id":16659,"cargo":{"descricao":"Controlador de Recursos Municipais - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3917,"slug":"controlador-de-recursos-municipais-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-controlador-de-recursos-municipais-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Controlador de Recursos Municipais - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2007"},{"id":16660,"cargo":{"descricao":"Controlador de Recursos Municipais - \u00c1rea Economia","id":4815,"slug":"controlador-de-recursos-municipais-area-economia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-controlador-de-recursos-municipais-area-economia-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Controlador de Recursos Municipais - \u00c1rea Economia - 2007"},{"id":16661,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":9276,"slug":"engenheiro-area-engenharia-agronomica"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-engenheiro-area-engenharia-agronomica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2007"},{"id":16662,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":9277,"slug":"engenheiro-area-engenharia-ambiental"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-engenheiro-area-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Ambiental - 2007"},{"id":16663,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9278,"slug":"engenheiro-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-engenheiro-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Civil - 2007"},{"id":16664,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":9279,"slug":"engenheiro-area-engenharia-de-telecomunicacoes"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-engenheiro-area-engenharia-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2007"},{"id":16665,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707,"slug":"engenheiro-area-eletrica"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-engenheiro-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2007"},{"id":16666,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Florestal","id":1287,"slug":"engenheiro-area-florestal"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-engenheiro-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2007"},{"id":16667,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":9282,"slug":"engenheiro-area-engenharia-mecanica"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-engenheiro-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2007"},{"id":16668,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2007"},{"id":16669,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3grafo","id":1440,"slug":"geografo"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-geografo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Ge\u00f3grafo - 2007"},{"id":16670,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-geologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Ge\u00f3logo - 2007"},{"id":16690,"cargo":{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":9288,"slug":"analista-em-comunicacao-area-relacoes-publicas"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-em-comunicacao-area-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2007"},{"id":16691,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Assistente Social - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-07 14:55:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":123,"descricao":"Artes Pl\u00e1sticas"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":78,"descricao":"Museologia"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"},{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"},{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":12,"descricao":"Antropologia"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":490,"descricao":"Estudos Sociais"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"}],"id":586286,"hashId":"41b020aaed3403f97781b4d5503f075a","enunciado":"<p align=justify>O emprego da v\u00edrgula logo ap\u00f3s \u201cglobal\u201d (l.11) justifica-se\r\npor isolar ora\u00e7\u00e3o subordinada adjetiva explicativa.<\/p>","resposta":2069326,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2069326,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2069327,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Julgue os itens que se seguem, relativos \u00e0s id\u00e9ias e \u00e0s estruturas ling\u00fc\u00edsticas do texto acima.","id":289803,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/16639\/2.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Julgue os itens que se seguem, relativos \u00e0s id\u00e9ias e \u00e0s estruturas ling\u00fc\u00edsticas do texto acima.<\/P>","rotulo":6,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/586286","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Cultural - \u00c1rea Artes Pl\u00e1sticas","id":3994,"slug":"analista-cultural-area-artes-plasticas"},{"descricao":"Analista Cultural - \u00c1rea Hist\u00f3ria","id":3903,"slug":"analista-cultural-area-historia"},{"descricao":"Analista Cultural - \u00c1rea Museologia","id":3904,"slug":"analista-cultural-area-museologia"},{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Jornalismo","id":3905,"slug":"analista-em-comunicacao-area-jornalismo"},{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Publicidade","id":9274,"slug":"analista-em-comunicacao-area-publicidade"},{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Propaganda","id":9275,"slug":"analista-em-comunicacao-area-propaganda"},{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o Cultural","id":3908,"slug":"analista-em-gestao-cultural"},{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3909,"slug":"analista-em-gestao-publica-area-administracao"},{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3911,"slug":"analista-em-gestao-publica-area-ciencias-contabeis"},{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":3912,"slug":"analista-em-gestao-publica-area-ciencias-economicas"},{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":3913,"slug":"analista-em-gestao-publica-area-estatistica"},{"descricao":"Analista em Rela\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Antropologia","id":3914,"slug":"analista-em-relacoes-sociais-area-antropologia"},{"descricao":"Analista em Rela\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Sociologia","id":3915,"slug":"analista-em-relacoes-sociais-area-sociologia"},{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},{"descricao":"Controlador de Recursos Municipais - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3917,"slug":"controlador-de-recursos-municipais-area-administracao"},{"descricao":"Controlador de Recursos Municipais - \u00c1rea Economia","id":4815,"slug":"controlador-de-recursos-municipais-area-economia"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":9276,"slug":"engenheiro-area-engenharia-agronomica"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":9277,"slug":"engenheiro-area-engenharia-ambiental"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9278,"slug":"engenheiro-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":9279,"slug":"engenheiro-area-engenharia-de-telecomunicacoes"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707,"slug":"engenheiro-area-eletrica"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Florestal","id":1287,"slug":"engenheiro-area-florestal"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":9282,"slug":"engenheiro-area-engenharia-mecanica"},{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"Ge\u00f3grafo","id":1440,"slug":"geografo"},{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":9288,"slug":"analista-em-comunicacao-area-relacoes-publicas"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"}],"anos":[2007,2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O sujeito de \u201cparecia\u201d (l.2) \u00e9 \u201ctratamento\u201d (l.1).","provas":[{"id":16639,"cargo":{"descricao":"Analista Cultural - \u00c1rea Artes Pl\u00e1sticas","id":3994,"slug":"analista-cultural-area-artes-plasticas"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-cultural-area-artes-plasticas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista Cultural - \u00c1rea Artes Pl\u00e1sticas - 2007"},{"id":5476,"cargo":{"descricao":"Analista Cultural - \u00c1rea Artes Pl\u00e1sticas","id":3994,"slug":"analista-cultural-area-artes-plasticas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2008-cespe-cebraspe-analista-cultural-area-artes-plasticas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Analista Cultural - \u00c1rea Artes Pl\u00e1sticas - 2008"},{"id":16642,"cargo":{"descricao":"Analista Cultural - \u00c1rea Hist\u00f3ria","id":3903,"slug":"analista-cultural-area-historia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-cultural-area-historia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista Cultural - \u00c1rea Hist\u00f3ria - 2007"},{"id":16643,"cargo":{"descricao":"Analista Cultural - \u00c1rea Museologia","id":3904,"slug":"analista-cultural-area-museologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-cultural-area-museologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista Cultural - \u00c1rea Museologia - 2007"},{"id":16644,"cargo":{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Jornalismo","id":3905,"slug":"analista-em-comunicacao-area-jornalismo"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-em-comunicacao-area-jornalismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Jornalismo - 2007"},{"id":16645,"cargo":{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Publicidade","id":9274,"slug":"analista-em-comunicacao-area-publicidade"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-em-comunicacao-area-publicidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Publicidade - 2007"},{"id":16646,"cargo":{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Propaganda","id":9275,"slug":"analista-em-comunicacao-area-propaganda"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-em-comunicacao-area-propaganda","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Propaganda - 2007"},{"id":16647,"cargo":{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o Cultural","id":3908,"slug":"analista-em-gestao-cultural"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-em-gestao-cultural-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista em Gest\u00e3o Cultural - 2007"},{"id":16648,"cargo":{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3909,"slug":"analista-em-gestao-publica-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-em-gestao-publica-area-administracao-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2007"},{"id":16649,"cargo":{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3911,"slug":"analista-em-gestao-publica-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-em-gestao-publica-area-ciencias-contabeis-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2007"},{"id":16650,"cargo":{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":3912,"slug":"analista-em-gestao-publica-area-ciencias-economicas"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-em-gestao-publica-area-ciencias-economicas-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2007"},{"id":16651,"cargo":{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":3913,"slug":"analista-em-gestao-publica-area-estatistica"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-em-gestao-publica-area-estatistica-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2007"},{"id":16653,"cargo":{"descricao":"Analista em Rela\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Antropologia","id":3914,"slug":"analista-em-relacoes-sociais-area-antropologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-em-relacoes-sociais-area-antropologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista em Rela\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Antropologia - 2007"},{"id":16654,"cargo":{"descricao":"Analista em Rela\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Sociologia","id":3915,"slug":"analista-em-relacoes-sociais-area-sociologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-em-relacoes-sociais-area-sociologia-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista em Rela\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Sociologia - 2007"},{"id":16655,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-arquiteto-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Arquiteto - 2007"},{"id":16656,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-arquivista-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Arquivista - 2007"},{"id":16657,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-assistente-social-30-horas-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Assistente Social - 2007"},{"id":16658,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-cirurgiao-dentista-pacientes-com-necessidades-especiais-20-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2007"},{"id":16659,"cargo":{"descricao":"Controlador de Recursos Municipais - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3917,"slug":"controlador-de-recursos-municipais-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-controlador-de-recursos-municipais-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Controlador de Recursos Municipais - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2007"},{"id":16660,"cargo":{"descricao":"Controlador de Recursos Municipais - \u00c1rea Economia","id":4815,"slug":"controlador-de-recursos-municipais-area-economia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-controlador-de-recursos-municipais-area-economia-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Controlador de Recursos Municipais - \u00c1rea Economia - 2007"},{"id":16661,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":9276,"slug":"engenheiro-area-engenharia-agronomica"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-engenheiro-area-engenharia-agronomica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2007"},{"id":16662,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":9277,"slug":"engenheiro-area-engenharia-ambiental"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-engenheiro-area-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Ambiental - 2007"},{"id":16663,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9278,"slug":"engenheiro-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-engenheiro-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Civil - 2007"},{"id":16664,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":9279,"slug":"engenheiro-area-engenharia-de-telecomunicacoes"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-engenheiro-area-engenharia-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2007"},{"id":16665,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707,"slug":"engenheiro-area-eletrica"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-engenheiro-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2007"},{"id":16666,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Florestal","id":1287,"slug":"engenheiro-area-florestal"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-engenheiro-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2007"},{"id":16667,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":9282,"slug":"engenheiro-area-engenharia-mecanica"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-engenheiro-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2007"},{"id":16668,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2007"},{"id":16669,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3grafo","id":1440,"slug":"geografo"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-geografo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Ge\u00f3grafo - 2007"},{"id":16670,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-geologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Ge\u00f3logo - 2007"},{"id":16690,"cargo":{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":9288,"slug":"analista-em-comunicacao-area-relacoes-publicas"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-em-comunicacao-area-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2007"},{"id":16691,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Assistente Social - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-07 14:55:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":123,"descricao":"Artes Pl\u00e1sticas"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":78,"descricao":"Museologia"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"},{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"},{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":12,"descricao":"Antropologia"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":490,"descricao":"Estudos Sociais"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"}],"id":586293,"hashId":"c6346a524a85e25ed328114740c815f2","enunciado":"<p align=justify>O sujeito de \u201cparecia\u201d (l.2) \u00e9 \u201ctratamento\u201d (l.1).<\/p>","resposta":2069341,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2069340,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2069341,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Julgue os pr\u00f3ximos itens, referentes \u00e0s id\u00e9ias e a aspectos gramaticais do texto acima.","id":289805,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/16639\/4.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Julgue os pr\u00f3ximos itens, referentes \u00e0s id\u00e9ias e a aspectos gramaticais do texto acima.<\/P>","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Termos essenciais da ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Termos essenciais da ora\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403653,"slug":"lingua-portuguesa-termos-essenciais-da-oracao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/586293","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Cultural - \u00c1rea Artes Pl\u00e1sticas","id":3994,"slug":"analista-cultural-area-artes-plasticas"},{"descricao":"Analista Cultural - \u00c1rea Hist\u00f3ria","id":3903,"slug":"analista-cultural-area-historia"},{"descricao":"Analista Cultural - \u00c1rea Museologia","id":3904,"slug":"analista-cultural-area-museologia"},{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Jornalismo","id":3905,"slug":"analista-em-comunicacao-area-jornalismo"},{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Publicidade","id":9274,"slug":"analista-em-comunicacao-area-publicidade"},{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Propaganda","id":9275,"slug":"analista-em-comunicacao-area-propaganda"},{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o Cultural","id":3908,"slug":"analista-em-gestao-cultural"},{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3909,"slug":"analista-em-gestao-publica-area-administracao"},{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3911,"slug":"analista-em-gestao-publica-area-ciencias-contabeis"},{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":3912,"slug":"analista-em-gestao-publica-area-ciencias-economicas"},{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":3913,"slug":"analista-em-gestao-publica-area-estatistica"},{"descricao":"Analista em Rela\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Antropologia","id":3914,"slug":"analista-em-relacoes-sociais-area-antropologia"},{"descricao":"Analista em Rela\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Sociologia","id":3915,"slug":"analista-em-relacoes-sociais-area-sociologia"},{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},{"descricao":"Controlador de Recursos Municipais - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3917,"slug":"controlador-de-recursos-municipais-area-administracao"},{"descricao":"Controlador de Recursos Municipais - \u00c1rea Economia","id":4815,"slug":"controlador-de-recursos-municipais-area-economia"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":9276,"slug":"engenheiro-area-engenharia-agronomica"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":9277,"slug":"engenheiro-area-engenharia-ambiental"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9278,"slug":"engenheiro-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":9279,"slug":"engenheiro-area-engenharia-de-telecomunicacoes"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707,"slug":"engenheiro-area-eletrica"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Florestal","id":1287,"slug":"engenheiro-area-florestal"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":9282,"slug":"engenheiro-area-engenharia-mecanica"},{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"Ge\u00f3grafo","id":1440,"slug":"geografo"},{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":9288,"slug":"analista-em-comunicacao-area-relacoes-publicas"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"}],"anos":[2007,2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em \u201cse tornaram\u201d (l.15), o \u201cse\u201d indica sujeito indeterminado.","provas":[{"id":16639,"cargo":{"descricao":"Analista Cultural - \u00c1rea Artes Pl\u00e1sticas","id":3994,"slug":"analista-cultural-area-artes-plasticas"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-cultural-area-artes-plasticas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista Cultural - \u00c1rea Artes Pl\u00e1sticas - 2007"},{"id":5476,"cargo":{"descricao":"Analista Cultural - \u00c1rea Artes Pl\u00e1sticas","id":3994,"slug":"analista-cultural-area-artes-plasticas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2008-cespe-cebraspe-analista-cultural-area-artes-plasticas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Analista Cultural - \u00c1rea Artes Pl\u00e1sticas - 2008"},{"id":16642,"cargo":{"descricao":"Analista Cultural - \u00c1rea Hist\u00f3ria","id":3903,"slug":"analista-cultural-area-historia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-cultural-area-historia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista Cultural - \u00c1rea Hist\u00f3ria - 2007"},{"id":16643,"cargo":{"descricao":"Analista Cultural - \u00c1rea Museologia","id":3904,"slug":"analista-cultural-area-museologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-cultural-area-museologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista Cultural - \u00c1rea Museologia - 2007"},{"id":16644,"cargo":{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Jornalismo","id":3905,"slug":"analista-em-comunicacao-area-jornalismo"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-em-comunicacao-area-jornalismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Jornalismo - 2007"},{"id":16645,"cargo":{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Publicidade","id":9274,"slug":"analista-em-comunicacao-area-publicidade"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-em-comunicacao-area-publicidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Publicidade - 2007"},{"id":16646,"cargo":{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Propaganda","id":9275,"slug":"analista-em-comunicacao-area-propaganda"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-em-comunicacao-area-propaganda","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Propaganda - 2007"},{"id":16647,"cargo":{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o Cultural","id":3908,"slug":"analista-em-gestao-cultural"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-em-gestao-cultural-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista em Gest\u00e3o Cultural - 2007"},{"id":16648,"cargo":{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3909,"slug":"analista-em-gestao-publica-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-em-gestao-publica-area-administracao-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2007"},{"id":16649,"cargo":{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3911,"slug":"analista-em-gestao-publica-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-em-gestao-publica-area-ciencias-contabeis-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2007"},{"id":16650,"cargo":{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":3912,"slug":"analista-em-gestao-publica-area-ciencias-economicas"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-em-gestao-publica-area-ciencias-economicas-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2007"},{"id":16651,"cargo":{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":3913,"slug":"analista-em-gestao-publica-area-estatistica"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-em-gestao-publica-area-estatistica-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2007"},{"id":16653,"cargo":{"descricao":"Analista em Rela\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Antropologia","id":3914,"slug":"analista-em-relacoes-sociais-area-antropologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-em-relacoes-sociais-area-antropologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista em Rela\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Antropologia - 2007"},{"id":16654,"cargo":{"descricao":"Analista em Rela\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Sociologia","id":3915,"slug":"analista-em-relacoes-sociais-area-sociologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-em-relacoes-sociais-area-sociologia-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista em Rela\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Sociologia - 2007"},{"id":16655,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-arquiteto-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Arquiteto - 2007"},{"id":16656,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-arquivista-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Arquivista - 2007"},{"id":16657,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-assistente-social-30-horas-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Assistente Social - 2007"},{"id":16658,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-cirurgiao-dentista-pacientes-com-necessidades-especiais-20-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2007"},{"id":16659,"cargo":{"descricao":"Controlador de Recursos Municipais - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3917,"slug":"controlador-de-recursos-municipais-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-controlador-de-recursos-municipais-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Controlador de Recursos Municipais - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2007"},{"id":16660,"cargo":{"descricao":"Controlador de Recursos Municipais - \u00c1rea Economia","id":4815,"slug":"controlador-de-recursos-municipais-area-economia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-controlador-de-recursos-municipais-area-economia-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Controlador de Recursos Municipais - \u00c1rea Economia - 2007"},{"id":16661,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":9276,"slug":"engenheiro-area-engenharia-agronomica"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-engenheiro-area-engenharia-agronomica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2007"},{"id":16662,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":9277,"slug":"engenheiro-area-engenharia-ambiental"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-engenheiro-area-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Ambiental - 2007"},{"id":16663,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9278,"slug":"engenheiro-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-engenheiro-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Civil - 2007"},{"id":16664,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":9279,"slug":"engenheiro-area-engenharia-de-telecomunicacoes"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-engenheiro-area-engenharia-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2007"},{"id":16665,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707,"slug":"engenheiro-area-eletrica"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-engenheiro-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2007"},{"id":16666,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Florestal","id":1287,"slug":"engenheiro-area-florestal"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-engenheiro-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2007"},{"id":16667,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":9282,"slug":"engenheiro-area-engenharia-mecanica"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-engenheiro-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2007"},{"id":16668,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2007"},{"id":16669,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3grafo","id":1440,"slug":"geografo"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-geografo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Ge\u00f3grafo - 2007"},{"id":16670,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-geologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Ge\u00f3logo - 2007"},{"id":16690,"cargo":{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":9288,"slug":"analista-em-comunicacao-area-relacoes-publicas"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-em-comunicacao-area-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2007"},{"id":16691,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Assistente Social - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-07 14:55:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":123,"descricao":"Artes Pl\u00e1sticas"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":78,"descricao":"Museologia"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"},{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"},{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":12,"descricao":"Antropologia"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":490,"descricao":"Estudos Sociais"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"}],"id":586292,"hashId":"74b96cbf07926aab5f25ffcdaa0940d6","enunciado":"<p align=justify>Em \u201cse tornaram\u201d (l.15), o \u201cse\u201d indica sujeito\r\nindeterminado.<\/p>","resposta":2069339,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2069338,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2069339,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Acerca das id\u00e9ias e das estruturas ling\u00fc\u00edsticas do texto acima, julgue os itens seguintes.","id":289804,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5476\/3.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Acerca das id\u00e9ias e das estruturas ling\u00fc\u00edsticas do texto acima, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Termos essenciais da ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Termos essenciais da ora\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403653,"slug":"lingua-portuguesa-termos-essenciais-da-oracao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/586292","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707,"slug":"engenheiro-area-eletrica"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":9280,"slug":"engenheiro-area-engenharia-eletrica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"}],"anos":[2008,2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A corrente Iab no circuito \u00e9 uma grandeza de fase.","provas":[{"id":6290,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707,"slug":"engenheiro-area-eletrica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2008-cespe-cebraspe-engenheiro-area-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica - 2008"},{"id":16665,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":9280,"slug":"engenheiro-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-engenheiro-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-07 14:25:45","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":331852,"hashId":"84e15f55d7799f4f676dc04db177a535","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>A corrente Iab no circuito \u00e9 uma grandeza de fase.<\/p><\/p>","resposta":1192028,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1192028,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1192029,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A figura a seguir representa um circuito trif\u00e1sico que ilustra a conex\u00e3o de duas cargas em paralelo ligadas a uma rede el\u00e9trica cuja alimenta\u00e7\u00e3o \u00e9 equilibrada e sim\u00e9trica e que apresenta tens\u00e3o de linha igual a 380 Considerando a figura acima e as informa\u00e7\u00f5es relativas ao circuito el\u00e9trico nela descrito, julgue os itens seguintes, considerando, ainda,","id":198773,"enunciado":"<p align=justify><P>A figura a seguir representa um circuito trif\u00e1sico que ilustra a conex\u00e3o de duas cargas em paralelo ligadas a uma rede el\u00e9trica cuja alimenta\u00e7\u00e3o \u00e9 equilibrada e sim\u00e9trica e que apresenta tens\u00e3o de linha igual a 380 <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6290\/Imagem_29.gif><\/P>\r\n<P> <\/P>\r\n<P> <\/P>\r\n<P> <\/P>\r\n<P> Considerando a figura acima e as informa\u00e7\u00f5es relativas ao circuito el\u00e9trico nela descrito, julgue os itens seguintes, considerando, ainda,<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6290\/Imagem_30.gif><\/P><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66a71","ordem":66},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Circuitos","oab":false,"nome":"Circuitos","pai":399031,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399033,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/331852","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707,"slug":"engenheiro-area-eletrica"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":9280,"slug":"engenheiro-area-engenharia-eletrica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"}],"anos":[2008,2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A intensidade do campo magn\u00e9tico - H - no material ferromagn\u00e9tico \u00e9 igual a 5.000 A\/m.","provas":[{"id":6290,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707,"slug":"engenheiro-area-eletrica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2008-cespe-cebraspe-engenheiro-area-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica - 2008"},{"id":16665,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":9280,"slug":"engenheiro-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-engenheiro-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-07 14:25:45","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":366348,"hashId":"09e804c6327be01118ddbeb5f252aec8","enunciado":"A intensidade do campo magn\u00e9tico - H - no material ferromagn\u00e9tico \u00e9 igual a 5.000 A\/m.","resposta":1306029,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1306029,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1306030,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":216023,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6290\/78.gif>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 115 a 117","ordem":115},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Eletromagnetismo","oab":false,"nome":"Eletromagnetismo","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399204,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-eletromagnetismo"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/366348","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707,"slug":"engenheiro-area-eletrica"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":9280,"slug":"engenheiro-area-engenharia-eletrica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"}],"anos":[2008,2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A reat\u00e2ncia equivalente, por fase, do transformador no lado de baixa tens\u00e3o \u00e9 igual a 2 ","provas":[{"id":6290,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707,"slug":"engenheiro-area-eletrica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2008-cespe-cebraspe-engenheiro-area-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica - 2008"},{"id":16665,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":9280,"slug":"engenheiro-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-engenheiro-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-07 14:25:46","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":331967,"hashId":"09ca5310b0a149389f7dd8a58547ba16","enunciado":"<P align=justify>A reat\u00e2ncia equivalente, por fase, do transformador no lado de baixa tens\u00e3o \u00e9 igual a 2 <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6290\/Imagem11.jpg><\/P>","resposta":1192297,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1192297,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1192298,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que um transformador de pot\u00eancia trif\u00e1sico\nhipot\u00e9tico tenha rela\u00e7\u00e3o de transforma\u00e7\u00e3o de tens\u00e3o\n20 kV\/60 kV, liga\u00e7\u00e3o estrela-estrela, pot\u00eancia nominal igual a\n20 MVA e reat\u00e2ncia equivalente igual a 10%, julgue os itens\nsubseq\u00fcentes.\n","id":198818,"enunciado":"Considerando que um transformador de pot\u00eancia trif\u00e1sico\nhipot\u00e9tico tenha rela\u00e7\u00e3o de transforma\u00e7\u00e3o de tens\u00e3o\n20 kV\/60 kV, liga\u00e7\u00e3o estrela-estrela, pot\u00eancia nominal igual a\n20 MVA e reat\u00e2ncia equivalente igual a 10%, julgue os itens\nsubseq\u00fcentes.\n","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91a92","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Eletr\u00f4nica Anal\u00f3gica","oab":false,"nome":"Eletr\u00f4nica Anal\u00f3gica","pai":400213,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399031,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-eletronica-analogica"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/331967","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707,"slug":"engenheiro-area-eletrica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"}],"anos":[2008,2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Entre os geradores de grande porte e de mesma pot\u00eancia, os hidr\u00e1ulicos, em geral, apresentam n\u00famero de p\u00f3los bem mais elevado que os geradores do tipo t\u00e9rmico.","provas":[{"id":6290,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707,"slug":"engenheiro-area-eletrica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2008-cespe-cebraspe-engenheiro-area-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica - 2008"},{"id":16665,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707,"slug":"engenheiro-area-eletrica"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-engenheiro-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-07 14:25:48","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":331928,"hashId":"e33d96517580c0b770ef17e63cdf2989","enunciado":"<p align=justify>Entre os geradores de grande porte e de mesma pot\u00eancia, os\r\nhidr\u00e1ulicos, em geral, apresentam n\u00famero de p\u00f3los bem mais\r\nelevado que os geradores do tipo t\u00e9rmico.<\/p>","resposta":1192204,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1192204,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1192205,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de geradores utilizados em sistemas el\u00e9tricos de pot\u00eancia, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":198804,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de geradores utilizados em sistemas el\u00e9tricos de pot\u00eancia,\r\njulgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83a85","ordem":83},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Transformadores e M\u00e1quinas El\u00e9tricas","oab":false,"nome":"Transformadores e M\u00e1quinas El\u00e9tricas","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399236,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-transformadores-e-maquinas-eletricas"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/331928","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707,"slug":"engenheiro-area-eletrica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"}],"anos":[2008,2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Segmentos do comutador s\u00e3o pe\u00e7as t\u00edpicas de motores de indu\u00e7\u00e3o e em m\u00e1quinas s\u00edncronas.","provas":[{"id":6290,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707,"slug":"engenheiro-area-eletrica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2008-cespe-cebraspe-engenheiro-area-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica - 2008"},{"id":16665,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707,"slug":"engenheiro-area-eletrica"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-engenheiro-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-07 14:25:48","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":366344,"hashId":"032e59f41053b2f8b346856de76e9579","enunciado":"Segmentos do comutador s\u00e3o pe\u00e7as t\u00edpicas de motores de\r\nindu\u00e7\u00e3o e em m\u00e1quinas s\u00edncronas.","resposta":1306022,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1306021,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1306022,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0s m\u00e1quinas el\u00e9tricas, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":216021,"enunciado":"Quanto \u00e0s m\u00e1quinas el\u00e9tricas, julgue os itens subseq\u00fcentes.","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111","ordem":111},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Transformadores e M\u00e1quinas El\u00e9tricas","oab":false,"nome":"Transformadores e M\u00e1quinas El\u00e9tricas","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399236,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-transformadores-e-maquinas-eletricas"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/366344","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707,"slug":"engenheiro-area-eletrica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"}],"anos":[2008,2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um gerador CC s\u00e9rie funciona efetivamente somente se houver carga ligada em seus terminais.","provas":[{"id":6290,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707,"slug":"engenheiro-area-eletrica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2008-cespe-cebraspe-engenheiro-area-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica - 2008"},{"id":16665,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707,"slug":"engenheiro-area-eletrica"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-engenheiro-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-07 14:25:48","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":366345,"hashId":"ae350d1325bb8181cf127a1598b79e2a","enunciado":"Um gerador CC s\u00e9rie funciona efetivamente somente se\r\nhouver carga ligada em seus terminais.","resposta":1306023,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1306023,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1306024,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0s m\u00e1quinas el\u00e9tricas, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":216021,"enunciado":"Quanto \u00e0s m\u00e1quinas el\u00e9tricas, julgue os itens subseq\u00fcentes.","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111","ordem":111},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Transformadores e M\u00e1quinas El\u00e9tricas","oab":false,"nome":"Transformadores e M\u00e1quinas El\u00e9tricas","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399236,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-transformadores-e-maquinas-eletricas"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/366345","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707,"slug":"engenheiro-area-eletrica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"}],"anos":[2008,2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ap\u00f3s a elimina\u00e7\u00e3o da falta, o sistema volta a operar em regime permanente com \u00e2ngulo igual a .","provas":[{"id":6290,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707,"slug":"engenheiro-area-eletrica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2008-cespe-cebraspe-engenheiro-area-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica - 2008"},{"id":16665,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707,"slug":"engenheiro-area-eletrica"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-engenheiro-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-07 14:26:05","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":366357,"hashId":"7adac5a3d5abe4610d3987f8b8ec0f02","enunciado":"Ap\u00f3s a elimina\u00e7\u00e3o da falta, o sistema volta a operar em regime permanente com \u00e2ngulo igual a <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6290\/Imagem13.jpg>.","resposta":1306049,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1306048,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1306049,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base nas figuras e nas informa\u00e7\u00f5es apresentadas, julgue os itens que se seguem.","id":216026,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6290\/21.gif><\/P>\r\n<P align=justify> Com base nas figuras e nas informa\u00e7\u00f5es apresentadas, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 118 a 120","ordem":118},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Transmiss\u00e3o","oab":false,"nome":"Transmiss\u00e3o","pai":399449,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399057,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-transmissao"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/366357","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707,"slug":"engenheiro-area-eletrica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"}],"anos":[2008,2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A pot\u00eancia aparente suprida \u00e0s duas cargas ser\u00e1 sempre igual em que I \u00e9 a intensidade de uma das correntes de linha, seja IA, ou IB, ou IC.","provas":[{"id":6290,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707,"slug":"engenheiro-area-eletrica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2008-cespe-cebraspe-engenheiro-area-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica - 2008"},{"id":16665,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707,"slug":"engenheiro-area-eletrica"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-engenheiro-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-07 14:25:58","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":331857,"hashId":"de3f44f2bf86b484fe88b85c1b743afa","enunciado":"<P align=justify>A pot\u00eancia aparente suprida \u00e0s duas cargas ser\u00e1 sempre igual <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6290\/26.gif> em que I \u00e9 a intensidade de uma das correntes de linha, seja I<SUB>A<\/SUB>, ou I<SUB>B<\/SUB>, ou I<SUB>C.<\/SUB><\/P>","resposta":1192039,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1192038,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1192039,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A figura a seguir representa um circuito trif\u00e1sico que ilustra a conex\u00e3o de duas cargas em paralelo ligadas a uma rede el\u00e9trica cuja alimenta\u00e7\u00e3o \u00e9 equilibrada e sim\u00e9trica e que apresenta tens\u00e3o de linha igual a 380 Considerando a figura acima e as informa\u00e7\u00f5es relativas ao circuito el\u00e9trico nela descrito, julgue os itens seguintes, considerando, ainda,","id":198773,"enunciado":"<p align=justify><P>A figura a seguir representa um circuito trif\u00e1sico que ilustra a conex\u00e3o de duas cargas em paralelo ligadas a uma rede el\u00e9trica cuja alimenta\u00e7\u00e3o \u00e9 equilibrada e sim\u00e9trica e que apresenta tens\u00e3o de linha igual a 380 <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6290\/Imagem_29.gif><\/P>\r\n<P> <\/P>\r\n<P> <\/P>\r\n<P> <\/P>\r\n<P> Considerando a figura acima e as informa\u00e7\u00f5es relativas ao circuito el\u00e9trico nela descrito, julgue os itens seguintes, considerando, ainda,<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6290\/Imagem_30.gif><\/P><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66a71","ordem":66},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Circuitos trif\u00e1sicos equilibrados e desequilibrados","oab":false,"nome":"Circuitos trif\u00e1sicos equilibrados e desequilibrados","pai":399367,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399240,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos-trifasicos-equilibrados-e-desequilibrados"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/331857","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707,"slug":"engenheiro-area-eletrica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"}],"anos":[2008,2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A programa\u00e7\u00e3o para executar manuten\u00e7\u00e3o preventiva deve ser feita com anteced\u00eancia para evitar preju\u00edzos desnecess\u00e1rios por falta de energia el\u00e9trica, uma vez que, durante a realiza\u00e7\u00e3o de qualquer tipo de manuten\u00e7\u00e3o preventiva, todos os circuitos da instala\u00e7\u00e3o precisam ser desligados.","provas":[{"id":6290,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707,"slug":"engenheiro-area-eletrica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2008-cespe-cebraspe-engenheiro-area-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica - 2008"},{"id":16665,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707,"slug":"engenheiro-area-eletrica"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-engenheiro-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-07 14:25:58","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":366333,"hashId":"2fb4dfac13db2f5d3f1cc6152d7b2abe","enunciado":"A programa\u00e7\u00e3o para executar manuten\u00e7\u00e3o preventiva deve\r\nser feita com anteced\u00eancia para evitar preju\u00edzos\r\ndesnecess\u00e1rios por falta de energia el\u00e9trica, uma vez que,\r\ndurante a realiza\u00e7\u00e3o de qualquer tipo de manuten\u00e7\u00e3o\r\npreventiva, todos os circuitos da instala\u00e7\u00e3o precisam ser\r\ndesligados.","resposta":1305996,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1305995,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1305996,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue o item a seguir, a respeito da programa\u00e7\u00e3o de manuten\u00e7\u00f5es peri\u00f3dicas na instala\u00e7\u00e3o el\u00e9trica de plantas industriais conforme calend\u00e1rio predefinido ao longo do ano.","id":216016,"enunciado":"Julgue o item a seguir, a respeito da programa\u00e7\u00e3o de manuten\u00e7\u00f5es\r\nperi\u00f3dicas na instala\u00e7\u00e3o el\u00e9trica de plantas industriais conforme\r\ncalend\u00e1rio predefinido ao longo do ano.","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 109","ordem":109},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Manuten\u00e7\u00e3o dos equipamentos el\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Manuten\u00e7\u00e3o dos equipamentos el\u00e9tricos","pai":399254,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399368,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-manutencao-dos-equipamentos-eletricos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/366333","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707,"slug":"engenheiro-area-eletrica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"}],"anos":[2008,2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"meio de reguladores de velocidade, os quais permitem adequado controle da pot\u00eancia reativa gerada.","provas":[{"id":6290,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707,"slug":"engenheiro-area-eletrica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2008-cespe-cebraspe-engenheiro-area-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica - 2008"},{"id":16665,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707,"slug":"engenheiro-area-eletrica"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-engenheiro-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-07 14:25:58","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":331926,"hashId":"e8bb9cccb35e2052a24c9552a8810d0c","enunciado":"<p align=justify>meio de reguladores de velocidade, os quais permitem\r\nadequado controle da pot\u00eancia reativa gerada.<\/p>","resposta":1192201,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1192200,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1192201,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de geradores utilizados em sistemas el\u00e9tricos de pot\u00eancia, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":198804,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de geradores utilizados em sistemas el\u00e9tricos de pot\u00eancia,\r\njulgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83a85","ordem":83},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Transformadores e M\u00e1quinas El\u00e9tricas","oab":false,"nome":"Transformadores e M\u00e1quinas El\u00e9tricas","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399236,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-transformadores-e-maquinas-eletricas"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/331926","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707,"slug":"engenheiro-area-eletrica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"}],"anos":[2008,2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um dos equipamentos utilizados para aumentar a capacidade de transmiss\u00e3o de uma interliga\u00e7\u00e3o \u00e9 o capacitor s\u00e9rie. Esse equipamento, por apresentar imped\u00e2ncia capacitiva, quando ligado em s\u00e9rie com a linha, provoca uma redu\u00e7\u00e3o da reat\u00e2ncia total da interliga\u00e7\u00e3o (linha mais capacitor).","provas":[{"id":6290,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707,"slug":"engenheiro-area-eletrica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2008-cespe-cebraspe-engenheiro-area-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica - 2008"},{"id":16665,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707,"slug":"engenheiro-area-eletrica"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-engenheiro-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-07 14:26:01","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":331960,"hashId":"b56823079dd34d717fd93da1bbd76a72","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>Um dos equipamentos utilizados para aumentar a capacidade\r\nde transmiss\u00e3o de uma interliga\u00e7\u00e3o \u00e9 o capacitor s\u00e9rie. Esse\r\nequipamento, por apresentar imped\u00e2ncia capacitiva, quando\r\nligado em s\u00e9rie com a linha, provoca uma redu\u00e7\u00e3o da\r\nreat\u00e2ncia total da interliga\u00e7\u00e3o (linha mais capacitor).<\/p><\/p>","resposta":1192282,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1192282,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1192283,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A capacidade de transmiss\u00e3o de interliga\u00e7\u00f5es pode ser aumentada por meio de equipamentos que controlam o fluxo de pot\u00eancia ativa e reativa. Da mesma forma, equipamentos apropriados podem controlar a pot\u00eancia reativa em parte do sistema e, assim, melhorar o perfil de tens\u00e3o em determinada regi\u00e3o. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens que se seguem.","id":198815,"enunciado":"<p align=justify>A capacidade de transmiss\u00e3o de interliga\u00e7\u00f5es pode ser aumentada\r\npor meio de equipamentos que controlam o fluxo de pot\u00eancia\r\nativa e reativa. Da mesma forma, equipamentos apropriados\r\npodem controlar a pot\u00eancia reativa em parte do sistema e, assim,\r\nmelhorar o perfil de tens\u00e3o em determinada regi\u00e3o. Com rela\u00e7\u00e3o\r\na esse assunto, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 89a90","ordem":89},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Eletr\u00f4nica Anal\u00f3gica","oab":false,"nome":"Eletr\u00f4nica Anal\u00f3gica","pai":400213,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399031,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-eletronica-analogica"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/331960","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":2469,"slug":"tecnico-judiciario-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stj"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Humberto escutou o som de gritos e viu, pela janela, seu vizinho agredindo violentamente a companheira. Revoltado, derrubou a porta da resid\u00eancia a pontap\u00e9s com o objetivo de conter o agressor. Nessa situa\u00e7\u00e3o, apesar de seu bom intento, Humberto n\u00e3o poderia ter agido dessa maneira por ser a casa asilo inviol\u00e1vel do indiv\u00edduo e, portanto, fazer-se necess\u00e1rio o consentimento do morador para nela ingressar.","provas":[{"id":5400,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":2469,"slug":"tecnico-judiciario-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"stj-2008-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-08 05:02:46","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":281618,"hashId":"88afc9328e6dd22bd17d5dc3d9a47e60","enunciado":"<p align=justify>Humberto escutou o som de gritos e viu, pela janela, seu\r\nvizinho agredindo violentamente a companheira. Revoltado,\r\nderrubou a porta da resid\u00eancia a pontap\u00e9s com o objetivo de\r\nconter o agressor. Nessa situa\u00e7\u00e3o, apesar de seu bom intento,\r\nHumberto n\u00e3o poderia ter agido dessa maneira por ser a casa\r\nasilo inviol\u00e1vel do indiv\u00edduo e, portanto, fazer-se necess\u00e1rio\r\no consentimento do morador para nela ingressar.<\/p>","resposta":1058679,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1058678,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1058679,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto aos direitos e garantias individuais, tratados detalhadamente pelo legislador constituinte, cada um dos itens subseq\u00fcentes apresenta uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, seguida de uma assertiva a ser julgada.","id":180363,"enunciado":"<p align=justify>Quanto aos direitos e garantias individuais, tratados\r\ndetalhadamente pelo legislador constituinte, cada um dos itens\r\nsubseq\u00fcentes apresenta uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, seguida de uma\r\nassertiva a ser julgada.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35 a 37","ordem":35},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/281618","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":2469,"slug":"tecnico-judiciario-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-5"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 correto inferir, ap\u00f3s o preenchimento da tabela abaixo, se necess\u00e1rio, que a tabela-verdade da proposi\u00e7\u00e3o \"Nesse processo, tr\u00eas r\u00e9us foram absolvidos, mas pelos menos um dos outros dois n\u00e3o prestar\u00e1 servi\u00e7os \u00e0 comunidade\" coincide com a tabela-verdade da proposi\u00e7\u00e3o simbolizada por \u00ac(A&#8594;B). ","provas":[{"id":5494,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-5"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-5-2008-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 5 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2008"},{"id":5495,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":2469,"slug":"tecnico-judiciario-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-5"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-5-2008-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 5 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-08 05:02:47","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":287319,"hashId":"f392bd9c70e718ec20cea5385ad3df1a","enunciado":"<P align=justify>\u00c9 correto inferir, ap\u00f3s o preenchimento da tabela abaixo, se necess\u00e1rio, que a tabela-verdade da proposi\u00e7\u00e3o \"Nesse processo, tr\u00eas r\u00e9us foram absolvidos, mas pelos menos um dos outros dois n\u00e3o prestar\u00e1 servi\u00e7os \u00e0 comunidade\" coincide com a tabela-verdade da proposi\u00e7\u00e3o simbolizada por \u00ac(A&#8594;B).<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5494\/imagem35.JPG><\/P>","resposta":1072131,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1072131,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1072132,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando a proposi\u00e7\u00e3o \"Nesse processo, tr\u00eas r\u00e9us foram absolvidos e os outros dois prestar\u00e3o servi\u00e7os \u00e0 comunidade\", simbolizada na forma AvB, em que A \u00e9 a proposi\u00e7\u00e3o \"Nesse processo, tr\u00eas r\u00e9us foram absolvidos\" e B \u00e9 a proposi\u00e7\u00e3o \"Nesse processo, dois r\u00e9us prestar\u00e3o servi\u00e7os \u00e0 comunidade\", julgue os itens que se seguem.","id":182127,"enunciado":"<p align=justify>Considerando a proposi\u00e7\u00e3o \"Nesse processo, tr\u00eas r\u00e9us foram\r\nabsolvidos e os outros dois prestar\u00e3o servi\u00e7os \u00e0 comunidade\",\r\nsimbolizada na forma AvB, em que A \u00e9 a proposi\u00e7\u00e3o \"Nesse\r\nprocesso, tr\u00eas r\u00e9us foram absolvidos\" e B \u00e9 a proposi\u00e7\u00e3o \"Nesse\r\nprocesso, dois r\u00e9us prestar\u00e3o servi\u00e7os \u00e0 comunidade\", julgue os\r\nitens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38 a 40","ordem":38},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tabelas Verdade","oab":false,"nome":"Tabelas Verdade","pai":404259,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404261,"slug":"raciocinio-logico-tabelas-verdade"}],"slug":"raciocinio-logico\/287319","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Corporativa - \u00c1rea Advogado","id":4491,"slug":"analista-de-gestao-corporativa-area-advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O dirigente sindical possui estabilidade provis\u00f3ria desde o registro de sua candidatura, at\u00e9 um ano ap\u00f3s o cumprimento do mandato.","provas":[{"id":5691,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Corporativa - \u00c1rea Advogado","id":4491,"slug":"analista-de-gestao-corporativa-area-advogado"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-corporativa-area-advogado-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Analista de Gest\u00e3o Corporativa - \u00c1rea Advogado - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-08 05:06:06","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":299283,"hashId":"c3bfed43a5f8403d97b9fe2dbd918a00","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O dirigente sindical possui estabilidade provis\u00f3ria desde o registro de sua candidatura, at\u00e9 um ano ap\u00f3s o cumprimento do mandato.<\/p>","resposta":1100961,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1100961,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1100962,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do direito do trabalho, julgue os itens a seguintes.","id":185963,"enunciado":"<p align=justify>A respeito do direito do trabalho, julgue os itens a seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57 a 62","ordem":57},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Trabalho em Condi\u00e7\u00f5es Especiais","oab":true,"nome":"Do Trabalho em Condi\u00e7\u00f5es Especiais","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406768,"slug":"direito-do-trabalho-do-trabalho-em-condicoes-especiais"}],"slug":"direito-do-trabalho\/299283","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 dever do Estado garantir o ensino m\u00e9dio obrigat\u00f3rio e gratuito a todos os cidad\u00e3os.","provas":[{"id":15414,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"fub-2008-cespe-cebraspe-pedagogo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Pedagogo - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-08 05:06:06","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":552427,"hashId":"b1954d4fc63bf38fbae6454541cf876e","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 dever do Estado garantir o ensino m\u00e9dio obrigat\u00f3rio e\r\ngratuito a todos os cidad\u00e3os.<\/p>","resposta":1976702,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1976701,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1976702,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, \u00e0 luz da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988.","id":281683,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens que se seguem, \u00e0 luz da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de\r\n1988.<\/p>","rotulo":58,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58 a 63","ordem":58},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da educa\u00e7\u00e3o (artigos 205 a 214 da CF)","oab":true,"nome":"Da educa\u00e7\u00e3o (artigos 205 a 214 da CF)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405311,"slug":"direito-constitucional-da-educacao-artigos-205-a-214-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da cultura (artigos 215 a 216-A da CF)","oab":true,"nome":"Da cultura (artigos 215 a 216-A da CF)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405312,"slug":"direito-constitucional-da-cultura-artigos-215-a-216-a-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/552427","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Analista de Redes","id":129,"slug":"agente-tecnico-area-analista-de-redes"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amazonas","sigla":"MPE AM","id":500,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"mpe-am-am"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ocorrer\u00e1 fragmenta\u00e7\u00e3o se o host associado \u00e0s informa\u00e7\u00f5es acima mandar um ping (ICMP echo request) com 1024 bytes para o endere\u00e7o 140.252.1.183. Entretanto, se um datagrama de mesmo tamanho for enviado para 140.252.13.34, a fragmenta\u00e7\u00e3o n\u00e3o ocorrer\u00e1.","provas":[{"id":5028,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Analista de Redes","id":129,"slug":"agente-tecnico-area-analista-de-redes"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amazonas","sigla":"MPE AM","id":500,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"mpe-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpe-am-am-2008-cespe-cebraspe-agente-tecnico-area-analista-de-redes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE AM - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Analista de Redes - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 22:43:24","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"}],"id":352805,"hashId":"fee85a0260cbb75021f14f28f6c0b5c8","enunciado":"<p align=justify>Ocorrer\u00e1 fragmenta\u00e7\u00e3o se o host associado \u00e0s informa\u00e7\u00f5es acima mandar um ping (ICMP echo request) com 1024 bytes para\r\no endere\u00e7o 140.252.1.183. Entretanto, se um datagrama de mesmo tamanho for enviado para 140.252.13.34, a fragmenta\u00e7\u00e3o n\u00e3o\r\nocorrer\u00e1.<\/p>","resposta":1252383,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1252383,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1252384,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando as informa\u00e7\u00f5es acima, obtidas a partir da captura de tela de um computador, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":207337,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5028\/Imagem_19.gif><\/P>\r\n<P> <\/P>\r\n<P>Considerando as informa\u00e7\u00f5es acima, obtidas a partir da captura de tela de um computador, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74 e 75","ordem":74},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura de redes","oab":false,"nome":"Arquitetura de redes","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8201,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-redes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"ICMP (INTERNET CONTROL MESSAGE PROTOCOL)","oab":false,"nome":"ICMP (INTERNET CONTROL MESSAGE PROTOCOL)","pai":397503,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429343,"slug":"tecnologia-da-informacao-icmp-internet-control-message-protocol"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/352805","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Analista de Redes","id":129,"slug":"agente-tecnico-area-analista-de-redes"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amazonas","sigla":"MPE AM","id":500,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"mpe-am-am"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A comunica\u00e7\u00e3o entre gerentes e agentes pode ocorrer de duas formas: periodicamente, o gerente interroga os agentes para obter alguma informa\u00e7\u00e3o espec\u00edfica, que \u00e9 enviada de volta pelos agentes; ou os agentes enviam, a qualquer momento e por sua iniciativa, informa\u00e7\u00f5es sobre eventos significativos que venham a demandar a\u00e7\u00e3o por parte do gerente.","provas":[{"id":5028,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Analista de Redes","id":129,"slug":"agente-tecnico-area-analista-de-redes"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amazonas","sigla":"MPE AM","id":500,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"mpe-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpe-am-am-2008-cespe-cebraspe-agente-tecnico-area-analista-de-redes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE AM - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Analista de Redes - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 22:42:43","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"}],"id":352821,"hashId":"d534518ffb9c879ac57563089fa75e22","enunciado":"<p align=justify>A comunica\u00e7\u00e3o entre gerentes e agentes pode ocorrer de\r\nduas formas: periodicamente, o gerente interroga os agentes\r\npara obter alguma informa\u00e7\u00e3o espec\u00edfica, que \u00e9 enviada de\r\nvolta pelos agentes; ou os agentes enviam, a qualquer\r\nmomento e por sua iniciativa, informa\u00e7\u00f5es sobre eventos\r\nsignificativos que venham a demandar a\u00e7\u00e3o por parte do\r\ngerente.<\/p>","resposta":1252442,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1252442,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1252443,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando-se a ger\u00eancia de redes TCP\/IP, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":207344,"enunciado":"<p align=justify>Considerando-se a ger\u00eancia de redes TCP\/IP, julgue os pr\u00f3ximos\r\nitens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 85","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura de redes","oab":false,"nome":"Arquitetura de redes","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8201,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-redes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura TCP\/IP","oab":false,"nome":"Arquitetura TCP\/IP","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397528,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-tcp-ip"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/352821","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Roraima","sigla":"MPE RR","id":504,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"mpe-rr-rr"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao receber a resposta produzida por essa p\u00e1gina, espera-se que o browser apresente ao usu\u00e1rio um texto em cores avermelhadas.","provas":[{"id":5068,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Roraima","sigla":"MPE RR","id":504,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"mpe-rr-rr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rr-rr-2008-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE RR - Analista de Sistemas - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 23:09:12","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":356402,"hashId":"7cda231c43644471e34500b4e3698582","enunciado":"<p align=justify>Ao receber a resposta produzida por essa p\u00e1gina, espera-se que o browser apresente ao usu\u00e1rio um texto em cores avermelhadas.<\/p>","resposta":1265416,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1265416,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1265417,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando o c\u00f3digo de uma JSP apresentado acima, julgue os itens de 100 a 104, com rela\u00e7\u00e3o a conceitos da linguagem e frameworks Java.","id":209454,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5068\/Imagem_17.gif><\/P>\r\n<P> <\/P>\r\n<P>Considerando o c\u00f3digo de uma JSP apresentado acima, julgue os itens de <STRONG>100<\/STRONG> a <STRONG>104<\/STRONG>, com rela\u00e7\u00e3o a conceitos da linguagem e <EM>frameworks Java<\/EM>.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 100 a 104","ordem":100},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"JAVA*","oab":false,"nome":"JAVA*","pai":7976,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7979,"slug":"tecnologia-da-informacao-java"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"JSP","oab":false,"nome":"JSP","pai":416902,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416904,"slug":"tecnologia-da-informacao-jsp"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/356402","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":8730,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o","id":8845,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-gestao"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":8846,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-desenvolvimento-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O procedimento de drill down ocorre quando o usu\u00e1rio diminui o n\u00edvel de detalhe da informa\u00e7\u00e3o, diminuindo, conseq\u00fcentemente, a granularidade.","provas":[{"id":5424,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":8730,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-tecnologia-da-informacao-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2008"},{"id":15917,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o","id":8845,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-gestao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-gestao-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o - 2008"},{"id":15918,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":8846,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-desenvolvimento-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-desenvolvimento-de-sistemas-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 23:12:42","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":283348,"hashId":"d6af4c8aae473b124fc99b7227a987e0","enunciado":"O procedimento de <EM>drill down<\/EM> ocorre quando o usu\u00e1rio diminui o n\u00edvel de detalhe da informa\u00e7\u00e3o, diminuindo, conseq\u00fcentemente, a granularidade.","resposta":1062387,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1062386,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1062387,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere a bancos de dados multidimensionais e a ferramentas de extra\u00e7\u00e3o e manipula\u00e7\u00e3o de dados, julgue os itens a seguir.","id":180845,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere a bancos de dados multidimensionais e a\r\nferramentas de extra\u00e7\u00e3o e manipula\u00e7\u00e3o de dados, julgue os itens\r\na seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 75","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/283348","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":8730,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o","id":8845,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-gestao"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":8846,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-desenvolvimento-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se as esta\u00e7\u00f5es 1 e 5 estiverem corretamente configuradas, o protocolo de comunica\u00e7\u00e3o for o TCP\/IP e o de enlace, o fast-ethernet, o endere\u00e7o MAC que aparecer\u00e1 associado \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o da esta\u00e7\u00e3o 1 para a esta\u00e7\u00e3o 5 \u00e9 o que corresponde \u00e0 interface de rede da esta\u00e7\u00e3o 1.","provas":[{"id":5424,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":8730,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-tecnologia-da-informacao-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2008"},{"id":15917,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o","id":8845,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-gestao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-gestao-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o - 2008"},{"id":15918,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":8846,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-desenvolvimento-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-desenvolvimento-de-sistemas-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 23:12:27","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":283371,"hashId":"222d73c6b8ce8f2d5683efd83681b7a5","enunciado":"<P align=justify>Se as esta\u00e7\u00f5es 1 e 5 estiverem corretamente configuradas, o protocolo de comunica\u00e7\u00e3o for o TCP\/IP e o de enlace, o <EM>fast-ethernet<\/EM>, o endere\u00e7o MAC que aparecer\u00e1 associado \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o da esta\u00e7\u00e3o 1 para a esta\u00e7\u00e3o 5 \u00e9 o que corresponde \u00e0 interface de rede da esta\u00e7\u00e3o 1.<\/P>","resposta":1062433,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1062432,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1062433,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando que, na estrutura de rede ilustrada na figura acima, o firewall opere em camada de rede, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":180849,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5424\/01.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando que, na estrutura de rede ilustrada na figura acima, o firewall opere em camada de rede, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 100","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura de redes","oab":false,"nome":"Arquitetura de redes","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8201,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-redes"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/283371","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Roraima","sigla":"MPE RR","id":504,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"mpe-rr-rr"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No Processo Unificado, um modelo de casos de uso \u00e9 um artefato constru\u00eddo por analistas de sistemas e especificadores de casos de uso na disciplina Implementa\u00e7\u00e3o. Esse artefato informa o que o sistema realiza para diferentes atores via casos de uso, que especificam as a\u00e7\u00f5es que o sistema executa ao interagir com os atores.","provas":[{"id":5068,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Roraima","sigla":"MPE RR","id":504,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"mpe-rr-rr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rr-rr-2008-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE RR - Analista de Sistemas - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 23:11:18","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":356372,"hashId":"5b4ced927ed9022c4ab0d99a5f0e08d0","enunciado":"<p align=justify>No Processo Unificado, um modelo de casos de uso \u00e9 um\r\nartefato constru\u00eddo por analistas de sistemas e\r\nespecificadores de casos de uso na disciplina\r\nImplementa\u00e7\u00e3o. Esse artefato informa o que o sistema realiza\r\npara diferentes atores via casos de uso, que especificam as\r\na\u00e7\u00f5es que o sistema executa ao interagir com os atores.<\/p>","resposta":1265332,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1265331,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1265332,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de metodologias de desenvolvimento, julgue os itens de 79 a 90.","id":209442,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de metodologias de desenvolvimento, julgue os itens de\r\n79 a 90.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 79 a 90","ordem":79},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processos (Metodologias) de Desenvolvimento e Modelos de Ciclo de Vida","oab":false,"nome":"Processos (Metodologias) de Desenvolvimento e Modelos de Ciclo de Vida","pai":7988,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428785,"slug":"tecnologia-da-informacao-processos-metodologias-de-desenvolvimento-e-modelos-de-ciclo-de-vida"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/356372","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Hardware\/Software","id":3983,"slug":"tecnico-judiciario-area-hardware-software"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A diafonia ocorre quando o receptor de um canal de comunica\u00e7\u00e3o recebe informa\u00e7\u00e3o enviada pelo canal de comunica\u00e7\u00e3o adjacente.","provas":[{"id":5456,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Hardware\/Software","id":3983,"slug":"tecnico-judiciario-area-hardware-software"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-hardware-software","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Hardware\/Software - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 23:12:59","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":286675,"hashId":"e8a82ec554da43c372f441b23bce778b","enunciado":"<p align=justify>A diafonia ocorre quando o receptor de um canal de\r\ncomunica\u00e7\u00e3o recebe informa\u00e7\u00e3o enviada pelo canal de\r\ncomunica\u00e7\u00e3o adjacente.<\/p>","resposta":1070470,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1070470,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1070471,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos meios f\u00edsicos de transmiss\u00e3o de dados em redes de comunica\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.","id":181914,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos meios f\u00edsicos de transmiss\u00e3o de dados em redes\r\nde comunica\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 110","ordem":106},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Transmiss\u00e3o de Dados e Voz pela Rede","oab":false,"nome":"Transmiss\u00e3o de Dados e Voz pela Rede","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429404,"slug":"tecnologia-da-informacao-transmissao-de-dados-e-voz-pela-rede"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/286675","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Inform\u00e1tica - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":3484,"slug":"informatica-area-analise-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"ActionServlet \u00e9 a classe do controlador respons\u00e1vel por processar solicita\u00e7\u00f5es feitas pelos usu\u00e1rios e por mapear as requisi\u00e7\u00f5es em a\u00e7\u00f5es, porque o framework usa o arquivo config-struts.xml; aplica\u00e7\u00f5es implementadas com o framewok podem conter servlets, mas n\u00e3o p\u00e1ginas JSP.","provas":[{"id":5415,"cargo":{"descricao":"Inform\u00e1tica - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":3484,"slug":"informatica-area-analise-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mc-2008-cespe-cebraspe-informatica-area-analise-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Inform\u00e1tica - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 23:12:17","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":283840,"hashId":"48af5fb1a3fa0969d4468cd1db011919","enunciado":"<P align=justify><EM>ActionServlet<\/EM> \u00e9 a classe do controlador respons\u00e1vel por processar solicita\u00e7\u00f5es feitas pelos usu\u00e1rios e por mapear as requisi\u00e7\u00f5es em a\u00e7\u00f5es, porque o <EM>framework<\/EM> usa o arquivo config-struts.xml; aplica\u00e7\u00f5es implementadas com o <EM>framewok<\/EM> podem conter <EM>servlets<\/EM>, mas n\u00e3o p\u00e1ginas JSP.<\/P>","resposta":1063824,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1063823,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1063824,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de tecnologias usadas no desenvolvimento de aplica\u00e7\u00f5es, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":180991,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de tecnologias usadas no desenvolvimento de aplica\u00e7\u00f5es,\r\njulgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 112 a 120","ordem":112},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/283840","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Ci\u00eancias Atuariais","id":3811,"slug":"analista-do-seguro-social-area-ciencias-atuariais"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A seguridade social tem como objetivo o car\u00e1ter democr\u00e1tico descentralizado da administra\u00e7\u00e3o mediante gest\u00e3o quadripartite, que envolve aposentados, trabalhadores, empregadores e representantes do governo nos \u00f3rg\u00e3os colegiados.","provas":[{"id":6470,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Ci\u00eancias Atuariais","id":3811,"slug":"analista-do-seguro-social-area-ciencias-atuariais"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inss-2008-cespe-cebraspe-analista-do-seguro-social-area-ciencias-atuariais-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Ci\u00eancias Atuariais - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-01 11:48:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":17,"descricao":"Ci\u00eancias Atuariais"}],"id":334827,"hashId":"d8850b43ec0b9dc4c530dcef9aad7a70","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>A seguridade social tem como objetivo o car\u00e1ter\r\ndemocr\u00e1tico descentralizado da administra\u00e7\u00e3o mediante\r\ngest\u00e3o quadripartite, que envolve aposentados,\r\ntrabalhadores, empregadores e representantes do governo\r\nnos \u00f3rg\u00e3os colegiados.<\/p><\/p>","resposta":1200770,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1200770,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1200771,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos \u00e0 seguridade social.","id":199995,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos \u00e0 seguridade social.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 67 a 69","ordem":67},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguridade Social","oab":true,"nome":"Seguridade Social","pai":406987,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":406988,"slug":"direito-previdenciario-seguridade-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Defini\u00e7\u00e3o e Objetivo","oab":true,"nome":"Defini\u00e7\u00e3o e Objetivo","pai":406988,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":406989,"slug":"direito-previdenciario-definicao-e-objetivo"}],"slug":"direito-previdenciario\/334827","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Processo Legislativo","id":6493,"slug":"analista-legislativo-area-processo-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Senador da Rep\u00fablica, preocupado com a defasagem das regras processuais civis, submetido o C\u00f3digo em vigor a sucessivas reformas, que no seu sentir, descaracterizaram o sistema cientifico ali adotado, incentiva grupo de juristas especializados no assunto a apresentar projeto para instituir novo C\u00f3digo de Processo Civil. Consoante as regras regimentais aplic\u00e1veis ao Senado. Avalie as afirmativas a seguir: I. Cabe \u00e0s comiss\u00f5es permanentes o exame a mat\u00e9ria, sendo desnecess\u00e1ria a institui\u00e7\u00e3o de comiss\u00e3o tempor\u00e1ria. II. Ap\u00f3s lido o projeto de c\u00f3digo em sess\u00e3o, ser\u00e1 designada comiss\u00e3o tempor\u00e1ria, composta de onze membros para seu exame. III. A Presid\u00eancia do Senado Federal fixar\u00e1 o calend\u00e1rio das reuni\u00f5es da comiss\u00e3o tempor\u00e1ria. IV. Ap\u00f3s publicado o projeto no Di\u00e1rio do Senado, poder\u00e3o ser apresentadas emendas no prazo de vinte dias. V. Podem tramitar simultaneamente diversos projetos de C\u00f3digo. Assinale:","provas":[{"id":10853,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Processo Legislativo","id":6493,"slug":"analista-legislativo-area-processo-legislativo"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sf-2008-fgv-analista-legislativo-area-processo-legislativo","tipo":1,"nome":"FGV - SF - Analista Legislativo - \u00c1rea Processo Legislativo - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-10 05:12:28","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":408188,"hashId":"219347e0bfbef65809e969f63bb8b05b","enunciado":"<P align=justify>Senador da Rep\u00fablica, preocupado com a defasagem das regras processuais civis, submetido o C\u00f3digo em vigor a sucessivas reformas, que no seu sentir, descaracterizaram o sistema cientifico ali adotado, incentiva grupo de juristas especializados no assunto a apresentar projeto para instituir novo C\u00f3digo de Processo Civil. Consoante as regras regimentais aplic\u00e1veis ao Senado. Avalie as afirmativas a seguir: <\/P>\r\n<P align=justify>I. Cabe \u00e0s comiss\u00f5es permanentes o exame a mat\u00e9ria, sendo desnecess\u00e1ria a institui\u00e7\u00e3o de comiss\u00e3o tempor\u00e1ria. <\/P>\r\n<P align=justify>II. Ap\u00f3s lido o projeto de c\u00f3digo em sess\u00e3o, ser\u00e1 designada comiss\u00e3o tempor\u00e1ria, composta de onze membros para seu exame. <\/P>\r\n<P align=justify>III. A Presid\u00eancia do Senado Federal fixar\u00e1 o calend\u00e1rio das reuni\u00f5es da comiss\u00e3o tempor\u00e1ria. <\/P>\r\n<P align=justify>IV. Ap\u00f3s publicado o projeto no Di\u00e1rio do Senado, poder\u00e3o ser apresentadas emendas no prazo de vinte dias. <\/P>\r\n<P align=justify>V. Podem tramitar simultaneamente diversos projetos de C\u00f3digo. <\/P>\r\n<P align=justify>Assinale:<\/P>","resposta":1461686,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se somente as afirmativas I e II estiverem corretas.","id":1461685,"corpo":"<p align=justify>se somente as afirmativas I e II estiverem corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se somente as afirmativas II e IV estiverem corretas.","id":1461686,"corpo":"<p align=justify>se somente as afirmativas II e IV estiverem corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se somente as afirmativas I, II e V estiverem corretas.","id":1461687,"corpo":"<p align=justify>se somente as afirmativas I, II e V estiverem corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se somente as afirmativas II e III estiverem corretas.","id":1461688,"corpo":"<p align=justify>se somente as afirmativas II e III estiverem corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se somente as afirmativas IV e V estiverem corretas.","id":1461689,"corpo":"<p align=justify>se somente as afirmativas IV e V estiverem corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":241267,"enunciado":"","rotulo":70,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70","ordem":70},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regimento Interno - Senado Federal","oab":true,"nome":"Regimento Interno - Senado Federal","pai":396466,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396468,"slug":"legislacao-dos-orgaos-regimento-interno-senado-federal"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/408188","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Engenheiro Mec\u00e2nico","id":11129,"slug":"especialista-em-producao-de-biotecnologia-area-engenheiro-mecanico"},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Engenheiro Mec\u00e2nico","id":11130,"slug":"especialista-em-producao-de-hemoderivados-area-engenheiro-mecanico"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Patologia Cl\u00ednica","id":11142,"slug":"tecnico-em-producao-de-hemoderivados-area-patologia-clinica"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Hemoterapia","id":11144,"slug":"tecnico-em-producao-de-biotecnologia-area-hemoterapia"},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Engenheiro Qu\u00edmico","id":4510,"slug":"especialista-em-producao-de-hemoderivados-area-engenheiro-quimico"},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Engenheiro El\u00e9trico","id":13330,"slug":"especialista-em-producao-de-hemoderivados-area-engenheiro-eletrico"},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Engenheiro Eletrot\u00e9cnico","id":13331,"slug":"especialista-em-producao-de-biotecnologia-area-engenheiro-eletrotecnico"},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Engenheiro El\u00e9trico","id":11119,"slug":"especialista-em-producao-de-biotecnologia-area-engenheiro-eletrico"},{"descricao":"Assistente Administrativo - \u00c1rea Auxiliar Administrativo","id":4500,"slug":"assistente-administrativo-area-auxiliar-administrativo"},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Corporativa - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":4499,"slug":"analista-de-gestao-corporativa-area-mecanica"},{"descricao":"Assistente Administrativo - \u00c1rea T\u00e9cnico Almoxarife","id":4501,"slug":"assistente-administrativo-area-tecnico-almoxarife"},{"descricao":"Assistente Administrativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4502,"slug":"assistente-administrativo-area-tecnico-em-contabilidade"},{"descricao":"Assistente Administrativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":4503,"slug":"assistente-administrativo-area-tecnico-em-informatica"},{"descricao":"Assistente Administrativo - \u00c1rea Web designer","id":4504,"slug":"assistente-administrativo-area-web-designer"},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Fracionamento Industrial do Plasma 2","id":11126,"slug":"especialista-em-producao-de-hemoderivados-area-fracionamento-industrial-do-plasma-2"},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Controle de Qualidade","id":4506,"slug":"especialista-em-producao-de-hemoderivados-area-controle-de-qualidade"},{"descricao":"Pesquisador de Hemoderivados - \u00c1rea Desenvolvimento","id":13346,"slug":"pesquisador-de-hemoderivados-area-desenvolvimento"},{"descricao":"Pesquisador em Biotecnologia - \u00c1rea Pesquisa","id":13347,"slug":"pesquisador-em-biotecnologia-area-pesquisa"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Hemoterapia","id":11137,"slug":"tecnico-em-producao-de-hemoderivados-area-hemoterapia"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Laborat\u00f3rio de An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":11148,"slug":"tecnico-em-producao-de-biotecnologia-area-laboratorio-de-analises-clinicas"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Patologia Cl\u00ednica","id":11150,"slug":"tecnico-em-producao-de-biotecnologia-area-patologia-clinica"},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Controle de Qualidade","id":11123,"slug":"especialista-em-producao-de-biotecnologia-area-controle-de-qualidade"},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Fracionamento Industrial do Plasma 2","id":11127,"slug":"especialista-em-producao-de-biotecnologia-area-fracionamento-industrial-do-plasma-2"},{"descricao":"Pesquisador de Hemoderivados - \u00c1rea Pesquisa","id":11132,"slug":"pesquisador-de-hemoderivados-area-pesquisa"},{"descricao":"Pesquisador de Biotecnologia - \u00c1rea Desenvolvimento","id":16352,"slug":"pesquisador-de-biotecnologia-area-desenvolvimento"},{"descricao":"Pesquisador de Biotecnologia - Area Pesquisa","id":16359,"slug":"pesquisador-de-biotecnologia-area-pesquisa"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A sa\u00fade p\u00fablica ainda \u00e9 um tema de preocupa\u00e7\u00e3o das autoridades da \u00e1rea, pois h\u00e1 problemas para o atendimento, em especial dos mais necessitados e carentes sociais. ","provas":[{"id":5546,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-assistente-administrativo-prova-1-geral-comum-a-todos-os-cargos-de-assistente-administrativo-com-ingles","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Assistente Administrativo - 2008"},{"id":5560,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-assistente-administrativo-prova-1-geral-comum-a-todos-os-cargos-de-assistente-administrativo-com-frances-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Assistente Administrativo - 2008"},{"id":20427,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-auxiliar-administrativo-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Auxiliar Administrativo - 2008"},{"id":20428,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-auxiliar-administrativo-lingua-francesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Auxiliar Administrativo - 2008"},{"id":20429,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-assistente-administrativo-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Assistente Administrativo - 2008"},{"id":20445,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Engenheiro Mec\u00e2nico","id":11129,"slug":"especialista-em-producao-de-biotecnologia-area-engenheiro-mecanico"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-biotecnologia-area-engenheiro-mecanico-lingua-francesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Engenheiro Mec\u00e2nico - 2008"},{"id":20446,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Engenheiro Mec\u00e2nico","id":11130,"slug":"especialista-em-producao-de-hemoderivados-area-engenheiro-mecanico"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-hemoderivados-area-engenheiro-mecanico-lingua-francesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Engenheiro Mec\u00e2nico - 2008"},{"id":20447,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Engenheiro Mec\u00e2nico","id":11130,"slug":"especialista-em-producao-de-hemoderivados-area-engenheiro-mecanico"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-hemoderivados-area-engenheiro-mecanico-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Engenheiro Mec\u00e2nico - 2008"},{"id":20458,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Patologia Cl\u00ednica","id":11142,"slug":"tecnico-em-producao-de-hemoderivados-area-patologia-clinica"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-tecnico-em-producao-de-hemoderivados-area-patologia-clinica-lingua-francesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - T\u00e9cnico em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Patologia Cl\u00ednica - 2008"},{"id":20459,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Hemoterapia","id":11144,"slug":"tecnico-em-producao-de-biotecnologia-area-hemoterapia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-tecnico-em-producao-de-biotecnologia-area-hemoterapia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - T\u00e9cnico em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Hemoterapia - 2008"},{"id":20460,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Hemoterapia","id":11144,"slug":"tecnico-em-producao-de-biotecnologia-area-hemoterapia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-tecnico-em-producao-de-biotecnologia-area-hemoterapia-lingua-francesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - T\u00e9cnico em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Hemoterapia - 2008"},{"id":5722,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Engenheiro Qu\u00edmico","id":4510,"slug":"especialista-em-producao-de-hemoderivados-area-engenheiro-quimico"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-hemoderivados-area-engenheiro-quimico-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Engenheiro Qu\u00edmico - 2008"},{"id":26380,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Engenheiro El\u00e9trico","id":13330,"slug":"especialista-em-producao-de-hemoderivados-area-engenheiro-eletrico"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-hemoderivados-area-engenheiro-eletrico-area-de-formacao-engenharia-eletrica-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Engenheiro El\u00e9trico - 2008"},{"id":26382,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Engenheiro El\u00e9trico","id":13330,"slug":"especialista-em-producao-de-hemoderivados-area-engenheiro-eletrico"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-hemoderivados-area-engenheiro-eletrico-area-de-formacao-engenharia-eletrica-lingua-francesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Engenheiro El\u00e9trico - 2008"},{"id":26383,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Engenheiro Eletrot\u00e9cnico","id":13331,"slug":"especialista-em-producao-de-biotecnologia-area-engenheiro-eletrotecnico"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-biotecnologia-area-engenheiro-eletrotecnico-area-de-formacao-engenharia-eletrotecnica-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Engenheiro Eletrot\u00e9cnico - 2008"},{"id":26396,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Engenheiro El\u00e9trico","id":11119,"slug":"especialista-em-producao-de-biotecnologia-area-engenheiro-eletrico"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-biotecnologia-area-engenheiro-eletrico-area-de-formacao-engenharia-eletrica-lingua-francesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Engenheiro El\u00e9trico - 2008"},{"id":26397,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Engenheiro Eletrot\u00e9cnico","id":13331,"slug":"especialista-em-producao-de-biotecnologia-area-engenheiro-eletrotecnico"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-biotecnologia-area-engenheiro-eletrotecnico-area-de-formacao-engenharia-eletrotecnica-lingua-francesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Engenheiro Eletrot\u00e9cnico - 2008"},{"id":26398,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-assistente-administrativo-lingua-francesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Assistente Administrativo - 2008"},{"id":26399,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo - \u00c1rea Auxiliar Administrativo","id":4500,"slug":"assistente-administrativo-area-auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-assistente-administrativo-area-auxiliar-administrativo-lingua-francesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Assistente Administrativo - \u00c1rea Auxiliar Administrativo - 2008"},{"id":26400,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Corporativa - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":4499,"slug":"analista-de-gestao-corporativa-area-mecanica"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-corporativa-area-mecanica-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Analista de Gest\u00e3o Corporativa - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2008"},{"id":26417,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo - \u00c1rea T\u00e9cnico Almoxarife","id":4501,"slug":"assistente-administrativo-area-tecnico-almoxarife"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-assistente-administrativo-area-tecnico-almoxarife-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Assistente Administrativo - \u00c1rea T\u00e9cnico Almoxarife - 2008"},{"id":26418,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4502,"slug":"assistente-administrativo-area-tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-assistente-administrativo-area-tecnico-em-contabilidade-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Assistente Administrativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade - 2008"},{"id":26419,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":4503,"slug":"assistente-administrativo-area-tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-assistente-administrativo-area-tecnico-em-informatica-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Assistente Administrativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2008"},{"id":26420,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo - \u00c1rea Web designer","id":4504,"slug":"assistente-administrativo-area-web-designer"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-assistente-administrativo-area-web-designer-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Assistente Administrativo - \u00c1rea Web designer - 2008"},{"id":26421,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Fracionamento Industrial do Plasma 2","id":11126,"slug":"especialista-em-producao-de-hemoderivados-area-fracionamento-industrial-do-plasma-2"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-hemoderivados-area-fracionamento-industrial-do-plasma-2-area-de-formacao-biologia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Fracionamento Industrial do Plasma 2 - 2008"},{"id":26422,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Engenheiro Mec\u00e2nico","id":11129,"slug":"especialista-em-producao-de-biotecnologia-area-engenheiro-mecanico"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-biotecnologia-area-engenheiro-mecanico-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Engenheiro Mec\u00e2nico - 2008"},{"id":26439,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Controle de Qualidade","id":4506,"slug":"especialista-em-producao-de-hemoderivados-area-controle-de-qualidade"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-hemoderivados-area-controle-de-qualidade-area-de-formacao-farmacia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Controle de Qualidade - 2008"},{"id":26440,"cargo":{"descricao":"Pesquisador de Hemoderivados - \u00c1rea Desenvolvimento","id":13346,"slug":"pesquisador-de-hemoderivados-area-desenvolvimento"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-pesquisador-de-hemoderivados-area-desenvolvimento-area-de-formacao-farmacia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Pesquisador de Hemoderivados - \u00c1rea Desenvolvimento - 2008"},{"id":26441,"cargo":{"descricao":"Pesquisador de Hemoderivados - \u00c1rea Desenvolvimento","id":13346,"slug":"pesquisador-de-hemoderivados-area-desenvolvimento"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-pesquisador-de-hemoderivados-area-desenvolvimento-area-de-formacao-farmacia-lingua-francesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Pesquisador de Hemoderivados - \u00c1rea Desenvolvimento - 2008"},{"id":26442,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Biotecnologia - \u00c1rea Pesquisa","id":13347,"slug":"pesquisador-em-biotecnologia-area-pesquisa"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-pesquisador-em-biotecnologia-area-pesquisa-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Pesquisador em Biotecnologia - \u00c1rea Pesquisa - 2008"},{"id":26443,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Biotecnologia - \u00c1rea Pesquisa","id":13347,"slug":"pesquisador-em-biotecnologia-area-pesquisa"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-pesquisador-em-biotecnologia-area-pesquisa-lingua-francesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Pesquisador em Biotecnologia - \u00c1rea Pesquisa - 2008"},{"id":26455,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Hemoterapia","id":11137,"slug":"tecnico-em-producao-de-hemoderivados-area-hemoterapia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-tecnico-em-producao-de-hemoderivados-area-hemoterapia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - T\u00e9cnico em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Hemoterapia - 2008"},{"id":26456,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Laborat\u00f3rio de An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":11148,"slug":"tecnico-em-producao-de-biotecnologia-area-laboratorio-de-analises-clinicas"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-tecnico-em-producao-de-biotecnologia-area-laboratorio-de-analises-clinicas-lingua-francesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - T\u00e9cnico em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Laborat\u00f3rio de An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2008"},{"id":26457,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Patologia Cl\u00ednica","id":11150,"slug":"tecnico-em-producao-de-biotecnologia-area-patologia-clinica"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-tecnico-em-producao-de-biotecnologia-area-patologia-clinica-lingua-francesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - T\u00e9cnico em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Patologia Cl\u00ednica - 2008"},{"id":35528,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Controle de Qualidade","id":4506,"slug":"especialista-em-producao-de-hemoderivados-area-controle-de-qualidade"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-hemoderivados-area-controle-de-qualidade-area-de-formacao-quimica-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Controle de Qualidade - 2008"},{"id":35529,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Controle de Qualidade","id":4506,"slug":"especialista-em-producao-de-hemoderivados-area-controle-de-qualidade"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-hemoderivados-area-controle-de-qualidade-area-de-formacao-quimica-lingua-francesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Controle de Qualidade - 2008"},{"id":35530,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Controle de Qualidade","id":4506,"slug":"especialista-em-producao-de-hemoderivados-area-controle-de-qualidade"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-hemoderivados-area-controle-de-qualidade-area-de-formacao-biologia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Controle de Qualidade - 2008"},{"id":35531,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Controle de Qualidade","id":4506,"slug":"especialista-em-producao-de-hemoderivados-area-controle-de-qualidade"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-hemoderivados-area-controle-de-qualidade-area-de-formacao-biologia-lingua-francesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Controle de Qualidade - 2008"},{"id":35532,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Controle de Qualidade","id":4506,"slug":"especialista-em-producao-de-hemoderivados-area-controle-de-qualidade"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-hemoderivados-area-controle-de-qualidade-area-de-formacao-biomedicina-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Controle de Qualidade - 2008"},{"id":35533,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Controle de Qualidade","id":4506,"slug":"especialista-em-producao-de-hemoderivados-area-controle-de-qualidade"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-hemoderivados-area-controle-de-qualidade-area-de-formacao-biomedicina-lingua-francesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Controle de Qualidade - 2008"},{"id":35534,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Controle de Qualidade","id":4506,"slug":"especialista-em-producao-de-hemoderivados-area-controle-de-qualidade"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-hemoderivados-area-controle-de-qualidade-area-de-formacao-medicina-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Controle de Qualidade - 2008"},{"id":35535,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Controle de Qualidade","id":4506,"slug":"especialista-em-producao-de-hemoderivados-area-controle-de-qualidade"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-hemoderivados-area-controle-de-qualidade-area-de-formacao-medicina-lingua-francesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Controle de Qualidade - 2008"},{"id":35537,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Controle de Qualidade","id":11123,"slug":"especialista-em-producao-de-biotecnologia-area-controle-de-qualidade"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-biotecnologia-area-controle-de-qualidade-area-de-formacao-medicina-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Controle de Qualidade - 2008"},{"id":35538,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Controle de Qualidade","id":11123,"slug":"especialista-em-producao-de-biotecnologia-area-controle-de-qualidade"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-biotecnologia-area-controle-de-qualidade-area-de-formacao-medicina-lingua-francesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Controle de Qualidade - 2008"},{"id":35539,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Controle de Qualidade","id":11123,"slug":"especialista-em-producao-de-biotecnologia-area-controle-de-qualidade"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-biotecnologia-area-controle-de-qualidade-area-de-formacao-farmacia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Controle de Qualidade - 2008"},{"id":35540,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Controle de Qualidade","id":11123,"slug":"especialista-em-producao-de-biotecnologia-area-controle-de-qualidade"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-biotecnologia-area-controle-de-qualidade-area-de-formacao-farmacia-lingua-francesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Controle de Qualidade - 2008"},{"id":35541,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Controle de Qualidade","id":11123,"slug":"especialista-em-producao-de-biotecnologia-area-controle-de-qualidade"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-biotecnologia-area-controle-de-qualidade-area-de-formacao-quimica-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Controle de Qualidade - 2008"},{"id":35542,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Controle de Qualidade","id":11123,"slug":"especialista-em-producao-de-biotecnologia-area-controle-de-qualidade"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-biotecnologia-area-controle-de-qualidade-area-de-formacao-quimica-lingua-francesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Controle de Qualidade - 2008"},{"id":35543,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Controle de Qualidade","id":11123,"slug":"especialista-em-producao-de-biotecnologia-area-controle-de-qualidade"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-biotecnologia-area-controle-de-qualidade-area-de-formacao-biologia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Controle de Qualidade - 2008"},{"id":35544,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Controle de Qualidade","id":11123,"slug":"especialista-em-producao-de-biotecnologia-area-controle-de-qualidade"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-biotecnologia-area-controle-de-qualidade-area-de-formacao-biologia-lingua-francesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Controle de Qualidade - 2008"},{"id":35548,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Engenheiro El\u00e9trico","id":13330,"slug":"especialista-em-producao-de-hemoderivados-area-engenheiro-eletrico"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-hemoderivados-area-engenheiro-eletrico-area-de-formacao-engenharia-eletronica-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Engenheiro El\u00e9trico - 2008"},{"id":35549,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Engenheiro El\u00e9trico","id":13330,"slug":"especialista-em-producao-de-hemoderivados-area-engenheiro-eletrico"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-hemoderivados-area-engenheiro-eletrico-area-de-formacao-engenharia-eletronica-lingua-francesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Engenheiro El\u00e9trico - 2008"},{"id":35550,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Engenheiro El\u00e9trico","id":11119,"slug":"especialista-em-producao-de-biotecnologia-area-engenheiro-eletrico"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-biotecnologia-area-engenheiro-eletrico-area-de-formacao-engenharia-eletronica-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Engenheiro El\u00e9trico - 2008"},{"id":35551,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Engenheiro El\u00e9trico","id":11119,"slug":"especialista-em-producao-de-biotecnologia-area-engenheiro-eletrico"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-biotecnologia-area-engenheiro-eletrico-area-de-formacao-engenharia-eletronica-lingua-francesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Engenheiro El\u00e9trico - 2008"},{"id":35552,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Fracionamento Industrial do Plasma 2","id":11126,"slug":"especialista-em-producao-de-hemoderivados-area-fracionamento-industrial-do-plasma-2"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-hemoderivados-area-fracionamento-industrial-do-plasma-2-area-de-formacao-engenharia-quimica-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Fracionamento Industrial do Plasma 2 - 2008"},{"id":35553,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Fracionamento Industrial do Plasma 2","id":11126,"slug":"especialista-em-producao-de-hemoderivados-area-fracionamento-industrial-do-plasma-2"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-hemoderivados-area-fracionamento-industrial-do-plasma-2-area-de-formacao-engenharia-quimica-lingua-francesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Fracionamento Industrial do Plasma 2 - 2008"},{"id":35554,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Fracionamento Industrial do Plasma 2","id":11126,"slug":"especialista-em-producao-de-hemoderivados-area-fracionamento-industrial-do-plasma-2"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-hemoderivados-area-fracionamento-industrial-do-plasma-2-area-de-formacao-quimica-industrial-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Fracionamento Industrial do Plasma 2 - 2008"},{"id":35555,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Fracionamento Industrial do Plasma 2","id":11126,"slug":"especialista-em-producao-de-hemoderivados-area-fracionamento-industrial-do-plasma-2"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-hemoderivados-area-fracionamento-industrial-do-plasma-2-area-de-formacao-quimica-industrial-lingua-francesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Fracionamento Industrial do Plasma 2 - 2008"},{"id":35556,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Fracionamento Industrial do Plasma 2","id":11126,"slug":"especialista-em-producao-de-hemoderivados-area-fracionamento-industrial-do-plasma-2"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-hemoderivados-area-fracionamento-industrial-do-plasma-2-area-de-formacao-farmacia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Fracionamento Industrial do Plasma 2 - 2008"},{"id":35557,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Fracionamento Industrial do Plasma 2","id":11126,"slug":"especialista-em-producao-de-hemoderivados-area-fracionamento-industrial-do-plasma-2"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-hemoderivados-area-fracionamento-industrial-do-plasma-2-area-de-formacao-farmacia-lingua-francesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Fracionamento Industrial do Plasma 2 - 2008"},{"id":35558,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Fracionamento Industrial do Plasma 2","id":11127,"slug":"especialista-em-producao-de-biotecnologia-area-fracionamento-industrial-do-plasma-2"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-biotecnologia-area-fracionamento-industrial-do-plasma-2-area-de-formacao-engenharia-quimica-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Fracionamento Industrial do Plasma 2 - 2008"},{"id":35559,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Fracionamento Industrial do Plasma 2","id":11127,"slug":"especialista-em-producao-de-biotecnologia-area-fracionamento-industrial-do-plasma-2"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-biotecnologia-area-fracionamento-industrial-do-plasma-2-area-de-formacao-engenharia-quimica-lingua-francesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Fracionamento Industrial do Plasma 2 - 2008"},{"id":35560,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Fracionamento Industrial do Plasma 2","id":11127,"slug":"especialista-em-producao-de-biotecnologia-area-fracionamento-industrial-do-plasma-2"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-biotecnologia-area-fracionamento-industrial-do-plasma-2-area-de-formacao-quimica-industrial-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Fracionamento Industrial do Plasma 2 - 2008"},{"id":35561,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Fracionamento Industrial do Plasma 2","id":11127,"slug":"especialista-em-producao-de-biotecnologia-area-fracionamento-industrial-do-plasma-2"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-biotecnologia-area-fracionamento-industrial-do-plasma-2-area-de-formacao-quimica-industrial-lingua-francesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Fracionamento Industrial do Plasma 2 - 2008"},{"id":35562,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Fracionamento Industrial do Plasma 2","id":11127,"slug":"especialista-em-producao-de-biotecnologia-area-fracionamento-industrial-do-plasma-2"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-biotecnologia-area-fracionamento-industrial-do-plasma-2-area-de-formacao-farmacia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Fracionamento Industrial do Plasma 2 - 2008"},{"id":35563,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Fracionamento Industrial do Plasma 2","id":11127,"slug":"especialista-em-producao-de-biotecnologia-area-fracionamento-industrial-do-plasma-2"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-biotecnologia-area-fracionamento-industrial-do-plasma-2-area-de-formacao-farmacia-lingua-francesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Fracionamento Industrial do Plasma 2 - 2008"},{"id":35573,"cargo":{"descricao":"Pesquisador de Hemoderivados - \u00c1rea Desenvolvimento","id":13346,"slug":"pesquisador-de-hemoderivados-area-desenvolvimento"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-pesquisador-de-hemoderivados-area-desenvolvimento-area-de-formacao-medicina-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Pesquisador de Hemoderivados - \u00c1rea Desenvolvimento - 2008"},{"id":35574,"cargo":{"descricao":"Pesquisador de Hemoderivados - \u00c1rea Desenvolvimento","id":13346,"slug":"pesquisador-de-hemoderivados-area-desenvolvimento"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-pesquisador-de-hemoderivados-area-desenvolvimento-area-de-formacao-medicina-lingua-francesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Pesquisador de Hemoderivados - \u00c1rea Desenvolvimento - 2008"},{"id":35575,"cargo":{"descricao":"Pesquisador de Hemoderivados - \u00c1rea Desenvolvimento","id":13346,"slug":"pesquisador-de-hemoderivados-area-desenvolvimento"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-pesquisador-de-hemoderivados-area-desenvolvimento-area-de-formacao-biomedicina-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Pesquisador de Hemoderivados - \u00c1rea Desenvolvimento - 2008"},{"id":35576,"cargo":{"descricao":"Pesquisador de Hemoderivados - \u00c1rea Desenvolvimento","id":13346,"slug":"pesquisador-de-hemoderivados-area-desenvolvimento"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-pesquisador-de-hemoderivados-area-desenvolvimento-area-de-formacao-biomedicina-lingua-francesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Pesquisador de Hemoderivados - \u00c1rea Desenvolvimento - 2008"},{"id":35577,"cargo":{"descricao":"Pesquisador de Hemoderivados - \u00c1rea Desenvolvimento","id":13346,"slug":"pesquisador-de-hemoderivados-area-desenvolvimento"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-pesquisador-de-hemoderivados-area-desenvolvimento-area-de-formacao-engenharia-quimica-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Pesquisador de Hemoderivados - \u00c1rea Desenvolvimento - 2008"},{"id":35578,"cargo":{"descricao":"Pesquisador de Hemoderivados - \u00c1rea Desenvolvimento","id":13346,"slug":"pesquisador-de-hemoderivados-area-desenvolvimento"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-pesquisador-de-hemoderivados-area-desenvolvimento-area-de-formacao-engenharia-quimica-lingua-francesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Pesquisador de Hemoderivados - \u00c1rea Desenvolvimento - 2008"},{"id":35579,"cargo":{"descricao":"Pesquisador de Hemoderivados - \u00c1rea Desenvolvimento","id":13346,"slug":"pesquisador-de-hemoderivados-area-desenvolvimento"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-pesquisador-de-hemoderivados-area-desenvolvimento-area-de-formacao-engenharia-biotecnologia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Pesquisador de Hemoderivados - \u00c1rea Desenvolvimento - 2008"},{"id":35580,"cargo":{"descricao":"Pesquisador de Hemoderivados - \u00c1rea Desenvolvimento","id":13346,"slug":"pesquisador-de-hemoderivados-area-desenvolvimento"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-pesquisador-de-hemoderivados-area-desenvolvimento-area-de-formacao-engenharia-biotecnologia-lingua-francesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Pesquisador de Hemoderivados - \u00c1rea Desenvolvimento - 2008"},{"id":35581,"cargo":{"descricao":"Pesquisador de Hemoderivados - \u00c1rea Desenvolvimento","id":13346,"slug":"pesquisador-de-hemoderivados-area-desenvolvimento"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-pesquisador-de-hemoderivados-area-desenvolvimento-area-de-formacao-ciencias-biologicas-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Pesquisador de Hemoderivados - \u00c1rea Desenvolvimento - 2008"},{"id":35582,"cargo":{"descricao":"Pesquisador de Hemoderivados - \u00c1rea Desenvolvimento","id":13346,"slug":"pesquisador-de-hemoderivados-area-desenvolvimento"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-pesquisador-de-hemoderivados-area-desenvolvimento-area-de-formacao-ciencias-biologicas-lingua-francesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Pesquisador de Hemoderivados - \u00c1rea Desenvolvimento - 2008"},{"id":35583,"cargo":{"descricao":"Pesquisador de Hemoderivados - \u00c1rea Pesquisa","id":11132,"slug":"pesquisador-de-hemoderivados-area-pesquisa"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-pesquisador-de-hemoderivados-area-pesquisa-area-de-formacao-medicina-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Pesquisador de Hemoderivados - \u00c1rea Pesquisa - 2008"},{"id":35584,"cargo":{"descricao":"Pesquisador de Hemoderivados - \u00c1rea Pesquisa","id":11132,"slug":"pesquisador-de-hemoderivados-area-pesquisa"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-pesquisador-de-hemoderivados-area-pesquisa-area-de-formacao-medicina-lingua-francesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Pesquisador de Hemoderivados - \u00c1rea Pesquisa - 2008"},{"id":35585,"cargo":{"descricao":"Pesquisador de Hemoderivados - \u00c1rea Pesquisa","id":11132,"slug":"pesquisador-de-hemoderivados-area-pesquisa"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-pesquisador-de-hemoderivados-area-pesquisa-area-de-formacao-biomedicina-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Pesquisador de Hemoderivados - \u00c1rea Pesquisa - 2008"},{"id":35586,"cargo":{"descricao":"Pesquisador de Hemoderivados - \u00c1rea Pesquisa","id":11132,"slug":"pesquisador-de-hemoderivados-area-pesquisa"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-pesquisador-de-hemoderivados-area-pesquisa-area-de-formacao-biomedicina-lingua-francesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Pesquisador de Hemoderivados - \u00c1rea Pesquisa - 2008"},{"id":35587,"cargo":{"descricao":"Pesquisador de Hemoderivados - \u00c1rea Pesquisa","id":11132,"slug":"pesquisador-de-hemoderivados-area-pesquisa"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-pesquisador-de-hemoderivados-area-pesquisa-area-de-formacao-engenharia-quimica-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Pesquisador de Hemoderivados - \u00c1rea Pesquisa - 2008"},{"id":35588,"cargo":{"descricao":"Pesquisador de Hemoderivados - \u00c1rea Pesquisa","id":11132,"slug":"pesquisador-de-hemoderivados-area-pesquisa"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-pesquisador-de-hemoderivados-area-pesquisa-area-de-formacao-engenharia-quimica-lingua-francesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Pesquisador de Hemoderivados - \u00c1rea Pesquisa - 2008"},{"id":35589,"cargo":{"descricao":"Pesquisador de Hemoderivados - \u00c1rea Pesquisa","id":11132,"slug":"pesquisador-de-hemoderivados-area-pesquisa"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-pesquisador-de-hemoderivados-area-pesquisa-area-de-formacao-engenharia-biotecnologica-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Pesquisador de Hemoderivados - \u00c1rea Pesquisa - 2008"},{"id":35590,"cargo":{"descricao":"Pesquisador de Hemoderivados - \u00c1rea Pesquisa","id":11132,"slug":"pesquisador-de-hemoderivados-area-pesquisa"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-pesquisador-de-hemoderivados-area-pesquisa-area-de-formacao-engenharia-biotecnologica-lingua-francesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Pesquisador de Hemoderivados - \u00c1rea Pesquisa - 2008"},{"id":35591,"cargo":{"descricao":"Pesquisador de Hemoderivados - \u00c1rea Pesquisa","id":11132,"slug":"pesquisador-de-hemoderivados-area-pesquisa"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-pesquisador-de-hemoderivados-area-pesquisa-area-de-formacao-ciencia-biologica-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Pesquisador de Hemoderivados - \u00c1rea Pesquisa - 2008"},{"id":35592,"cargo":{"descricao":"Pesquisador de Hemoderivados - \u00c1rea Pesquisa","id":11132,"slug":"pesquisador-de-hemoderivados-area-pesquisa"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-pesquisador-de-hemoderivados-area-pesquisa-area-de-formacao-ciencia-biologica-lingua-francesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Pesquisador de Hemoderivados - \u00c1rea Pesquisa - 2008"},{"id":35611,"cargo":{"descricao":"Pesquisador de Biotecnologia - \u00c1rea Desenvolvimento","id":16352,"slug":"pesquisador-de-biotecnologia-area-desenvolvimento"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-pesquisador-de-biotecnologia-area-desenvolvimento-area-de-formacao-farmacia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Pesquisador de Biotecnologia - \u00c1rea Desenvolvimento - 2008"},{"id":35612,"cargo":{"descricao":"Pesquisador de Biotecnologia - \u00c1rea Desenvolvimento","id":16352,"slug":"pesquisador-de-biotecnologia-area-desenvolvimento"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-pesquisador-de-biotecnologia-area-desenvolvimento-area-de-formacao-farmacia-lingua-francesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Pesquisador de Biotecnologia - \u00c1rea Desenvolvimento - 2008"},{"id":35613,"cargo":{"descricao":"Pesquisador de Biotecnologia - \u00c1rea Desenvolvimento","id":16352,"slug":"pesquisador-de-biotecnologia-area-desenvolvimento"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-pesquisador-de-biotecnologia-area-desenvolvimento-area-de-formacao-medicina-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Pesquisador de Biotecnologia - \u00c1rea Desenvolvimento - 2008"},{"id":35614,"cargo":{"descricao":"Pesquisador de Biotecnologia - \u00c1rea Desenvolvimento","id":16352,"slug":"pesquisador-de-biotecnologia-area-desenvolvimento"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-pesquisador-de-biotecnologia-area-desenvolvimento-area-de-formacao-medicina-lingua-francesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Pesquisador de Biotecnologia - \u00c1rea Desenvolvimento - 2008"},{"id":35628,"cargo":{"descricao":"Pesquisador de Biotecnologia - \u00c1rea Desenvolvimento","id":16352,"slug":"pesquisador-de-biotecnologia-area-desenvolvimento"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-pesquisador-de-biotecnologia-area-desenvolvimento-area-de-formacao-biomedicina-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Pesquisador de Biotecnologia - \u00c1rea Desenvolvimento - 2008"},{"id":35630,"cargo":{"descricao":"Pesquisador de Biotecnologia - \u00c1rea Desenvolvimento","id":16352,"slug":"pesquisador-de-biotecnologia-area-desenvolvimento"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-pesquisador-de-biotecnologia-area-desenvolvimento-area-de-formacao-biomedicina-lingua-francesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Pesquisador de Biotecnologia - \u00c1rea Desenvolvimento - 2008"},{"id":35631,"cargo":{"descricao":"Pesquisador de Biotecnologia - \u00c1rea Desenvolvimento","id":16352,"slug":"pesquisador-de-biotecnologia-area-desenvolvimento"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-pesquisador-de-biotecnologia-area-desenvolvimento-area-de-formacao-engenharia-quimica-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Pesquisador de Biotecnologia - \u00c1rea Desenvolvimento - 2008"},{"id":35632,"cargo":{"descricao":"Pesquisador de Biotecnologia - \u00c1rea Desenvolvimento","id":16352,"slug":"pesquisador-de-biotecnologia-area-desenvolvimento"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-pesquisador-de-biotecnologia-area-desenvolvimento-area-de-formacao-engenharia-quimica-lingua-francesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Pesquisador de Biotecnologia - \u00c1rea Desenvolvimento - 2008"},{"id":35633,"cargo":{"descricao":"Pesquisador de Biotecnologia - \u00c1rea Desenvolvimento","id":16352,"slug":"pesquisador-de-biotecnologia-area-desenvolvimento"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-pesquisador-de-biotecnologia-area-desenvolvimento-area-de-formacao-engenharia-biotecnologica-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Pesquisador de Biotecnologia - \u00c1rea Desenvolvimento - 2008"},{"id":35634,"cargo":{"descricao":"Pesquisador de Biotecnologia - \u00c1rea Desenvolvimento","id":16352,"slug":"pesquisador-de-biotecnologia-area-desenvolvimento"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-pesquisador-de-biotecnologia-area-desenvolvimento-area-de-formacao-engenharia-biotecnologia-lingua-francesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Pesquisador de Biotecnologia - \u00c1rea Desenvolvimento - 2008"},{"id":35635,"cargo":{"descricao":"Pesquisador de Biotecnologia - \u00c1rea Desenvolvimento","id":16352,"slug":"pesquisador-de-biotecnologia-area-desenvolvimento"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-pesquisador-de-biotecnologia-area-desenvolvimento-area-de-formacao-ciencias-biologicas-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Pesquisador de Biotecnologia - \u00c1rea Desenvolvimento - 2008"},{"id":35636,"cargo":{"descricao":"Pesquisador de Biotecnologia - \u00c1rea Desenvolvimento","id":16352,"slug":"pesquisador-de-biotecnologia-area-desenvolvimento"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-pesquisador-de-biotecnologia-area-desenvolvimento-area-de-formacao-ciencias-biologicas-lingua-francesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Pesquisador de Biotecnologia - \u00c1rea Desenvolvimento - 2008"},{"id":35655,"cargo":{"descricao":"Pesquisador de Biotecnologia - Area Pesquisa","id":16359,"slug":"pesquisador-de-biotecnologia-area-pesquisa"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-pesquisador-de-biotecnologia-area-pesquisa-area-de-formacao-farmacia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Pesquisador de Biotecnologia - Area Pesquisa - 2008"},{"id":35656,"cargo":{"descricao":"Pesquisador de Biotecnologia - Area Pesquisa","id":16359,"slug":"pesquisador-de-biotecnologia-area-pesquisa"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-pesquisador-de-biotecnologia-area-pesquisa-area-de-formacao-farmacia-lingua-francesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Pesquisador de Biotecnologia - Area Pesquisa - 2008"},{"id":35657,"cargo":{"descricao":"Pesquisador de Biotecnologia - Area Pesquisa","id":16359,"slug":"pesquisador-de-biotecnologia-area-pesquisa"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-pesquisador-de-biotecnologia-area-pesquisa-area-de-formacao-medicina-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Pesquisador de Biotecnologia - Area Pesquisa - 2008"},{"id":35658,"cargo":{"descricao":"Pesquisador de Biotecnologia - Area Pesquisa","id":16359,"slug":"pesquisador-de-biotecnologia-area-pesquisa"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-pesquisador-de-biotecnologia-area-pesquisa-area-de-formacao-medicina-lingua-francesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Pesquisador de Biotecnologia - Area Pesquisa - 2008"},{"id":35659,"cargo":{"descricao":"Pesquisador de Biotecnologia - Area Pesquisa","id":16359,"slug":"pesquisador-de-biotecnologia-area-pesquisa"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-pesquisador-de-biotecnologia-area-pesquisa-area-de-formacao-biomedicina-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Pesquisador de Biotecnologia - Area Pesquisa - 2008"},{"id":35660,"cargo":{"descricao":"Pesquisador de Biotecnologia - Area Pesquisa","id":16359,"slug":"pesquisador-de-biotecnologia-area-pesquisa"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-pesquisador-de-biotecnologia-area-pesquisa-area-de-formacao-biomedicina-lingua-francesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Pesquisador de Biotecnologia - Area Pesquisa - 2008"},{"id":35661,"cargo":{"descricao":"Pesquisador de Biotecnologia - Area Pesquisa","id":16359,"slug":"pesquisador-de-biotecnologia-area-pesquisa"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-pesquisador-de-biotecnologia-area-pesquisa-area-de-formacao-engenharia-quimica-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Pesquisador de Biotecnologia - Area Pesquisa - 2008"},{"id":35663,"cargo":{"descricao":"Pesquisador de Biotecnologia - Area Pesquisa","id":16359,"slug":"pesquisador-de-biotecnologia-area-pesquisa"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-pesquisador-de-biotecnologia-area-pesquisa-area-de-formacao-engenharia-quimica-lingua-francesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Pesquisador de Biotecnologia - Area Pesquisa - 2008"},{"id":35664,"cargo":{"descricao":"Pesquisador de Biotecnologia - Area Pesquisa","id":16359,"slug":"pesquisador-de-biotecnologia-area-pesquisa"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-pesquisador-de-biotecnologia-area-pesquisa-area-de-formacao-engenharia-biotecnologica-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Pesquisador de Biotecnologia - Area Pesquisa - 2008"},{"id":35665,"cargo":{"descricao":"Pesquisador de Biotecnologia - Area Pesquisa","id":16359,"slug":"pesquisador-de-biotecnologia-area-pesquisa"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-pesquisador-de-biotecnologia-area-pesquisa-area-de-formacao-engenharia-biotecnologia-lingua-francesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Pesquisador de Biotecnologia - Area Pesquisa - 2008"},{"id":35666,"cargo":{"descricao":"Pesquisador de Biotecnologia - Area Pesquisa","id":16359,"slug":"pesquisador-de-biotecnologia-area-pesquisa"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-pesquisador-de-biotecnologia-area-pesquisa-area-de-formacao-ciencias-biologicas-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Pesquisador de Biotecnologia - Area Pesquisa - 2008"},{"id":35667,"cargo":{"descricao":"Pesquisador de Biotecnologia - Area Pesquisa","id":16359,"slug":"pesquisador-de-biotecnologia-area-pesquisa"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-pesquisador-de-biotecnologia-area-pesquisa-area-de-formacao-ciencias-biologicas-lingua-francesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Pesquisador de Biotecnologia - Area Pesquisa - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-13 04:43:54","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":233,"descricao":"Qu\u00edmica Industrial (T\u00e9cnico)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":428,"descricao":"Engenharia de Bioprocessos E Biotecnologia"},{"id":135,"descricao":"Biotecnologia"},{"id":30,"descricao":"Controle"}],"id":290954,"hashId":"f754cf8ef56bbb5b727fbfbe8b46e029","enunciado":"<p align=justify>A sa\u00fade p\u00fablica ainda \u00e9 um tema de preocupa\u00e7\u00e3o das\r\nautoridades da \u00e1rea, pois h\u00e1 problemas para o atendimento,\r\nem especial dos mais necessitados e carentes sociais. <\/p>","resposta":1081146,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1081146,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1081147,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A prop\u00f3sito dos padr\u00f5es educacionais e de sa\u00fade no Brasil, julgue os itens a seguir.","id":183413,"enunciado":"<p align=justify>A prop\u00f3sito dos padr\u00f5es educacionais e de sa\u00fade no Brasil, julgue\r\nos itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 50","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407419,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-saude"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/290954","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702,"slug":"escrivao-de-policia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Tocantis","sigla":"PC TO","id":1358,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"pc-to-to"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O sublinhado do t\u00edtulo foi adicionado utilizando-se a ferramenta ","provas":[{"id":6511,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702,"slug":"escrivao-de-policia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Tocantis","sigla":"PC TO","id":1358,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"pc-to-to"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-to-to-2008-cespe-cebraspe-escrivao-de-policia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC TO - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Civil - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-13 04:43:55","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[],"id":348460,"hashId":"8145dee82370ec36db7e00d2e49dfa2c","enunciado":"O sublinhado do t\u00edtulo foi adicionado utilizando-se a ferramenta <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6511\/11.gif>","resposta":1237650,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1237649,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1237650,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando a figura acima, que mostra uma janela do aplicativo Word 2003 com um documento em edi\u00e7\u00e3o, julgue os seguintes itens.","id":205030,"enunciado":"<p align=justify><P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6511\/Imagem_06.gif><\/P>\r\n<P>Considerando a figura acima, que mostra uma janela do aplicativo Word 2003 com um documento em edi\u00e7\u00e3o, julgue os seguintes itens.<\/P><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 28","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/348460","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na organiza\u00e7\u00e3o da seguridade social, um dos objetivos a considerar consiste em democratizar e descentralizar a administra\u00e7\u00e3o, mediante gest\u00e3o bipartite, com participa\u00e7\u00e3o dos trabalhadores e do governo nos \u00f3rg\u00e3os colegiados.","provas":[{"id":15373,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2008-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Assistente Social - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-13 04:43:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":549543,"hashId":"1e172dfb6e7d1a290b15a326b81ef5e9","enunciado":"Na organiza\u00e7\u00e3o da seguridade social, um dos objetivos a\r\nconsiderar consiste em democratizar e descentralizar a\r\nadministra\u00e7\u00e3o, mediante gest\u00e3o bipartite, com participa\u00e7\u00e3o dos\r\ntrabalhadores e do governo nos \u00f3rg\u00e3os colegiados.","resposta":1969854,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1969853,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1969854,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsecutivos, referentes \u00e0 seguridade social no Brasil.","id":281051,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens subsecutivos, referentes \u00e0 seguridade social no\r\nBrasil.<\/p>","rotulo":83,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83  a 85","ordem":83},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Previd\u00eancia","oab":false,"nome":"Previd\u00eancia","pai":398142,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398143,"slug":"servico-social-previdencia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":398142,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398144,"slug":"servico-social-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assist\u00eancia Social","oab":false,"nome":"Assist\u00eancia Social","pai":398142,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398145,"slug":"servico-social-assistencia-social"}],"slug":"servico-social\/549543","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3238,"slug":"tecnico-bancario-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cef"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei no 6.404\/76, a companhia ou sociedade an\u00f4nima ter\u00e1 o capital dividido em a\u00e7\u00f5es, e ser\u00e1 classificada como companhia aberta ou fechada. Uma companhia \u00e9 aberta quando os","provas":[{"id":4986,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3238,"slug":"tecnico-bancario-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cef"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"cef-2008-cesgranrio-tecnico-bancario-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - CEF - T\u00e9cnico Banc\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-12 05:22:30","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"}],"id":258928,"hashId":"aa16685e62ad31a2f4cc58731e6c501f","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a Lei n<SUP>o<\/SUP> 6.404\/76, a companhia ou sociedade an\u00f4nima ter\u00e1 o capital dividido em a\u00e7\u00f5es, e ser\u00e1 classificada como companhia aberta ou fechada. Uma companhia \u00e9 aberta quando os<\/p>","resposta":992195,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"produtos s\u00e3o disponibilizados para negocia\u00e7\u00e3o direta com seus clientes.","id":992191,"corpo":"<p align=justify>produtos s\u00e3o disponibilizados para negocia\u00e7\u00e3o direta com\r\nseus clientes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"funcion\u00e1rios t\u00eam acesso direto \u00e0 alta administra\u00e7\u00e3o e podem opinar nas a\u00e7\u00f5es tomadas pela companhia.","id":992192,"corpo":"<p align=justify>funcion\u00e1rios t\u00eam acesso direto \u00e0 alta administra\u00e7\u00e3o e\r\npodem opinar nas a\u00e7\u00f5es tomadas pela companhia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"t\u00edtulos emitidos est\u00e3o dispon\u00edveis para negocia\u00e7\u00e3o com outras empresas, utilizando o sistema banc\u00e1rio e dispensando o uso da Bolsa de Valores.","id":992193,"corpo":"<p align=justify>t\u00edtulos emitidos est\u00e3o dispon\u00edveis para negocia\u00e7\u00e3o\r\ncom outras empresas, utilizando o sistema banc\u00e1rio e\r\ndispensando o uso da Bolsa de Valores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"valores imobili\u00e1rios (t\u00edtulos) de sua emiss\u00e3o podem ser negociados diretamente no mercado imobili\u00e1rio organizado.","id":992194,"corpo":"<p align=justify>valores imobili\u00e1rios (t\u00edtulos) de sua emiss\u00e3o podem ser negociados\r\ndiretamente no mercado imobili\u00e1rio organizado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"valores mobili\u00e1rios (a\u00e7\u00f5es) de sua emiss\u00e3o est\u00e3o admitidos \u00e0 negocia\u00e7\u00e3o no mercado de valores mobili\u00e1rios (Bolsas de Valores).","id":992195,"corpo":"<p align=justify>valores mobili\u00e1rios (a\u00e7\u00f5es) de sua emiss\u00e3o est\u00e3o\r\nadmitidos \u00e0 negocia\u00e7\u00e3o no mercado de valores mobili\u00e1rios\r\n(Bolsas de Valores).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":170472,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43","ordem":43},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei no 6.404\/1976 - Lei das Sociedades por A\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Lei no 6.404\/1976 - Lei das Sociedades por A\u00e7\u00f5es","pai":406980,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406981,"slug":"direito-empresarial-comercial-lei-no-6-404-1976-lei-das-sociedades-por-acoes"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/258928","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343,"slug":"tecnico-em-edificacoes"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Topografia","id":4345,"slug":"tecnico-em-topografia"},{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior I - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es","id":9336,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-superior-i-area-edificacoes"},{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior I - \u00c1rea Topografia","id":9337,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-superior-i-area-topografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O arquivo associado a na janela Download de Arquivo acima ilustrada, poderia ser armazenado em um disquete de 3\u00bd&quot; virgem, mas devidamente formatado.","provas":[{"id":6275,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2008-cespe-cebraspe-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vila Velha - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2008"},{"id":6286,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343,"slug":"tecnico-em-edificacoes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2008-cespe-cebraspe-tecnico-em-edificacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vila Velha - T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - 2008"},{"id":6292,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Topografia","id":4345,"slug":"tecnico-em-topografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2008-cespe-cebraspe-tecnico-em-topografia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vila Velha - T\u00e9cnico em Topografia - 2008"},{"id":16755,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior I - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es","id":9336,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-superior-i-area-edificacoes"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semad-es-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-de-nivel-superior-i-area-edificacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior I - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es - 2008"},{"id":16756,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior I - \u00c1rea Topografia","id":9337,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-superior-i-area-topografia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semad-es-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-de-nivel-superior-i-area-topografia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior I - \u00c1rea Topografia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-16 12:29:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":375498,"hashId":"5c9dde734c24f98da47bb6e770aabeff","enunciado":"<P align=justify>O arquivo associado a <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6275\/26.gif> na janela Download de Arquivo acima ilustrada, poderia ser armazenado em um disquete de 3\u00bd&quot; virgem, mas devidamente formatado.<\/P>","resposta":1340281,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1340281,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1340282,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A figura acima mostra parte da janela do navegador Internet Explorer 6 (IE6), na qual uma p\u00e1gina da Prefeitura Municipal de Vila Velha est\u00e1 sendo exibida, e uma janela que foi executada quando o hyperlink na \u00e1rea de p\u00e1ginas do IE6 foi clicado. Considerando essas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir, relativos ao IE6 e a conceitos de Internet.","id":220611,"enunciado":"<P align=center><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6275\/24.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A figura acima mostra parte da janela do navegador Internet Explorer 6 (IE6), na qual uma p\u00e1gina da Prefeitura Municipal de Vila Velha est\u00e1 sendo exibida, e uma janela que foi executada quando o hyperlink <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6275\/22.gif>na \u00e1rea de p\u00e1ginas do IE6 foi clicado. Considerando essas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir, relativos ao IE6 e a conceitos de Internet.<\/P>","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 27","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet Explorer","oab":false,"nome":"Internet Explorer","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405057,"slug":"informatica-internet-explorer"}],"slug":"informatica\/375498","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028,"slug":"juiz-estadual"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Roraima","sigla":"TJ RR","id":1144,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"tj-rr-rr"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 de quatro meses o prazo de desincompatibiliza\u00e7\u00e3o, para candidatarem-se a Presidente ou Vice-Presidente da Rep\u00fablica, para os","provas":[{"id":69945,"cargo":{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028,"slug":"juiz-estadual"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Roraima","sigla":"TJ RR","id":1144,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"tj-rr-rr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tj-rr-rr-2008-fcc-juiz-estadual","tipo":1,"nome":"FCC - TJ RR - Juiz de Direito Substituto - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-16 13:02:25","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2137256,"hashId":"f2d6563e13f08f1efdbbf28ca3b3a895","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 de quatro meses o prazo de desincompatibiliza\u00e7\u00e3o, para candidatarem-se a Presidente ou Vice-Presidente da Rep\u00fablica, para os<\/p>","resposta":8367182,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"que estejam ocupando cargo de dire\u00e7\u00e3o em entidades representativas de classe, mantidas parcialmente por contribui\u00e7\u00f5es impostas pelo Poder P\u00fablico.","id":8367182,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">que estejam ocupando cargo de dire\u00e7\u00e3o em entidades representativas de classe, mantidas parcialmente por contribui\u00e7\u00f5es impostas pelo Poder P\u00fablico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Presidentes, Diretores e Superintendentes de Autarquias, Empresas P\u00fablicas, Sociedades de Economia Mista e Funda\u00e7\u00f5es P\u00fablicas e as mantidas pelo Poder P\u00fablico.","id":8367183,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Presidentes, Diretores e Superintendentes de Autarquias, Empresas P\u00fablicas, Sociedades de Economia Mista e Funda\u00e7\u00f5es P\u00fablicas e as mantidas pelo Poder P\u00fablico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Secret\u00e1rios-Gerais, os Secret\u00e1rios Executivos, os Secret\u00e1rios Nacionais, os Secret\u00e1rios Federais dos Minist\u00e9rios e as pessoas que ocupem cargos equivalentes.","id":8367184,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Secret\u00e1rios-Gerais, os Secret\u00e1rios Executivos, os Secret\u00e1rios Nacionais, os Secret\u00e1rios Federais dos Minist\u00e9rios e as pessoas que ocupem cargos equivalentes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"chefes de \u00f3rg\u00e3os de assessoramento direto, civil e militar, da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica.","id":8367185,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">chefes de \u00f3rg\u00e3os de assessoramento direto, civil e militar, da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Magistrados, os Secret\u00e1rios de Estado e os membros dos Tribunais de Contas dos Estados.","id":8367186,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Magistrados, os Secret\u00e1rios de Estado e os membros dos Tribunais de Contas dos Estados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503271,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 72 a 79","ordem":72},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Eleitoral","oab":true,"nome":"Direito Eleitoral","pai":null,"assunto_raiz":403985,"materia":true,"id":403985,"slug":"direito-eleitoral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Pol\u00edticos","oab":true,"nome":"Direitos Pol\u00edticos","pai":403985,"assunto_raiz":403985,"materia":false,"id":404029,"slug":"direito-eleitoral-direitos-politicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desincompatibiliza\u00e7\u00e3o e Reelei\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Desincompatibiliza\u00e7\u00e3o e Reelei\u00e7\u00e3o","pai":404029,"assunto_raiz":403985,"materia":false,"id":417996,"slug":"direito-eleitoral-desincompatibilizacao-e-reeleicao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":6731,"slug":"agente-penitenciario-policia-penal"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Acre","sigla":"SGA AC","id":1029,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sga-ac"},{"nome":"Secretaria de Estado de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Acre","sigla":"SESP","id":3067,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesp-ac"},{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"iapen-ac-ac"},{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Acre","sigla":"PC AC","id":537,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"pc-ac-ac"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O sigilo banc\u00e1rio, esp\u00e9cie de direito de privacidade protegido pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal, \u00e9 absoluto em qualquer caso.","provas":[{"id":5287,"cargo":{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":6731,"slug":"agente-penitenciario-policia-penal"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Acre","sigla":"SGA AC","id":1029,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sga-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sga-ac-2008-cespe-cebraspe-agente-penitenciario-policia-penal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGA AC - Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal) - 2008"},{"id":14964,"cargo":{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":6731,"slug":"agente-penitenciario-policia-penal"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Acre","sigla":"SESP","id":3067,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesp-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sesp-ac-2008-cespe-cebraspe-agente-penitenciario-policia-penal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SESP - Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal) - 2008"},{"id":14965,"cargo":{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":6731,"slug":"agente-penitenciario-policia-penal"},"orgao":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"iapen-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"iapen-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-agente-penitenciario-policia-penal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IAPEN AC - Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal) - 2008"},{"id":25273,"cargo":{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":6731,"slug":"agente-penitenciario-policia-penal"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Acre","sigla":"PC AC","id":537,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"pc-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-agente-penitenciario-policia-penal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC AC - Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal) - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-18 10:26:21","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Agentes Penitenci\u00e1rios (Policial Penal)","descricao":"Cargos de Agentes Penitenci\u00e1rios, Policial Penal","id":30}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":275773,"hashId":"46072b2f17c247e8295c099049dd2c7e","enunciado":"O sigilo banc\u00e1rio, esp\u00e9cie de direito de privacidade\r\nprotegido pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal, \u00e9 absoluto em qualquer\r\ncaso.","resposta":1045004,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1045003,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1045004,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do direito constitucional, julgue os itens de 51 a 75.","id":178490,"enunciado":"<p align=justify>A respeito do direito constitucional, julgue os itens de 51 a 75.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 75","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Geral dos Direitos Fundamentais","oab":true,"nome":"Teoria Geral dos Direitos Fundamentais","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405218,"slug":"direito-constitucional-teoria-geral-dos-direitos-fundamentais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/275773","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 5","id":1213,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-5"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sabe-se que, juntos, tr\u00eas funcion\u00e1rios de mesma capacidade operacional s\u00e3o capazes de digitar as 160 p\u00e1ginas de um relat\u00f3rio em 4 horas de trabalho ininterrupto. Nessas condi\u00e7\u00f5es, o esperado \u00e9 que dois deles sejam capazes de digitar 120 p\u00e1ginas de tal relat\u00f3rio se trabalharem juntos durante","provas":[{"id":6316,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 5","id":1213,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-5"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trf-5-2008-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 5 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-19 09:07:07","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":333498,"hashId":"88db1e4fb12e34f0b04026399e3343d7","enunciado":"<p align=justify>Sabe-se que, juntos, tr\u00eas funcion\u00e1rios de mesma capacidade\r\noperacional s\u00e3o capazes de digitar as 160 p\u00e1ginas\r\nde um relat\u00f3rio em 4 horas de trabalho ininterrupto. Nessas\r\ncondi\u00e7\u00f5es, o esperado \u00e9 que dois deles sejam capazes\r\nde digitar 120 p\u00e1ginas de tal relat\u00f3rio se trabalharem\r\njuntos durante<\/p>","resposta":1196508,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4 horas e 10 minutos.","id":1196506,"corpo":"<p align=justify>4 horas e 10 minutos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4 horas e 20 minutos.","id":1196507,"corpo":"<p align=justify>4 horas e 20 minutos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4 horas e 30 minutos.","id":1196508,"corpo":"<p align=justify>4 horas e 30 minutos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4 horas e 45 minutos.","id":1196509,"corpo":"<p align=justify>4 horas e 45 minutos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"5 horas.","id":1196510,"corpo":"<p align=justify>5 horas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":199351,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22","ordem":22},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regras de tr\u00eas composta","oab":false,"nome":"Regras de tr\u00eas composta","pai":403798,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":425366,"slug":"matematica-financeira-regras-de-tres-composta"}],"slug":"matematica-financeira\/333498","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}