{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164908,"perPage":"100","pages":21650,"page":18502,"rows":[{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas","id":4840,"slug":"assistente-area-gestao-de-pessoas"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE BA","id":1360,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sebrae-ba"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No caso de uma empresa iniciar as suas atividades no in\u00edcio de janeiro e n\u00e3o exercer a op\u00e7\u00e3o pelo SIMPLES Nacional, quando de sua inscri\u00e7\u00e3o no CNPJ, somente poder\u00e1 faz\u00ea-la mediante altera\u00e7\u00e3o cadastral at\u00e9 o \u00faltimo dia \u00fatil do anocalend\u00e1rio, permitindo-se que a op\u00e7\u00e3o comece a vigorar a partir do in\u00edcio do m\u00eas de janeiro do ano subseq\u00fcente.","provas":[{"id":6419,"cargo":{"descricao":"Assistente - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas","id":4840,"slug":"assistente-area-gestao-de-pessoas"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE BA","id":1360,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sebrae-ba"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sebrae-ba-2008-cespe-cebraspe-assistente-area-gestao-de-pessoas-ii-prova-2-especifica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEBRAE BA - Assistente - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 09:22:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":340458,"hashId":"dc81d25a7acd1823baabe672fa6e3114","enunciado":"<p align=justify>No caso de uma empresa iniciar as suas atividades no in\u00edcio\r\nde janeiro e n\u00e3o exercer a op\u00e7\u00e3o pelo SIMPLES Nacional,\r\nquando de sua inscri\u00e7\u00e3o no CNPJ, somente poder\u00e1 faz\u00ea-la\r\nmediante altera\u00e7\u00e3o cadastral at\u00e9 o \u00faltimo dia \u00fatil do anocalend\u00e1rio,\r\npermitindo-se que a op\u00e7\u00e3o comece a vigorar a\r\npartir do in\u00edcio do m\u00eas de janeiro do ano subseq\u00fcente.<\/p>","resposta":1214697,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1214696,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1214697,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da legisla\u00e7\u00e3o aplicada \u00e0s microempresas, julgue os itens a seguir.","id":201751,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da legisla\u00e7\u00e3o aplicada \u00e0s microempresas, julgue os\r\nitens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.317\/1996 - Disp\u00f5e sobre o regime tribut\u00e1rio das microempresas e das empresas de pequeno porte, institui o Sistema Integrado de Pagamento de Impostos e Contribui\u00e7\u00f5es das Microempresas e das Empresas de pequeno Porte - SIMPLES e d\u00e1 outras provid\u00eanc","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 9.317\/1996 - Disp\u00f5e sobre o regime tribut\u00e1rio das microempresas e das empresas de pequeno porte, institui o Sistema Integrado de Pagamento de Impostos e Contribui\u00e7\u00f5es das Microempresas e das Empresas de pequeno Porte - SIMPLES e d\u00e1 outras provid\u00eanc","pai":395700,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":396412,"slug":"legislacao-federal-lei-no-9-317-1996-dispoe-sobre-o-regime-tributario-das-microempresas-e-das-empresas-de-pequeno-porte-institui-o-sistema-integrado-de-pagamento-de-impostos-e-contribuicoes-das-microempresas-e-das-empresas-de-pequeno-porte-simples-e-da-outras-providenc"}],"slug":"legislacao-federal\/340458","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Ci\u00eancias Atuariais","id":3811,"slug":"analista-do-seguro-social-area-ciencias-atuariais"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O pr\u00eamio \u00fanico e puro a ser cobrado de uma pessoa de 30 anos de idade, para a contrata\u00e7\u00e3o de um seguro de vida inteira contra morte, cuja import\u00e2ncia segurada \u00e9 de R$ 50.000,00, \u00e9 inferior a R$ 4.000,00.","provas":[{"id":6470,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Ci\u00eancias Atuariais","id":3811,"slug":"analista-do-seguro-social-area-ciencias-atuariais"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inss-2008-cespe-cebraspe-analista-do-seguro-social-area-ciencias-atuariais-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Ci\u00eancias Atuariais - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 09:26:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":17,"descricao":"Ci\u00eancias Atuariais"}],"id":344549,"hashId":"813bf6d081ec5953050099dc8eac5967","enunciado":"<p align=justify>O pr\u00eamio \u00fanico e puro a ser cobrado de uma pessoa de 30 anos de\r\nidade, para a contrata\u00e7\u00e3o de um seguro de vida inteira contra\r\nmorte, cuja import\u00e2ncia segurada \u00e9 de R$ 50.000,00, \u00e9 inferior a\r\nR$ 4.000,00.<\/p>","resposta":1225528,"anulada":false,"rotulo":142,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1225528,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1225529,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando a t\u00e1bua de comuta\u00e7\u00e3o acima, elaborada com base na t\u00e1bua biom\u00e9trica AT-83 M, atrelada \u00e0 taxa de juros de 6% ao ano, julgue os itens a seguir.","id":203212,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6470\/30.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando a t\u00e1bua de comuta\u00e7\u00e3o acima, elaborada com base na t\u00e1bua biom\u00e9trica AT-83 M, atrelada \u00e0 taxa de juros de 6% ao ano, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 142 a 148","ordem":142},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguros","oab":false,"nome":"Seguros","pai":1135,"assunto_raiz":1135,"materia":false,"id":402509,"slug":"atuaria-seguros"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Atu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1135,"materia":true,"id":1135,"slug":"atuaria"}],"slug":"atuaria\/344549","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Primeiro Ciclo - Anos Iniciais do Ensino Fundamental","id":8579,"slug":"professor-area-primeiro-ciclo-anos-iniciais-do-ensino-fundamental"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Estudos a respeito da educa\u00e7\u00e3o infantil apontam para a necessidade de as institui\u00e7\u00f5es que prestam esse servi\u00e7o incorporarem de maneira integrada as fun\u00e7\u00f5es de educar e cuidar.","provas":[{"id":15306,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Primeiro Ciclo - Anos Iniciais do Ensino Fundamental","id":8579,"slug":"professor-area-primeiro-ciclo-anos-iniciais-do-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2008-cespe-cebraspe-professor-area-primeiro-ciclo-anos-iniciais-do-ensino-fundamental-20-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Primeiro Ciclo - Anos Iniciais do Ensino Fundamental - 2008"},{"id":15307,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Primeiro Ciclo - Anos Iniciais do Ensino Fundamental","id":8579,"slug":"professor-area-primeiro-ciclo-anos-iniciais-do-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2008-cespe-cebraspe-professor-area-primeiro-ciclo-anos-iniciais-do-ensino-fundamental-40-horas-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Primeiro Ciclo - Anos Iniciais do Ensino Fundamental - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 09:27:52","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":547326,"hashId":"ed784ded1401977320fa112cba72a7e6","enunciado":"<p align=justify>Estudos a respeito da educa\u00e7\u00e3o infantil apontam para a\r\nnecessidade de as institui\u00e7\u00f5es que prestam esse servi\u00e7o\r\nincorporarem de maneira integrada as fun\u00e7\u00f5es de educar e\r\ncuidar.<\/p>","resposta":1964831,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1964831,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1964832,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Tendo as informa\u00e7\u00f5es acima como refer\u00eancia inicial, julgue os itens a seguir, relativos \u00e0s fun\u00e7\u00f5es de cuidar e educar na educa\u00e7\u00e3o infantil.","id":280507,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15306\/22.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Tendo as informa\u00e7\u00f5es acima como refer\u00eancia inicial, julgue os itens a seguir, relativos \u00e0s fun\u00e7\u00f5es de cuidar e educar na educa\u00e7\u00e3o infantil.<\/P>","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 84","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":"pedagogia\/547326","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 1-I (B21)","id":13727,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-1-i-b21"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Capacita\u00e7\u00e3o e treinamento n\u00e3o figuram entre os itens contemplados pelo projeto Inovar.","provas":[{"id":17431,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 1-I (B21)","id":13727,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-1-i-b21"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-1-i-b21-33","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 1-I (B21) - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 09:40:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":606844,"hashId":"4622d6bc73d55023ae3aad9031421eff","enunciado":"<p align=justify>Capacita\u00e7\u00e3o e treinamento n\u00e3o figuram entre os itens\r\ncontemplados pelo projeto Inovar.<\/p>","resposta":2129171,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2129171,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2129170,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ainda com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pol\u00edtica de incentivos \u00e0 CT&I, julgue os pr\u00f3ximos iterns.","id":293950,"enunciado":"<p align=justify>Ainda com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pol\u00edtica de incentivos \u00e0 CT&I, julgue os\r\npr\u00f3ximos iterns.<\/p>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 93","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MCT","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MCT","pai":395462,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394976,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mct"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/606844","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Suporte \u00e0s Atividades na \u00c1rea de Direito","id":8941,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-suporte-as-atividades-na-area-de-direito"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea An\u00e1lise das Demandas Submetidas","id":8942,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-analise-das-demandas-submetidas"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Instru\u00e7\u00e3o das Demandas Submetidas","id":8943,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-instrucao-das-demandas-submetidas"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Acompanhamento das Demandas Submetidas","id":8944,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-acompanhamento-das-demandas-submetidas"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se um candidato a prefeito de uma cidade, embora casado com a filha do atual prefeito, desta seja separado de fato, aplicar-se-\u00e1 a regra de inelegibilidade que visa obstar monop\u00f3lio do poder pol\u00edtico por grupos hegem\u00f4nicos ligados por la\u00e7os familiares, ainda que a senten\u00e7a de div\u00f3rcio venha a ser proferida no curso do mandato do sogro.","provas":[{"id":16001,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Suporte \u00e0s Atividades na \u00c1rea de Direito","id":8941,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-suporte-as-atividades-na-area-de-direito"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-suporte-as-atividades-na-area-de-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Suporte \u00e0s Atividades na \u00c1rea de Direito - 2008"},{"id":16002,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea An\u00e1lise das Demandas Submetidas","id":8942,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-analise-das-demandas-submetidas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-analise-das-demandas-submetidas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea An\u00e1lise das Demandas Submetidas - 2008"},{"id":16003,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Instru\u00e7\u00e3o das Demandas Submetidas","id":8943,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-instrucao-das-demandas-submetidas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-instrucao-das-demandas-submetidas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Instru\u00e7\u00e3o das Demandas Submetidas - 2008"},{"id":16004,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Acompanhamento das Demandas Submetidas","id":8944,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-acompanhamento-das-demandas-submetidas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-acompanhamento-das-demandas-submetidas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Acompanhamento das Demandas Submetidas - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":7,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-28 08:11:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":570519,"hashId":"8c6ce0029aeb3b90e0d6f35ff024abc6","enunciado":"<p align=justify>Se um candidato a prefeito de uma cidade, embora casado\r\ncom a filha do atual prefeito, desta seja separado de fato,\r\naplicar-se-\u00e1 a regra de inelegibilidade que visa obstar\r\nmonop\u00f3lio do poder pol\u00edtico por grupos hegem\u00f4nicos\r\nligados por la\u00e7os familiares, ainda que a senten\u00e7a de\r\ndiv\u00f3rcio venha a ser proferida no curso do mandato do\r\nsogro.<\/p>","resposta":2028182,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2028181,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2028182,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne aos direitos pol\u00edticos previstos na CF, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":285577,"enunciado":"<p align=justify>No que concerne aos direitos pol\u00edticos previstos na CF, julgue os\r\nitens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101  a 107","ordem":101},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405229,"slug":"direito-constitucional-direitos-politicos-artigos-14-a-16-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/570519","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2-I - \u00c1rea Biologia","id":15062,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-2-i-area-biologia"},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2-I - \u00c1rea Agronomia","id":15063,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-2-i-area-agronomia"},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2-I - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":15064,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-2-i-area-engenharia-florestal"},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2-I - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":15065,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-2-i-area-nutricao"},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2-I - \u00c1rea Agronomia","id":15067,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-2-i-area-agronomia"},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2-I - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":15069,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-2-i-area-nutricao"},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2-I - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":15068,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-2-i-area-engenharia-florestal"},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2-I - \u00c1rea Biologia","id":15066,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-2-i-area-biologia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A conseq\u00fc\u00eancia direta do escape g\u00eanico em planta\u00e7\u00f5es org\u00e2nicas \u00e9 a possibilidade de encontro de material gen\u00e9tico alheio \u00e0 esp\u00e9cie em cultivo.","provas":[{"id":26996,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2-I - \u00c1rea Biologia","id":15062,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-2-i-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-2-i-area-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 2-I - \u00c1rea Biologia - 2008"},{"id":30986,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2-I - \u00c1rea Agronomia","id":15063,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-2-i-area-agronomia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-2-i-area-agronomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 2-I - \u00c1rea Agronomia - 2008"},{"id":30987,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2-I - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":15064,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-2-i-area-engenharia-florestal"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-2-i-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 2-I - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2008"},{"id":30988,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2-I - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":15065,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-2-i-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-2-i-area-nutricao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 2-I - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2008"},{"id":30989,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2-I - \u00c1rea Agronomia","id":15067,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-2-i-area-agronomia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-2-i-area-agronomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 2-I - \u00c1rea Agronomia - 2008"},{"id":30991,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2-I - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":15069,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-2-i-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-2-i-area-nutricao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 2-I - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2008"},{"id":30990,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2-I - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":15068,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-2-i-area-engenharia-florestal"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-2-i-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 2-I - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2008"},{"id":26997,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2-I - \u00c1rea Biologia","id":15066,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-2-i-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-2-i-area-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 2-I - \u00c1rea Biologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 05:10:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":904291,"hashId":"d98e0e876f405e29ac4a98437cadf8d5","enunciado":"A conseq\u00fc\u00eancia direta do escape g\u00eanico em planta\u00e7\u00f5es\r\norg\u00e2nicas \u00e9 a possibilidade de encontro de material gen\u00e9tico\r\nalheio \u00e0 esp\u00e9cie em cultivo.","resposta":3165291,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3165291,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3165292,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um tema que vem sendo pesquisado e discutido desde a introdu\u00e7\u00e3o dos organismos geneticamente modificados (OGMs) \u00e9 a possibilidade de co-exist\u00eancia entre estes e a agricultura org\u00e2nica. De acordo com dados atuais, essa co-exist\u00eancia \u00e9 extremamente problem\u00e1tica, e a agricultura org\u00e2nica tende a uma dr\u00e1stica redu\u00e7\u00e3o nas regi\u00f5es de cultivo extensivo de OGMs. Paralelamente \u00e0 quest\u00e3o social, a contamina\u00e7\u00e3o por parte dos OGMs tem sido tamb\u00e9m alvo de investiga\u00e7\u00f5es e, at\u00e9 o momento, n\u00e3o h\u00e1 consenso com rela\u00e7\u00e3o ao tema. Relatos de escape g\u00eanico, isto \u00e9, de p\u00f3len de plantas transg\u00eanicas participando da poliniza\u00e7\u00e3o de n\u00e3o-OGM, podem ser encontrados com freq\u00fc\u00eancia na literatura. Considerando esse assunto e temas a ele relacionados, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":351773,"enunciado":"Um tema que vem sendo pesquisado e discutido desde a\r\nintrodu\u00e7\u00e3o dos organismos geneticamente modificados (OGMs)\r\n\u00e9 a possibilidade de co-exist\u00eancia entre estes e a agricultura\r\norg\u00e2nica. De acordo com dados atuais, essa co-exist\u00eancia \u00e9\r\nextremamente problem\u00e1tica, e a agricultura org\u00e2nica tende a uma\r\ndr\u00e1stica redu\u00e7\u00e3o nas regi\u00f5es de cultivo extensivo de OGMs.\r\nParalelamente \u00e0 quest\u00e3o social, a contamina\u00e7\u00e3o por parte dos\r\nOGMs tem sido tamb\u00e9m alvo de investiga\u00e7\u00f5es e, at\u00e9 o momento,\r\nn\u00e3o h\u00e1 consenso com rela\u00e7\u00e3o ao tema. Relatos de escape g\u00eanico,\r\nisto \u00e9, de p\u00f3len de plantas transg\u00eanicas participando da\r\npoliniza\u00e7\u00e3o de n\u00e3o-OGM, podem ser encontrados com freq\u00fc\u00eancia\r\nna literatura. Considerando esse assunto e temas a ele\r\nrelacionados, julgue os itens subseq\u00fcentes.","rotulo":85,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 85 a 87","ordem":85},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Gest\u00e3o Ambiental"],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gen\u00e9tica","oab":false,"nome":"Gen\u00e9tica","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398238,"slug":"biologia-genetica"}],"slug":"biologia\/904291","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Infraestrutura S\u00eanior - \u00c1rea Civil","id":4018,"slug":"especialista-em-infraestrutura-senior-area-civil"},{"descricao":"Especialista em Infraestrutura S\u00eanior - \u00c1rea Aquavi\u00e1rio","id":10547,"slug":"especialista-em-infraestrutura-senior-area-aquaviario"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpog"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nos andaimes suspensos mec\u00e2nicos, podem ser pendurados baldes ou gal\u00f5es de tinta na parte externa do guarda-corpo, desde que a soma da carga n\u00e3o exceda a capacidade do andaime.","provas":[{"id":6425,"cargo":{"descricao":"Especialista em Infraestrutura S\u00eanior - \u00c1rea Civil","id":4018,"slug":"especialista-em-infraestrutura-senior-area-civil"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpog"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-infraestrutura-senior-area-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Especialista em Infraestrutura S\u00eanior - \u00c1rea Civil - 2008"},{"id":19648,"cargo":{"descricao":"Especialista em Infraestrutura S\u00eanior - \u00c1rea Aquavi\u00e1rio","id":10547,"slug":"especialista-em-infraestrutura-senior-area-aquaviario"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpog"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-infraestrutura-senior-area-aquaviario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Especialista em Infraestrutura S\u00eanior - \u00c1rea Aquavi\u00e1rio - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:28:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":155,"descricao":"Constru\u00e7\u00e3o Civil (T\u00e9cnico)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":340775,"hashId":"ade5cedb25acbe08d5965a934bfbe4bd","enunciado":"<p align=justify>Nos andaimes suspensos mec\u00e2nicos, podem ser pendurados\r\nbaldes ou gal\u00f5es de tinta na parte externa do guarda-corpo,\r\ndesde que a soma da carga n\u00e3o exceda a capacidade do\r\nandaime.<\/p>","resposta":1215433,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1215433,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1215432,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Na execu\u00e7\u00e3o de obras civis, especificar adequadamente os procedimentos para a constru\u00e7\u00e3o das diversas etapas \u00e9 parte integrante do projeto e controle dessas obras. Para tanto, a organiza\u00e7\u00e3o desses procedimentos em um roteiro l\u00f3gico auxilia no desenvolvimento dos trabalhos. A respeito de tais procedimentos, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":201831,"enunciado":"<p align=justify>Na execu\u00e7\u00e3o de obras civis, especificar adequadamente os\r\nprocedimentos para a constru\u00e7\u00e3o das diversas etapas \u00e9 parte\r\nintegrante do projeto e controle dessas obras. Para tanto, a\r\norganiza\u00e7\u00e3o desses procedimentos em um roteiro l\u00f3gico auxilia\r\nno desenvolvimento dos trabalhos. A respeito de tais\r\nprocedimentos, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88a34","ordem":88},"assuntos":[{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Legal","oab":false,"nome":"Engenharia Legal","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399416,"slug":"engenharia-civil-engenharia-legal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Normas","oab":false,"nome":"Normas","pai":399416,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399417,"slug":"engenharia-civil-normas"}],"slug":"engenharia-civil\/340775","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Imobiliza\u00e7\u00e3o Ortop\u00e9dica","id":8573,"slug":"imobilizacao-ortopedica"},{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel M\u00e9dio - \u00c1rea Imobiliza\u00e7\u00f5es Ortop\u00e9dicas","id":9377,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-medio-area-imobilizacoes-ortopedicas"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"SEMAD","id":3075,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"semad-ma"},{"nome":"Hospital Djalma Marques","sigla":"","id":3092,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"hospital-djalma-marques-ma"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nos casos em que pacientes idosos, com hist\u00f3ria de queda da pr\u00f3pria altura, apresentam dor no quadril e deformidade em rota\u00e7\u00e3o externa do p\u00e9, o diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel \u00e9 o de fratura da di\u00e1fise femoral.","provas":[{"id":15293,"cargo":{"descricao":"Imobiliza\u00e7\u00e3o Ortop\u00e9dica","id":8573,"slug":"imobilizacao-ortopedica"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"SEMAD","id":3075,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"semad-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"semad-ma-2008-cespe-cebraspe-imobilizacao-ortopedica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Imobiliza\u00e7\u00e3o Ortop\u00e9dica - 2008"},{"id":16803,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel M\u00e9dio - \u00c1rea Imobiliza\u00e7\u00f5es Ortop\u00e9dicas","id":9377,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-medio-area-imobilizacoes-ortopedicas"},"orgao":{"nome":"Hospital Djalma Marques","sigla":"","id":3092,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"hospital-djalma-marques-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hospital-djalma-marques-ma-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-de-nivel-medio-area-imobilizacoes-ortopedicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hospital Djalma Marques - T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel M\u00e9dio - \u00c1rea Imobiliza\u00e7\u00f5es Ortop\u00e9dicas - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:31:43","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"},{"id":435,"descricao":"Imobiliza\u00e7\u00e3o Ortop\u00e9dica (T\u00e9cnico)"}],"id":546721,"hashId":"4a6ab2f99f88dd6e3e5aed3ac4940100","enunciado":"<p align=justify>Nos casos em que pacientes idosos, com hist\u00f3ria de queda da\r\npr\u00f3pria altura, apresentam dor no quadril e deformidade em\r\nrota\u00e7\u00e3o externa do p\u00e9, o diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel \u00e9 o de\r\nfratura da di\u00e1fise femoral.<\/p>","resposta":1963487,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1963486,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1963487,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, a respeito de pacientes com fraturas.","id":280371,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, a respeito de pacientes com fraturas.<\/p>","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 58","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Queda","oab":false,"nome":"Queda","pai":405809,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413306,"slug":"enfermagem-queda"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Trauma","oab":false,"nome":"Trauma","pai":405841,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413295,"slug":"enfermagem-trauma"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade do Idoso","oab":false,"nome":"Sa\u00fade do Idoso","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405809,"slug":"enfermagem-saude-do-idoso"}],"slug":"enfermagem\/546721","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O planejamento de trabalho da auditoria interna deve considerar, entre outros aspectos, a necessidade da contrata\u00e7\u00e3o de especialistas. Caso seja autorizada essa contrata\u00e7\u00e3o, a auditoria interna dever\u00e1 transferir aos especialistas contratados a responsabilidade plena referente \u00e0s conclus\u00f5es e recomenda\u00e7\u00f5es que formular no \u00e2mbito da respectiva \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":15385,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2008-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Contador - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:35:07","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":550287,"hashId":"ce33d0b7b6b6f7a95e6567d332edc29b","enunciado":"<p align=justify>O planejamento de trabalho da auditoria interna deve\r\nconsiderar, entre outros aspectos, a necessidade da contrata\u00e7\u00e3o\r\nde especialistas. Caso seja autorizada essa contrata\u00e7\u00e3o, a\r\nauditoria interna dever\u00e1 transferir aos especialistas contratados\r\na responsabilidade plena referente \u00e0s conclus\u00f5es e\r\nrecomenda\u00e7\u00f5es que formular no \u00e2mbito da respectiva \u00e1rea de\r\natua\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1971744,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1971744,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1971743,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base nas normas brasileiras para o exerc\u00edcio da auditoria interna, julgue os itens de 86 a 94.","id":281179,"enunciado":"<p align=justify>Com base nas normas brasileiras para o exerc\u00edcio da auditoria\r\ninterna, julgue os itens de 86 a 94.<\/p>","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 94","ordem":86},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Programa de Auditoria","oab":false,"nome":"Programa de Auditoria","pai":4576,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4570,"slug":"auditoria-programa-de-auditoria"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de auditoria"],"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"}],"slug":"auditoria\/550287","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paulo Afonso","sigla":"","id":1270,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-paulo-afonso-ba"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Paulo Afonso no que se refere aos Servidores P\u00fablicos confirma que:","provas":[{"id":3631,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paulo Afonso","sigla":"","id":1270,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-paulo-afonso-ba"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paulo-afonso-ba-2008-consulplan-assistente-social","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Paulo Afonso - Assistente Social - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:35:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":125875,"hashId":"af6b45efd26661c62a68e3f93ab0f50f","enunciado":"<P align=justify><STRONG>A Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Paulo Afonso no que se refere aos Servidores P\u00fablicos confirma que:<\/STRONG><\/P>","resposta":582746,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Lei assegurar\u00e1 aos servidores da administra\u00e7\u00e3o direta, isonomia de vencimentos para cargos de atribui\u00e7\u00f5es e nomenclaturas iguais ou assemelhados do mesmo poder.","id":582746,"corpo":"<p align=justify>A Lei assegurar\u00e1 aos servidores da administra\u00e7\u00e3o direta, isonomia de vencimentos para cargos de atribui\u00e7\u00f5es e\r\nnomenclaturas iguais ou assemelhados do mesmo poder.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c9 permitida a cess\u00e3o de servidores a outros \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos, mesmo federais, com \u00f4nus para o cedente.","id":582747,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 permitida a cess\u00e3o de servidores a outros \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos, mesmo federais, com \u00f4nus para o cedente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O regime jur\u00eddico institu\u00eddo \u00e9 amplo e observar-se-\u00e1 o disposto nos Planos de Carreira.","id":582748,"corpo":"<p align=justify>O regime jur\u00eddico institu\u00eddo \u00e9 amplo e observar-se-\u00e1 o disposto nos Planos de Carreira.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As vantagens de car\u00e1ter individual e as relativas ao local de trabalho ter\u00e3o tratamento ison\u00f4mico.","id":582749,"corpo":"<p align=justify>As vantagens de car\u00e1ter individual e as relativas ao local de trabalho ter\u00e3o tratamento ison\u00f4mico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Existem anteriormente duas alternativas corretas.","id":582750,"corpo":"<p align=justify>Existem anteriormente duas alternativas corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":107979,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Paulo Afonso","oab":false,"nome":"Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Paulo Afonso","pai":399831,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395133,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-lei-organica-do-municipio-de-paulo-afonso"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/125875","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":522,"slug":"analista-judiciario-area-engenharia-mecanica"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A dureza Vickers \u00e9 medida a partir da impress\u00e3o produzida no corpo de prova pela queda livre de um \u00eambolo com uma ponta padronizada de diamante.","provas":[{"id":6437,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":522,"slug":"analista-judiciario-area-engenharia-mecanica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:35:07","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":341636,"hashId":"207bd53ccda124a2d1dd37fe2b270de8","enunciado":"<p align=justify>A dureza Vickers \u00e9 medida a partir da impress\u00e3o produzida\r\nno corpo de prova pela queda livre de um \u00eambolo com uma\r\nponta padronizada de diamante.<\/p>","resposta":1217671,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1217671,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1217670,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A dureza de material pode ser definida como a resist\u00eancia desse material \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de uma marca permanente quando pressionado por outro material ou por marcadores padronizados. A dureza pode ser avaliada por diferentes tipos de ensaios. Acerca desses ensaios, julgue os itens a seguir.","id":202142,"enunciado":"<p align=justify>A dureza de material pode ser definida como a resist\u00eancia desse\r\nmaterial \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de uma marca permanente quando\r\npressionado por outro material ou por marcadores padronizados.\r\nA dureza pode ser avaliada por diferentes tipos de ensaios.\r\nAcerca desses ensaios, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55 \u00e0 58","ordem":2},"assuntos":[{"palavrasChave":["F\u00edsica","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402695,"slug":"engenharia-mecanica-materiais-de-construcao-mecanica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ensaios Mec\u00e2nicos e Tratamentos T\u00e9rmicos","oab":false,"nome":"Ensaios Mec\u00e2nicos e Tratamentos T\u00e9rmicos","pai":402695,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402697,"slug":"engenharia-mecanica-ensaios-mecanicos-e-tratamentos-termicos"}],"slug":"engenharia-mecanica\/341636","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Enfermagem","id":9341,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-enfermagem"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Djalma Marques","sigla":"","id":3092,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"hospital-djalma-marques-ma"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"SEMAD","id":3075,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"semad-ma"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Como a neutropenia agrava o risco de infec\u00e7\u00e3o, \u00e9 importante a monitora\u00e7\u00e3o para que n\u00e3o ocorra uma infec\u00e7\u00e3o sist\u00eamica.","provas":[{"id":16766,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Enfermagem","id":9341,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Hospital Djalma Marques","sigla":"","id":3092,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"hospital-djalma-marques-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hospital-djalma-marques-ma-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hospital Djalma Marques - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Enfermagem - 2008"},{"id":15223,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"SEMAD","id":3075,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"semad-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"semad-ma-2008-cespe-cebraspe-enfermeiro-caderno-branco","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Enfermeiro - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:35:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":543965,"hashId":"c3b32875f351fd0c9fc4a2786af31492","enunciado":"<p align=justify>Como a neutropenia agrava o risco de infec\u00e7\u00e3o, \u00e9\r\nimportante a monitora\u00e7\u00e3o para que n\u00e3o ocorra uma infec\u00e7\u00e3o\r\nsist\u00eamica.<\/p>","resposta":1955959,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1955959,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1955960,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um homem de 55 anos de idade recebeu o diagn\u00f3stico de leucemia miel\u00f3ide aguda h\u00e1 dois meses. Foi internado apresentando quadro de dor \u00f3ssea, n\u00e1useas, tend\u00eancias hemorr\u00e1gicas, fraqueza e fadiga. Vem apresentando febre, dor conseq\u00fcente do aumento do f\u00edgado e do ba\u00e7o, equimoses, pet\u00e9quias, hiperplasia e sangramento gengival. A interna\u00e7\u00e3o ocorreu para que fosse realizada terapia de indu\u00e7\u00e3o. Al\u00e9m do quadro descrito, o paciente encontra-se neutrop\u00eanico, an\u00eamico e trombocitop\u00eanico. Acerca da situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada, julgue os itens seguintes.","id":279826,"enunciado":"<P align=justify>Um homem de 55 anos de idade recebeu o diagn\u00f3stico de leucemia miel\u00f3ide aguda h\u00e1 dois meses. Foi internado apresentando quadro de dor \u00f3ssea, n\u00e1useas, tend\u00eancias hemorr\u00e1gicas, fraqueza e fadiga. Vem apresentando febre, dor conseq\u00fcente do aumento do f\u00edgado e do ba\u00e7o, equimoses, pet\u00e9quias, hiperplasia e sangramento gengival. A interna\u00e7\u00e3o ocorreu para que fosse realizada terapia de indu\u00e7\u00e3o. Al\u00e9m do quadro descrito, o paciente encontra-se neutrop\u00eanico, an\u00eamico e trombocitop\u00eanico. <\/P>\r\n<P align=justify>Acerca da situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":116,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 120","ordem":116},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Altera\u00e7\u00f5es \/ Doen\u00e7as hematol\u00f3gicas","oab":false,"nome":"Altera\u00e7\u00f5es \/ Doen\u00e7as hematol\u00f3gicas","pai":428389,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428440,"slug":"enfermagem-alteracoes-doencas-hematologicas"}],"slug":"enfermagem\/543965","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 1-I (B17)","id":13716,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-1-i-b17"},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 1-I (B17)","id":13717,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-1-i-b17"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em computa\u00e7\u00e3o, protocolo \u00e9 um formato padronizado para controlar ou possibilitar a conex\u00e3o, comunica\u00e7\u00e3o e transfer\u00eancia de dados entre dois computadores. Atualmente, o \u00fanico protocolo utilizado pela Internet \u00e9 o http.","provas":[{"id":17424,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 1-I (B17)","id":13716,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-1-i-b17"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-1-i-b17-15","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 1-I (B17) - 2008"},{"id":27016,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 1-I (B17)","id":13717,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-1-i-b17"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-1-i-b17","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 1-I (B17) - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:29:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":606690,"hashId":"c2e7240488e858a464d6fdd582fb6e12","enunciado":"<p align=justify>Em computa\u00e7\u00e3o, protocolo \u00e9 um formato padronizado para\r\ncontrolar ou possibilitar a conex\u00e3o, comunica\u00e7\u00e3o e\r\ntransfer\u00eancia de dados entre dois computadores. Atualmente,\r\no \u00fanico protocolo utilizado pela Internet \u00e9 o http.<\/p>","resposta":2128794,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2128793,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2128794,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da terminologia adotada em tecnologia da informa\u00e7\u00e3o (TI), julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":293913,"enunciado":"<p align=justify>A respeito da terminologia adotada em tecnologia da informa\u00e7\u00e3o\r\n(TI), julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 114","ordem":111},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MCT","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MCT","pai":395462,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394976,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mct"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/606690","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A distribui\u00e7\u00e3o do n\u00famero de professores segundo a sua forma\u00e7\u00e3o acad\u00eamica poderia ser adequadamente representada por um gr\u00e1fico de pizza ou por um histograma.","provas":[{"id":15386,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2008-cespe-cebraspe-estatistico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Estat\u00edstico - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:29:22","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":550354,"hashId":"6b5d6bad0f2b4081efef4bd09cc9457e","enunciado":"<p align=justify>A distribui\u00e7\u00e3o do n\u00famero de professores segundo a sua\r\nforma\u00e7\u00e3o acad\u00eamica poderia ser adequadamente representada\r\npor um gr\u00e1fico de pizza ou por um histograma.<\/p>","resposta":1971878,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1971877,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1971878,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A qualifica\u00e7\u00e3o dos professores \u00e9 de grande import\u00e2ncia para a qualidade da forma\u00e7\u00e3o dos estudantes. Considerando que a figura acima apresenta a distribui\u00e7\u00e3o do n\u00famero de professores em uma faculdade, segundo a forma\u00e7\u00e3o acad\u00eamica (curso), julgue os itens de 77 a 85.","id":281187,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15386\/9.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A qualifica\u00e7\u00e3o dos professores \u00e9 de grande import\u00e2ncia para a qualidade da forma\u00e7\u00e3o dos estudantes. Considerando que a figura acima apresenta a distribui\u00e7\u00e3o do n\u00famero de professores em uma faculdade, segundo a forma\u00e7\u00e3o acad\u00eamica (curso), julgue os itens de 77 a 85.<\/P>","rotulo":77,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 77 a 85","ordem":77},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gr\u00e1fico de Colunas ou Barras Justapostas","oab":false,"nome":"Gr\u00e1fico de Colunas ou Barras Justapostas","pai":426555,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7183,"slug":"estatistica-grafico-de-colunas-ou-barras-justapostas"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"}],"slug":"estatistica\/550354","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior I - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","id":9333,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-superior-i-area-fiscalizacao-tributaria"},{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","id":4667,"slug":"tecnico-municipal-area-fiscalizacao-tributaria"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Depreende-se do texto que a crise do sistema prisional de S\u00e3o Paulo pode ser resolvida com a ado\u00e7\u00e3o de medidas que restrinjam o deslocamento dos presos e dos seus familiares.","provas":[{"id":16752,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior I - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","id":9333,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-superior-i-area-fiscalizacao-tributaria"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-de-nivel-superior-i-area-fiscalizacao-tributaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior I - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria - 2008"},{"id":6294,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","id":4667,"slug":"tecnico-municipal-area-fiscalizacao-tributaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-area-fiscalizacao-tributaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vila Velha - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:29:25","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":332028,"hashId":"4944d77c8c2e4c681d6125016d065026","enunciado":"<p align=justify>Depreende-se do texto que a crise do sistema prisional de\r\nS\u00e3o Paulo pode ser resolvida com a ado\u00e7\u00e3o de medidas que\r\nrestrinjam o deslocamento dos presos e dos seus familiares.<\/p>","resposta":1192452,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1192451,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1192452,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com refer\u00eancia \u00e0s id\u00e9ias do texto, julgue os itens de 1 a 7.","id":198839,"enunciado":"<p align=justify><P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6294\/Imagem_46.gif><FONT face=TT90B5o00 size=2><FONT face=TT90B5o00 size=2><\/P>\r\n<P>Com refer\u00eancia \u00e0s id\u00e9ias do texto, julgue os itens de <\/FONT><\/FONT><FONT face=TT90B4o00 size=2><FONT face=TT90B4o00 size=2>1 <\/FONT><\/FONT><FONT face=TT90B5o00 size=2><FONT face=TT90B5o00 size=2>a <\/FONT><\/FONT><FONT face=TT90B4o00 size=2><FONT face=TT90B4o00 size=2>7<\/FONT><\/FONT><FONT face=TT90B5o00 size=2><FONT face=TT90B5o00 size=2>.<\/P><\/FONT><\/FONT><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 7","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/332028","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior -\u00c1rea Medicina - Especialidade: Cl\u00ednica Geral","id":9351,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-medicina-especialidade-clinica-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Djalma Marques","sigla":"","id":3092,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"hospital-djalma-marques-ma"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Cerca de 90% dos portadores de gota prim\u00e1ria s\u00e3o homens, geralmente com idade inferior a 30 anos.","provas":[{"id":16776,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior -\u00c1rea Medicina - Especialidade: Cl\u00ednica Geral","id":9351,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-medicina-especialidade-clinica-geral"},"orgao":{"nome":"Hospital Djalma Marques","sigla":"","id":3092,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"hospital-djalma-marques-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hospital-djalma-marques-ma-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-medicina-especialidade-clinica-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hospital Djalma Marques - T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior -  \u00c1rea Medicina - Especialidade: Cl\u00ednica Geral - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:29:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":544787,"hashId":"aed8bcfc9a7dedd946ed696bf3d8d3a0","enunciado":"<p align=justify>Cerca de 90% dos portadores de gota prim\u00e1ria s\u00e3o homens,\r\ngeralmente com idade inferior a 30 anos.<\/p>","resposta":1958599,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1958598,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1958599,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito das caracter\u00edsticas cl\u00ednicas das artrites geradas por deposi\u00e7\u00f5es de cristais, julgue os itens seguintes.","id":279963,"enunciado":"<p align=justify>A respeito das caracter\u00edsticas cl\u00ednicas das artrites geradas por\r\ndeposi\u00e7\u00f5es de cristais, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":116,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 120","ordem":116},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/544787","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-1"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ainda a respeito das normas de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 gestante, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":6100,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-1"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"trt-1-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 1 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:30:59","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":323940,"hashId":"4dc05c865b322125c5968050493851c8","enunciado":"<p align=justify>Ainda a respeito das normas de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 gestante, assinale a\r\nop\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1166546,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A prote\u00e7\u00e3o \u00e0 gestante veda a dispensa com base em justa causa.","id":1166543,"corpo":"<p align=justify>A prote\u00e7\u00e3o \u00e0 gestante veda a dispensa com base em justa\r\ncausa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O legislador brasileiro, a partir de 1932 e, mais claramente, desde 1974, vem tratando o problema da prote\u00e7\u00e3o \u00e0 gestante cada vez menos como de natureza previdenci\u00e1ria e cada vez mais como um encargo trabalhista do empregador.","id":1166544,"corpo":"<p align=justify>O legislador brasileiro, a partir de 1932 e, mais claramente,\r\ndesde 1974, vem tratando o problema da prote\u00e7\u00e3o \u00e0 gestante\r\ncada vez menos como de natureza previdenci\u00e1ria e cada vez\r\nmais como um encargo trabalhista do empregador.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A empregada sob regime de contrata\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria tem direito \u00e0 licen\u00e7a-maternidade, nos termos do art. 7.\u00ba, XVIII, da CF e do art. 10, II, b, do ADCT. Esse entendimento teve origem no TST.","id":1166545,"corpo":"<p align=justify>A empregada sob regime de contrata\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria tem\r\ndireito \u00e0 licen\u00e7a-maternidade, nos termos do art. 7.\u00ba, XVIII,\r\nda CF e do art. 10, II, b, do ADCT. Esse entendimento teve\r\norigem no TST.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Nos termos do art. 10, II, b, do ADCT, a prote\u00e7\u00e3o \u00e0 maternidade foi erigida \u00e0 hierarquia constitucional, pois retirou do \u00e2mbito do direito potestativo do empregador a possibilidade de despedir arbitrariamente a empregada em estado grav\u00eddico. Portanto, a teor do artigo 9.\u00ba da CLT, torna-se nula de pleno direito a cl\u00e1usula que estabelece a possibilidade de ren\u00fancia ou transa\u00e7\u00e3o, pela gestante, das garantias referentes \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o do emprego e sal\u00e1rio.","id":1166546,"corpo":"<p align=justify>Nos termos do art. 10, II, b, do ADCT, a prote\u00e7\u00e3o \u00e0\r\nmaternidade foi erigida \u00e0 hierarquia constitucional, pois\r\nretirou do \u00e2mbito do direito potestativo do empregador a\r\npossibilidade de despedir arbitrariamente a empregada em\r\nestado grav\u00eddico. Portanto, a teor do artigo 9.\u00ba da CLT,\r\ntorna-se nula de pleno direito a cl\u00e1usula que estabelece a\r\npossibilidade de ren\u00fancia ou transa\u00e7\u00e3o, pela gestante, das\r\ngarantias referentes \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o do emprego e sal\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Durante a licen\u00e7a da gestante, a previd\u00eancia social responder\u00e1 mensalmente pelo pagamento da gestante at\u00e9 o valor do maior beneficio pago pela previd\u00eancia, respondendo o empregador pelo que exceder do valor m\u00e1ximo.","id":1166547,"corpo":"<p align=justify>Durante a licen\u00e7a da gestante, a previd\u00eancia social responder\u00e1\r\nmensalmente pelo pagamento da gestante at\u00e9 o valor do maior\r\nbeneficio pago pela previd\u00eancia, respondendo o empregador\r\npelo que exceder do valor m\u00e1ximo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":195152,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43","ordem":43},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Financeiro"],"nome_clean":"Ato das disposi\u00e7\u00f5es constitucionais transit\u00f3rias ou ADCT","oab":true,"nome":"Ato das disposi\u00e7\u00f5es constitucionais transit\u00f3rias ou ADCT","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405332,"slug":"direito-constitucional-ato-das-disposicoes-constitucionais-transitorias-ou-adct"},{"palavrasChave":["Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho"],"nome_clean":"Direitos dos trabalhadores urbanos e rurais (artigo 7\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos dos trabalhadores urbanos e rurais (artigo 7\u00ba da CF)","pai":405227,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407576,"slug":"direito-constitucional-direitos-dos-trabalhadores-urbanos-e-rurais-artigo-7o-da-cf"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/323940","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Promotoria","id":1731,"slug":"oficial-de-promotoria"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Roraima","sigla":"MPE RR","id":504,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"mpe-rr-rr"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O juiz competente que deixa de ordenar o relaxamento de pris\u00e3o em flagrante ilegal que lhe foi comunicado n\u00e3o comete abuso de autoridade, mas ser\u00e1 respons\u00e1vel pelo tempo de pris\u00e3o ilegal do preso e ter\u00e1 de indeniz\u00e1-lo.","provas":[{"id":5265,"cargo":{"descricao":"Oficial de Promotoria","id":1731,"slug":"oficial-de-promotoria"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Roraima","sigla":"MPE RR","id":504,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"mpe-rr-rr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-rr-rr-2008-cespe-cebraspe-oficial-de-promotoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE RR - Oficial de Promotoria - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:34:24","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":273179,"hashId":"27e331236ed977958980b36605da74ad","enunciado":"<p align=justify>O juiz competente que deixa de ordenar o relaxamento de\r\npris\u00e3o em flagrante ilegal que lhe foi comunicado n\u00e3o\r\ncomete abuso de autoridade, mas ser\u00e1 respons\u00e1vel pelo\r\ntempo de pris\u00e3o ilegal do preso e ter\u00e1 de indeniz\u00e1-lo.<\/p>","resposta":1038073,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1038073,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1038072,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o especial penal, julgue os itens de 96 a 110.","id":177617,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o especial penal, julgue os itens de\r\n96 a 110.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 110","ordem":96},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Processual Civil","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia","Direito Processual do Trabalho","No\u00e7\u00f5es de direito processual penal","No\u00e7\u00f5es de per\u00edcia","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Pris\u00e3o e da Liberdade Provis\u00f3ria","oab":true,"nome":"Da Pris\u00e3o e da Liberdade Provis\u00f3ria","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406671,"slug":"direito-processual-penal-da-prisao-e-da-liberdade-provisoria"}],"slug":"direito-processual-penal\/273179","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874,"slug":"professor-area-biologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O processo de oxigena\u00e7\u00e3o do sangue humano ocorre nos alv\u00e9olos pulmonares.","provas":[{"id":15303,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874,"slug":"professor-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2008-cespe-cebraspe-professor-area-biologia-20-horas-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Biologia - 2008"},{"id":15304,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874,"slug":"professor-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2008-cespe-cebraspe-professor-area-biologia-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Biologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:30:05","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":547297,"hashId":"aa7787f3bad2ed600dcc2c5f69fe952e","enunciado":"<p align=justify>O processo de oxigena\u00e7\u00e3o do sangue humano ocorre nos\r\nalv\u00e9olos pulmonares.<\/p>","resposta":1964758,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1964759,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1964758,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das caracter\u00edsticas anat\u00f4micas e fisiol\u00f3gicas da esp\u00e9cie humana, julgue os itens subsecutivos.","id":280499,"enunciado":"<p align=justify>Acerca das caracter\u00edsticas anat\u00f4micas e fisiol\u00f3gicas da esp\u00e9cie\r\nhumana, julgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":97,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97 a 100","ordem":97},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Gest\u00e3o Ambiental"],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisiologia Animal","oab":false,"nome":"Fisiologia Animal","pai":398243,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398244,"slug":"biologia-fisiologia-animal"}],"slug":"biologia\/547297","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa","id":14561,"slug":"professor-de-nivel-superior-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Planejamento e Administra\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEMPLAD","id":3370,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"semplad-am"},{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"prefeitura-de-manaus-am"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em \"H\u00e1 que se esperar\" (l.12), o \"se\" indica rela\u00e7\u00e3o l\u00f3gicosem\u00e2ntica de condi\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":29514,"cargo":{"descricao":"Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa","id":14561,"slug":"professor-de-nivel-superior-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Planejamento e Administra\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEMPLAD","id":3370,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"semplad-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"semplad-am-2008-cespe-cebraspe-professor-de-nivel-superior-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMPLAD - Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa - 2008"},{"id":6462,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"prefeitura-de-manaus-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-manaus-am-2008-cespe-cebraspe-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Manaus - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:27:40","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":343667,"hashId":"cbcf1695eea6acc2825ec89fe899d914","enunciado":"<p align=justify>Em \"H\u00e1 que se esperar\" (<EM>l<\/EM>.12), o \"se\" indica rela\u00e7\u00e3o l\u00f3gicosem\u00e2ntica de condi\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1223183,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1223182,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1223183,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Julgue os itens seguintes, relativos ao texto acima.","id":202903,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6462\/26.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Julgue os itens seguintes, relativos ao texto acima.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81a85","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es morfossint\u00e1ticas da palavra SE","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es morfossint\u00e1ticas da palavra SE","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403676,"slug":"lingua-portuguesa-funcoes-morfossintaticas-da-palavra-se"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/343667","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":9373,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-servico-social"},{"descricao":"Servi\u00e7o Social","id":7933,"slug":"servico-social"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Djalma Marques","sigla":"","id":3092,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"hospital-djalma-marques-ma"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"SEMAD","id":3075,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"semad-ma"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para realizar o acompanhamento do PBF, o gestor municipal deve constituir uma associa\u00e7\u00e3o das fam\u00edlias benefici\u00e1rias, como inst\u00e2ncia de controle social do referido programa.","provas":[{"id":16799,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":9373,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Hospital Djalma Marques","sigla":"","id":3092,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"hospital-djalma-marques-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hospital-djalma-marques-ma-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hospital Djalma Marques - T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2008"},{"id":15289,"cargo":{"descricao":"Servi\u00e7o Social","id":7933,"slug":"servico-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"SEMAD","id":3075,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"semad-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"semad-ma-2008-cespe-cebraspe-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Servi\u00e7o Social - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:30:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":546439,"hashId":"d14939762c402c6b507d7b971da6ff07","enunciado":"<p align=justify>Para realizar o acompanhamento do PBF, o gestor municipal\r\ndeve constituir uma associa\u00e7\u00e3o das fam\u00edlias benefici\u00e1rias, como\r\ninst\u00e2ncia de controle social do referido programa.<\/p>","resposta":1962770,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1962769,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1962770,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\u00c0 luz do texto acima apresentado e do assunto nele mencionado, julgue os itens a seguir.","id":280319,"enunciado":"<p align=justify>\u00c0 luz do texto acima apresentado e do assunto nele mencionado,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":99,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 99 a 106","ordem":99},"assuntos":[{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e promo\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e promo\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398146,"slug":"servico-social-servico-social-e-promocao-social"}],"slug":"servico-social\/546439","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 1-I (B20)","id":13726,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-1-i-b20"},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 1-I (B20)","id":13725,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-1-i-b20"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Estimular a participa\u00e7\u00e3o de outras esferas de governo e da iniciativa privada como fontes alternativas ao financiamento dos programas, al\u00e9m de promover a descentraliza\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de governo sempre que for poss\u00edvel, \u00e9 um dos objetivos do plano PPA.","provas":[{"id":27033,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 1-I (B20)","id":13726,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-1-i-b20"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-1-i-b20","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 1-I (B20) - 2008"},{"id":17430,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 1-I (B20)","id":13725,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-1-i-b20"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-1-i-b20-29","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 1-I (B20) - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:31:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":606793,"hashId":"cb48bb36b0cc10f52cdd3cb3344ffaca","enunciado":"<p align=justify>Estimular a participa\u00e7\u00e3o de outras esferas de governo e da\r\niniciativa privada como fontes alternativas ao financiamento\r\ndos programas, al\u00e9m de promover a descentraliza\u00e7\u00e3o das\r\na\u00e7\u00f5es de governo sempre que for poss\u00edvel, \u00e9 um dos\r\nobjetivos do plano PPA.<\/p>","resposta":2129068,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2129069,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2129068,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Quanto \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o, gest\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o anual do PPA, julgue os itens a seguintes.","id":293939,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17430\/6.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Quanto \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o, gest\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o anual do PPA, julgue os itens a seguintes.<\/P>","rotulo":88,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88 a 93","ordem":88},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":405632,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411807,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-conceitos-basicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Plano Plurianual na CF\/88","oab":false,"nome":"Plano Plurianual na CF\/88","pai":405632,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405638,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-plano-plurianual-na-cf-88"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Contabilidade","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Plano Plurianual - PPA","oab":false,"nome":"Plano Plurianual - PPA","pai":405635,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405632,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-plano-plurianual-ppa"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/606793","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Medicina Intensiva","id":3964,"slug":"tecnico-municipal-area-medicina-intensiva"},{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Medicina Cl\u00ednica Geral","id":3959,"slug":"tecnico-municipal-area-medicina-clinica-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"","id":853,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-sao-luis-ma"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O ponto de McBurney, mencionado na descri\u00e7\u00e3o do quadro, localiza-se a cerca de 3 cm a 5 cm da espinha il\u00edaca \u00e2nterosuperior direita, em uma linha reta imagin\u00e1ria que vai dessa refer\u00eancia anat\u00f4mica at\u00e9 a cicatriz umbilical.","provas":[{"id":6353,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Medicina Intensiva","id":3964,"slug":"tecnico-municipal-area-medicina-intensiva"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"","id":853,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-sao-luis-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-luis-ma-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-area-medicina-intensiva","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Medicina Intensiva - 2008"},{"id":6317,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Medicina Cl\u00ednica Geral","id":3959,"slug":"tecnico-municipal-area-medicina-clinica-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"","id":853,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-sao-luis-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-luis-ma-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-area-medicina-clinica-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Medicina Cl\u00ednica Geral - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:30:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":350,"descricao":"Medicina - Intensiva"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":333289,"hashId":"b25aa80bfdf362deaf5e8d64d0eea9b3","enunciado":"<p align=justify>O ponto de McBurney, mencionado na descri\u00e7\u00e3o do quadro,\r\nlocaliza-se a cerca de 3 cm a 5 cm da espinha il\u00edaca \u00e2nterosuperior\r\ndireita, em uma linha reta imagin\u00e1ria que vai dessa\r\nrefer\u00eancia anat\u00f4mica at\u00e9 a cicatriz umbilical.<\/p>","resposta":1195784,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1195785,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1195784,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":199281,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6244\/7.jpg>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59 a 65","ordem":59},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/333289","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica. Ant\u00f4nio ocupou, de 1.\u00ba\/1\/2001 a 31\/12\/2006, exclusivamente, o cargo comissionado de diretor de empresa p\u00fablica, respons\u00e1vel direto por todas as licita\u00e7\u00f5es. Em janeiro de 2007, o MP ajuizou a\u00e7\u00e3o de improbidade administrativa contra Ant\u00f4nio, por ilegalidade cometida em concorr\u00eancia realizada no dia 20\/2\/2002. Nessa situa\u00e7\u00e3o, em face da prescri\u00e7\u00e3o, a a\u00e7\u00e3o de improbidade n\u00e3o deve ser conhecida pelo ju\u00edzo a que couber tal mat\u00e9ria.","provas":[{"id":6085,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 05:10:59","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":323026,"hashId":"90e636adfcc392bcf6c809c8286fc98e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica. Ant\u00f4nio ocupou, de 1.\u00ba\/1\/2001 a 31\/12\/2006, exclusivamente, o cargo comissionado de diretor de empresa p\u00fablica, respons\u00e1vel direto por todas as licita\u00e7\u00f5es. Em janeiro de 2007, o MP ajuizou a\u00e7\u00e3o de improbidade administrativa contra Ant\u00f4nio, por ilegalidade cometida em concorr\u00eancia realizada no dia 20\/2\/2002. Nessa situa\u00e7\u00e3o, em face da prescri\u00e7\u00e3o, a a\u00e7\u00e3o de improbidade n\u00e3o deve ser conhecida pelo ju\u00edzo a que couber tal mat\u00e9ria.<\/p>","resposta":1164271,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1164270,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1164271,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 improbidade administrativa, julgue os itens que se seguem.","id":194848,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 improbidade administrativa, julgue os itens que\r\nse seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 65","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404363,"slug":"direito-administrativo-poderes-da-administracao"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/323026","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A demiss\u00e3o de Jos\u00e9 \u00e9 ilegal, j\u00e1 que a absolvi\u00e7\u00e3o criminal afasta a possibilidade de aplica\u00e7\u00e3o de penalidade administrativa.","provas":[{"id":6085,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 05:10:59","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":323040,"hashId":"a8e743a98c23bf09c23041b503ef36b3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A demiss\u00e3o de Jos\u00e9 \u00e9 ilegal, j\u00e1 que a absolvi\u00e7\u00e3o criminal afasta a possibilidade de aplica\u00e7\u00e3o de penalidade administrativa.<\/p>","resposta":1164301,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1164300,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1164301,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Jos\u00e9 \u00e9 servidor de uma vara de fam\u00edlia no Acre, onde tramita a\u00e7\u00e3o de div\u00f3rcio litigioso de importante empres\u00e1rio que tamb\u00e9m \u00e9 candidato a cargo eletivo. Assediado por advers\u00e1rios do pol\u00edtico, Jos\u00e9 entregou c\u00f3pia dos autos judiciais acobertados pelo sigilo. Houve processo criminal, mas Jos\u00e9 foi absolvido por falta de provas. Entretanto, no processo administrativo disciplinar, Jos\u00e9 foi considerado culpado e, devido \u00e0 falta grave, demitido. Com base na situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":194856,"enunciado":"<P align=justify>            Jos\u00e9 \u00e9 servidor de uma vara de fam\u00edlia no Acre, onde tramita a\u00e7\u00e3o de div\u00f3rcio litigioso de importante empres\u00e1rio que tamb\u00e9m \u00e9 candidato a cargo eletivo. Assediado por advers\u00e1rios do pol\u00edtico, Jos\u00e9 entregou c\u00f3pia dos autos judiciais acobertados pelo sigilo. Houve processo criminal, mas Jos\u00e9 foi absolvido por falta de provas. Entretanto, no processo administrativo disciplinar, Jos\u00e9 foi considerado culpado e, devido \u00e0 falta grave, demitido. <\/P>\r\n<P align=justify>Com base na situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 67","ordem":66},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00edtulo IV - Do Regime Disciplinar","oab":true,"nome":"T\u00edtulo IV - Do Regime Disciplinar","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404513,"slug":"direito-administrativo-titulo-iv-do-regime-disciplinar"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/323040","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao realizar uma blitz preventiva, a autoridade policial pode apreender e revistar qualquer pessoa, mesmo que esta n\u00e3o esteja praticando qualquer conduta suspeita, em nome dos interesses maiores da coletividade, que prevalecem sobre o interesse individual.","provas":[{"id":6085,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 05:11:00","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":323149,"hashId":"e3d6c72e6a1f8cd26f1067adad797464","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao realizar uma <em>blitz<\/em> preventiva, a autoridade policial pode apreender e revistar qualquer pessoa, mesmo que esta n\u00e3o esteja praticando qualquer conduta suspeita, em nome dos interesses maiores da coletividade, que prevalecem sobre o interesse individual.<\/p>","resposta":1164622,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1164621,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1164622,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Fernando foi denunciado por infringir os artigos 329, \u00a7 2.\u00ba (resist\u00eancia), e 129 (les\u00e3o corporal leve) do CP. A instru\u00e7\u00e3o processual apurou o seguinte: o r\u00e9u se op\u00f4s \u00e0 revista pessoal de um dos componentes da guarni\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Militar que realizava blitz preventiva na via p\u00fablica; na tentativa de desvencilhar-se, o r\u00e9u foi contido pelo policial, ajudado por um colega de farda; da confus\u00e3o, resultou para o policial militar discreto edema no l\u00e1bio inferior, decorrente de uma cabe\u00e7ada de Fernando, quando tentava desvencilhar-se; n\u00e3o havia qualquer irregularidade no ve\u00edculo conduzido pelo r\u00e9u, que n\u00e3o ostentava nenhum sinal de embriaguez. A partir dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens a seguir.","id":194913,"enunciado":"<P align=justify>         Fernando foi denunciado por infringir os artigos 329, \u00a7 2.\u00ba (resist\u00eancia), e 129 (les\u00e3o corporal leve) do CP. A instru\u00e7\u00e3o processual apurou o seguinte: o r\u00e9u se op\u00f4s \u00e0 revista pessoal de um dos componentes da guarni\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Militar que realizava <EM>blitz<\/EM> preventiva na via p\u00fablica; na tentativa de desvencilhar-se, o r\u00e9u foi contido pelo policial, ajudado por um colega de farda; da confus\u00e3o, resultou para o policial militar discreto edema no l\u00e1bio inferior, decorrente de uma cabe\u00e7ada de Fernando, quando tentava desvencilhar-se; n\u00e3o havia qualquer irregularidade no ve\u00edculo conduzido pelo r\u00e9u, que n\u00e3o ostentava nenhum sinal de embriaguez. <\/P>\r\n<P align=justify>A partir dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 e 102","ordem":101},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Pris\u00e3o e da Liberdade Provis\u00f3ria","oab":true,"nome":"Da Pris\u00e3o e da Liberdade Provis\u00f3ria","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406671,"slug":"direito-processual-penal-da-prisao-e-da-liberdade-provisoria"},{"palavrasChave":["Direito Processual Civil","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia","Direito Processual do Trabalho","No\u00e7\u00f5es de direito processual penal","No\u00e7\u00f5es de per\u00edcia","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"}],"slug":"direito-processual-penal\/323149","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518,"slug":"analista-judiciario-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":505,"slug":"analista-judiciario-area-servico-social"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553,"slug":"analista-judiciario-area-psicologia"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Pedagogia","id":550,"slug":"analista-judiciario-area-pedagogia"},{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":3730,"slug":"oficial-de-justica-area-judiciaria"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Letras","id":532,"slug":"analista-judiciario-area-letras"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":162,"slug":"analista-area-engenharia-eletrica"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":163,"slug":"analista-area-engenharia-mecanica"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - T\u00e9cnico-Administrativa - Especialidade: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":16425,"slug":"analista-judiciario-tecnico-administrativa-especialidade-ciencia-da-computacao"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Economia","id":515,"slug":"analista-judiciario-area-economia"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica. O prefeito de um munic\u00edpio do Cear\u00e1 reuniu-se com o presidente do TJCE para tentar viabilizar a implanta\u00e7\u00e3o de uma comarca em sua cidade em raz\u00e3o da crescente quantidade de demandas judiciais reprimidas. O munic\u00edpio tem uma popula\u00e7\u00e3o de 5.000 habitantes e 800 eleitores inscritos. Nessa situa\u00e7\u00e3o, o presidente do TJCE, ainda que acolha os fundamentos do prefeito, n\u00e3o poder\u00e1 implantar a comarca, pois o munic\u00edpio n\u00e3o atende aos requisitos essenciais estabelecidos em lei para tal implanta\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":5944,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa-id-duplicado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Analista Administrativo - 2008"},{"id":5954,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-arquiteto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Arquiteto - 2008"},{"id":5997,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518,"slug":"analista-judiciario-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil - 2008"},{"id":6005,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":505,"slug":"analista-judiciario-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2008"},{"id":6012,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553,"slug":"analista-judiciario-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia - 2008"},{"id":6017,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Pedagogia","id":550,"slug":"analista-judiciario-area-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Pedagogia - 2008"},{"id":6027,"cargo":{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":3730,"slug":"oficial-de-justica-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-oficial-de-justica-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Oficial de Justi\u00e7a - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2008"},{"id":6039,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Letras","id":532,"slug":"analista-judiciario-area-letras"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-letras","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Letras - 2008"},{"id":6040,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":162,"slug":"analista-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-analista-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Analista - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica - 2008"},{"id":6041,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":163,"slug":"analista-area-engenharia-mecanica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-analista-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Analista - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2008"},{"id":6085,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2008"},{"id":6090,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - T\u00e9cnico-Administrativa - Especialidade: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":16425,"slug":"analista-judiciario-tecnico-administrativa-especialidade-ciencia-da-computacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-tecnico-administrativa-especialidade-ciencia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Analista Judici\u00e1rio - T\u00e9cnico-Administrativa - Especialidade: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o - 2008"},{"id":5994,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Economia","id":515,"slug":"analista-judiciario-area-economia"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-economia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Economia - 2008"},{"id":36198,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - T\u00e9cnico-Administrativa - Especialidade: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":16425,"slug":"analista-judiciario-tecnico-administrativa-especialidade-ciencia-da-computacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-tecnico-administrativa-especialidade-ciencia-da-computacao-area-de-formacao-ciencia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Analista Judici\u00e1rio - T\u00e9cnico-Administrativa - Especialidade: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o - 2008"},{"id":36199,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - T\u00e9cnico-Administrativa - Especialidade: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":16425,"slug":"analista-judiciario-tecnico-administrativa-especialidade-ciencia-da-computacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-tecnico-administrativa-especialidade-ciencia-da-computacao-area-de-formacao-processamento-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Analista Judici\u00e1rio - T\u00e9cnico-Administrativa - Especialidade: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o - 2008"},{"id":36200,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - T\u00e9cnico-Administrativa - Especialidade: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":16425,"slug":"analista-judiciario-tecnico-administrativa-especialidade-ciencia-da-computacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-tecnico-administrativa-especialidade-ciencia-da-computacao-area-de-formacao-telematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Analista Judici\u00e1rio - T\u00e9cnico-Administrativa - Especialidade: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o - 2008"},{"id":36201,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - T\u00e9cnico-Administrativa - Especialidade: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":16425,"slug":"analista-judiciario-tecnico-administrativa-especialidade-ciencia-da-computacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-tecnico-administrativa-especialidade-ciencia-da-computacao-area-de-formacao-sistemas-de-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Analista Judici\u00e1rio - T\u00e9cnico-Administrativa - Especialidade: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 05:11:05","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":315611,"hashId":"90c92dfb1ba95f20cc1339a498681878","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O prefeito de um munic\u00edpio do Cear\u00e1 reuniu-se com o presidente do TJCE para tentar viabilizar a implanta\u00e7\u00e3o de uma comarca em sua cidade em raz\u00e3o da crescente quantidade de demandas judiciais reprimidas. O munic\u00edpio tem uma popula\u00e7\u00e3o de 5.000 habitantes e 800 eleitores inscritos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nessa situa\u00e7\u00e3o, o presidente do TJCE, ainda que acolha os fundamentos do prefeito, n\u00e3o poder\u00e1 implantar a comarca, pois o munic\u00edpio n\u00e3o atende aos requisitos essenciais estabelecidos em lei para tal implanta\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1143342,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1143342,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1143343,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, relativos ao C\u00f3digo de Divis\u00e3o e Organiza\u00e7\u00e3o Judici\u00e1ria do Estado do Cear\u00e1 &#8211; Lei n.\u00ba 12.342\/1994.","id":191821,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, relativos ao C\u00f3digo de Divis\u00e3o e\r\nOrganiza\u00e7\u00e3o Judici\u00e1ria do Estado do Cear\u00e1 &#8211; Lei n.\u00ba 12.342\/1994.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto Estadual n\u00ba 12.342\/1978 - Aprova o Regulamento a que se refere o artigo 22 do Decreto-lei 211, de 30 de mar\u00e7o de 1970, que disp\u00f5e sobre normas de promo\u00e7\u00e3o, preserva\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade no campo de compet\u00eancia da Secretaria de Estado da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Decreto Estadual n\u00ba 12.342\/1978 - Aprova o Regulamento a que se refere o artigo 22 do Decreto-lei 211, de 30 de mar\u00e7o de 1970, que disp\u00f5e sobre normas de promo\u00e7\u00e3o, preserva\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade no campo de compet\u00eancia da Secretaria de Estado da Sa\u00fade","pai":395535,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395703,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-decreto-estadual-no-12-342-1978-aprova-o-regulamento-a-que-se-refere-o-artigo-22-do-decreto-lei-211-de-30-de-marco-de-1970-que-dispoe-sobre-normas-de-promocao-preservacao-e-recuperacao-da-saude-no-campo-de-competencia-da-secretaria-de-estado-da-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de Organiza\u00e7\u00e3o Judici\u00e1ria do Estado do Cear\u00e1 - Lei 12.342\/1994","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Organiza\u00e7\u00e3o Judici\u00e1ria do Estado do Cear\u00e1 - Lei 12.342\/1994","pai":395516,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":399957,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-codigo-de-organizacao-judiciaria-do-estado-do-ceara-lei-12-342-1994"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/315611","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575,"slug":"delegado-de-policia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Acre","sigla":"SGA AC","id":1029,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sga-ac"},{"nome":"Secretaria de Estado de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Acre","sigla":"SESP","id":3067,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesp-ac"},{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"iapen-ac-ac"},{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Acre","sigla":"PC AC","id":537,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"pc-ac-ac"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao se clicar a ferramenta , \u00e9 iniciado um processo por meio do qual o s\u00edtio atual poder\u00e1 ser acrescentado a uma lista de favoritos.","provas":[{"id":5223,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Acre","sigla":"SGA AC","id":1029,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sga-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sga-ac-2008-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGA AC - Administrador - 2008"},{"id":5226,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Acre","sigla":"SGA AC","id":1029,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sga-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sga-ac-2008-cespe-cebraspe-advogado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGA AC - Advogado - 2008"},{"id":5228,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Acre","sigla":"SGA AC","id":1029,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sga-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sga-ac-2008-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas-area-de-formacao-ciencia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGA AC - Analista de Sistemas - 2008"},{"id":14893,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Acre","sigla":"SESP","id":3067,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesp-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sesp-ac-2008-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SESP - Administrador - 2008"},{"id":14894,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"iapen-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"iapen-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IAPEN AC - Administrador - 2008"},{"id":14895,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Acre","sigla":"SESP","id":3067,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesp-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sesp-ac-2008-cespe-cebraspe-advogado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SESP - Advogado - 2008"},{"id":14896,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"iapen-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"iapen-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-advogado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IAPEN AC - Advogado - 2008"},{"id":14897,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Acre","sigla":"SESP","id":3067,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesp-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sesp-ac-2008-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SESP - Analista de Sistemas - 2008"},{"id":14898,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"iapen-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"iapen-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IAPEN AC - Analista de Sistemas - 2008"},{"id":21868,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575,"slug":"delegado-de-policia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Acre","sigla":"SGA AC","id":1029,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sga-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sga-ac-2008-cespe-cebraspe-delegado-de-policia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGA AC - Delegado de Pol\u00edcia - 2008"},{"id":21869,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575,"slug":"delegado-de-policia"},"orgao":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"iapen-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"iapen-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-delegado-de-policia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IAPEN AC - Delegado de Pol\u00edcia - 2008"},{"id":25183,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Acre","sigla":"PC AC","id":537,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"pc-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"pc-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC AC - Administrador - 2008"},{"id":25184,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Acre","sigla":"PC AC","id":537,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"pc-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"pc-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-advogado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC AC - Advogado - 2008"},{"id":25185,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Acre","sigla":"PC AC","id":537,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"pc-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"pc-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas-area-de-formacao-ciencia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC AC - Analista de Sistemas - 2008"},{"id":36182,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Acre","sigla":"SGA AC","id":1029,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sga-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sga-ac-2008-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas-area-de-formacao-engenharia-de-software","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGA AC - Analista de Sistemas - 2008"},{"id":36183,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Acre","sigla":"SGA AC","id":1029,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sga-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sga-ac-2008-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas-area-de-formacao-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGA AC - Analista de Sistemas - 2008"},{"id":36184,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Acre","sigla":"SGA AC","id":1029,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sga-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sga-ac-2008-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas-area-de-formacao-tecnologo-em-processamento-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGA AC - Analista de Sistemas - 2008"},{"id":36185,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Acre","sigla":"PC AC","id":537,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"pc-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"pc-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas-area-de-formacao-engenharia-de-software","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC AC - Analista de Sistemas - 2008"},{"id":36186,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Acre","sigla":"PC AC","id":537,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"pc-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"pc-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas-area-de-formacao-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC AC - Analista de Sistemas - 2008"},{"id":36187,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Acre","sigla":"PC AC","id":537,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"pc-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"pc-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas-area-de-formacao-tecnologo-em-processamento-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC AC - Analista de Sistemas - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 05:03:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Administrativa","descricao":"Cargos administrativos das Pol\u00edcias Civis e Militares, Pol\u00edcia Federal e Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","id":35},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":269017,"hashId":"0d30a6d8f5850a4585bfbac4cb60aea8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao se clicar a ferramenta <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/5223\/questao\/269017-20230301150009000000-0.png\" width=\"27\" style=\"\">, \u00e9 iniciado um processo por meio do qual o s\u00edtio atual poder\u00e1 ser acrescentado a uma lista de favoritos.<\/p>","resposta":1026033,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1026033,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1026034,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando a figura acima, que mostra uma janela do navegador Internet Explorer 6 (IE6), julgue os itens que se seguem.","id":176030,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5223\/87.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando a figura acima, que mostra uma janela do navegador Internet Explorer 6 (IE6), julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25 a 29","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet Explorer","oab":false,"nome":"Internet Explorer","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405057,"slug":"informatica-internet-explorer"}],"slug":"informatica\/269017","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico II - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o","id":3890,"slug":"analista-tecnico-ii-area-comunicacao"},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Planejamento","id":11170,"slug":"analista-tecnico-area-planejamento"},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Gest\u00e3o Operacional","id":11171,"slug":"analista-tecnico-area-gestao-operacional"},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico I- \u00c1rea Administrativo","id":11172,"slug":"analista-tecnico-i-area-administrativo"},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Estrat\u00e9gia","id":3891,"slug":"analista-tecnico-area-estrategia"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE BA","id":1360,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sebrae-ba"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Segundo o texto, a descoberta da neuroeconomia deve-se \u00e0 capacidade de observa\u00e7\u00e3o e de experimenta\u00e7\u00e3o do grande f\u00edsico ingl\u00eas Isaac Newton.","provas":[{"id":5613,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico II - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o","id":3890,"slug":"analista-tecnico-ii-area-comunicacao"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE BA","id":1360,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sebrae-ba"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sebrae-ba-2008-cespe-cebraspe-analista-tecnico-ii-area-comunicacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEBRAE BA - Analista T\u00e9cnico II - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o - 2008"},{"id":20485,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Planejamento","id":11170,"slug":"analista-tecnico-area-planejamento"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE BA","id":1360,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sebrae-ba"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sebrae-ba-2008-cespe-cebraspe-analista-tecnico-area-planejamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEBRAE BA - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Planejamento - 2008"},{"id":5651,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Gest\u00e3o Operacional","id":11171,"slug":"analista-tecnico-area-gestao-operacional"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE BA","id":1360,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sebrae-ba"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sebrae-ba-2008-cespe-cebraspe-analista-tecnico-area-gestao-operacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEBRAE BA - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Gest\u00e3o Operacional - 2008"},{"id":20486,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico I- \u00c1rea Administrativo","id":11172,"slug":"analista-tecnico-i-area-administrativo"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE BA","id":1360,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sebrae-ba"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sebrae-ba-2008-cespe-cebraspe-analista-tecnico-i-area-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEBRAE BA - Analista T\u00e9cnico I  - \u00c1rea Administrativo - 2008"},{"id":5618,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Estrat\u00e9gia","id":3891,"slug":"analista-tecnico-area-estrategia"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE BA","id":1360,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sebrae-ba"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sebrae-ba-2008-cespe-cebraspe-analista-tecnico-area-estrategia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEBRAE BA - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Estrat\u00e9gia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 05:10:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":366207,"hashId":"c2123e5d381fa1cffcba61ff38079359","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o texto, a descoberta da neuroeconomia deve-se \u00e0 capacidade de observa\u00e7\u00e3o e de experimenta\u00e7\u00e3o do grande f\u00edsico ingl\u00eas Isaac Newton.<\/p>","resposta":1305668,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1305667,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1305668,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"1 A Bolsa de Londres estava batendo todos osrecordes. As a\u00e7\u00f5es subiam tanto, que um dos investidoresdesconfiou: aquilo poderia ser uma bolha, ou seja, um4 per\u00edodo de otimismo exagerado e insustent\u00e1vel. Mas elen\u00e3o resistiu e colocou seu dinheiro no mercado. At\u00e9 queo pior aconteceu: a bolha estourou e nosso amigo perdeu7 todo o dinheiro. O ano era 1720 e o investidor ningu\u00e9mmenos que o f\u00edsico Isaac Newton. Falido e perplexo, o homem que descobriu a lei10 da gravidade, conjecturou: \u201cconsigo calcular osmovimentos dos corpos celestes, mas n\u00e3o a loucura doshomens\u201d. Pode ser discurso de mau perdedor, mas na13 verdade foi uma grande sacada. Sem saber, Newtonestava prevendo a cria\u00e7\u00e3o de uma nova ci\u00eancia, cujasdescobertas podem ajudar a entender a crise atual: a16 neuroeconomia, que vasculha a mente humana em buscade explica\u00e7\u00f5es para o comportamento do mercado.Superinteressante, nov.\/2008, p. 93 (com adapta\u00e7\u00f5es). O texto acima constitui mat\u00e9ria de revista publicada em novembro de 2008. A partir da leitura interpretativa desse texto e dos conhecimentos de tipologia textual, julgue os itens a seguir.","id":215965,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>1 <\/em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> A Bolsa de Londres estava batendo todos os<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">recordes. As a\u00e7\u00f5es subiam tanto, que um dos investidores<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">desconfiou: aquilo poderia ser uma bolha, ou seja, um<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>4 <\/em>per\u00edodo de otimismo exagerado e insustent\u00e1vel. Mas ele<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">n\u00e3o resistiu e colocou seu dinheiro no mercado. At\u00e9 que<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">o pior aconteceu: a bolha estourou e nosso amigo perdeu<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>7 <\/em>todo o dinheiro. O ano era 1720 e o investidor ningu\u00e9m<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">menos que o f\u00edsico Isaac Newton.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Falido e perplexo, o homem que descobriu a lei<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10 <\/em>da gravidade, conjecturou: \u201cconsigo calcular os<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">movimentos dos corpos celestes, mas n\u00e3o a loucura dos<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">homens\u201d. Pode ser discurso de mau perdedor, mas na<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>13 <\/em>verdade foi uma grande sacada. Sem saber, Newton<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">estava prevendo a cria\u00e7\u00e3o de uma nova ci\u00eancia, cujas<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">descobertas podem ajudar a entender a crise atual: a<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>16 <\/em>neuroeconomia, que vasculha a mente humana em busca<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">de explica\u00e7\u00f5es para o comportamento do mercado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>Superinteressante<\/strong>, nov.\/2008, p. 93 (com adapta\u00e7\u00f5es). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O texto acima constitui mat\u00e9ria de revista publicada em novembro de 2008. A partir da leitura interpretativa desse texto e dos conhecimentos de tipologia textual, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/366207","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico II - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o","id":3890,"slug":"analista-tecnico-ii-area-comunicacao"},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Gest\u00e3o Operacional","id":11171,"slug":"analista-tecnico-area-gestao-operacional"},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico I- \u00c1rea Administrativo","id":11172,"slug":"analista-tecnico-i-area-administrativo"},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Estrat\u00e9gia","id":3891,"slug":"analista-tecnico-area-estrategia"},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Planejamento","id":11170,"slug":"analista-tecnico-area-planejamento"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE BA","id":1360,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sebrae-ba"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As pessoas, em grande parte recusam ofertas muito baixas; preferem prejudicar o oponente \u00e0 obter algum lucro.","provas":[{"id":5613,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico II - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o","id":3890,"slug":"analista-tecnico-ii-area-comunicacao"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE BA","id":1360,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sebrae-ba"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sebrae-ba-2008-cespe-cebraspe-analista-tecnico-ii-area-comunicacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEBRAE BA - Analista T\u00e9cnico II - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o - 2008"},{"id":5651,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Gest\u00e3o Operacional","id":11171,"slug":"analista-tecnico-area-gestao-operacional"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE BA","id":1360,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sebrae-ba"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sebrae-ba-2008-cespe-cebraspe-analista-tecnico-area-gestao-operacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEBRAE BA - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Gest\u00e3o Operacional - 2008"},{"id":20486,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico I- \u00c1rea Administrativo","id":11172,"slug":"analista-tecnico-i-area-administrativo"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE BA","id":1360,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sebrae-ba"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sebrae-ba-2008-cespe-cebraspe-analista-tecnico-i-area-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEBRAE BA - Analista T\u00e9cnico I  - \u00c1rea Administrativo - 2008"},{"id":5618,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Estrat\u00e9gia","id":3891,"slug":"analista-tecnico-area-estrategia"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE BA","id":1360,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sebrae-ba"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sebrae-ba-2008-cespe-cebraspe-analista-tecnico-area-estrategia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEBRAE BA - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Estrat\u00e9gia - 2008"},{"id":20485,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Planejamento","id":11170,"slug":"analista-tecnico-area-planejamento"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE BA","id":1360,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sebrae-ba"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sebrae-ba-2008-cespe-cebraspe-analista-tecnico-area-planejamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEBRAE BA - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Planejamento - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 05:10:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":366224,"hashId":"a7d694e0179e0ac084553f3ad31ce208","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As pessoas, em grande parte recusam ofertas muito baixas; preferem prejudicar o oponente \u00e0 obter algum lucro.<\/p>","resposta":1305708,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Certo","id":1305709,"corpo":"<p> Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":" C   "},{"corpo_clean":" Errado ","id":1305708,"corpo":"<p> Errado <\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"1 Com as \u00faltimas experi\u00eancias em laborat\u00f3rios e t\u00e9cnicasde mapeamento do c\u00e9rebro, j\u00e1 \u00e9 poss\u00edvel prever as atitudes daspessoas ao lidar com dinheiro. Um exemplo disso \u00e9 o4 \u201cultimatum game\u201d, um jogo que foi criado por psiquiatras paraentender a din\u00e2mica dos mercados. Pelas rea\u00e7\u00f5es das pessoasjogando, nega-se a hip\u00f3tese de que ganhar algum dinheiro \u00e97 melhor do que nada. As pessoas costumam rejeitar ofertas muitobaixas e ficar sem dinheiro, mas fazem quest\u00e3o de prejudicar oadvers\u00e1rio ganancioso.Idem, ibidem.A partir desse conjunto de informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens quanto ao sentido e quanto ao emprego da norma-padr\u00e3o da l\u00edngua portuguesa.","id":215972,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>1 <\/em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Com as \u00faltimas experi\u00eancias em laborat\u00f3rios e t\u00e9cnicas<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">de mapeamento do c\u00e9rebro, j\u00e1 \u00e9 poss\u00edvel prever as atitudes das<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">pessoas ao lidar com dinheiro. Um exemplo disso \u00e9 o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>4 <\/em>\u201c<em>ultimatum game<\/em>\u201d, um jogo que foi criado por psiquiatras para<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">entender a din\u00e2mica dos mercados. Pelas rea\u00e7\u00f5es das pessoas<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">jogando, nega-se a hip\u00f3tese de que ganhar algum dinheiro \u00e9<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>7 <\/em>melhor do que nada. As pessoas costumam rejeitar ofertas muito<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">baixas e ficar sem dinheiro, mas fazem quest\u00e3o de prejudicar o<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">advers\u00e1rio ganancioso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Idem, ibidem.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A partir desse conjunto de informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens quanto ao sentido e quanto ao emprego da norma-padr\u00e3o da l\u00edngua portuguesa.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/366224","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico II - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o","id":3890,"slug":"analista-tecnico-ii-area-comunicacao"},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Gest\u00e3o Operacional","id":11171,"slug":"analista-tecnico-area-gestao-operacional"},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Planejamento","id":11170,"slug":"analista-tecnico-area-planejamento"},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Estrat\u00e9gia","id":3891,"slug":"analista-tecnico-area-estrategia"},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico I- \u00c1rea Administrativo","id":11172,"slug":"analista-tecnico-i-area-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE BA","id":1360,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sebrae-ba"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao se clicar a ferramenta , a p\u00e1gina ser\u00e1 configurada como p\u00e1gina inicial. ","provas":[{"id":5613,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico II - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o","id":3890,"slug":"analista-tecnico-ii-area-comunicacao"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE BA","id":1360,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sebrae-ba"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sebrae-ba-2008-cespe-cebraspe-analista-tecnico-ii-area-comunicacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEBRAE BA - Analista T\u00e9cnico II - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o - 2008"},{"id":5651,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Gest\u00e3o Operacional","id":11171,"slug":"analista-tecnico-area-gestao-operacional"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE BA","id":1360,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sebrae-ba"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sebrae-ba-2008-cespe-cebraspe-analista-tecnico-area-gestao-operacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEBRAE BA - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Gest\u00e3o Operacional - 2008"},{"id":20485,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Planejamento","id":11170,"slug":"analista-tecnico-area-planejamento"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE BA","id":1360,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sebrae-ba"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sebrae-ba-2008-cespe-cebraspe-analista-tecnico-area-planejamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEBRAE BA - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Planejamento - 2008"},{"id":5618,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Estrat\u00e9gia","id":3891,"slug":"analista-tecnico-area-estrategia"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE BA","id":1360,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sebrae-ba"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sebrae-ba-2008-cespe-cebraspe-analista-tecnico-area-estrategia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEBRAE BA - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Estrat\u00e9gia - 2008"},{"id":20486,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico I- \u00c1rea Administrativo","id":11172,"slug":"analista-tecnico-i-area-administrativo"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE BA","id":1360,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sebrae-ba"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sebrae-ba-2008-cespe-cebraspe-analista-tecnico-i-area-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEBRAE BA - Analista T\u00e9cnico I  - \u00c1rea Administrativo - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 05:10:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":366288,"hashId":"1cdc189b063133e9b78caf5fe0faa14f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao se clicar a ferramenta <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/5613\/questao\/366288-20230301142119000000-0.png\" style=\"\" width=\"31\">,  a p\u00e1gina ser\u00e1 configurada como p\u00e1gina inicial. <\/p>","resposta":1305862,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1305861,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1305862,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando a janela ilustrada acima e os conceitos de Internet, julgue os itens a seguir.","id":215995,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/5613\/grupo-questao\/215995-20230301142049000000-0.png\" style=\"\" width=\"433\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando a janela ilustrada acima e os conceitos de Internet, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 43 a 46","ordem":43},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet Explorer","oab":false,"nome":"Internet Explorer","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405057,"slug":"informatica-internet-explorer"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":"informatica\/366288","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 1-I (Z11)","id":13640,"slug":"assistente-em-ciencia-1-i-z11"},{"descricao":"Assistente em Tecnologia 1-I (Z11)","id":13641,"slug":"assistente-em-tecnologia-1-i-z11"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O n\u00famero x tem 2 fatores primos distintos.","provas":[{"id":17504,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 1-I (Z11)","id":13640,"slug":"assistente-em-ciencia-1-i-z11"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-1-i-z11","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 1-I (Z11) - 2008"},{"id":26934,"cargo":{"descricao":"Assistente em Tecnologia 1-I (Z11)","id":13641,"slug":"assistente-em-tecnologia-1-i-z11"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-tecnologia-1-i-z11","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Tecnologia 1-I (Z11) - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:00:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":608105,"hashId":"a6eca2642c666996de4a4808e32d3051","enunciado":"<p align=justify>O n\u00famero x tem 2 fatores primos distintos.<\/p>","resposta":2132134,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2132134,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2132135,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em uma reparti\u00e7\u00e3o, 2 funcion\u00e1rios s\u00e3o designados para digitarem 178 documentos. Um deles digita x documentos e o outro digita y documentos. Considerando que os n\u00fameros naturais x e y satisfazem \u00e0s inequa\u00e7\u00f5es 70 &lt; 3x - 2y < 76, julgue os itens que se seguem.","id":294228,"enunciado":"<p align=justify>Em uma reparti\u00e7\u00e3o, 2 funcion\u00e1rios s\u00e3o designados para digitarem\r\n178 documentos. Um deles digita x documentos e o outro digita\r\ny documentos. Considerando que os n\u00fameros naturais x e y\r\nsatisfazem \u00e0s inequa\u00e7\u00f5es 70 &lt; 3x - 2y < 76, julgue os itens que\r\nse seguem.<\/p>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 92","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inequa\u00e7\u00f5es do 1\u00ba grau","oab":false,"nome":"Inequa\u00e7\u00f5es do 1\u00ba grau","pai":403850,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408774,"slug":"matematica-inequacoes-do-1o-grau"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Divisibilidade e Crit\u00e9rios de Divisibilidade","oab":false,"nome":"Divisibilidade e Crit\u00e9rios de Divisibilidade","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403828,"slug":"matematica-divisibilidade-e-criterios-de-divisibilidade"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/608105","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":9650,"slug":"pesquisador-area-engenharia-eletronica"},{"descricao":"T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 Padr\u00e3o I","id":9653,"slug":"tecnico-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-1-padrao-i"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 3 - Padr\u00e3o I (TM01)","id":13567,"slug":"tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-3-padrao-i-tm01"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 - Padr\u00e3o I (TM01)","id":13568,"slug":"tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-2-padrao-i-tm01"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I (TM03)","id":13594,"slug":"tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-1-padrao-i-tm03"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 - Padr\u00e3o I (TM03)","id":13593,"slug":"tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-2-padrao-i-tm03"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 3 - Padr\u00e3o I (TM02)","id":13576,"slug":"tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-3-padrao-i-tm02"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 - Padr\u00e3o I (TM02)","id":13577,"slug":"tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-2-padrao-i-tm02"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 3 - Padr\u00e3o I (TM03)","id":13592,"slug":"tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-3-padrao-i-tm03"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I (TM02)","id":13578,"slug":"tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-1-padrao-i-tm02"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I","id":15626,"slug":"tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-1-padrao-i"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpe"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um dado n\u00e3o-nominal pode decorrer de um telecomando err\u00f4neo ou n\u00e3o-autorizado.","provas":[{"id":17535,"cargo":{"descricao":"Pesquisador - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":9650,"slug":"pesquisador-area-engenharia-eletronica"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-pesquisador-area-engenharia-eletronica-tm01","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Pesquisador - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica - 2008"},{"id":17537,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 Padr\u00e3o I","id":9653,"slug":"tecnico-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-1-padrao-i"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-1-padrao-i-tm03","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":17536,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 3 - Padr\u00e3o I (TM01)","id":13567,"slug":"tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-3-padrao-i-tm01"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-3-padrao-i-tm01","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 3 - Padr\u00e3o I (TM01) - 2008"},{"id":26841,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 - Padr\u00e3o I (TM01)","id":13568,"slug":"tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-2-padrao-i-tm01"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-2-padrao-i-tm01","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 - Padr\u00e3o I (TM01) - 2008"},{"id":26876,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I (TM03)","id":13594,"slug":"tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-1-padrao-i-tm03"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-1-padrao-i-tm03","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I (TM03) - 2008"},{"id":26875,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 - Padr\u00e3o I (TM03)","id":13593,"slug":"tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-2-padrao-i-tm03"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-2-padrao-i-tm03","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 - Padr\u00e3o I (TM03) - 2008"},{"id":26853,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 3 - Padr\u00e3o I (TM02)","id":13576,"slug":"tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-3-padrao-i-tm02"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-3-padrao-i-tm02","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 3 - Padr\u00e3o I (TM02) - 2008"},{"id":26854,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 - Padr\u00e3o I (TM02)","id":13577,"slug":"tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-2-padrao-i-tm02"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-2-padrao-i-tm02","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 - Padr\u00e3o I (TM02) - 2008"},{"id":26874,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 3 - Padr\u00e3o I (TM03)","id":13592,"slug":"tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-3-padrao-i-tm03"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-3-padrao-i-tm03","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 3 - Padr\u00e3o I (TM03) - 2008"},{"id":26855,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I (TM02)","id":13578,"slug":"tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-1-padrao-i-tm02"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-1-padrao-i-tm02","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I (TM02) - 2008"},{"id":26842,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I","id":15626,"slug":"tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-1-padrao-i"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-1-padrao-i-tm01-tecnico-em-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":31863,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I","id":15626,"slug":"tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-1-padrao-i"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-1-padrao-i-tm01-tecnico-em-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":31865,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I","id":15626,"slug":"tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-1-padrao-i"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-1-padrao-i-tm01-informatica-industrial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:00:47","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":609061,"hashId":"599ae0a833eaf3d8d0aa186a8a21f9a3","enunciado":"<p align=justify>Um dado n\u00e3o-nominal pode decorrer de um telecomando\r\nerr\u00f4neo ou n\u00e3o-autorizado.<\/p>","resposta":2135567,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2135568,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2135567,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do tratamento de dados n\u00e3o-nominais em um CCS associado a um sat\u00e9lite em opera\u00e7\u00e3o, julgue os itens de 77 a 78.","id":294382,"enunciado":"<p align=justify>A respeito do tratamento de dados n\u00e3o-nominais em um CCS\r\nassociado a um sat\u00e9lite em opera\u00e7\u00e3o, julgue os itens de 77 a 78.<\/p>","rotulo":77,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 77 a 88","ordem":77},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Espacial","oab":false,"nome":"Engenharia Espacial","pai":null,"assunto_raiz":398907,"materia":true,"id":398907,"slug":"engenharia-espacial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tratamento de dados n\u00e3o-nominais","oab":false,"nome":"Tratamento de dados n\u00e3o-nominais","pai":423133,"assunto_raiz":398907,"materia":false,"id":423157,"slug":"engenharia-espacial-tratamento-de-dados-nao-nominais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Visualiza\u00e7\u00e3o e processamento de dados entre um sat\u00e9lite e um CCS","oab":false,"nome":"Visualiza\u00e7\u00e3o e processamento de dados entre um sat\u00e9lite e um CCS","pai":426398,"assunto_raiz":398907,"materia":false,"id":426392,"slug":"engenharia-espacial-visualizacao-e-processamento-de-dados-entre-um-satelite-e-um-ccs"}],"slug":"engenharia-espacial\/609061","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I","id":15626,"slug":"tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-1-padrao-i"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I (TM02)","id":13578,"slug":"tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-1-padrao-i-tm02"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 - Padr\u00e3o I (TM03)","id":13593,"slug":"tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-2-padrao-i-tm03"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 3 - Padr\u00e3o I (TM03)","id":13592,"slug":"tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-3-padrao-i-tm03"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 - Padr\u00e3o I (TM02)","id":13577,"slug":"tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-2-padrao-i-tm02"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I (TM03)","id":13594,"slug":"tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-1-padrao-i-tm03"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 3 - Padr\u00e3o I (TM02)","id":13576,"slug":"tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-3-padrao-i-tm02"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 - Padr\u00e3o I (TM01)","id":13568,"slug":"tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-2-padrao-i-tm01"},{"descricao":"T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 Padr\u00e3o I","id":9653,"slug":"tecnico-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-1-padrao-i"},{"descricao":"Pesquisador - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":9650,"slug":"pesquisador-area-engenharia-eletronica"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 3 - Padr\u00e3o I (TM01)","id":13567,"slug":"tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-3-padrao-i-tm01"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpe"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O enlace entre a ET e o CCS deve, necessariamente, ser feito por fibra \u00f3ptica, para garantir alta velocidade e seguran\u00e7a.","provas":[{"id":31863,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I","id":15626,"slug":"tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-1-padrao-i"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-1-padrao-i-tm01-tecnico-em-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":31865,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I","id":15626,"slug":"tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-1-padrao-i"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-1-padrao-i-tm01-informatica-industrial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":26855,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I (TM02)","id":13578,"slug":"tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-1-padrao-i-tm02"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-1-padrao-i-tm02","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I (TM02) - 2008"},{"id":26875,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 - Padr\u00e3o I (TM03)","id":13593,"slug":"tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-2-padrao-i-tm03"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-2-padrao-i-tm03","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 - Padr\u00e3o I (TM03) - 2008"},{"id":26874,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 3 - Padr\u00e3o I (TM03)","id":13592,"slug":"tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-3-padrao-i-tm03"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-3-padrao-i-tm03","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 3 - Padr\u00e3o I (TM03) - 2008"},{"id":26854,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 - Padr\u00e3o I (TM02)","id":13577,"slug":"tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-2-padrao-i-tm02"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-2-padrao-i-tm02","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 - Padr\u00e3o I (TM02) - 2008"},{"id":26876,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I (TM03)","id":13594,"slug":"tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-1-padrao-i-tm03"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-1-padrao-i-tm03","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I (TM03) - 2008"},{"id":26853,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 3 - Padr\u00e3o I (TM02)","id":13576,"slug":"tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-3-padrao-i-tm02"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-3-padrao-i-tm02","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 3 - Padr\u00e3o I (TM02) - 2008"},{"id":26842,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I","id":15626,"slug":"tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-1-padrao-i"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-1-padrao-i-tm01-tecnico-em-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":26841,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 - Padr\u00e3o I (TM01)","id":13568,"slug":"tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-2-padrao-i-tm01"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-2-padrao-i-tm01","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 - Padr\u00e3o I (TM01) - 2008"},{"id":17537,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 Padr\u00e3o I","id":9653,"slug":"tecnico-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-1-padrao-i"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-1-padrao-i-tm03","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":17535,"cargo":{"descricao":"Pesquisador - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":9650,"slug":"pesquisador-area-engenharia-eletronica"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-pesquisador-area-engenharia-eletronica-tm01","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Pesquisador - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica - 2008"},{"id":17536,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 3 - Padr\u00e3o I (TM01)","id":13567,"slug":"tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-3-padrao-i-tm01"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-3-padrao-i-tm01","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 3 - Padr\u00e3o I (TM01) - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:00:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"}],"id":609063,"hashId":"0cba218f6128d47522a220c5e090a98e","enunciado":"<p align=justify>O enlace entre a ET e o CCS deve, necessariamente, ser feito\r\npor fibra \u00f3ptica, para garantir alta velocidade e seguran\u00e7a.<\/p>","resposta":2135572,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2135572,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2135571,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, acerca da transfer\u00eancia de arquivos entre o CCS e as ETs.","id":294383,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, acerca da transfer\u00eancia de arquivos\r\nentre o CCS e as ETs.<\/p>","rotulo":89,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 89 a 100","ordem":89},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Transfer\u00eancia de arquivos entre o centro de controle de sat\u00e9lites e as esta\u00e7\u00f5es terrenas","oab":false,"nome":"Transfer\u00eancia de arquivos entre o centro de controle de sat\u00e9lites e as esta\u00e7\u00f5es terrenas","pai":423133,"assunto_raiz":398907,"materia":false,"id":423137,"slug":"engenharia-espacial-transferencia-de-arquivos-entre-o-centro-de-controle-de-satelites-e-as-estacoes-terrenas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Espacial","oab":false,"nome":"Engenharia Espacial","pai":null,"assunto_raiz":398907,"materia":true,"id":398907,"slug":"engenharia-espacial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Transfer\u00eancia de arquivos entre o CCS e as Esta\u00e7\u00f5es Terrestres (ETs)","oab":false,"nome":"Transfer\u00eancia de arquivos entre o CCS e as Esta\u00e7\u00f5es Terrestres (ETs)","pai":398907,"assunto_raiz":398907,"materia":false,"id":426393,"slug":"engenharia-espacial-transferencia-de-arquivos-entre-o-ccs-e-as-estacoes-terrestres-ets"}],"slug":"engenharia-espacial\/609063","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 Padr\u00e3o I","id":9653,"slug":"tecnico-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-1-padrao-i"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpe"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considerando que a refer\u00eancia para medida da tens\u00e3o esteja na reta horizontal central e que os sinais senoidais oscilam em torno de 0 V, o valor da amplitude do sinal de maior amplitude \u00e9 aproximadamente igual a 2,8 V.","provas":[{"id":17538,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 Padr\u00e3o I","id":9653,"slug":"tecnico-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-1-padrao-i"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-1-padrao-i-tm05-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 Padr\u00e3o I - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:00:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":609088,"hashId":"289de88a5dcea41e219141c9043ef6b6","enunciado":"<p align=justify>Considerando que a refer\u00eancia para medida da tens\u00e3o\r\nesteja na reta horizontal central e que os sinais\r\nsenoidais oscilam em torno de 0 V, o valor da\r\namplitude do sinal de maior amplitude \u00e9\r\naproximadamente igual a 2,8 V.<\/p>","resposta":2135622,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2135622,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2135621,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O oscilosc\u00f3pio \u00e9 um instrumento de bancada utilizado para observa\u00e7\u00e3o da forma de onda de sinais ao longo do tempo. Sendo uma ferramenta para an\u00e1lise de circuitos el\u00e9tricos e eletr\u00f4nicos, auxilia nos procedimentos de reparo. A figura acima ilustra dois sinais senoidais na tela de um oscilosc\u00f3pio. O oscilosc\u00f3pio foi configurado com eixo vertical escalonado em 2 volts\/divis\u00e3o, para ambos canais de entrada, e o eixo horizontal, em 20 microsegundo\/divis\u00e3o. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens subsequentes.","id":294386,"enunciado":"<p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17538\/57.gif\"><div align=\"justify\"><\/div><\/p><p align=\"justify\">O oscilosc\u00f3pio \u00e9 um instrumento de bancada utilizado para observa\u00e7\u00e3o da forma de onda de sinais ao longo do tempo. Sendo uma ferramenta para an\u00e1lise de circuitos el\u00e9tricos e eletr\u00f4nicos, auxilia nos procedimentos de reparo. A figura acima ilustra dois sinais senoidais na tela de um oscilosc\u00f3pio. O oscilosc\u00f3pio foi configurado com eixo vertical escalonado em 2 volts\/divis\u00e3o, para ambos canais de entrada, e o eixo horizontal, em 20 microsegundo\/divis\u00e3o. <\/p>\r\n<p align=\"justify\">Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":42,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42 a 45","ordem":42},"assuntos":[{"palavrasChave":["Obras, Edifica\u00e7\u00f5es e Urbanismo","F\u00edsica","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Eletr\u00f4nica Anal\u00f3gica","oab":false,"nome":"Eletr\u00f4nica Anal\u00f3gica","pai":400213,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399031,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-eletronica-analogica"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/609088","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 Padr\u00e3o I","id":9653,"slug":"tecnico-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-1-padrao-i"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpe"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nesse circuito, a corrente que percorre o resistor R1 \u00e9 praticamente a mesma que percorre o resistor R2.","provas":[{"id":17538,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 Padr\u00e3o I","id":9653,"slug":"tecnico-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-1-padrao-i"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-1-padrao-i-tm05-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 Padr\u00e3o I - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:00:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":609113,"hashId":"de4f5ed3d1b361f6f4c18128c0574a9a","enunciado":"<P align=justify>Nesse circuito, a corrente que percorre o resistor R<SUB>1<\/SUB> \u00e9 praticamente a mesma que percorre o resistor R<SUB>2<\/SUB>.<\/P>","resposta":2135671,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2135671,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2135672,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando o circuito acima, que ilustra um amplificador operacional utilizado para implementar um amplificador de tens\u00e3o, julgue os itens a seguir.","id":294390,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17538\/31.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando o circuito acima, que ilustra um amplificador operacional utilizado para implementar um amplificador de tens\u00e3o, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":62,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62 a 70","ordem":62},"assuntos":[{"palavrasChave":["Obras, Edifica\u00e7\u00f5es e Urbanismo","F\u00edsica","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Circuitos","oab":false,"nome":"Circuitos","pai":399031,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399033,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/609113","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","sigla":"MTE","id":480,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mte"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O TCU integra o Sistema de Correi\u00e7\u00e3o do Poder Executivo de que trata o Decreto n.\u00ba 5.480\/2005.","provas":[{"id":5843,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","sigla":"MTE","id":480,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mte"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mte-2008-cespe-cebraspe-economista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MTE - Economista - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:00:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":308512,"hashId":"79ff0671eacd5c32849f9758a937d4c7","enunciado":"<p align=justify>O TCU integra o Sistema de Correi\u00e7\u00e3o do Poder Executivo\r\nde que trata o Decreto n.\u00ba 5.480\/2005.<\/p>","resposta":1124093,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1124092,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1124093,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Pedro, que nasceu em Portugal h\u00e1 28 anos e reside de forma permanente em Bras\u00edlia h\u00e1 dois anos, n\u00e3o requereu a cidadania brasileira. Ele \u00e9 servidor p\u00fablico federal e requereu a incorpora\u00e7\u00e3o de quintos na sua remunera\u00e7\u00e3o por meio de processo administrativo, cujo requerimento foi efetuado em 1.\u00ba\/6\/2002. O pedido foi deferido em 7\/7\/2002, com base em parecer t\u00e9cnico, quando Pedro passou a receber a referida parcela em sua remunera\u00e7\u00e3o, ap\u00f3s publica\u00e7\u00e3o do ato no Di\u00e1rio Oficial da Uni\u00e3o. No entanto, em 1.\u00ba\/7\/2007, o TCU instaurou tomada de contas especial para apurar a validade do ato que imp\u00f4s a referida incorpora\u00e7\u00e3o, com base em relat\u00f3rio de auditoria que apurou irregularidade nessa incorpora\u00e7\u00e3o. Em 10\/10\/2008, o TCU determinou, por meio de ac\u00f3rd\u00e3o do qual n\u00e3o cabe mais recurso, a exclus\u00e3o da remunera\u00e7\u00e3o de Pedro da referida parcela, bem como a restitui\u00e7\u00e3o de tudo o que recebeu indevidamente a esse t\u00edtulo e a apura\u00e7\u00e3o da responsabilidade administrativa do servidor que autorizou o citado pagamento. Com base na situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima apresentada, julgue os itens de 31 a 40.","id":189071,"enunciado":"<P align=justify>         Pedro, que nasceu em Portugal h\u00e1 28 anos e reside de forma permanente em Bras\u00edlia h\u00e1 dois anos, n\u00e3o requereu a cidadania brasileira. Ele \u00e9 servidor p\u00fablico federal e requereu a incorpora\u00e7\u00e3o de quintos na sua remunera\u00e7\u00e3o por meio de processo administrativo, cujo requerimento foi efetuado em 1.\u00ba\/6\/2002. O pedido foi deferido em 7\/7\/2002, com base em parecer t\u00e9cnico, quando Pedro passou a receber a referida parcela em sua remunera\u00e7\u00e3o, ap\u00f3s publica\u00e7\u00e3o do ato no Di\u00e1rio Oficial da Uni\u00e3o. No entanto, em 1.\u00ba\/7\/2007, o TCU instaurou tomada de contas especial para apurar a validade do ato que imp\u00f4s a referida incorpora\u00e7\u00e3o, com base em relat\u00f3rio de auditoria que apurou irregularidade nessa incorpora\u00e7\u00e3o. Em 10\/10\/2008, o TCU determinou, por meio de ac\u00f3rd\u00e3o do qual n\u00e3o cabe mais recurso, a exclus\u00e3o da remunera\u00e7\u00e3o de Pedro da referida parcela, bem como a restitui\u00e7\u00e3o de tudo o que recebeu indevidamente a esse t\u00edtulo e a apura\u00e7\u00e3o da responsabilidade administrativa do servidor que autorizou o citado pagamento.<\/P>\r\n<P align=justify>Com base na situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima apresentada, julgue os itens de <STRONG>31<\/STRONG> a <STRONG>40.<\/STRONG><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 5.480\/2005 - Disp\u00f5e sobre o Sistema de Correi\u00e7\u00e3o do Poder Executivo Federal, e d\u00e1 outras provid\u00eancias","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 5.480\/2005 - Disp\u00f5e sobre o Sistema de Correi\u00e7\u00e3o do Poder Executivo Federal, e d\u00e1 outras provid\u00eancias","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418886,"slug":"legislacao-federal-decreto-no-5-480-2005-dispoe-sobre-o-sistema-de-correicao-do-poder-executivo-federal-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/308512","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Consultor de Or\u00e7amento","id":1101,"slug":"consultor-de-orcamento"}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do Sistema de Controle Interno Federal, analise as afirmativas a seguir: I. Uma das finalidades do Sistema de Controle Interno \u00e9 o exerc\u00edcio do controle das opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito, avais e garantias, bem como dos direitos e haveres da Uni\u00e3o. II. O \u00d3rg\u00e3o Central do Sistema de Controle Interno \u00e9 a Contadoria-Geral da Uni\u00e3o. III. A \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o central do sistema abrange todos os \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo Federal, sem exce\u00e7\u00f5es. IV. As Secretarias de Controle Interno (CISET) da Casa Civil, da Advocacia-Geral da Uni\u00e3o, do Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores e do Minist\u00e9rio da Defesa, comp\u00f5em o sistema de controle interno como \u00f3rg\u00e3os setoriais. V. A Secretaria de Controle Interno da Casa Civil tem como \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o todos os \u00f3rg\u00e3os integrantes da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica e da Vice-Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, al\u00e9m de outros determinados em legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica. Assinale:","provas":[{"id":10838,"cargo":{"descricao":"Consultor de Or\u00e7amento","id":1101,"slug":"consultor-de-orcamento"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sf-2008-fgv-consultor-de-orcamento","tipo":1,"nome":"FGV - SF - Consultor de Or\u00e7amento - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:00:28","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":407430,"hashId":"4c5917c5db6c2d534e08a687d415d973","enunciado":"<P align=justify>A respeito do Sistema de Controle Interno Federal, analise as afirmativas a seguir: <\/P>\r\n<P align=justify>I. Uma das finalidades do Sistema de Controle Interno \u00e9 o exerc\u00edcio do controle das opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito, avais e garantias, bem como dos direitos e haveres da Uni\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>II. O \u00d3rg\u00e3o Central do Sistema de Controle Interno \u00e9 a Contadoria-Geral da Uni\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>III. A \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o central do sistema abrange todos os \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo Federal, sem exce\u00e7\u00f5es. <\/P>\r\n<P align=justify>IV. As Secretarias de Controle Interno (CISET) da Casa Civil, da Advocacia-Geral da Uni\u00e3o, do Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores e do Minist\u00e9rio da Defesa, comp\u00f5em o sistema de controle interno como \u00f3rg\u00e3os setoriais. <\/P>\r\n<P align=justify>V. A Secretaria de Controle Interno da Casa Civil tem como \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o todos os \u00f3rg\u00e3os integrantes da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica e da Vice-Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, al\u00e9m de outros determinados em legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica. <\/P>\r\n<P align=justify>Assinale:<\/P>","resposta":1457906,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se apenas as afirmativas I, II e IV estiverem corretas.","id":1457905,"corpo":"<p align=justify>se apenas as afirmativas I, II e IV estiverem corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"se apenas as afirmativas I, IV e V estiverem corretas.","id":1457906,"corpo":"<p align=justify>se apenas as afirmativas I, IV e V estiverem corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"se apenas as afirmativas II, III e V estiverem corretas.","id":1457907,"corpo":"<p align=justify>se apenas as afirmativas II, III e V estiverem corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"se apenas as afirmativas III, IV e V estiverem corretas.","id":1457908,"corpo":"<p align=justify>se apenas as afirmativas III, IV e V estiverem corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"se apenas as afirmativas I, III e IV estiverem corretas.","id":1457909,"corpo":"<p align=justify>se apenas as afirmativas I, III e IV estiverem corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":240628,"enunciado":"","rotulo":63,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63","ordem":63},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de auditoria"],"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema de Controle Interno do Poder Executivo Federal (SCI-PEF)","oab":false,"nome":"Sistema de Controle Interno do Poder Executivo Federal (SCI-PEF)","pai":427239,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":427242,"slug":"auditoria-sistema-de-controle-interno-do-poder-executivo-federal-sci-pef"}],"slug":"auditoria\/407430","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":6502,"slug":"tecnico-legislativo-area-administracao"},{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Processo Legislativo","id":6505,"slug":"tecnico-legislativo-area-processo-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No \u00e2mbito da Consultoria Legislativa, segundo o Manual de Elabora\u00e7\u00e3o de Textos do Senado Federal, ocorre pre\u00e2mbulo em:","provas":[{"id":10862,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":6502,"slug":"tecnico-legislativo-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sf-2008-fgv-tecnico-legislativo-area-administracao","tipo":1,"nome":"FGV - SF - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2008"},{"id":10865,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Processo Legislativo","id":6505,"slug":"tecnico-legislativo-area-processo-legislativo"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sf-2008-fgv-tecnico-legislativo-area-processo-legislativo","tipo":1,"nome":"FGV - SF - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Processo Legislativo - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:00:29","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":408507,"hashId":"6ad5d3d34943d106ac4c562135db036e","enunciado":"<p align=justify>No \u00e2mbito da Consultoria Legislativa, segundo o Manual de\r\nElabora\u00e7\u00e3o de Textos do Senado Federal, ocorre pre\u00e2mbulo em:<\/p>","resposta":1463289,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"parecer, somente.","id":1463285,"corpo":"<p align=justify>parecer, somente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"relat\u00f3rio e parecer.","id":1463286,"corpo":"<p align=justify>relat\u00f3rio e parecer.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"requerimento, somente.","id":1463287,"corpo":"<p align=justify>requerimento, somente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"parecer e requerimento.","id":1463288,"corpo":"<p align=justify>parecer e requerimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"projeto.","id":1463289,"corpo":"<p align=justify>projeto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es 17 a 20 referem-se ao Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica e ao Manual de Elabora\u00e7\u00e3o de Textos do Senado Federal.","id":241506,"enunciado":"<p align=justify>As quest\u00f5es 17 a 20 referem-se ao Manual de Reda\u00e7\u00e3o\r\nda Presid\u00eancia da Rep\u00fablica e ao Manual de Elabora\u00e7\u00e3o\r\nde Textos do Senado Federal.<\/p>","rotulo":17,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17 a 20","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Manual de Elabora\u00e7\u00e3o de Textos do Senado Federal","oab":false,"nome":"Manual de Elabora\u00e7\u00e3o de Textos do Senado Federal","pai":406881,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":419660,"slug":"redacao-oficial-manual-de-elaboracao-de-textos-do-senado-federal"},{"palavrasChave":["Portugu\u00eas","No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de secretaria","L\u00edngua Portuguesa","Processo Legislativo e T\u00e9cnica Legislativa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Direito Civil","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Orienta\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas","oab":false,"nome":"Orienta\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas","pai":419660,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":419661,"slug":"redacao-oficial-orientacoes-basicas"}],"slug":"redacao-oficial\/408507","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":6502,"slug":"tecnico-legislativo-area-administracao"},{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Operador de TV","id":6503,"slug":"tecnico-legislativo-area-operador-de-tv"},{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Produtor de TV","id":6509,"slug":"tecnico-legislativo-area-produtor-de-tv"},{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Videografismo","id":6511,"slug":"tecnico-legislativo-area-tecnico-em-videografismo"},{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Processo Legislativo","id":6505,"slug":"tecnico-legislativo-area-processo-legislativo"},{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o de Infografia Jornal\u00edstica","id":6507,"slug":"tecnico-legislativo-area-producao-de-infografia-jornalistica"},{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento de Conte\u00fados Jornal\u00edsticos para Internet","id":6506,"slug":"tecnico-legislativo-area-producao-e-desenvolvimento-de-conteudos-jornalisticos-para-internet"},{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico de Locu\u00e7\u00e3o","id":6510,"slug":"tecnico-legislativo-area-tecnico-de-locucao"},{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o de Radio","id":6508,"slug":"tecnico-legislativo-area-producao-de-radio"}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"\u00c9poca triste a nossa. \u00c9 mais f\u00e1cil desintegrar um \u00e1tomo do que um preconceito.\" (cita\u00e7\u00e3o atribu\u00edda a Albert Einstein) O conhecimento que tornou poss\u00edvel o uso da energia nuclear derivou de pesquisas experimentais e te\u00f3ricas sobre a estrutura do \u00e1tomo, concentradas principalmente no fim do s\u00e9culo XIX e na primeira metade do s\u00e9culo XX. Desde ent\u00e3o, proliferam argumentos favor\u00e1veis e desfavor\u00e1veis acerca do aproveitamento da energia at\u00f4mica para fins diversos. A respeito do panorama da energia nuclear no mundo contempor\u00e2neo assinale a afirmativa incorreta.","provas":[{"id":10862,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":6502,"slug":"tecnico-legislativo-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sf-2008-fgv-tecnico-legislativo-area-administracao","tipo":1,"nome":"FGV - SF - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2008"},{"id":10863,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Operador de TV","id":6503,"slug":"tecnico-legislativo-area-operador-de-tv"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sf-2008-fgv-tecnico-legislativo-area-operador-de-tv","tipo":1,"nome":"FGV - SF - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Operador de TV - 2008"},{"id":10869,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Produtor de TV","id":6509,"slug":"tecnico-legislativo-area-produtor-de-tv"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sf-2008-fgv-tecnico-legislativo-area-produtor-de-tv","tipo":1,"nome":"FGV - SF - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Produtor de TV - 2008"},{"id":10871,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Videografismo","id":6511,"slug":"tecnico-legislativo-area-tecnico-em-videografismo"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sf-2008-fgv-tecnico-legislativo-area-tecnico-em-videografismo","tipo":1,"nome":"FGV - SF - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Videografismo - 2008"},{"id":10865,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Processo Legislativo","id":6505,"slug":"tecnico-legislativo-area-processo-legislativo"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sf-2008-fgv-tecnico-legislativo-area-processo-legislativo","tipo":1,"nome":"FGV - SF - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Processo Legislativo - 2008"},{"id":10867,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o de Infografia Jornal\u00edstica","id":6507,"slug":"tecnico-legislativo-area-producao-de-infografia-jornalistica"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sf-2008-fgv-tecnico-legislativo-area-producao-de-infografia-jornalistica","tipo":1,"nome":"FGV - SF - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o de Infografia Jornal\u00edstica - 2008"},{"id":10866,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento de Conte\u00fados Jornal\u00edsticos para Internet","id":6506,"slug":"tecnico-legislativo-area-producao-e-desenvolvimento-de-conteudos-jornalisticos-para-internet"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sf-2008-fgv-tecnico-legislativo-area-producao-e-desenvolvimento-de-conteudos-jornalisticos-para-internet","tipo":1,"nome":"FGV - SF - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento de Conte\u00fados Jornal\u00edsticos para Internet - 2008"},{"id":10870,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico de Locu\u00e7\u00e3o","id":6510,"slug":"tecnico-legislativo-area-tecnico-de-locucao"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sf-2008-fgv-tecnico-legislativo-area-tecnico-de-locucao","tipo":1,"nome":"FGV - SF - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico de Locu\u00e7\u00e3o - 2008"},{"id":10868,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o de Radio","id":6508,"slug":"tecnico-legislativo-area-producao-de-radio"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sf-2008-fgv-tecnico-legislativo-area-producao-de-radio","tipo":1,"nome":"FGV - SF - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o de Radio - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:00:30","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[],"id":408509,"hashId":"0b803a05d16e64d1718fc2773e94fd15","enunciado":"<P align=justify>\"\u00c9poca triste a nossa. \u00c9 mais f\u00e1cil desintegrar um \u00e1tomo do que um preconceito.\" (cita\u00e7\u00e3o atribu\u00edda a Albert Einstein) <\/P>\r\n<P align=justify>O conhecimento que tornou poss\u00edvel o uso da energia nuclear derivou de pesquisas experimentais e te\u00f3ricas sobre a estrutura do \u00e1tomo, concentradas principalmente no fim do s\u00e9culo XIX e na primeira metade do s\u00e9culo XX. Desde ent\u00e3o, proliferam argumentos favor\u00e1veis e desfavor\u00e1veis acerca do aproveitamento da energia at\u00f4mica para fins diversos. <\/P>\r\n<P align=justify>A respeito do panorama da energia nuclear no mundo contempor\u00e2neo assinale a afirmativa incorreta.<\/P>","resposta":1463295,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas dois pa\u00edses que possuem arsenal nuclear declarado assinaram o Tratado de N\u00e3o-Prolifera\u00e7\u00e3o Nuclear: Estados Unidos e R\u00fassia.","id":1463295,"corpo":"<p align=justify>Apenas dois pa\u00edses que possuem arsenal nuclear\r\ndeclarado assinaram o Tratado de N\u00e3o-Prolifera\u00e7\u00e3o\r\nNuclear: Estados Unidos e R\u00fassia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os pa\u00edses da Organiza\u00e7\u00e3o para a Coopera\u00e7\u00e3o do Desenvolvimento Econ\u00f4mico (OCDE) s\u00e3o os que concentram a maior capacidade instalada de usinas nucleares no mundo.","id":1463296,"corpo":"<p align=justify>Os pa\u00edses da Organiza\u00e7\u00e3o para a Coopera\u00e7\u00e3o do\r\nDesenvolvimento Econ\u00f4mico (OCDE) s\u00e3o os que\r\nconcentram a maior capacidade instalada de usinas\r\nnucleares no mundo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O Paquist\u00e3o faz parte do grupo de pa\u00edses que possuem arsenal nuclear declarado e que n\u00e3o assinaram o Tratado de N\u00e3o-Prolifera\u00e7\u00e3o Nuclear.","id":1463297,"corpo":"<p align=justify>O Paquist\u00e3o faz parte do grupo de pa\u00edses que possuem\r\narsenal nuclear declarado e que n\u00e3o assinaram o Tratado\r\nde N\u00e3o-Prolifera\u00e7\u00e3o Nuclear.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A Fran\u00e7a \u00e9, em termos relativos, o pa\u00eds cujo consumo interno de energia produzida por reatores nucleares \u00e9 o maior do mundo.","id":1463298,"corpo":"<p align=justify>A Fran\u00e7a \u00e9, em termos relativos, o pa\u00eds cujo consumo\r\ninterno de energia produzida por reatores nucleares \u00e9 o\r\nmaior do mundo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O Brasil possui um acordo de coopera\u00e7\u00e3o com a Argentina para o desenvolvimento e a aplica\u00e7\u00e3o de usos pac\u00edficos da energia nuclear, assinado no in\u00edcio dos anos 1980.","id":1463299,"corpo":"<p align=justify>O Brasil possui um acordo de coopera\u00e7\u00e3o com a Argentina\r\npara o desenvolvimento e a aplica\u00e7\u00e3o de usos pac\u00edficos da\r\nenergia nuclear, assinado no in\u00edcio dos anos 1980.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":241507,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arte e Cultura","oab":false,"nome":"Arte e Cultura","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407362,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-arte-e-cultura"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/408509","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8562,"slug":"medico-area-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":9367,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-medicina-especialidade-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"SEMAD","id":3075,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"semad-ma"},{"nome":"Hospital Djalma Marques","sigla":"","id":3092,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"hospital-djalma-marques-ma"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A metemoglobinemia e a sulfemoglobinemia apresentam o mesmo mecanismo fisiopatol\u00f3gico e quadro cl\u00ednico semelhantes, mas diferem por serem causadas por agentes qu\u00edmicos distintos.","provas":[{"id":15271,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8562,"slug":"medico-area-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"SEMAD","id":3075,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"semad-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"semad-ma-2008-cespe-cebraspe-medico-area-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - M\u00e9dico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho - 2008"},{"id":16793,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":9367,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-medicina-especialidade-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Hospital Djalma Marques","sigla":"","id":3092,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"hospital-djalma-marques-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hospital-djalma-marques-ma-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-medicina-especialidade-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hospital Djalma Marques - T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Seguran\u00e7a do Trabalho - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:02:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":545348,"hashId":"f51eaa04a4e1b6a43af6a7162a0e2b30","enunciado":"<p align=justify>A metemoglobinemia e a sulfemoglobinemia apresentam o\r\nmesmo mecanismo fisiopatol\u00f3gico e quadro cl\u00ednico\r\nsemelhantes, mas diferem por serem causadas por agentes\r\nqu\u00edmicos distintos.<\/p>","resposta":1959991,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1959990,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1959991,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia a doen\u00e7as de origem ocupacional, julgue os itens que se seguem.","id":280085,"enunciado":"<p align=justify>Com refer\u00eancia a doen\u00e7as de origem ocupacional, julgue os itens\r\nque se seguem.<\/p>","rotulo":97,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97 a 109","ordem":97},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/545348","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Odontologia","id":9370,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-odontologia"},{"descricao":"Dentista","id":1699,"slug":"dentista"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Djalma Marques","sigla":"","id":3092,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"hospital-djalma-marques-ma"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"SEMAD","id":3075,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"semad-ma"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A cirurgia periodontal, ou endod\u00f4ntica \u00f3ssea, \u00e9 traum\u00e1tica e est\u00e1 associada a dor p\u00f3s-operat\u00f3ria mais intensa e prolongada. Para seu controle, \u00e9 recomendado, no pr\u00e9operat\u00f3rio, o uso de antiinflamat\u00f3rio n\u00e3o-ester\u00f3ide.","provas":[{"id":16796,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Odontologia","id":9370,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-odontologia"},"orgao":{"nome":"Hospital Djalma Marques","sigla":"","id":3092,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"hospital-djalma-marques-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hospital-djalma-marques-ma-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-odontologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hospital Djalma Marques - T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Odontologia - 2008"},{"id":15283,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699,"slug":"dentista"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"SEMAD","id":3075,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"semad-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"semad-ma-2008-cespe-cebraspe-dentista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Dentista - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:02:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":546090,"hashId":"ae50eb27bb74eef2585b21a5fa8c40a9","enunciado":"<p align=justify>A cirurgia periodontal, ou endod\u00f4ntica \u00f3ssea, \u00e9 traum\u00e1tica e\r\nest\u00e1 associada a dor p\u00f3s-operat\u00f3ria mais intensa e\r\nprolongada. Para seu controle, \u00e9 recomendado, no pr\u00e9operat\u00f3rio,\r\no uso de antiinflamat\u00f3rio n\u00e3o-ester\u00f3ide.<\/p>","resposta":1961744,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1961744,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1961745,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne \u00e0s drogas que podem ser usadas para o controle da dor nos procedimentos odontol\u00f3gicos ou advindas da sua execu\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se seguem.","id":280256,"enunciado":"<p align=justify>No que concerne \u00e0s drogas que podem ser usadas para o controle\r\nda dor nos procedimentos odontol\u00f3gicos ou advindas da sua\r\nexecu\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 80","ordem":76},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Terap\u00eautica e Farmacologia Odontol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Terap\u00eautica e Farmacologia Odontol\u00f3gica","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399341,"slug":"odontologia-terapeutica-e-farmacologia-odontologica"}],"slug":"odontologia\/546090","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo - \u00c1rea: Buco Maxilo Facial","id":10134,"slug":"odontologo-area-buco-maxilo-facial"},{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Cirurgia Buco-Maxilo-Facial","id":9371,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-cirurgia-buco-maxilo-facial"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"SEMAD","id":3075,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"semad-ma"},{"nome":"Hospital Djalma Marques","sigla":"","id":3092,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"hospital-djalma-marques-ma"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os antiinflamat\u00f3rios que inibem seletivamente a cicloxigenase-2 s\u00e3o a melhor op\u00e7\u00e3o para tratar pacientes com hist\u00f3ria de irrita\u00e7\u00e3o g\u00e1strica.","provas":[{"id":15284,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo - \u00c1rea: Buco Maxilo Facial","id":10134,"slug":"odontologo-area-buco-maxilo-facial"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"SEMAD","id":3075,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"semad-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"semad-ma-2008-cespe-cebraspe-odontologo-area-buco-maxilo-facial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Odontologia - \u00c1rea Buco - Maxilo Facial - 2008"},{"id":16797,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Cirurgia Buco-Maxilo-Facial","id":9371,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-cirurgia-buco-maxilo-facial"},"orgao":{"nome":"Hospital Djalma Marques","sigla":"","id":3092,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"hospital-djalma-marques-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hospital-djalma-marques-ma-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-cirurgia-buco-maxilo-facial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hospital Djalma Marques - T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Cirurgia Buco-Maxilo-Facial - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:02:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"}],"id":546149,"hashId":"9d742698bd7458172a32ad971fd95553","enunciado":"<p align=justify>Os antiinflamat\u00f3rios que inibem seletivamente a\r\ncicloxigenase-2 s\u00e3o a melhor op\u00e7\u00e3o para tratar pacientes\r\ncom hist\u00f3ria de irrita\u00e7\u00e3o g\u00e1strica.<\/p>","resposta":1961862,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1961862,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1961863,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, relativos \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o dos f\u00e1rmacos.","id":280265,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, relativos \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o dos f\u00e1rmacos.<\/p>","rotulo":63,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63 a 66","ordem":63},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Terap\u00eautica e Farmacologia Odontol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Terap\u00eautica e Farmacologia Odontol\u00f3gica","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399341,"slug":"odontologia-terapeutica-e-farmacologia-odontologica"},{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"}],"slug":"odontologia\/546149","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo - \u00c1rea: Buco Maxilo Facial","id":10134,"slug":"odontologo-area-buco-maxilo-facial"},{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Cirurgia Buco-Maxilo-Facial","id":9371,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-cirurgia-buco-maxilo-facial"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"SEMAD","id":3075,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"semad-ma"},{"nome":"Hospital Djalma Marques","sigla":"","id":3092,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"hospital-djalma-marques-ma"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na an\u00e1lise radiogr\u00e1fica cefalom\u00e9trica em norma lateral, \u00e9 poss\u00edvel diagnosticar deformidades faciais, como o prognatismo mandibular e o excesso vertical de mand\u00edbula.","provas":[{"id":15284,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo - \u00c1rea: Buco Maxilo Facial","id":10134,"slug":"odontologo-area-buco-maxilo-facial"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"SEMAD","id":3075,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"semad-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"semad-ma-2008-cespe-cebraspe-odontologo-area-buco-maxilo-facial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Odontologia - \u00c1rea Buco - Maxilo Facial - 2008"},{"id":16797,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Cirurgia Buco-Maxilo-Facial","id":9371,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-cirurgia-buco-maxilo-facial"},"orgao":{"nome":"Hospital Djalma Marques","sigla":"","id":3092,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"hospital-djalma-marques-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hospital-djalma-marques-ma-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-cirurgia-buco-maxilo-facial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hospital Djalma Marques - T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Cirurgia Buco-Maxilo-Facial - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:02:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"}],"id":546169,"hashId":"f1f13591f8690831be8ad32cc68a358e","enunciado":"<p align=justify>Na an\u00e1lise radiogr\u00e1fica cefalom\u00e9trica em norma lateral, \u00e9\r\nposs\u00edvel diagnosticar deformidades faciais, como o\r\nprognatismo mandibular e o excesso vertical de mand\u00edbula.<\/p>","resposta":1961902,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1961903,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1961902,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem.","id":280270,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":85,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 85 a 89","ordem":85},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Radiologia e Imaginologia Odontol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Radiologia e Imaginologia Odontol\u00f3gica","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399326,"slug":"odontologia-radiologia-e-imaginologia-odontologica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnica Radiogr\u00e1fica","oab":false,"nome":"T\u00e9cnica Radiogr\u00e1fica","pai":399326,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399328,"slug":"odontologia-tecnica-radiografica"},{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"}],"slug":"odontologia\/546169","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Psicologia","id":9372,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-psicologia"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967,"slug":"tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Djalma Marques","sigla":"","id":3092,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"hospital-djalma-marques-ma"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"SEMAD","id":3075,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"semad-ma"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No caso de concurso p\u00fablico, o primeiro crit\u00e9rio de desempate \u00e9 o da idade, com prefer\u00eancia para os concorrentes com menor idade.","provas":[{"id":16798,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Psicologia","id":9372,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Hospital Djalma Marques","sigla":"","id":3092,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"hospital-djalma-marques-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hospital-djalma-marques-ma-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hospital Djalma Marques - T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Psicologia - 2008"},{"id":15287,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967,"slug":"tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"SEMAD","id":3075,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"semad-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"semad-ma-2008-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:02:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":546361,"hashId":"cc8df1207b0301dbc74f5529168e60d4","enunciado":"<p align=justify>No caso de concurso p\u00fablico, o primeiro crit\u00e9rio de\r\ndesempate \u00e9 o da idade, com prefer\u00eancia para os\r\nconcorrentes com menor idade.<\/p>","resposta":1962587,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1962586,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1962587,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao estatuto do idoso, julgue os itens a seguir.","id":280305,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao estatuto do idoso, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":107,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 107 a 110","ordem":107},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Direitos Fundamentais","oab":true,"nome":"Dos Direitos Fundamentais","pai":406473,"assunto_raiz":406473,"materia":false,"id":406487,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso-dos-direitos-fundamentais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo VI - Da Profissionaliza\u00e7\u00e3o e do Trabalho","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo VI - Da Profissionaliza\u00e7\u00e3o e do Trabalho","pai":406487,"assunto_raiz":406473,"materia":false,"id":410566,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso-capitulo-vi-da-profissionalizacao-e-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","pai":null,"assunto_raiz":406473,"materia":true,"id":406473,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso"}],"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso\/546361","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Servi\u00e7o Social","id":7933,"slug":"servico-social"},{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":9373,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-servico-social"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"SEMAD","id":3075,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"semad-ma"},{"nome":"Hospital Djalma Marques","sigla":"","id":3092,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"hospital-djalma-marques-ma"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 de responsabilidade do gestor nacional a gest\u00e3o dos recursos federais destinados ao co-financiamento das a\u00e7\u00f5es continuadas de assist\u00eancia social nos munic\u00edpios n\u00e3ohabilitados nas condi\u00e7\u00f5es de gest\u00e3o inicial, b\u00e1sica e plena.","provas":[{"id":15289,"cargo":{"descricao":"Servi\u00e7o Social","id":7933,"slug":"servico-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"SEMAD","id":3075,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"semad-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"semad-ma-2008-cespe-cebraspe-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Servi\u00e7o Social - 2008"},{"id":16799,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":9373,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Hospital Djalma Marques","sigla":"","id":3092,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"hospital-djalma-marques-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hospital-djalma-marques-ma-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hospital Djalma Marques - T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:02:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":546422,"hashId":"0574172a0dd3c15194ea3b1140a3d40f","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 de responsabilidade do gestor nacional a gest\u00e3o dos\r\nrecursos federais destinados ao co-financiamento das a\u00e7\u00f5es\r\ncontinuadas de assist\u00eancia social nos munic\u00edpios n\u00e3ohabilitados\r\nnas condi\u00e7\u00f5es de gest\u00e3o inicial, b\u00e1sica e plena.<\/p>","resposta":1962730,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1962729,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1962730,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 municipaliza\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o e organiza\u00e7\u00e3o municipal da assist\u00eancia social, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":280317,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 municipaliza\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o e organiza\u00e7\u00e3o\r\nmunicipal da assist\u00eancia social, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":87,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 87 a 92","ordem":87},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFESS","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFESS","pai":395650,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396519,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cfess"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/546422","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923,"slug":"professor-area-portugues"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":1927,"slug":"professor-area-quimica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":2658,"slug":"professor-area-ensino-religioso"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967,"slug":"tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Sociologia","id":1930,"slug":"professor-area-sociologia"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o Especial III","id":8582,"slug":"professor-educacao-especial-iii"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Filosofia","id":1906,"slug":"professor-area-filosofia"},{"descricao":"Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":1888,"slug":"professor-docente-i-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811,"slug":"professor-area-educacao-especial"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Espanhol","id":2659,"slug":"professor-area-espanhol"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Primeiro Ciclo - Anos Iniciais do Ensino Fundamental","id":8579,"slug":"professor-area-primeiro-ciclo-anos-iniciais-do-ensino-fundamental"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874,"slug":"professor-area-biologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao se efetuar uma pesquisa na Internet, o uso de aspas (\u201c \u201d) delimitando o texto digitado restringe a busca \u00e0s p\u00e1ginas que contenham exatamente as mesmas informa\u00e7\u00f5es do conte\u00fado que esteja entre as aspas, mas em qualquer ordem do conte\u00fado do texto.","provas":[{"id":15351,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2008-cespe-cebraspe-professor-area-geografia-20-horas-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2008"},{"id":15356,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2008-cespe-cebraspe-professor-area-ingles-40-horas-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2008"},{"id":15358,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2008-cespe-cebraspe-professor-area-matematica-40-horas-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2008"},{"id":15354,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2008-cespe-cebraspe-professor-area-historia-40-horas-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2008"},{"id":15352,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2008-cespe-cebraspe-professor-area-geografia-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2008"},{"id":15353,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2008-cespe-cebraspe-professor-area-historia-20-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2008"},{"id":15360,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923,"slug":"professor-area-portugues"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2008-cespe-cebraspe-professor-area-portugues-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2008"},{"id":15359,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923,"slug":"professor-area-portugues"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2008-cespe-cebraspe-professor-area-portugues-20-horas-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2008"},{"id":15367,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":1927,"slug":"professor-area-quimica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2008-cespe-cebraspe-professor-area-quimica-40-horas-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2008"},{"id":15369,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":2658,"slug":"professor-area-ensino-religioso"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2008-cespe-cebraspe-professor-area-ensino-religioso-40-horas-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso - 2008"},{"id":15357,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2008-cespe-cebraspe-professor-area-matematica-20-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2008"},{"id":15355,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2008-cespe-cebraspe-professor-area-ingles-20-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2008"},{"id":15368,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":2658,"slug":"professor-area-ensino-religioso"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2008-cespe-cebraspe-professor-area-ensino-religioso-20-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso - 2008"},{"id":15366,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":1927,"slug":"professor-area-quimica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2008-cespe-cebraspe-professor-area-quimica-20-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2008"},{"id":15385,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2008-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Contador - 2008"},{"id":15388,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967,"slug":"tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2008-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2008"},{"id":15371,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Sociologia","id":1930,"slug":"professor-area-sociologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2008-cespe-cebraspe-professor-area-sociologia-40-horas-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Sociologia - 2008"},{"id":15372,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2008-cespe-cebraspe-pedagogo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Pedagogo - 2008"},{"id":15386,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2008-cespe-cebraspe-estatistico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Estat\u00edstico - 2008"},{"id":15374,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2008-cespe-cebraspe-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Bibliotec\u00e1rio - 2008"},{"id":15370,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Sociologia","id":1930,"slug":"professor-area-sociologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2008-cespe-cebraspe-professor-area-sociologia-20-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Sociologia - 2008"},{"id":15373,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2008-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Assistente Social - 2008"},{"id":15387,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2008-cespe-cebraspe-nutricionista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Nutricionista - 2008"},{"id":15316,"cargo":{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o Especial III","id":8582,"slug":"professor-educacao-especial-iii"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2008-cespe-cebraspe-professor-educacao-especial-iii-professor-6o-ao-9o-ano-do-ensino-fundamental-area-matematica-20-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor Educa\u00e7\u00e3o Especial III - 2008"},{"id":15330,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Filosofia","id":1906,"slug":"professor-area-filosofia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2008-cespe-cebraspe-professor-area-filosofia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Filosofia - 2008"},{"id":15324,"cargo":{"descricao":"Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":1888,"slug":"professor-docente-i-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2008-cespe-cebraspe-professor-docente-i-educacao-fisica-20-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2008"},{"id":15317,"cargo":{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o Especial III","id":8582,"slug":"professor-educacao-especial-iii"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2008-cespe-cebraspe-professor-educacao-especial-iii-professor-6o-ao-9o-ano-do-ensino-fundamental-area-matematica-40-horas-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor Educa\u00e7\u00e3o Especial III - 2008"},{"id":15328,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Filosofia","id":1906,"slug":"professor-area-filosofia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2008-cespe-cebraspe-professor-area-filosofia-20-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Filosofia - 2008"},{"id":15315,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811,"slug":"professor-area-educacao-especial"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2008-cespe-cebraspe-professor-area-educacao-especial-professor-6o-ao-9o-do-ensino-medio-area-portugues-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor  - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Especial II - 2008"},{"id":15314,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811,"slug":"professor-area-educacao-especial"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2008-cespe-cebraspe-professor-area-educacao-especial-professor-6o-ao-9o-do-ensino-mediio-area-portugues-20-horas-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor  - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Especial II - 2008"},{"id":15321,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811,"slug":"professor-area-educacao-especial"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2008-cespe-cebraspe-professor-area-educacao-especial-professor-interprete-libras-6o-ao-9o-ano-do-ensino-fundamental-40-horas-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial IV - 2008"},{"id":15319,"cargo":{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o Especial III","id":8582,"slug":"professor-educacao-especial-iii"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2008-cespe-cebraspe-professor-educacao-especial-iii-professor-6o-ao-9o-ano-do-ensino-medio-area-matematica-40-horas-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor Educa\u00e7\u00e3o Especial III - 2008"},{"id":15325,"cargo":{"descricao":"Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":1888,"slug":"professor-docente-i-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2008-cespe-cebraspe-professor-docente-i-educacao-fisica-40-horas-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2008"},{"id":15326,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Espanhol","id":2659,"slug":"professor-area-espanhol"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2008-cespe-cebraspe-professor-area-espanhol-20-horas-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Espanhol - 2008"},{"id":15323,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811,"slug":"professor-area-educacao-especial"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2008-cespe-cebraspe-professor-area-educacao-especial-professor-interprete-libras-6o-ao-9o-ano-do-ensino-medio-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial IV - 2008"},{"id":15322,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811,"slug":"professor-area-educacao-especial"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2008-cespe-cebraspe-professor-area-educacao-especial-professor-interprete-libras-6o-ao-9o-ano-do-ensino-medio-20-horas-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial IV - 2008"},{"id":15320,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811,"slug":"professor-area-educacao-especial"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2008-cespe-cebraspe-professor-area-educacao-especial-professor-interprete-libras-6o-ao-9o-ano-do-ensino-fundamental-20-horas-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial IV - 2008"},{"id":15318,"cargo":{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o Especial III","id":8582,"slug":"professor-educacao-especial-iii"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2008-cespe-cebraspe-professor-educacao-especial-iii-professor-6o-ao-9o-do-ensino-medio-area-matematica-20-horas-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor Educa\u00e7\u00e3o Especial III - 2008"},{"id":15327,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Espanhol","id":2659,"slug":"professor-area-espanhol"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2008-cespe-cebraspe-professor-area-espanhol-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Espanhol - 2008"},{"id":15301,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2008-cespe-cebraspe-professor-area-artes-20-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Artes - 2008"},{"id":15310,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811,"slug":"professor-area-educacao-especial"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2008-cespe-cebraspe-professor-area-educacao-especial-professor-do-1o-ao-5o-ano-do-ensino-fundamental-20-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial I - 2008"},{"id":15309,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2008-cespe-cebraspe-professor-area-ciencias-40-horas-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2008"},{"id":15308,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2008-cespe-cebraspe-professor-area-ciencias-20-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2008"},{"id":15307,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Primeiro Ciclo - Anos Iniciais do Ensino Fundamental","id":8579,"slug":"professor-area-primeiro-ciclo-anos-iniciais-do-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2008-cespe-cebraspe-professor-area-primeiro-ciclo-anos-iniciais-do-ensino-fundamental-40-horas-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Primeiro Ciclo - Anos Iniciais do Ensino Fundamental - 2008"},{"id":15313,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811,"slug":"professor-area-educacao-especial"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2008-cespe-cebraspe-professor-area-educacao-especial-professor-6o-ao-9o-ano-do-ensino-fundamental-area-portugues-40-horas-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor  - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Especial II - 2008"},{"id":15303,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874,"slug":"professor-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2008-cespe-cebraspe-professor-area-biologia-20-horas-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Biologia - 2008"},{"id":15306,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Primeiro Ciclo - Anos Iniciais do Ensino Fundamental","id":8579,"slug":"professor-area-primeiro-ciclo-anos-iniciais-do-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2008-cespe-cebraspe-professor-area-primeiro-ciclo-anos-iniciais-do-ensino-fundamental-20-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Primeiro Ciclo - Anos Iniciais do Ensino Fundamental - 2008"},{"id":15311,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811,"slug":"professor-area-educacao-especial"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2008-cespe-cebraspe-professor-area-educacao-especial-professor-do-1o-ao-5o-ano-do-ensino-fundamental-40-horas-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial I - 2008"},{"id":15302,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2008-cespe-cebraspe-professor-area-artes-40-horas-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Artes - 2008"},{"id":15312,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811,"slug":"professor-area-educacao-especial"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2008-cespe-cebraspe-professor-area-educacao-especial-professor-6o-ao-9o-ano-do-ensino-fundamental-area-portugues-20-horas-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor  - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Especial II - 2008"},{"id":15304,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874,"slug":"professor-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2008-cespe-cebraspe-professor-area-biologia-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Biologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:02:30","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":62,"descricao":"Filosofia"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":547194,"hashId":"71041b26b1a4ff7cb69b57dd874179fe","enunciado":"<p align=justify>Ao se efetuar uma pesquisa na Internet, o uso de aspas (\u201c \u201d)\r\ndelimitando o texto digitado restringe a busca \u00e0s p\u00e1ginas que\r\ncontenham exatamente as mesmas informa\u00e7\u00f5es do conte\u00fado\r\nque esteja entre as aspas, mas em qualquer ordem do conte\u00fado\r\ndo texto.<\/p>","resposta":1964553,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1964553,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1964552,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos a conceitos b\u00e1sicos e modos de utiliza\u00e7\u00e3o de tecnologias, ferramentas, aplicativos e procedimentos associados a Internet e intranet.","id":280469,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos a conceitos b\u00e1sicos e modos de\r\nutiliza\u00e7\u00e3o de tecnologias, ferramentas, aplicativos e procedimentos\r\nassociados a Internet e intranet.<\/p>","rotulo":37,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37 a 40","ordem":37},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos Gerais e Funcionamento","oab":false,"nome":"Conceitos Gerais e Funcionamento","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405052,"slug":"informatica-conceitos-gerais-e-funcionamento"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":"informatica\/547194","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874,"slug":"professor-area-biologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No processo de produ\u00e7\u00e3o de energia, os organismos heterotr\u00f3ficos consomem g\u00e1s carb\u00f4nico e liberam oxig\u00eanio.","provas":[{"id":15303,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874,"slug":"professor-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2008-cespe-cebraspe-professor-area-biologia-20-horas-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Biologia - 2008"},{"id":15304,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874,"slug":"professor-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2008-cespe-cebraspe-professor-area-biologia-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Biologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:02:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":547283,"hashId":"bba9fd7634af3d10a8f76d56ddaebadf","enunciado":"<p align=justify>No processo de produ\u00e7\u00e3o de energia, os organismos\r\nheterotr\u00f3ficos consomem g\u00e1s carb\u00f4nico e liberam oxig\u00eanio.<\/p>","resposta":1964731,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1964730,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1964731,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os organismos podem ser reunidos em dois grupos principais que se diferem na forma de obten\u00e7\u00e3o de energia para o pr\u00f3prio metabolismo: os autotr\u00f3ficos e os heterotr\u00f3ficos. Enquanto os organismos autotr\u00f3ficos produzem seu alimento a partir de elementos inorg\u00e2nicos encontrados no ambiente, os heterotr\u00f3ficos dependem dos primeiros para a obten\u00e7\u00e3o de alimento necess\u00e1rio ao seu crescimento. Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial, julgue os itens que se seguem.","id":280496,"enunciado":"<P align=justify>Os organismos podem ser reunidos em dois grupos principais que se diferem na forma de obten\u00e7\u00e3o de energia para o pr\u00f3prio metabolismo: os autotr\u00f3ficos e os heterotr\u00f3ficos. Enquanto os organismos autotr\u00f3ficos produzem seu alimento a partir de elementos inorg\u00e2nicos encontrados no ambiente, os heterotr\u00f3ficos dependem dos primeiros para a obten\u00e7\u00e3o de alimento necess\u00e1rio ao seu crescimento. <\/P>\r\n<P align=justify>Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 87","ordem":86},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fotoss\u00edntese","oab":false,"nome":"Fotoss\u00edntese","pai":398239,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402559,"slug":"biologia-fotossintese"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Gest\u00e3o Ambiental"],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Respira\u00e7\u00e3o celular e fermenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Respira\u00e7\u00e3o celular e fermenta\u00e7\u00e3o","pai":398239,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402558,"slug":"biologia-respiracao-celular-e-fermentacao"}],"slug":"biologia\/547283","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874,"slug":"professor-area-biologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na reprodu\u00e7\u00e3o sexuada, a meiose possibilita a produ\u00e7\u00e3o de gametas haploides.","provas":[{"id":15304,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874,"slug":"professor-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2008-cespe-cebraspe-professor-area-biologia-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Biologia - 2008"},{"id":15303,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874,"slug":"professor-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2008-cespe-cebraspe-professor-area-biologia-20-horas-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Biologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:02:31","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":547285,"hashId":"b458ee7ee6cd29cd42201759a0523188","enunciado":"<p align=justify>Na reprodu\u00e7\u00e3o sexuada, a meiose possibilita a produ\u00e7\u00e3o de\r\ngametas haploides.<\/p>","resposta":1964734,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1964735,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1964734,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que a divis\u00e3o celular \u00e9 um fen\u00f4meno que envolve a separa\u00e7\u00e3o do conte\u00fado celular entre as c\u00e9lulas-filhas e representa etapa b\u00e1sica e necess\u00e1ria para o desenvolvimento e a diferencia\u00e7\u00e3o de organismos multicelulares, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":280497,"enunciado":"<p align=justify>Considerando que a divis\u00e3o celular \u00e9 um fen\u00f4meno que envolve a\r\nsepara\u00e7\u00e3o do conte\u00fado celular entre as c\u00e9lulas-filhas e representa\r\netapa b\u00e1sica e necess\u00e1ria para o desenvolvimento e a diferencia\u00e7\u00e3o\r\nde organismos multicelulares, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":88,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88 a 92","ordem":88},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de Reprodu\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tipos de Reprodu\u00e7\u00e3o","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402535,"slug":"biologia-tipos-de-reproducao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mitose Meiose","oab":false,"nome":"Mitose Meiose","pai":402564,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402565,"slug":"biologia-mitose-meiose"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Gest\u00e3o Ambiental"],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"}],"slug":"biologia\/547285","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874,"slug":"professor-area-biologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em determinada etapa da mitose, a c\u00e9lula apresenta-se com dois n\u00facleos.","provas":[{"id":15304,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874,"slug":"professor-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2008-cespe-cebraspe-professor-area-biologia-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Biologia - 2008"},{"id":15303,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874,"slug":"professor-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2008-cespe-cebraspe-professor-area-biologia-20-horas-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Biologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:02:31","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":547286,"hashId":"2542c19ac785c54e77a424f3ac8aa00e","enunciado":"<p align=justify>Em determinada etapa da mitose, a c\u00e9lula apresenta-se com\r\ndois n\u00facleos.<\/p>","resposta":1964736,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1964737,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1964736,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que a divis\u00e3o celular \u00e9 um fen\u00f4meno que envolve a separa\u00e7\u00e3o do conte\u00fado celular entre as c\u00e9lulas-filhas e representa etapa b\u00e1sica e necess\u00e1ria para o desenvolvimento e a diferencia\u00e7\u00e3o de organismos multicelulares, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":280497,"enunciado":"<p align=justify>Considerando que a divis\u00e3o celular \u00e9 um fen\u00f4meno que envolve a\r\nsepara\u00e7\u00e3o do conte\u00fado celular entre as c\u00e9lulas-filhas e representa\r\netapa b\u00e1sica e necess\u00e1ria para o desenvolvimento e a diferencia\u00e7\u00e3o\r\nde organismos multicelulares, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":88,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88 a 92","ordem":88},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mitose Meiose","oab":false,"nome":"Mitose Meiose","pai":402564,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402565,"slug":"biologia-mitose-meiose"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Gest\u00e3o Ambiental"],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ciclo Celular","oab":false,"nome":"Ciclo Celular","pai":398240,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402564,"slug":"biologia-ciclo-celular"}],"slug":"biologia\/547286","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874,"slug":"professor-area-biologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na mitose, o material gen\u00e9tico \u00e9 duplicado, gerando-se duas c\u00e9lulas-filhas cujos conjuntos de cromossomos s\u00e3o id\u00eanticos ao material gen\u00e9tico da c\u00e9lula-m\u00e3e.","provas":[{"id":15304,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874,"slug":"professor-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2008-cespe-cebraspe-professor-area-biologia-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Biologia - 2008"},{"id":15303,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874,"slug":"professor-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2008-cespe-cebraspe-professor-area-biologia-20-horas-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Biologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:02:31","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":547289,"hashId":"39d6e14c8f66b9c0e6d4dc9613cad5f8","enunciado":"<p align=justify>Na mitose, o material gen\u00e9tico \u00e9 duplicado, gerando-se duas\r\nc\u00e9lulas-filhas cujos conjuntos de cromossomos s\u00e3o id\u00eanticos ao\r\nmaterial gen\u00e9tico da c\u00e9lula-m\u00e3e.<\/p>","resposta":1964743,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1964742,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1964743,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que a divis\u00e3o celular \u00e9 um fen\u00f4meno que envolve a separa\u00e7\u00e3o do conte\u00fado celular entre as c\u00e9lulas-filhas e representa etapa b\u00e1sica e necess\u00e1ria para o desenvolvimento e a diferencia\u00e7\u00e3o de organismos multicelulares, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":280497,"enunciado":"<p align=justify>Considerando que a divis\u00e3o celular \u00e9 um fen\u00f4meno que envolve a\r\nsepara\u00e7\u00e3o do conte\u00fado celular entre as c\u00e9lulas-filhas e representa\r\netapa b\u00e1sica e necess\u00e1ria para o desenvolvimento e a diferencia\u00e7\u00e3o\r\nde organismos multicelulares, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":88,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88 a 92","ordem":88},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Gest\u00e3o Ambiental"],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mitose Meiose","oab":false,"nome":"Mitose Meiose","pai":402564,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402565,"slug":"biologia-mitose-meiose"}],"slug":"biologia\/547289","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874,"slug":"professor-area-biologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A planta de ervilha do referido experimento que confere cor amarela \u00e0s sementes da gera\u00e7\u00e3o F1 apresenta alelos homozigotos para essa caracter\u00edstica.","provas":[{"id":15304,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874,"slug":"professor-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2008-cespe-cebraspe-professor-area-biologia-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Biologia - 2008"},{"id":15303,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874,"slug":"professor-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2008-cespe-cebraspe-professor-area-biologia-20-horas-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Biologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:02:31","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":547293,"hashId":"97f75a6e97220a2b6c0385961d93ceec","enunciado":"<p align=justify>A planta de ervilha do referido experimento que confere cor\r\namarela \u00e0s sementes da gera\u00e7\u00e3o F1 apresenta alelos\r\nhomozigotos para essa caracter\u00edstica.<\/p>","resposta":1964750,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1964751,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1964750,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os experimentos de Mendel permitiram o estabelecimento das leis fundamentais da hereditariedade. Por exemplo, estudando o cruzamento entre plantas de ervilha que produziam sementes amarelas com plantas de ervilha que produziam sementes verdes, Mendel observou que, na primeira gera\u00e7\u00e3o, denominada F1, todas as plantas produziam sementes amarelas. O cruzamento entre as plantas da gera\u00e7\u00e3o F1 gerou descendentes, denominados F2, que apresentavam sementes amarelas e verdes na propor\u00e7\u00e3o de 3:1. Tais observa\u00e7\u00f5es permitiram identificar que os genes ocorrem aos pares, sendo denominados alelos, cada qual localizado em um dos cromossomos hom\u00f3logos. Cada alelo pode conferir caracter\u00edsticas distintas ao organismo, e um alelo dominante pode suprimir a express\u00e3o do outro recessivo. Quando os alelos conferem a mesma caracter\u00edstica ao organismo, s\u00e3o denominados homozigotos; quando conferem caracter\u00edsticas diferentes, s\u00e3o denominados heterozigotos. A partir do texto acima, julgue os itens subsequentes.","id":280498,"enunciado":"<P align=justify>Os experimentos de Mendel permitiram o estabelecimento das leis fundamentais da hereditariedade. Por exemplo, estudando o cruzamento entre plantas de ervilha que produziam sementes amarelas com plantas de ervilha que produziam sementes verdes, Mendel observou que, na primeira gera\u00e7\u00e3o, denominada F1, todas as plantas produziam sementes amarelas. O cruzamento entre as plantas da gera\u00e7\u00e3o F1 gerou descendentes, denominados F2, que apresentavam sementes amarelas e verdes na propor\u00e7\u00e3o de 3:1. Tais observa\u00e7\u00f5es permitiram identificar que os genes ocorrem aos pares, sendo denominados alelos, cada qual localizado em um dos cromossomos hom\u00f3logos. Cada alelo pode conferir caracter\u00edsticas distintas ao organismo, e um alelo dominante pode suprimir a express\u00e3o do outro recessivo. Quando os alelos conferem a mesma caracter\u00edstica ao organismo, s\u00e3o denominados homozigotos; quando conferem caracter\u00edsticas diferentes, s\u00e3o denominados heterozigotos. <\/P>\r\n<P align=justify>A partir do texto acima, julgue os itens subsequentes.<\/P>","rotulo":93,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 93 a 96","ordem":93},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gen\u00e9tica","oab":false,"nome":"Gen\u00e9tica","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398238,"slug":"biologia-genetica"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Gest\u00e3o Ambiental"],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"}],"slug":"biologia\/547293","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874,"slug":"professor-area-biologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A gl\u00e2ndula tireoide, as gl\u00e2ndulas suprarrenais e as g\u00f4nadas s\u00e3o componentes do sistema end\u00f3crino.","provas":[{"id":15303,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874,"slug":"professor-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2008-cespe-cebraspe-professor-area-biologia-20-horas-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Biologia - 2008"},{"id":15304,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874,"slug":"professor-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2008-cespe-cebraspe-professor-area-biologia-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Biologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:02:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":547294,"hashId":"52a4914850c8e4399fc98df065fcea38","enunciado":"<p align=justify>A gl\u00e2ndula tireoide, as gl\u00e2ndulas suprarrenais e as g\u00f4nadas s\u00e3o\r\ncomponentes do sistema end\u00f3crino.<\/p>","resposta":1964752,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1964752,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1964753,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das caracter\u00edsticas anat\u00f4micas e fisiol\u00f3gicas da esp\u00e9cie humana, julgue os itens subsecutivos.","id":280499,"enunciado":"<p align=justify>Acerca das caracter\u00edsticas anat\u00f4micas e fisiol\u00f3gicas da esp\u00e9cie\r\nhumana, julgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":97,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97 a 100","ordem":97},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Gest\u00e3o Ambiental"],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gen\u00e9tica","oab":false,"nome":"Gen\u00e9tica","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398238,"slug":"biologia-genetica"}],"slug":"biologia\/547294","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874,"slug":"professor-area-biologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O sistema digest\u00f3rio \u00e9 o respons\u00e1vel pela homeostase e elimina\u00e7\u00e3o dos sais do corpo humano.","provas":[{"id":15303,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874,"slug":"professor-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2008-cespe-cebraspe-professor-area-biologia-20-horas-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Biologia - 2008"},{"id":15304,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874,"slug":"professor-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2008-cespe-cebraspe-professor-area-biologia-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Biologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:02:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":547296,"hashId":"fc6b6d5e7082e301d087162a9750d055","enunciado":"<p align=justify>O sistema digest\u00f3rio \u00e9 o respons\u00e1vel pela homeostase e\r\nelimina\u00e7\u00e3o dos sais do corpo humano.<\/p>","resposta":1964757,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1964757,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1964756,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das caracter\u00edsticas anat\u00f4micas e fisiol\u00f3gicas da esp\u00e9cie humana, julgue os itens subsecutivos.","id":280499,"enunciado":"<p align=justify>Acerca das caracter\u00edsticas anat\u00f4micas e fisiol\u00f3gicas da esp\u00e9cie\r\nhumana, julgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":97,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97 a 100","ordem":97},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Gest\u00e3o Ambiental"],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisiologia Animal","oab":false,"nome":"Fisiologia Animal","pai":398243,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398244,"slug":"biologia-fisiologia-animal"}],"slug":"biologia\/547296","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Primeiro Ciclo - Anos Iniciais do Ensino Fundamental","id":8579,"slug":"professor-area-primeiro-ciclo-anos-iniciais-do-ensino-fundamental"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Entre as fun\u00e7\u00f5es da escola, inclui-se a relativa \u00e0 promo\u00e7\u00e3o do letramento, por meio do qual os alunos tornam-se capazes de ler, interpretar e produzir diferentes tipos de textos nas mais variadas situa\u00e7\u00f5es comunicativas. O dom\u00ednio do letramento n\u00e3o representa, todavia, um diferencial nas rela\u00e7\u00f5es interpessoais e na efetiva participa\u00e7\u00e3o social.","provas":[{"id":15307,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Primeiro Ciclo - Anos Iniciais do Ensino Fundamental","id":8579,"slug":"professor-area-primeiro-ciclo-anos-iniciais-do-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2008-cespe-cebraspe-professor-area-primeiro-ciclo-anos-iniciais-do-ensino-fundamental-40-horas-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Primeiro Ciclo - Anos Iniciais do Ensino Fundamental - 2008"},{"id":15306,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Primeiro Ciclo - Anos Iniciais do Ensino Fundamental","id":8579,"slug":"professor-area-primeiro-ciclo-anos-iniciais-do-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2008-cespe-cebraspe-professor-area-primeiro-ciclo-anos-iniciais-do-ensino-fundamental-20-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Primeiro Ciclo - Anos Iniciais do Ensino Fundamental - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:02:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":547341,"hashId":"d769a3d201e26132859fb027186dd873","enunciado":"<p align=justify>Entre as fun\u00e7\u00f5es da escola, inclui-se a relativa \u00e0 promo\u00e7\u00e3o do\r\nletramento, por meio do qual os alunos tornam-se capazes de\r\nler, interpretar e produzir diferentes tipos de textos nas mais\r\nvariadas situa\u00e7\u00f5es comunicativas. O dom\u00ednio do letramento\r\nn\u00e3o representa, todavia, um diferencial nas rela\u00e7\u00f5es\r\ninterpessoais e na efetiva participa\u00e7\u00e3o social.<\/p>","resposta":1964868,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1964867,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1964868,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, referentes \u00e0 fun\u00e7\u00e3o social da alfabetiza\u00e7\u00e3o na atualidade.","id":280511,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens que se seguem, referentes \u00e0 fun\u00e7\u00e3o social da\r\nalfabetiza\u00e7\u00e3o na atualidade.<\/p>","rotulo":94,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 94 a 97","ordem":94},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es do educador e das equipes de apoio","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es do educador e das equipes de apoio","pai":405557,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405560,"slug":"pedagogia-funcoes-do-educador-e-das-equipes-de-apoio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":"pedagogia\/547341","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Primeiro Ciclo - Anos Iniciais do Ensino Fundamental","id":8579,"slug":"professor-area-primeiro-ciclo-anos-iniciais-do-ensino-fundamental"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A pr\u00e1tica da leitura \u00e9 necess\u00e1ria, entre outras raz\u00f5es, por propiciar a produ\u00e7\u00e3o oral, escrita e outros tipos de linguagem.","provas":[{"id":15307,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Primeiro Ciclo - Anos Iniciais do Ensino Fundamental","id":8579,"slug":"professor-area-primeiro-ciclo-anos-iniciais-do-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2008-cespe-cebraspe-professor-area-primeiro-ciclo-anos-iniciais-do-ensino-fundamental-40-horas-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Primeiro Ciclo - Anos Iniciais do Ensino Fundamental - 2008"},{"id":15306,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Primeiro Ciclo - Anos Iniciais do Ensino Fundamental","id":8579,"slug":"professor-area-primeiro-ciclo-anos-iniciais-do-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2008-cespe-cebraspe-professor-area-primeiro-ciclo-anos-iniciais-do-ensino-fundamental-20-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Primeiro Ciclo - Anos Iniciais do Ensino Fundamental - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:02:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":547349,"hashId":"6c8137c6adc9d2057b4a00310018785d","enunciado":"<p align=justify>A pr\u00e1tica da leitura \u00e9 necess\u00e1ria, entre outras raz\u00f5es, por\r\npropiciar a produ\u00e7\u00e3o oral, escrita e outros tipos de linguagem.<\/p>","resposta":1964889,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1964889,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1964890,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das pr\u00e1ticas da l\u00edngua portuguesa, como a leitura, produ\u00e7\u00e3o e escrita do texto, a an\u00e1lise lingu\u00edstica e a sistematiza\u00e7\u00e3o do c\u00f3digo, julgue os itens seguintes.","id":280513,"enunciado":"<p align=justify>Acerca das pr\u00e1ticas da l\u00edngua portuguesa, como a leitura, produ\u00e7\u00e3o\r\ne escrita do texto, a an\u00e1lise lingu\u00edstica e a sistematiza\u00e7\u00e3o do c\u00f3digo,\r\njulgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":103,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 103 a 105","ordem":103},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":"pedagogia\/547349","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A condensa\u00e7\u00e3o da \u00e1gua ocorre em temperaturas superiores \u00e0s necess\u00e1rias para a condensa\u00e7\u00e3o do metano, da am\u00f4nia e do hidrog\u00eanio, porque as liga\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas O) H s\u00e3o mais fortes que as liga\u00e7\u00f5es N) H, C) H e H) H.","provas":[{"id":15309,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2008-cespe-cebraspe-professor-area-ciencias-40-horas-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2008"},{"id":15308,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2008-cespe-cebraspe-professor-area-ciencias-20-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:02:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":547418,"hashId":"c968e363c16ef38a21b1ba4713ce785c","enunciado":"<p align=justify>A condensa\u00e7\u00e3o da \u00e1gua ocorre em temperaturas superiores \u00e0s\r\nnecess\u00e1rias para a condensa\u00e7\u00e3o do metano, da am\u00f4nia e do\r\nhidrog\u00eanio, porque as liga\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas O) H s\u00e3o mais fortes\r\nque as liga\u00e7\u00f5es N) H, C) H e H) H.<\/p>","resposta":1965088,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1965087,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1965088,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando as massas at\u00f4micas do O, N, C e H como iguais a 16,0 g\/mol; 14,0 g\/mol; 12,0 g\/mol e 1,0 g\/mol, respectivamente, julgue os itens de 111 a 115, acerca dos fen\u00f4menos e subst\u00e2ncias envolvidos na teoria de Oparin para a origem da vida na Terra.","id":280524,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15308\/26.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando as massas at\u00f4micas do O, N, C e H como iguais a 16,0 g\/mol; 14,0 g\/mol; 12,0 g\/mol e 1,0 g\/mol, respectivamente, julgue os itens de 111 a 115, acerca dos fen\u00f4menos e subst\u00e2ncias envolvidos na teoria de Oparin para a origem da vida na Terra.<\/P>","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 115","ordem":111},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Gest\u00e3o Ambiental"],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Metodologia Cient\u00edfica","oab":false,"nome":"Metodologia Cient\u00edfica","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398320,"slug":"biologia-metodologia-cientifica"}],"slug":"biologia\/547418","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A atmosfera primitiva acima descrita pode ser considerada uma mistura heterog\u00eanea.","provas":[{"id":15309,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2008-cespe-cebraspe-professor-area-ciencias-40-horas-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2008"},{"id":15308,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2008-cespe-cebraspe-professor-area-ciencias-20-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:02:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":547420,"hashId":"d01b66277f9981366f74b10cb0b7980c","enunciado":"<p align=justify>A atmosfera primitiva acima descrita pode ser considerada uma\r\nmistura heterog\u00eanea.<\/p>","resposta":1965092,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1965091,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1965092,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando as massas at\u00f4micas do O, N, C e H como iguais a 16,0 g\/mol; 14,0 g\/mol; 12,0 g\/mol e 1,0 g\/mol, respectivamente, julgue os itens de 111 a 115, acerca dos fen\u00f4menos e subst\u00e2ncias envolvidos na teoria de Oparin para a origem da vida na Terra.","id":280524,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15308\/26.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando as massas at\u00f4micas do O, N, C e H como iguais a 16,0 g\/mol; 14,0 g\/mol; 12,0 g\/mol e 1,0 g\/mol, respectivamente, julgue os itens de 111 a 115, acerca dos fen\u00f4menos e subst\u00e2ncias envolvidos na teoria de Oparin para a origem da vida na Terra.<\/P>","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 115","ordem":111},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ensino em Ci\u00eancias e Biologia","oab":false,"nome":"Ensino em Ci\u00eancias e Biologia","pai":398320,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398321,"slug":"biologia-ensino-em-ciencias-e-biologia"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Gest\u00e3o Ambiental"],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fatores Abi\u00f3ticos","oab":false,"nome":"Fatores Abi\u00f3ticos","pai":398253,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398318,"slug":"biologia-fatores-abioticos"}],"slug":"biologia\/547420","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Infraestrutura - \u00c1rea Saneamento","id":4021,"slug":"especialista-em-infraestrutura-area-saneamento"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpog"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nas esta\u00e7\u00f5es de tratamento de \u00e1gua, a limpeza de filtros r\u00e1pidos com emprego de fluxo de \u00e1gua s\u00f3 \u00e9 poss\u00edvel se o sistema empregar filtra\u00e7\u00e3o descendente.","provas":[{"id":6430,"cargo":{"descricao":"Especialista em Infraestrutura - \u00c1rea Saneamento","id":4021,"slug":"especialista-em-infraestrutura-area-saneamento"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpog"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-infraestrutura-area-saneamento-senior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Especialista em Infraestrutura - \u00c1rea Saneamento - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:02:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":222,"descricao":"Saneamento B\u00e1sico (T\u00e9cnico)"}],"id":341189,"hashId":"0d56e7d63665573a68fcfa15abe08713","enunciado":"<p align=justify>Nas esta\u00e7\u00f5es de tratamento de \u00e1gua, a limpeza de filtros\r\nr\u00e1pidos com emprego de fluxo de \u00e1gua s\u00f3 \u00e9 poss\u00edvel se o\r\nsistema empregar filtra\u00e7\u00e3o descendente.<\/p>","resposta":1216431,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1216431,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1216430,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O conceito de tratamento, na \u00e1rea de saneamento, \u00e9 empregado no sentido de modificar, transformar algum elemento, por meio de um ou mais agentes. Nessas condi\u00e7\u00f5es, pode-se tratar \u00e1gua para torn\u00e1-la pot\u00e1vel, esgoto sanit\u00e1rio e res\u00edduos s\u00f3lidos para poder disp\u00f4-los no meio ambiente. Com rela\u00e7\u00e3o ao tratamento e suas caracter\u00edsticas espec\u00edficas, julgue os itens seguintes.","id":201950,"enunciado":"<p align=justify>O conceito de tratamento, na \u00e1rea de saneamento, \u00e9 empregado\r\nno sentido de modificar, transformar algum elemento, por meio\r\nde um ou mais agentes. Nessas condi\u00e7\u00f5es, pode-se tratar \u00e1gua\r\npara torn\u00e1-la pot\u00e1vel, esgoto sanit\u00e1rio e res\u00edduos s\u00f3lidos para\r\npoder disp\u00f4-los no meio ambiente. Com rela\u00e7\u00e3o ao tratamento e\r\nsuas caracter\u00edsticas espec\u00edficas, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 99a104","ordem":99},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tratamento de \u00c1gua","oab":false,"nome":"Tratamento de \u00c1gua","pai":403394,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403411,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-tratamento-de-agua"},{"palavrasChave":["Biologia","Ecologia e Meio Ambiente","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403394,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-recursos-hidricos"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/341189","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":519,"slug":"analista-judiciario-area-engenharia-eletrica"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se, ap\u00f3s longo tempo de funcionamento, o motor desligar-se, repentinamente, em raz\u00e3o de sobrecarga ocasionada por carga mec\u00e2nica al\u00e9m da permitida para o funcionamento normal do motor, ser\u00e1 correto inferir que, muito provavelmente, todos os fus\u00edveis no circuito de for\u00e7a atuaram.","provas":[{"id":6436,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":519,"slug":"analista-judiciario-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:02:29","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":341523,"hashId":"993dcd42c08ae685bdc02c638ae7b820","enunciado":"<p align=justify>Se, ap\u00f3s longo tempo de funcionamento, o motor\r\ndesligar-se, repentinamente, em raz\u00e3o de sobrecarga\r\nocasionada por carga mec\u00e2nica al\u00e9m da permitida para o\r\nfuncionamento normal do motor, ser\u00e1 correto inferir que,\r\nmuito provavelmente, todos os fus\u00edveis no circuito de for\u00e7a\r\natuaram.<\/p>","resposta":1217422,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1217422,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1217421,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A figura acima mostra o esquema dos circuitos de comando e de for\u00e7a para acionamento de um motor de indu\u00e7\u00e3o trif\u00e1sico. Considerando que todos os componentes estejam corretamente dimensionados e instalados no circuito, julgue os itens seguintes.","id":202095,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6436\/Imagem_03.gif><\/P>\r\n<P>A figura acima mostra o esquema dos circuitos de comando e de for\u00e7a para acionamento de um motor de indu\u00e7\u00e3o trif\u00e1sico. Considerando que todos os componentes estejam corretamente dimensionados e instalados no circuito, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 \u00e0 83","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o de m\u00e1quinas el\u00e9tricas, transformadores, barramentos e linhas","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o de m\u00e1quinas el\u00e9tricas, transformadores, barramentos e linhas","pai":399248,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399252,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-protecao-de-maquinas-eletricas-transformadores-barramentos-e-linhas"},{"palavrasChave":["Obras, Edifica\u00e7\u00f5es e Urbanismo","F\u00edsica","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/341523","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":519,"slug":"analista-judiciario-area-engenharia-eletrica"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O elemento indicado no quadro por II \u00e9 isolado eletricamente da caixa do QD.","provas":[{"id":6436,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":519,"slug":"analista-judiciario-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:02:29","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":341547,"hashId":"5988fa4eabd7864796b1bd43d0239195","enunciado":"<p align=justify>O elemento indicado no quadro por II \u00e9 isolado\r\neletricamente da caixa do QD.<\/p>","resposta":1217467,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1217467,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1217468,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando a figura acima, que mostra um quadro de distribui\u00e7\u00e3o (QD) monof\u00e1sico utilizado em uma instala\u00e7\u00e3o el\u00e9trica de baixa tens\u00e3o, julgue os itens a seguir.","id":202100,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6436\/Imagem_04.gif><\/P>\r\n<P>Considerando a figura acima, que mostra um quadro de distribui\u00e7\u00e3o (QD) monof\u00e1sico utilizado em uma instala\u00e7\u00e3o el\u00e9trica de baixa tens\u00e3o, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 94 \u00e0 96","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Instala\u00e7\u00f5es El\u00e9tricas e Projetos El\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Instala\u00e7\u00f5es El\u00e9tricas e Projetos El\u00e9tricos","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399254,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-instalacoes-eletricas-e-projetos-eletricos"},{"palavrasChave":["Obras, Edifica\u00e7\u00f5es e Urbanismo","F\u00edsica","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/341547","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Jornalismo","id":3729,"slug":"analista-judiciario-area-jornalismo"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A publicidade mercadol\u00f3gica \u00e9 um dos tipos de publicidade da comunica\u00e7\u00e3o de governo.","provas":[{"id":6439,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Jornalismo","id":3729,"slug":"analista-judiciario-area-jornalismo"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-jornalismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Jornalismo - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:02:30","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":341967,"hashId":"824fac24dc5afb865bd6bc20f8e9e49f","enunciado":"<p align=justify>A publicidade mercadol\u00f3gica \u00e9 um dos tipos de publicidade\r\nda comunica\u00e7\u00e3o de governo.<\/p>","resposta":1218455,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1218456,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1218455,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do Sistema de Comunica\u00e7\u00e3o de Governo do Poder Executivo Federal (SICOM), julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":202226,"enunciado":"<p align=justify>A respeito do Sistema de Comunica\u00e7\u00e3o de Governo do Poder\r\nExecutivo Federal (SICOM), julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 \u00e0 68","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":["\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Organiza\u00e7\u00e3o; Atendimento ao P\u00fablico","Vendas e Negocia\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Conhecimentos Espec\u00edficos","T\u00e9cnicas de Vendas e Atendimento"],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o e Governan\u00e7a","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o e Governan\u00e7a","pai":400586,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418214,"slug":"comunicacao-social-comunicacao-e-governanca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edticas P\u00fablicas de Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas P\u00fablicas de Comunica\u00e7\u00e3o","pai":400586,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418216,"slug":"comunicacao-social-politicas-publicas-de-comunicacao"}],"slug":"comunicacao-social\/341967","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},{"descricao":"Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Artes","id":14534,"slug":"professor-de-nivel-superior-area-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"prefeitura-de-manaus-am"},{"nome":"Secretaria Municipal de Planejamento e Administra\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEMPLAD","id":3370,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"semplad-am"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Musicaliza\u00e7\u00e3o \u00e9 o processo pelo qual \u00e9 desenvolvido o aprimoramento da percep\u00e7\u00e3o musical, que vai al\u00e9m da percep\u00e7\u00e3o auditiva do ponto de vista fisiol\u00f3gico e possibilita a atribui\u00e7\u00e3o de forma e sentido ao que se escuta.","provas":[{"id":6446,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"prefeitura-de-manaus-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-manaus-am-2008-cespe-cebraspe-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Manaus - Professor - \u00c1rea: Artes - 2008"},{"id":29432,"cargo":{"descricao":"Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Artes","id":14534,"slug":"professor-de-nivel-superior-area-artes"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Planejamento e Administra\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEMPLAD","id":3370,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"semplad-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"semplad-am-2008-cespe-cebraspe-professor-de-nivel-superior-area-artes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMPLAD - Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Artes - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:02:30","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":124,"descricao":"Artes Visuais"},{"id":121,"descricao":"Artes C\u00eanicas"},{"id":122,"descricao":"Artes Gr\u00e1ficas (T\u00e9cnico)"},{"id":123,"descricao":"Artes Pl\u00e1sticas"}],"id":342499,"hashId":"fd0c23d283881fd80004f393830a97b3","enunciado":"<p align=justify>Musicaliza\u00e7\u00e3o \u00e9 o processo pelo qual \u00e9 desenvolvido o\r\naprimoramento da percep\u00e7\u00e3o musical, que vai al\u00e9m da\r\npercep\u00e7\u00e3o auditiva do ponto de vista fisiol\u00f3gico e possibilita\r\na atribui\u00e7\u00e3o de forma e sentido ao que se escuta.<\/p>","resposta":1220100,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1220101,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1220100,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do ensino e do aprendizado da m\u00fasica, julgue os itens a seguir.","id":202495,"enunciado":"<p align=justify>Acerca do ensino e do aprendizado da m\u00fasica, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 95a97","ordem":95},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Professor","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Professor","pai":394470,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394471,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-professor"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394470,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-educacao"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/342499","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Dinamizador de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1206,"slug":"dinamizador-de-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"prefeitura-de-manaus-am"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em \"se houver\" (l.25), o \"se\" indica voz passiva.","provas":[{"id":6451,"cargo":{"descricao":"Dinamizador de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1206,"slug":"dinamizador-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"prefeitura-de-manaus-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-manaus-am-2008-cespe-cebraspe-dinamizador-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Manaus - Dinamizador de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:02:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":342750,"hashId":"bf4560fba0924b6f7d968ffa51987dd3","enunciado":"<p align=justify>Em \"se houver\" (<EM>l<\/EM>.25), o \"se\" indica voz passiva.<\/p>","resposta":1220970,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1220969,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1220970,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s estruturas e id\u00e9ias do texto acima, julgue os itens que se seguem.","id":202633,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6451\/47.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s estruturas e id\u00e9ias do texto acima, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 77","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es morfossint\u00e1ticas da palavra SE","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es morfossint\u00e1ticas da palavra SE","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403676,"slug":"lingua-portuguesa-funcoes-morfossintaticas-da-palavra-se"}],"slug":"lingua-portuguesa\/342750","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Dinamizador de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1206,"slug":"dinamizador-de-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"prefeitura-de-manaus-am"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao ultrapassar o campo exclusivo da economia, o texto salienta as a\u00e7\u00f5es culturais como sinais da capacidade criadora da regi\u00e3o nordestina.","provas":[{"id":6451,"cargo":{"descricao":"Dinamizador de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1206,"slug":"dinamizador-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"prefeitura-de-manaus-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-manaus-am-2008-cespe-cebraspe-dinamizador-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Manaus - Dinamizador de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:02:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":342856,"hashId":"f37be8dc6eee63d58d0ad49a91b66643","enunciado":"<p align=justify>Ao ultrapassar o campo exclusivo da economia, o texto\r\nsalienta as a\u00e7\u00f5es culturais como sinais da capacidade\r\ncriadora da regi\u00e3o nordestina.<\/p>","resposta":1221311,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1221312,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1221311,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Tendo o texto ao lado como refer\u00eancia inicial e considerando os diversos aspectos suscitados pelo tema nele abordado, julgue os itens de 114 a 120.","id":202683,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6451\/49.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Tendo o texto ao lado como refer\u00eancia inicial e considerando os diversos aspectos suscitados pelo tema nele abordado, julgue os itens de 114 a 120.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 114 a 120","ordem":114},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/342856","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":505,"slug":"analista-judiciario-area-servico-social"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o e o monitoramento t\u00eam como foco os recursos dispon\u00edveis, as a\u00e7\u00f5es realizadas, os processos desenvolvidos, a participa\u00e7\u00e3o de benefici\u00e1rios e a an\u00e1lise de implementa\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":6459,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":505,"slug":"analista-judiciario-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-servico-social-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:02:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":343440,"hashId":"c50025af4bdd050f8e6c2337b9905861","enunciado":"<p align=justify>A avalia\u00e7\u00e3o e o monitoramento t\u00eam como foco os recursos\r\ndispon\u00edveis, as a\u00e7\u00f5es realizadas, os processos desenvolvidos,\r\na participa\u00e7\u00e3o de benefici\u00e1rios e a an\u00e1lise de implementa\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1222645,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1222645,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1222646,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"S\u00e3o diversas as concep\u00e7\u00f5es, formas e metodologias de avalia\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas e programas sociais, que variam segundo o prop\u00f3sito dos estudos, a fase do ciclo e o enfoque adotado. Em rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":202847,"enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o diversas as concep\u00e7\u00f5es, formas e metodologias de avalia\u00e7\u00e3o\r\ndas pol\u00edticas e programas sociais, que variam segundo o prop\u00f3sito\r\ndos estudos, a fase do ciclo e o enfoque adotado. Em rela\u00e7\u00e3o a\r\nesse assunto, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 105 \u00e0 107","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento,administra\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de programas e projetos sociais","oab":false,"nome":"Planejamento,administra\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de programas e projetos sociais","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398183,"slug":"servico-social-planejamento-administracao-e-avaliacao-de-programas-e-projetos-sociais"},{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"}],"slug":"servico-social\/343440","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Alagoas","sigla":"TCE AL","id":1368,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"tce-al-al"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a tabela: As topologias de rede de computadores com seus aspectos marcantes apresentados em I, II e III, s\u00e3o respectivamente,","provas":[{"id":6453,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Alagoas","sigla":"TCE AL","id":1368,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"tce-al-al"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tce-al-al-2008-fcc-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - TCE AL - Analista de Sistemas - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:02:32","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":343539,"hashId":"7b05ed9ede2be2b014aab5c647ee9f60","enunciado":"<P align=justify>Considere a tabela:<\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6453\/Imagem_45.gif><\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify> As topologias de rede de computadores com seus aspectos marcantes apresentados em I, II e III, s\u00e3o respectivamente,<\/P>","resposta":1222883,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Anel, Estrela e Barramento.","id":1222882,"corpo":"<p align=justify>Anel, Estrela e Barramento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Estrela, Barramento e Anel.","id":1222883,"corpo":"<p align=justify>Estrela, Barramento e Anel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Barramento, Anel e Estrela.","id":1222884,"corpo":"<p align=justify>Barramento, Anel e Estrela.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Estrela, Anel e Barramento.","id":1222885,"corpo":"<p align=justify>Estrela, Anel e Barramento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Barramento, Estrela e Anel.","id":1222886,"corpo":"<p align=justify>Barramento, Estrela e Anel.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":202874,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dire\u00e7\u00e3o de Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Dire\u00e7\u00e3o de Comunica\u00e7\u00e3o","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8177,"slug":"tecnologia-da-informacao-direcao-de-comunicacao"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/343539","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa","id":14561,"slug":"professor-de-nivel-superior-area-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"prefeitura-de-manaus-am"},{"nome":"Secretaria Municipal de Planejamento e Administra\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEMPLAD","id":3370,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"semplad-am"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A express\u00e3o \"coloca\u00e7\u00e3o constrangedora\" (l.3) est\u00e1 sendo empregada com o sentido de coloca\u00e7\u00e3o embara\u00e7osa, vergonhosa.","provas":[{"id":6462,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"prefeitura-de-manaus-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-manaus-am-2008-cespe-cebraspe-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Manaus - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2008"},{"id":29514,"cargo":{"descricao":"Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa","id":14561,"slug":"professor-de-nivel-superior-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Planejamento e Administra\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEMPLAD","id":3370,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"semplad-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"semplad-am-2008-cespe-cebraspe-professor-de-nivel-superior-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMPLAD - Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:02:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":343664,"hashId":"cd11861b765a3230cd64f9f22760ed30","enunciado":"<p align=justify>A express\u00e3o \"coloca\u00e7\u00e3o constrangedora\" (l.3) est\u00e1 sendo empregada com o sentido de coloca\u00e7\u00e3o embara\u00e7osa, vergonhosa.<\/p>","resposta":1223176,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1223177,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1223176,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Julgue os itens seguintes, relativos ao texto acima.","id":202903,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6462\/26.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Julgue os itens seguintes, relativos ao texto acima.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81a85","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es de sinon\u00edmia e anton\u00edmia (sin\u00f4nimos e ant\u00f4nimos)","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es de sinon\u00edmia e anton\u00edmia (sin\u00f4nimos e ant\u00f4nimos)","pai":409318,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403704,"slug":"lingua-portuguesa-relacoes-de-sinonimia-e-antonimia-sinonimos-e-antonimos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/343664","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa","id":14561,"slug":"professor-de-nivel-superior-area-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"prefeitura-de-manaus-am"},{"nome":"Secretaria Municipal de Planejamento e Administra\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEMPLAD","id":3370,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"semplad-am"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Depreende-se das informa\u00e7\u00f5es do texto que os alunos do Esp\u00edrito Santo se sa\u00edram bem e se destacaram tanto no PISA quanto no ENEM, porque a qualidade da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica no estado \u00e9 melhor que em outros estados.","provas":[{"id":6462,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"prefeitura-de-manaus-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-manaus-am-2008-cespe-cebraspe-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Manaus - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2008"},{"id":29514,"cargo":{"descricao":"Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa","id":14561,"slug":"professor-de-nivel-superior-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Planejamento e Administra\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEMPLAD","id":3370,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"semplad-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"semplad-am-2008-cespe-cebraspe-professor-de-nivel-superior-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMPLAD - Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:02:33","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":343666,"hashId":"442fa9aa739c491b090cdf388a7c0fb7","enunciado":"<p align=justify>Depreende-se das informa\u00e7\u00f5es do texto que os alunos do\r\nEsp\u00edrito Santo se sa\u00edram bem e se destacaram tanto no PISA\r\nquanto no ENEM, porque a qualidade da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica no\r\nestado \u00e9 melhor que em outros estados.<\/p>","resposta":1223180,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1223181,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1223180,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Julgue os itens seguintes, relativos ao texto acima.","id":202903,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6462\/26.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Julgue os itens seguintes, relativos ao texto acima.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81a85","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/343666","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa","id":14561,"slug":"professor-de-nivel-superior-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Planejamento e Administra\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEMPLAD","id":3370,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"semplad-am"},{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"prefeitura-de-manaus-am"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na linha 5, a locu\u00e7\u00e3o verbal \"consegue ler\" est\u00e1 no singular para concordar com \"popula\u00e7\u00e3o do pa\u00eds\".","provas":[{"id":29514,"cargo":{"descricao":"Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa","id":14561,"slug":"professor-de-nivel-superior-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Planejamento e Administra\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEMPLAD","id":3370,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"semplad-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"semplad-am-2008-cespe-cebraspe-professor-de-nivel-superior-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMPLAD - Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa - 2008"},{"id":6462,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"prefeitura-de-manaus-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-manaus-am-2008-cespe-cebraspe-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Manaus - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:02:33","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":343671,"hashId":"58de03e6ec0fb225f7cdcec5e2df4831","enunciado":"<p align=justify>Na linha 5, a locu\u00e7\u00e3o verbal \"consegue ler\" est\u00e1 no singular\r\npara concordar com \"popula\u00e7\u00e3o do pa\u00eds\".<\/p>","resposta":1223198,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1223199,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1223198,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Em rela\u00e7\u00e3o ao texto acima, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":202908,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6462\/27.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o ao texto acima, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86a89","ordem":86},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403658,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/343671","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ingl\u00eas","id":14553,"slug":"professor-de-nivel-superior-area-ingles"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Planejamento e Administra\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEMPLAD","id":3370,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"semplad-am"},{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"prefeitura-de-manaus-am"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"for the typical student, acquiring reading skills is more difficult than learning how to write well.","provas":[{"id":29473,"cargo":{"descricao":"Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ingl\u00eas","id":14553,"slug":"professor-de-nivel-superior-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Planejamento e Administra\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEMPLAD","id":3370,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"semplad-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"semplad-am-2008-cespe-cebraspe-professor-de-nivel-superior-area-ingles","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMPLAD - Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ingl\u00eas - 2008"},{"id":6464,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"prefeitura-de-manaus-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-manaus-am-2008-cespe-cebraspe-professor-area-ingles","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Manaus - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:02:33","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":344271,"hashId":"9235a421646ddfcd3682126416b7f552","enunciado":"<p align=justify>for the typical student, acquiring reading skills is more\r\ndifficult than learning how to write well.<\/p>","resposta":1224811,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1224810,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1224811,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Based on the text, it can be deduced that","id":203108,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6464\/21.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Based on the text, it can be deduced that<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83a92","ordem":83},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"}],"slug":"lingua-inglesa\/344271","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ingl\u00eas","id":14553,"slug":"professor-de-nivel-superior-area-ingles"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Planejamento e Administra\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEMPLAD","id":3370,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"semplad-am"},{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"prefeitura-de-manaus-am"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"teachers in training must emphasize the importance of curriculum design.","provas":[{"id":29473,"cargo":{"descricao":"Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ingl\u00eas","id":14553,"slug":"professor-de-nivel-superior-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Planejamento e Administra\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEMPLAD","id":3370,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"semplad-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"semplad-am-2008-cespe-cebraspe-professor-de-nivel-superior-area-ingles","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMPLAD - Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ingl\u00eas - 2008"},{"id":6464,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"prefeitura-de-manaus-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-manaus-am-2008-cespe-cebraspe-professor-area-ingles","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Manaus - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:02:33","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":344272,"hashId":"091bdf224fcc1274be985201a3c3269e","enunciado":"<p align=justify>teachers in training must emphasize the importance of\r\ncurriculum design.<\/p>","resposta":1224813,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1224812,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1224813,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Based on the text, it can be deduced that","id":203108,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6464\/21.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Based on the text, it can be deduced that<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83a92","ordem":83},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/344272","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ingl\u00eas","id":14553,"slug":"professor-de-nivel-superior-area-ingles"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Planejamento e Administra\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEMPLAD","id":3370,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"semplad-am"},{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"prefeitura-de-manaus-am"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"even when we are preparing our curriculum or a lesson, the difference between a second and a foreign language is not relevant.","provas":[{"id":29473,"cargo":{"descricao":"Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ingl\u00eas","id":14553,"slug":"professor-de-nivel-superior-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Planejamento e Administra\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEMPLAD","id":3370,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"semplad-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"semplad-am-2008-cespe-cebraspe-professor-de-nivel-superior-area-ingles","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMPLAD - Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ingl\u00eas - 2008"},{"id":6464,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"prefeitura-de-manaus-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-manaus-am-2008-cespe-cebraspe-professor-area-ingles","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Manaus - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:02:33","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":344320,"hashId":"0d78cffcc39e6cdb2b993c5f79cc9ce3","enunciado":"<p align=justify>even when we are preparing our curriculum or a lesson, the\r\ndifference between a second and a foreign language is not\r\nrelevant.<\/p>","resposta":1224927,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1224926,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1224927,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Based on the text, it can be concluded that","id":203124,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6464\/24.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Based on the text, it can be concluded that<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 112a117","ordem":112},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/344320","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio","id":17176,"slug":"analista-judiciario"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518,"slug":"analista-judiciario-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525,"slug":"analista-judiciario-area-execucao-de-mandados"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":523,"slug":"analista-judiciario-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553,"slug":"analista-judiciario-area-psicologia"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":524,"slug":"analista-judiciario-area-estatistica"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3714,"slug":"analista-judiciario-area-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546,"slug":"analista-judiciario-area-odontologia"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":519,"slug":"analista-judiciario-area-engenharia-eletrica"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534,"slug":"analista-judiciario-area-medicina"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":542,"slug":"analista-judiciario-area-medicina-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-5"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O respeito \u00e0s regras da norma culta, requisito da reda\u00e7\u00e3o de documentos oficiais, exigiria que a contra\u00e7\u00e3o em \"das dificuldades\" (L.4) fosse desfeita, grafando-se de as dificuldades, se o per\u00edodo em que ocorre esse termo constasse de um texto oficial.","provas":[{"id":6481,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio","id":17176,"slug":"analista-judiciario"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-5"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"trt-5-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-prova-1-geral-comum-a-todos-os-cargos-de-analista-judiciario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 5 - Analista Judici\u00e1rio - 2008"},{"id":6484,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518,"slug":"analista-judiciario-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-5"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"trt-5-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 5 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil - 2008"},{"id":6503,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525,"slug":"analista-judiciario-area-execucao-de-mandados"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-5"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"trt-5-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 5 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2008"},{"id":6497,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":523,"slug":"analista-judiciario-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-5"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"trt-5-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 5 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2008"},{"id":6526,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553,"slug":"analista-judiciario-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-5"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"trt-5-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 5 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia - 2008"},{"id":6501,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":524,"slug":"analista-judiciario-area-estatistica"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-5"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"trt-5-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-estatistica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 5 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2008"},{"id":6528,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3714,"slug":"analista-judiciario-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-5"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"trt-5-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 5 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2008"},{"id":6524,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546,"slug":"analista-judiciario-area-odontologia"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-5"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"trt-5-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-odontologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 5 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia - 2008"},{"id":6499,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":519,"slug":"analista-judiciario-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-5"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"trt-5-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 5 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2008"},{"id":6518,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-5"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"trt-5-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 5 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2008"},{"id":6482,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-5"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"trt-5-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa-prova-2-especifica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 5 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2008"},{"id":6520,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534,"slug":"analista-judiciario-area-medicina"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-5"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"trt-5-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 5 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina - 2008"},{"id":6522,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":542,"slug":"analista-judiciario-area-medicina-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-5"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"trt-5-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 5 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:02:34","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":345222,"hashId":"3838bba20d6eb95e33eab7022ab76646","enunciado":"<p align=justify>O respeito \u00e0s regras da norma culta, requisito da reda\u00e7\u00e3o de\r\ndocumentos oficiais, exigiria que a contra\u00e7\u00e3o em \"das\r\ndificuldades\" (L.4) fosse desfeita, grafando-se de as\r\ndificuldades, se o per\u00edodo em que ocorre esse termo\r\nconstasse de um texto oficial.<\/p>","resposta":1227529,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1227528,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1227529,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base na organiza\u00e7\u00e3o do texto acima, julgue os itens de 1 a 8.","id":203458,"enunciado":"<P> <\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6481\/Imagem_02.gif><\/P>\r\n<P>Com base na organiza\u00e7\u00e3o do texto acima, julgue os itens de 1 a 8.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 \u00e0 8","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortografia e Gram\u00e1tica na Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Ortografia e Gram\u00e1tica na Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":419625,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411118,"slug":"redacao-oficial-ortografia-e-gramatica-na-redacao-oficial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (3\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2018)","oab":false,"nome":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (3\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2018)","pai":406881,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411116,"slug":"redacao-oficial-manual-de-redacao-da-presidencia-da-republica-3a-edicao-2018"},{"palavrasChave":["Portugu\u00eas","No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de secretaria","L\u00edngua Portuguesa","Processo Legislativo e T\u00e9cnica Legislativa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Direito Civil","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"}],"slug":"redacao-oficial\/345222","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio","id":17176,"slug":"analista-judiciario"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":524,"slug":"analista-judiciario-area-estatistica"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3714,"slug":"analista-judiciario-area-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525,"slug":"analista-judiciario-area-execucao-de-mandados"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":542,"slug":"analista-judiciario-area-medicina-do-trabalho"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":523,"slug":"analista-judiciario-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546,"slug":"analista-judiciario-area-odontologia"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":519,"slug":"analista-judiciario-area-engenharia-eletrica"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534,"slug":"analista-judiciario-area-medicina"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553,"slug":"analista-judiciario-area-psicologia"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518,"slug":"analista-judiciario-area-engenharia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-5"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A argumenta\u00e7\u00e3o do texto associa preconceito a uma rela\u00e7\u00e3o autorit\u00e1ria de um sujeito frente a um objeto, considerado outro, em posi\u00e7\u00e3o mais fr\u00e1gil na rela\u00e7\u00e3o social.","provas":[{"id":6481,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio","id":17176,"slug":"analista-judiciario"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-5"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"trt-5-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-prova-1-geral-comum-a-todos-os-cargos-de-analista-judiciario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 5 - Analista Judici\u00e1rio - 2008"},{"id":6501,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":524,"slug":"analista-judiciario-area-estatistica"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-5"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"trt-5-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-estatistica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 5 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2008"},{"id":6528,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3714,"slug":"analista-judiciario-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-5"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"trt-5-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 5 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2008"},{"id":6503,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525,"slug":"analista-judiciario-area-execucao-de-mandados"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-5"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"trt-5-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 5 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2008"},{"id":6522,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":542,"slug":"analista-judiciario-area-medicina-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-5"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"trt-5-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 5 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho - 2008"},{"id":6497,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":523,"slug":"analista-judiciario-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-5"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"trt-5-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 5 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2008"},{"id":6524,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546,"slug":"analista-judiciario-area-odontologia"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-5"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"trt-5-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-odontologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 5 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia - 2008"},{"id":6499,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":519,"slug":"analista-judiciario-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-5"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"trt-5-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 5 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2008"},{"id":6518,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-5"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"trt-5-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 5 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2008"},{"id":6482,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-5"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"trt-5-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa-prova-2-especifica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 5 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2008"},{"id":6520,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534,"slug":"analista-judiciario-area-medicina"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-5"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"trt-5-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 5 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina - 2008"},{"id":6526,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553,"slug":"analista-judiciario-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-5"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"trt-5-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 5 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia - 2008"},{"id":6484,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518,"slug":"analista-judiciario-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-5"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"trt-5-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 5 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:02:34","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":345240,"hashId":"4e3b65ca5b72c70fc9b7df9415efe639","enunciado":"<p align=justify>A argumenta\u00e7\u00e3o do texto associa preconceito a uma rela\u00e7\u00e3o\r\nautorit\u00e1ria de um sujeito frente a um objeto, considerado\r\noutro, em posi\u00e7\u00e3o mais fr\u00e1gil na rela\u00e7\u00e3o social.<\/p>","resposta":1227572,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1227573,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1227572,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A respeito da organiza\u00e7\u00e3o das id\u00e9ias do texto acima, julgue os itens de 9 a 14.","id":203461,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6481\/Imagem_03.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A respeito da organiza\u00e7\u00e3o das id\u00e9ias do texto acima, julgue os itens de 9 a 14.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o  9 \u00e0 14","ordem":2},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/345240","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151,"slug":"ipad"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967,"slug":"agente-de-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barreiros","sigla":"","id":1292,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-barreiros-pe"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em \"O fato \u00e9 que quero ser ressarcido de todos os ovos fritos que n\u00e3o comi nestes anos de medo in\u00fatil. E os ovos mexidos, e os ovos quentes, e as omeletes babadas, e os toucinhos do c\u00e9u, e, meu Deus, os fios de ovos.\", Verissimo enumera as del\u00edcias que inutilmente deixou de comer, entre elas, os fios de ovos, aos quais \u00e9 dado um destaque especial, por meio de um apelo, em","provas":[{"id":4483,"cargo":{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967,"slug":"agente-de-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barreiros","sigla":"","id":1292,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-barreiros-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151,"slug":"ipad"},"ano":2008,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-barreiros-pe-2008-ipad-agente-de-endemias","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Barreiros - Agente de Endemias - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:00:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":185611,"hashId":"6adc5f34dded1cb8291713a3a16f46c6","enunciado":"<p align=justify>Em \"O fato \u00e9 que quero ser ressarcido de todos os ovos fritos\r\nque n\u00e3o comi nestes anos de medo in\u00fatil. E os ovos mexidos, e\r\nos ovos quentes, e as omeletes babadas, e os toucinhos do c\u00e9u,\r\ne, meu Deus, os fios de ovos.\", Verissimo enumera as del\u00edcias\r\nque inutilmente deixou de comer, entre elas, os fios de ovos,\r\naos quais \u00e9 dado um destaque especial, por meio de um apelo,\r\nem<\/p>","resposta":790817,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"quero.","id":790813,"corpo":"quero.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"de todos.","id":790814,"corpo":"de todos.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"in\u00fatil.","id":790815,"corpo":"in\u00fatil.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"toucinhos do c\u00e9u.","id":790816,"corpo":"toucinhos do c\u00e9u.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"meu Deus.","id":790817,"corpo":"meu Deus.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":142026,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37","ordem":37},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/185611","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596,"slug":"tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpe"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Pr\u00e9-impregnados s\u00e3o produtos intermedi\u00e1rios, prontos para moldagem, formados por resina pr\u00e9-catalisada refor\u00e7ada por fibras na forma de tecido ou fibras unidirecionais que geralmente requerem a aplica\u00e7\u00e3o de v\u00e1cuo e press\u00e3o durante o processo de cura.","provas":[{"id":26922,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596,"slug":"tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-ts13-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":31907,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596,"slug":"tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-ts13-engenharia-naval","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":31905,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596,"slug":"tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-ts13-engenharia-mecatronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":31906,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596,"slug":"tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-ts13-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":31908,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596,"slug":"tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-ts13-engenharia-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:01:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":139,"descricao":"Ci\u00eancia e Tecnologia"}],"id":902155,"hashId":"628a931bd03ed7c9a57ecb7e78b6b154","enunciado":"Pr\u00e9-impregnados s\u00e3o produtos intermedi\u00e1rios, prontos\r\npara moldagem, formados por resina pr\u00e9-catalisada\r\nrefor\u00e7ada por fibras na forma de tecido ou fibras\r\nunidirecionais que geralmente requerem a aplica\u00e7\u00e3o de\r\nv\u00e1cuo e press\u00e3o durante o processo de cura.","resposta":3156574,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3156575,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":3156574,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Materiais comp\u00f3sitos s\u00e3o largamente utilizados em aplica\u00e7\u00f5es aeroespaciais em raz\u00e3o das caracter\u00edsticas resultantes das propriedades combinadas dos materiais constituintes. Acerca dos processos de produ\u00e7\u00e3o desses materiais, julgue os itens subsequentes.","id":351459,"enunciado":"Materiais comp\u00f3sitos s\u00e3o largamente utilizados em aplica\u00e7\u00f5es\r\naeroespaciais em raz\u00e3o das caracter\u00edsticas resultantes das\r\npropriedades combinadas dos materiais constituintes. Acerca\r\ndos processos de produ\u00e7\u00e3o desses materiais, julgue os itens\r\nsubsequentes.","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 35","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Propriedades e Comportamentos dos Materiais","oab":false,"nome":"Propriedades e Comportamentos dos Materiais","pai":402695,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402696,"slug":"engenharia-mecanica-propriedades-e-comportamentos-dos-materiais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402695,"slug":"engenharia-mecanica-materiais-de-construcao-mecanica"},{"palavrasChave":["F\u00edsica","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"}],"slug":"engenharia-mecanica\/902155","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 1 - I - \u00c1rea Zootecnia","id":15145,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-1-i-area-zootecnia"},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 1-I (B15)","id":13712,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-1-i-b15"},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 1 - I - \u00c1rea Biologia","id":15148,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-1-i-area-biologia"},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 1-I (B17)","id":13716,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-1-i-b17"},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 1 - I - \u00c1rea Ci\u00eancias Exatas","id":15152,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-1-i-area-ciencias-exatas"},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 1 - I - \u00c1rea Ci\u00eancias Humanas","id":15154,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-1-i-area-ciencias-humanas"},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 1 - I - \u00c1rea Veterin\u00e1ria","id":15146,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-1-i-area-veterinaria"},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 1-I (B15)","id":13713,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-1-i-b15"},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 1 - I - \u00c1rea Biologia","id":15150,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-1-i-area-biologia"},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 1-I (B17)","id":13717,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-1-i-b17"},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 1 - I - \u00c1rea Ci\u00eancias Exatas","id":15341,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-1-i-area-ciencias-exatas"},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 1 - I - \u00c1rea Ci\u00eancias Humanas","id":15156,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-1-i-area-ciencias-humanas"},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 1-I (B21)","id":13728,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-1-i-b21"},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 1 - I - \u00c1rea Veterin\u00e1ria","id":15144,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-1-i-area-veterinaria"},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 1 - I - \u00c1rea Zootecnia","id":15147,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-1-i-area-zootecnia"},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 1 - I - \u00c1rea Ecologia","id":15149,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-1-i-area-ecologia"},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 1 - I - \u00c1rea Ecologia","id":15151,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-1-i-area-ecologia"},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 1 - I - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":15155,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-1-i-area-ciencias-sociais"},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 1 - I - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":15157,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-1-i-area-ciencias-sociais"},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 1 - I - \u00c1rea Ci\u00eancias da Terra","id":15153,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-1-i-area-ciencias-da-terra"},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 1 - I - \u00c1rea Ci\u00eancias da Terra","id":15342,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-1-i-area-ciencias-da-terra"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O MCT, por meio da FINEP, ap\u00f3ia investimentos de risco para amplia\u00e7\u00e3o do mercado de TI e tamb\u00e9m de outras empresas de base tecnol\u00f3gica.","provas":[{"id":17421,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 1 - I - \u00c1rea Zootecnia","id":15145,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-1-i-area-zootecnia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-1-i-area-zootecnia-b14-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 1 - I - \u00c1rea Zootecnia - 2008"},{"id":17422,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 1-I (B15)","id":13712,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-1-i-b15"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-1-i-b15-7","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 1-I (B15) - 2008"},{"id":17423,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 1 - I - \u00c1rea Biologia","id":15148,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-1-i-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-1-i-area-biologia-b16-11","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 1 - I - \u00c1rea Biologia - 2008"},{"id":17424,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 1-I (B17)","id":13716,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-1-i-b17"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-1-i-b17-15","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 1-I (B17) - 2008"},{"id":17425,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 1 - I - \u00c1rea Ci\u00eancias Exatas","id":15152,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-1-i-area-ciencias-exatas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-1-i-area-ciencias-exatas-b18-19","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 1 - I - \u00c1rea Ci\u00eancias Exatas - 2008"},{"id":17429,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 1 - I - \u00c1rea Ci\u00eancias Humanas","id":15154,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-1-i-area-ciencias-humanas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-1-i-area-ciencias-humanas-b19-24","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 1 - I - \u00c1rea Ci\u00eancias Humanas - 2008"},{"id":27013,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 1 - I - \u00c1rea Veterin\u00e1ria","id":15146,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-1-i-area-veterinaria"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-1-i-area-veterinaria-b14","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 1 - I - \u00c1rea Veterin\u00e1ria - 2008"},{"id":27014,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 1-I (B15)","id":13713,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-1-i-b15"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-1-i-b15","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 1-I (B15) - 2008"},{"id":27015,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 1 - I - \u00c1rea Biologia","id":15150,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-1-i-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-1-i-area-biologia-b16","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 1 - I - \u00c1rea Biologia - 2008"},{"id":27016,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 1-I (B17)","id":13717,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-1-i-b17"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-1-i-b17","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 1-I (B17) - 2008"},{"id":27017,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 1 - I - \u00c1rea Ci\u00eancias Exatas","id":15341,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-1-i-area-ciencias-exatas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-1-i-area-ciencias-exatas-b18","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 1 - I - \u00c1rea Ci\u00eancias Exatas - 2008"},{"id":27032,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 1 - I - \u00c1rea Ci\u00eancias Humanas","id":15156,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-1-i-area-ciencias-humanas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-1-i-area-ciencias-humanas-b19","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 1 - I - \u00c1rea Ci\u00eancias Humanas - 2008"},{"id":27034,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 1-I (B21)","id":13728,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-1-i-b21"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-1-i-b21","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 1-I (B21) - 2008"},{"id":31115,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 1 - I - \u00c1rea Veterin\u00e1ria","id":15144,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-1-i-area-veterinaria"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-1-i-area-veterinaria-b14","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 1 - I - \u00c1rea Veterin\u00e1ria - 2008"},{"id":31116,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 1 - I - \u00c1rea Zootecnia","id":15147,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-1-i-area-zootecnia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-1-i-area-zootecnia-b14","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 1 - I - \u00c1rea Zootecnia - 2008"},{"id":31117,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 1 - I - \u00c1rea Ecologia","id":15149,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-1-i-area-ecologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-1-i-area-ecologia-b16","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 1 - I - \u00c1rea Ecologia - 2008"},{"id":31118,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 1 - I - \u00c1rea Ecologia","id":15151,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-1-i-area-ecologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-1-i-area-ecologia-b16","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 1 - I - \u00c1rea Ecologia - 2008"},{"id":31120,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 1 - I - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":15155,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-1-i-area-ciencias-sociais"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-1-i-area-ciencias-sociais-b19","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 1 - I - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais - 2008"},{"id":31121,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 1 - I - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":15157,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-1-i-area-ciencias-sociais"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-1-i-area-ciencias-sociais-b19","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 1 - I - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais - 2008"},{"id":31419,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 1 - I - \u00c1rea Ci\u00eancias da Terra","id":15153,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-1-i-area-ciencias-da-terra"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-1-i-area-ciencias-da-terra-b18","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 1 - I - \u00c1rea Ci\u00eancias da Terra - 2008"},{"id":31420,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 1 - I - \u00c1rea Ci\u00eancias da Terra","id":15342,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-1-i-area-ciencias-da-terra"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-1-i-area-ciencias-da-terra-b18","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 1 - I - \u00c1rea Ci\u00eancias da Terra - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:04:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":107,"descricao":"Zootecnia"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":141,"descricao":"Ci\u00eancias Humanas"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":166,"descricao":"Ecologia"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":606605,"hashId":"df16ed70c800e1e5d043f201a41595e5","enunciado":"<p align=justify>O MCT, por meio da FINEP, ap\u00f3ia investimentos de risco\r\npara amplia\u00e7\u00e3o do mercado de TI e tamb\u00e9m de outras\r\nempresas de base tecnol\u00f3gica.<\/p>","resposta":2128623,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2128623,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2128624,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com respeito a estudos prospectivos sobre o mercado de TI, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":293894,"enunciado":"<p align=justify>Com respeito a estudos prospectivos sobre o mercado de TI,\r\njulgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":87,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 87 a 88","ordem":87},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MCT","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MCT","pai":395462,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394976,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mct"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/606605","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 1 - I - \u00c1rea Zootecnia","id":15145,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-1-i-area-zootecnia"},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 1-I (B15)","id":13712,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-1-i-b15"},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 1 - I - \u00c1rea Biologia","id":15148,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-1-i-area-biologia"},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 1-I (B17)","id":13716,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-1-i-b17"},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 1 - I - \u00c1rea Ci\u00eancias Exatas","id":15152,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-1-i-area-ciencias-exatas"},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 1 - I - \u00c1rea Ci\u00eancias Humanas","id":15154,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-1-i-area-ciencias-humanas"},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 1 - I - \u00c1rea Veterin\u00e1ria","id":15146,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-1-i-area-veterinaria"},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 1-I (B15)","id":13713,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-1-i-b15"},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 1 - I - \u00c1rea Biologia","id":15150,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-1-i-area-biologia"},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 1-I (B17)","id":13717,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-1-i-b17"},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 1 - I - \u00c1rea Ci\u00eancias Exatas","id":15341,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-1-i-area-ciencias-exatas"},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 1 - I - \u00c1rea Ci\u00eancias Humanas","id":15156,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-1-i-area-ciencias-humanas"},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 1-I (B21)","id":13728,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-1-i-b21"},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 1 - I - \u00c1rea Veterin\u00e1ria","id":15144,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-1-i-area-veterinaria"},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 1 - I - \u00c1rea Zootecnia","id":15147,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-1-i-area-zootecnia"},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 1 - I - \u00c1rea Ecologia","id":15149,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-1-i-area-ecologia"},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 1 - I - \u00c1rea Ecologia","id":15151,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-1-i-area-ecologia"},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 1 - I - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":15155,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-1-i-area-ciencias-sociais"},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 1 - I - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":15157,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-1-i-area-ciencias-sociais"},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 1 - I - \u00c1rea Ci\u00eancias da Terra","id":15153,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-1-i-area-ciencias-da-terra"},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 1 - I - \u00c1rea Ci\u00eancias da Terra","id":15342,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-1-i-area-ciencias-da-terra"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A rede nacional de pesquisa visa ampliar a conectividade, com o m\u00ednimo, ou at\u00e9 mesmo nenhum, preju\u00edzo \u00e0 velocidade de acesso.","provas":[{"id":17421,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 1 - I - \u00c1rea Zootecnia","id":15145,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-1-i-area-zootecnia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-1-i-area-zootecnia-b14-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 1 - I - \u00c1rea Zootecnia - 2008"},{"id":17422,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 1-I (B15)","id":13712,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-1-i-b15"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-1-i-b15-7","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 1-I (B15) - 2008"},{"id":17423,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 1 - I - \u00c1rea Biologia","id":15148,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-1-i-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-1-i-area-biologia-b16-11","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 1 - I - \u00c1rea Biologia - 2008"},{"id":17424,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 1-I (B17)","id":13716,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-1-i-b17"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-1-i-b17-15","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 1-I (B17) - 2008"},{"id":17425,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 1 - I - \u00c1rea Ci\u00eancias Exatas","id":15152,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-1-i-area-ciencias-exatas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-1-i-area-ciencias-exatas-b18-19","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 1 - I - \u00c1rea Ci\u00eancias Exatas - 2008"},{"id":17429,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 1 - I - \u00c1rea Ci\u00eancias Humanas","id":15154,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-1-i-area-ciencias-humanas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-1-i-area-ciencias-humanas-b19-24","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 1 - I - \u00c1rea Ci\u00eancias Humanas - 2008"},{"id":27013,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 1 - I - \u00c1rea Veterin\u00e1ria","id":15146,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-1-i-area-veterinaria"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-1-i-area-veterinaria-b14","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 1 - I - \u00c1rea Veterin\u00e1ria - 2008"},{"id":27014,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 1-I (B15)","id":13713,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-1-i-b15"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-1-i-b15","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 1-I (B15) - 2008"},{"id":27015,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 1 - I - \u00c1rea Biologia","id":15150,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-1-i-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-1-i-area-biologia-b16","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 1 - I - \u00c1rea Biologia - 2008"},{"id":27016,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 1-I (B17)","id":13717,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-1-i-b17"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-1-i-b17","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 1-I (B17) - 2008"},{"id":27017,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 1 - I - \u00c1rea Ci\u00eancias Exatas","id":15341,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-1-i-area-ciencias-exatas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-1-i-area-ciencias-exatas-b18","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 1 - I - \u00c1rea Ci\u00eancias Exatas - 2008"},{"id":27032,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 1 - I - \u00c1rea Ci\u00eancias Humanas","id":15156,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-1-i-area-ciencias-humanas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-1-i-area-ciencias-humanas-b19","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 1 - I - \u00c1rea Ci\u00eancias Humanas - 2008"},{"id":27034,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 1-I (B21)","id":13728,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-1-i-b21"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-1-i-b21","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 1-I (B21) - 2008"},{"id":31115,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 1 - I - \u00c1rea Veterin\u00e1ria","id":15144,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-1-i-area-veterinaria"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-1-i-area-veterinaria-b14","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 1 - I - \u00c1rea Veterin\u00e1ria - 2008"},{"id":31116,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 1 - I - \u00c1rea Zootecnia","id":15147,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-1-i-area-zootecnia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-1-i-area-zootecnia-b14","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 1 - I - \u00c1rea Zootecnia - 2008"},{"id":31117,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 1 - I - \u00c1rea Ecologia","id":15149,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-1-i-area-ecologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-1-i-area-ecologia-b16","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 1 - I - \u00c1rea Ecologia - 2008"},{"id":31118,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 1 - I - \u00c1rea Ecologia","id":15151,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-1-i-area-ecologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-1-i-area-ecologia-b16","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 1 - I - \u00c1rea Ecologia - 2008"},{"id":31120,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 1 - I - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":15155,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-1-i-area-ciencias-sociais"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-1-i-area-ciencias-sociais-b19","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 1 - I - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais - 2008"},{"id":31121,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 1 - I - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":15157,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-1-i-area-ciencias-sociais"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-1-i-area-ciencias-sociais-b19","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 1 - I - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais - 2008"},{"id":31419,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 1 - I - \u00c1rea Ci\u00eancias da Terra","id":15153,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-1-i-area-ciencias-da-terra"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-1-i-area-ciencias-da-terra-b18","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 1 - I - \u00c1rea Ci\u00eancias da Terra - 2008"},{"id":31420,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 1 - I - \u00c1rea Ci\u00eancias da Terra","id":15342,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-1-i-area-ciencias-da-terra"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-1-i-area-ciencias-da-terra-b18","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 1 - I - \u00c1rea Ci\u00eancias da Terra - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:04:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":107,"descricao":"Zootecnia"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":141,"descricao":"Ci\u00eancias Humanas"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":166,"descricao":"Ecologia"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":606601,"hashId":"f801c88ffdabe9eedb8c2ebcd2f81572","enunciado":"<p align=justify>A rede nacional de pesquisa visa ampliar a conectividade,\r\ncom o m\u00ednimo, ou at\u00e9 mesmo nenhum, preju\u00edzo \u00e0 velocidade\r\nde acesso.<\/p>","resposta":2128616,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2128615,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2128616,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pol\u00edtica de inform\u00e1tica.","id":293893,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pol\u00edtica de inform\u00e1tica.<\/p>","rotulo":83,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83 a 86","ordem":83},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MCT","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MCT","pai":395462,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394976,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mct"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/606601","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518,"slug":"analista-judiciario-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":505,"slug":"analista-judiciario-area-servico-social"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553,"slug":"analista-judiciario-area-psicologia"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Pedagogia","id":550,"slug":"analista-judiciario-area-pedagogia"},{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":3730,"slug":"oficial-de-justica-area-judiciaria"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Letras","id":532,"slug":"analista-judiciario-area-letras"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":162,"slug":"analista-area-engenharia-eletrica"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":163,"slug":"analista-area-engenharia-mecanica"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - T\u00e9cnico-Administrativa - Especialidade: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":16425,"slug":"analista-judiciario-tecnico-administrativa-especialidade-ciencia-da-computacao"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Economia","id":515,"slug":"analista-judiciario-area-economia"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica. Um analista judici\u00e1rio de comarca do estado do Cear\u00e1, 15 dias ap\u00f3s completar um ano de exerc\u00edcio, pediu licen\u00e7a para tratar de interesse particular. O pedido foi deferido, sendo a licen\u00e7a concedida por um per\u00edodo de tr\u00eas anos e remunerada com a metade do sal\u00e1rio que o analista recebia na atividade. Nessa situa\u00e7\u00e3o, o pedido deferido \u00e9 irregular, pois tal licen\u00e7a s\u00f3 poderia ser concedida ap\u00f3s dois anos de exerc\u00edcio e sem vencimentos.","provas":[{"id":5944,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa-id-duplicado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Analista Administrativo - 2008"},{"id":5954,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-arquiteto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Arquiteto - 2008"},{"id":5997,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518,"slug":"analista-judiciario-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil - 2008"},{"id":6005,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":505,"slug":"analista-judiciario-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2008"},{"id":6012,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553,"slug":"analista-judiciario-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia - 2008"},{"id":6017,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Pedagogia","id":550,"slug":"analista-judiciario-area-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Pedagogia - 2008"},{"id":6027,"cargo":{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":3730,"slug":"oficial-de-justica-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-oficial-de-justica-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Oficial de Justi\u00e7a - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2008"},{"id":6039,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Letras","id":532,"slug":"analista-judiciario-area-letras"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-letras","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Letras - 2008"},{"id":6040,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":162,"slug":"analista-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-analista-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Analista - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica - 2008"},{"id":6041,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":163,"slug":"analista-area-engenharia-mecanica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-analista-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Analista - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2008"},{"id":6085,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2008"},{"id":6090,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - T\u00e9cnico-Administrativa - Especialidade: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":16425,"slug":"analista-judiciario-tecnico-administrativa-especialidade-ciencia-da-computacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-tecnico-administrativa-especialidade-ciencia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Analista Judici\u00e1rio - T\u00e9cnico-Administrativa - Especialidade: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o - 2008"},{"id":5994,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Economia","id":515,"slug":"analista-judiciario-area-economia"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-economia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Economia - 2008"},{"id":36198,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - T\u00e9cnico-Administrativa - Especialidade: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":16425,"slug":"analista-judiciario-tecnico-administrativa-especialidade-ciencia-da-computacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-tecnico-administrativa-especialidade-ciencia-da-computacao-area-de-formacao-ciencia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Analista Judici\u00e1rio - T\u00e9cnico-Administrativa - Especialidade: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o - 2008"},{"id":36199,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - T\u00e9cnico-Administrativa - Especialidade: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":16425,"slug":"analista-judiciario-tecnico-administrativa-especialidade-ciencia-da-computacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-tecnico-administrativa-especialidade-ciencia-da-computacao-area-de-formacao-processamento-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Analista Judici\u00e1rio - T\u00e9cnico-Administrativa - Especialidade: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o - 2008"},{"id":36200,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - T\u00e9cnico-Administrativa - Especialidade: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":16425,"slug":"analista-judiciario-tecnico-administrativa-especialidade-ciencia-da-computacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-tecnico-administrativa-especialidade-ciencia-da-computacao-area-de-formacao-telematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Analista Judici\u00e1rio - T\u00e9cnico-Administrativa - Especialidade: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o - 2008"},{"id":36201,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - T\u00e9cnico-Administrativa - Especialidade: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":16425,"slug":"analista-judiciario-tecnico-administrativa-especialidade-ciencia-da-computacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-tecnico-administrativa-especialidade-ciencia-da-computacao-area-de-formacao-sistemas-de-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Analista Judici\u00e1rio - T\u00e9cnico-Administrativa - Especialidade: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 05:11:33","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":315616,"hashId":"eb08affa2b329980d94de385f90b7a6b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um analista judici\u00e1rio de comarca do estado do Cear\u00e1, 15 dias ap\u00f3s completar um ano de exerc\u00edcio, pediu licen\u00e7a para tratar de interesse particular. O pedido foi deferido, sendo a licen\u00e7a concedida por um per\u00edodo de tr\u00eas anos e remunerada com a metade do sal\u00e1rio que o analista recebia na atividade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nessa situa\u00e7\u00e3o, o pedido deferido \u00e9 irregular, pois tal licen\u00e7a s\u00f3 poderia ser concedida ap\u00f3s dois anos de exerc\u00edcio e sem vencimentos.<\/p>","resposta":1143352,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1143352,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1143353,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, relativos ao C\u00f3digo de Divis\u00e3o e Organiza\u00e7\u00e3o Judici\u00e1ria do Estado do Cear\u00e1 &#8211; Lei n.\u00ba 12.342\/1994.","id":191821,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, relativos ao C\u00f3digo de Divis\u00e3o e\r\nOrganiza\u00e7\u00e3o Judici\u00e1ria do Estado do Cear\u00e1 &#8211; Lei n.\u00ba 12.342\/1994.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto Estadual n\u00ba 12.342\/1978 - Aprova o Regulamento a que se refere o artigo 22 do Decreto-lei 211, de 30 de mar\u00e7o de 1970, que disp\u00f5e sobre normas de promo\u00e7\u00e3o, preserva\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade no campo de compet\u00eancia da Secretaria de Estado da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Decreto Estadual n\u00ba 12.342\/1978 - Aprova o Regulamento a que se refere o artigo 22 do Decreto-lei 211, de 30 de mar\u00e7o de 1970, que disp\u00f5e sobre normas de promo\u00e7\u00e3o, preserva\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade no campo de compet\u00eancia da Secretaria de Estado da Sa\u00fade","pai":395535,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395703,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-decreto-estadual-no-12-342-1978-aprova-o-regulamento-a-que-se-refere-o-artigo-22-do-decreto-lei-211-de-30-de-marco-de-1970-que-dispoe-sobre-normas-de-promocao-preservacao-e-recuperacao-da-saude-no-campo-de-competencia-da-secretaria-de-estado-da-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de Organiza\u00e7\u00e3o Judici\u00e1ria do Estado do Cear\u00e1 - Lei 12.342\/1994","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Organiza\u00e7\u00e3o Judici\u00e1ria do Estado do Cear\u00e1 - Lei 12.342\/1994","pai":395516,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":399957,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-codigo-de-organizacao-judiciaria-do-estado-do-ceara-lei-12-342-1994"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/315616","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518,"slug":"analista-judiciario-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":505,"slug":"analista-judiciario-area-servico-social"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553,"slug":"analista-judiciario-area-psicologia"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Pedagogia","id":550,"slug":"analista-judiciario-area-pedagogia"},{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":3730,"slug":"oficial-de-justica-area-judiciaria"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Letras","id":532,"slug":"analista-judiciario-area-letras"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":162,"slug":"analista-area-engenharia-eletrica"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":163,"slug":"analista-area-engenharia-mecanica"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - T\u00e9cnico-Administrativa - Especialidade: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":16425,"slug":"analista-judiciario-tecnico-administrativa-especialidade-ciencia-da-computacao"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Economia","id":515,"slug":"analista-judiciario-area-economia"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica. Lucas, t\u00e9cnico judici\u00e1rio do estado do Cear\u00e1, decidiu mudar com sua fam\u00edlia da cidade onde reside. Formulou pedido de remo\u00e7\u00e3o para outra comarca do mesmo estado ao presidente do TJCE, fundamentando-o com a alega\u00e7\u00e3o de grave doen\u00e7a de sua esposa, que necessitava de sess\u00f5es de quimioterapia e acompanhamento semanal de equipe m\u00e9dica especializada. Nessa situa\u00e7\u00e3o, caso seja provada a referida alega\u00e7\u00e3o, Lucas deve ter seu pedido deferido, independentemente de vaga e do interesse da administra\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":5944,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa-id-duplicado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Analista Administrativo - 2008"},{"id":5954,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-arquiteto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Arquiteto - 2008"},{"id":5997,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518,"slug":"analista-judiciario-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil - 2008"},{"id":6005,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":505,"slug":"analista-judiciario-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2008"},{"id":6012,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553,"slug":"analista-judiciario-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia - 2008"},{"id":6017,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Pedagogia","id":550,"slug":"analista-judiciario-area-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Pedagogia - 2008"},{"id":6027,"cargo":{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":3730,"slug":"oficial-de-justica-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-oficial-de-justica-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Oficial de Justi\u00e7a - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2008"},{"id":6039,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Letras","id":532,"slug":"analista-judiciario-area-letras"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-letras","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Letras - 2008"},{"id":6040,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":162,"slug":"analista-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-analista-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Analista - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica - 2008"},{"id":6041,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":163,"slug":"analista-area-engenharia-mecanica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-analista-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Analista - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2008"},{"id":6085,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2008"},{"id":6090,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - T\u00e9cnico-Administrativa - Especialidade: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":16425,"slug":"analista-judiciario-tecnico-administrativa-especialidade-ciencia-da-computacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-tecnico-administrativa-especialidade-ciencia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Analista Judici\u00e1rio - T\u00e9cnico-Administrativa - Especialidade: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o - 2008"},{"id":5994,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Economia","id":515,"slug":"analista-judiciario-area-economia"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-economia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Economia - 2008"},{"id":36198,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - T\u00e9cnico-Administrativa - Especialidade: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":16425,"slug":"analista-judiciario-tecnico-administrativa-especialidade-ciencia-da-computacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-tecnico-administrativa-especialidade-ciencia-da-computacao-area-de-formacao-ciencia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Analista Judici\u00e1rio - T\u00e9cnico-Administrativa - Especialidade: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o - 2008"},{"id":36199,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - T\u00e9cnico-Administrativa - Especialidade: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":16425,"slug":"analista-judiciario-tecnico-administrativa-especialidade-ciencia-da-computacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-tecnico-administrativa-especialidade-ciencia-da-computacao-area-de-formacao-processamento-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Analista Judici\u00e1rio - T\u00e9cnico-Administrativa - Especialidade: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o - 2008"},{"id":36200,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - T\u00e9cnico-Administrativa - Especialidade: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":16425,"slug":"analista-judiciario-tecnico-administrativa-especialidade-ciencia-da-computacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-tecnico-administrativa-especialidade-ciencia-da-computacao-area-de-formacao-telematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Analista Judici\u00e1rio - T\u00e9cnico-Administrativa - Especialidade: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o - 2008"},{"id":36201,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - T\u00e9cnico-Administrativa - Especialidade: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":16425,"slug":"analista-judiciario-tecnico-administrativa-especialidade-ciencia-da-computacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-tecnico-administrativa-especialidade-ciencia-da-computacao-area-de-formacao-sistemas-de-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Analista Judici\u00e1rio - T\u00e9cnico-Administrativa - Especialidade: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 05:11:39","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":315617,"hashId":"83ed522f2a20e71390d79343049a68f2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Lucas, t\u00e9cnico judici\u00e1rio do estado do Cear\u00e1, decidiu mudar com sua fam\u00edlia da cidade onde reside. Formulou pedido de remo\u00e7\u00e3o para outra comarca do mesmo estado ao presidente do TJCE, fundamentando-o com a alega\u00e7\u00e3o de grave doen\u00e7a de sua esposa, que necessitava de sess\u00f5es de quimioterapia e acompanhamento semanal de equipe m\u00e9dica especializada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nessa situa\u00e7\u00e3o, caso seja provada a referida alega\u00e7\u00e3o, Lucas deve ter seu pedido deferido, independentemente de vaga e do interesse da administra\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1143354,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1143354,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1143355,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, relativos ao C\u00f3digo de Divis\u00e3o e Organiza\u00e7\u00e3o Judici\u00e1ria do Estado do Cear\u00e1 &#8211; Lei n.\u00ba 12.342\/1994.","id":191821,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, relativos ao C\u00f3digo de Divis\u00e3o e\r\nOrganiza\u00e7\u00e3o Judici\u00e1ria do Estado do Cear\u00e1 &#8211; Lei n.\u00ba 12.342\/1994.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto Estadual n\u00ba 12.342\/1978 - Aprova o Regulamento a que se refere o artigo 22 do Decreto-lei 211, de 30 de mar\u00e7o de 1970, que disp\u00f5e sobre normas de promo\u00e7\u00e3o, preserva\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade no campo de compet\u00eancia da Secretaria de Estado da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Decreto Estadual n\u00ba 12.342\/1978 - Aprova o Regulamento a que se refere o artigo 22 do Decreto-lei 211, de 30 de mar\u00e7o de 1970, que disp\u00f5e sobre normas de promo\u00e7\u00e3o, preserva\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade no campo de compet\u00eancia da Secretaria de Estado da Sa\u00fade","pai":395535,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395703,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-decreto-estadual-no-12-342-1978-aprova-o-regulamento-a-que-se-refere-o-artigo-22-do-decreto-lei-211-de-30-de-marco-de-1970-que-dispoe-sobre-normas-de-promocao-preservacao-e-recuperacao-da-saude-no-campo-de-competencia-da-secretaria-de-estado-da-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de Organiza\u00e7\u00e3o Judici\u00e1ria do Estado do Cear\u00e1 - Lei 12.342\/1994","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Organiza\u00e7\u00e3o Judici\u00e1ria do Estado do Cear\u00e1 - Lei 12.342\/1994","pai":395516,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":399957,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-codigo-de-organizacao-judiciaria-do-estado-do-ceara-lei-12-342-1994"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/315617","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":1581,"slug":"medico-area-obstetricia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paulo Afonso","sigla":"","id":1270,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-paulo-afonso-ba"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00c3O \u00e9 considerado como sinal de anemia ferropriva:","provas":[{"id":3749,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":1581,"slug":"medico-area-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paulo Afonso","sigla":"","id":1270,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-paulo-afonso-ba"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paulo-afonso-ba-2008-consulplan-medico-area-obstetricia-hmpa","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Paulo Afonso - M\u00e9dico - \u00c1rea Obstetr\u00edcia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:07:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":133955,"hashId":"787ed6468f5f7666cad32b01e07a94b1","enunciado":"<P align=justify><STRONG>N\u00c3O \u00e9 considerado como sinal de anemia ferropriva:<\/STRONG><\/P>","resposta":611028,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pervers\u00f5es do apetite.","id":611027,"corpo":"<p align=justify>Pervers\u00f5es do apetite.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Queda de cabelo.","id":611028,"corpo":"<p align=justify>Queda de cabelo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Altera\u00e7\u00f5es de pele e anexos.","id":611029,"corpo":"<p align=justify>Altera\u00e7\u00f5es de pele e anexos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Maior \u00edndice de infec\u00e7\u00e3o.","id":611030,"corpo":"<p align=justify>Maior \u00edndice de infec\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Altera\u00e7\u00f5es gastrointestinais.","id":611031,"corpo":"<p align=justify>Altera\u00e7\u00f5es gastrointestinais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":112631,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 18","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":"medicina\/133955","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151,"slug":"ipad"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o","id":14228,"slug":"assistente-tecnico-de-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-recife-pe"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para imprimir mais for\u00e7a dram\u00e1tica ao seu texto, a autora opta por constru\u00ed-lo com frases curtas, em que o ponto final, muitas vezes, substitui a v\u00edrgula. Exemplo desse procedimento \u00e9 o trecho:","provas":[{"id":39927,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o","id":14228,"slug":"assistente-tecnico-de-administracao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-recife-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151,"slug":"ipad"},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-recife-pe-2008-ipad-assistente-tecnico-de-administracao-2","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Recife - Assistente T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:08:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1174660,"hashId":"1bc39dc8108aad5fccd937e595a04f6b","enunciado":"<p align=justify>Para imprimir mais for\u00e7a dram\u00e1tica ao seu texto, a autora opta\r\npor constru\u00ed-lo com frases curtas, em que o ponto final, muitas\r\nvezes, substitui a v\u00edrgula. Exemplo desse procedimento \u00e9 o\r\ntrecho:<\/p>","resposta":4209807,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cAlem\u00e3o tinha tudo isso. Ele passara a vida tentando abrir aquele cadeado.\u201d","id":4209803,"corpo":"<p align=justify>\u201cAlem\u00e3o tinha tudo isso. Ele passara a vida tentando abrir\r\naquele cadeado.\u201d<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u201cPegou uma cerveja e ficou bebericando no balc\u00e3o. Os humanos fugiram apavorados.\u201d","id":4209804,"corpo":"<p align=justify>\u201cPegou uma cerveja e ficou bebericando no balc\u00e3o. Os\r\nhumanos fugiram apavorados.\u201d<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u201cQuando conseguiu, virou as costas. Em vez de mergulhar na liberdade, desconhecida e sem garantias, (...)\u201d.","id":4209805,"corpo":"<p align=justify>\u201cQuando conseguiu, virou as costas. Em vez de mergulhar\r\nna liberdade, desconhecida e sem garantias, (...)\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u201cO Zool\u00f3gico de Sapucaia do Sul abrigou um dia um macaco chamado Alem\u00e3o. Em um domingo de sol, (...)\u201d.","id":4209806,"corpo":"<p align=justify>\u201cO Zool\u00f3gico de Sapucaia do Sul abrigou um dia um\r\nmacaco chamado Alem\u00e3o. Em um domingo de sol, (...)\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u201cEle tinha o largo horizonte do mundo \u00e0 sua espera. Tinha as \u00e1rvores do bosque ao alcance de seus dedos. Tinha o vento sussurrando (...)\u201d.","id":4209807,"corpo":"<p align=justify>\u201cEle tinha o largo horizonte do mundo \u00e0 sua espera. Tinha\r\nas \u00e1rvores do bosque ao alcance de seus dedos. Tinha o\r\nvento sussurrando (...)\u201d.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 1 O cativeiro O Zool\u00f3gico de Sapucaia do Sul abrigou um dia um macaco chamado Alem\u00e3o. Em um domingo de sol, Alem\u00e3o conseguiu abrir o cadeado e escapou. Ele tinha o largo horizonte do mundo \u00e0 sua espera. Tinha as \u00e1rvores do bosque ao alcance de seus dedos. Tinha o vento sussurrando promessas em seus ouvidos. Alem\u00e3o tinha tudo isso. Ele passara a vida tentando abrir aquele cadeado. Quando conseguiu, virou as costas. Em vez de mergulhar na liberdade, desconhecida e sem garantias, Alem\u00e3o caminhou at\u00e9 o restaurante lotado de visitantes. Pegou uma cerveja e ficou bebericando no balc\u00e3o. Os humanos fugiram apavorados. Por que fugiram? O macaco havia virado homem. O perturbador desta hist\u00f3ria real n\u00e3o \u00e9 a semelhan\u00e7a entre o homem e o macaco. Tudo isso \u00e9 t\u00e3o velho quanto Darwin. O aterrador \u00e9 que, como homem, o macaco virou as costas para a liberdade. E foi ao bar beber uma. (...) BRUM, Eliane. A vida que ningu\u00e9m v\u00ea. Porto Alegre: Arquip\u00e9lago, 2006. p. 54. (fragmento)","id":393598,"enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>Texto 1<\/strong><\/p><p align=\"justify\"><strong>\r\nO cativeiro<\/strong>\r\n<\/p><p align=\"justify\">              O Zool\u00f3gico de Sapucaia do Sul abrigou um dia um\r\nmacaco chamado Alem\u00e3o. Em um domingo de sol, Alem\u00e3o\r\nconseguiu abrir o cadeado e escapou. Ele tinha o largo\r\nhorizonte do mundo \u00e0 sua espera. Tinha as \u00e1rvores do bosque\r\nao alcance de seus dedos. Tinha o vento sussurrando promessas\r\nem seus ouvidos. Alem\u00e3o tinha tudo isso. Ele passara a vida\r\ntentando abrir aquele cadeado. Quando conseguiu, virou as\r\ncostas. Em vez de mergulhar na liberdade, desconhecida e sem\r\ngarantias, Alem\u00e3o caminhou at\u00e9 o restaurante lotado de\r\nvisitantes. Pegou uma cerveja e ficou bebericando no balc\u00e3o.\r\nOs humanos fugiram apavorados.<\/p><p align=\"justify\">\r\n               Por que fugiram?\r\n<\/p><p align=\"justify\">              O macaco havia virado homem.\r\n<\/p><p align=\"justify\">             O perturbador desta hist\u00f3ria real n\u00e3o \u00e9 a semelhan\u00e7a\r\nentre o homem e o macaco. Tudo isso \u00e9 t\u00e3o velho quanto\r\nDarwin. O aterrador \u00e9 que, como homem, o macaco virou as\r\ncostas para a liberdade. E foi ao bar beber uma.<\/p><p align=\"justify\"> (...)\r\nBRUM, Eliane. A vida que ningu\u00e9m v\u00ea. Porto Alegre:\r\nArquip\u00e9lago, 2006. p. 54.\r\n(fragmento)<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Uso da V\u00edrgula","oab":false,"nome":"Uso da V\u00edrgula","pai":409442,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403667,"slug":"lingua-portuguesa-uso-da-virgula"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1174660","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Locutor","id":3277,"slug":"locutor"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento da UNESP","sigla":"FUNDUNESP","id":377,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"fundunesp-sp"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os patrocinadores de \"Em busca da felicidade\" cessaram o oferecimento de fotografias e \u00e1lbuns para os ouvintes, porque","provas":[{"id":5161,"cargo":{"descricao":"Locutor","id":3277,"slug":"locutor"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento da UNESP","sigla":"FUNDUNESP","id":377,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"fundunesp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fundunesp-sp-2008-vunesp-locutor","tipo":1,"nome":"VUNESP - FUNDUNESP - Locutor - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:07:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":261501,"hashId":"ab06921fa233cb5f4978fdb450c91436","enunciado":"<p align=justify>Os patrocinadores de \"Em busca da felicidade\" cessaram o oferecimento\r\nde fotografias e \u00e1lbuns para os ouvintes, porque<\/p>","resposta":1000928,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a ades\u00e3o \u00e0 promo\u00e7\u00e3o foi muito maior em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s expectativas iniciais.","id":1000928,"corpo":"<p align=justify>a ades\u00e3o \u00e0 promo\u00e7\u00e3o foi muito maior em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s\r\nexpectativas iniciais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o p\u00fablico n\u00e3o mostrou um grande e genu\u00edno interesse pela promo\u00e7\u00e3o.","id":1000929,"corpo":"<p align=justify>o p\u00fablico n\u00e3o mostrou um grande e genu\u00edno interesse\r\npela promo\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a radionovela n\u00e3o teve uma grande repercuss\u00e3o entre os ouvintes.","id":1000930,"corpo":"<p align=justify>a radionovela n\u00e3o teve uma grande repercuss\u00e3o entre os\r\nouvintes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a radionovela deixou de ser patrocinada pela empresa de creme dental.","id":1000931,"corpo":"<p align=justify>a radionovela deixou de ser patrocinada pela empresa de\r\ncreme dental.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"as perspectivas de ades\u00e3o mostravam a impopularidade da promo\u00e7\u00e3o.","id":1000932,"corpo":"<p align=justify>as perspectivas de ades\u00e3o mostravam a impopularidade\r\nda promo\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 03 a 14. ","id":171889,"enunciado":"<p align=justify><P align=justify>Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <STRONG>03<\/STRONG> a <STRONG>14<\/STRONG>.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5161\/Imagem_19.gif><\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5161\/Imagem_20.gif><\/P><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 3 a 14","ordem":3},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/261501","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Servi\u00e7os Municipais - \u00c1rea Posturas","id":9286,"slug":"fiscal-de-servicos-municipais-area-posturas"},{"descricao":"Fiscal de Arrecada\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Posturas","id":9285,"slug":"fiscal-de-arrecadacao-area-posturas"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"}],"anos":[2007,2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que determinada pessoa jur\u00eddica do ramo de importa\u00e7\u00f5es, durante o desembara\u00e7o aduaneiro, utilize em determinada data crit\u00e9rio jur\u00eddico vigente adotado pela autoridade administrativa para a classifica\u00e7\u00e3o dos produtos importados e a elabora\u00e7\u00e3o do respectivo lan\u00e7amento tribut\u00e1rio e que, no dia seguinte, seja introduzida, de of\u00edcio, modifica\u00e7\u00e3o dos crit\u00e9rios de classifica\u00e7\u00e3o dos respectivos produtos. Nessa situa\u00e7\u00e3o, no que se refere \u00e0 citada pessoa jur\u00eddica, tal modifica\u00e7\u00e3o somente poder\u00e1 ser efetivada quanto a fato gerador ocorrido posteriormente \u00e0 sua introdu\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":16680,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Servi\u00e7os Municipais - \u00c1rea Posturas","id":9286,"slug":"fiscal-de-servicos-municipais-area-posturas"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-fiscal-de-servicos-municipais-area-posturas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Fiscal de Servi\u00e7os Municipais - \u00c1rea Posturas - 2007"},{"id":16679,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Arrecada\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Posturas","id":9285,"slug":"fiscal-de-arrecadacao-area-posturas"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-fiscal-de-arrecadacao-area-posturas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Fiscal de Arrecada\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Posturas - 2007"},{"id":16688,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Servi\u00e7os Municipais - \u00c1rea Posturas","id":9286,"slug":"fiscal-de-servicos-municipais-area-posturas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2008-cespe-cebraspe-fiscal-de-servicos-municipais-area-posturas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Fiscal de Servi\u00e7os Municipais - \u00c1rea Posturas - 2008"},{"id":5232,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Arrecada\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Posturas","id":9285,"slug":"fiscal-de-arrecadacao-area-posturas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2008-cespe-cebraspe-fiscal-de-arrecadacao-area-posturas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Fiscal de Arrecada\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Posturas - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:07:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":269778,"hashId":"61f03e886e22ac855f3e6de58248138d","enunciado":"<p align=justify>Considere que determinada pessoa jur\u00eddica do ramo de\r\nimporta\u00e7\u00f5es, durante o desembara\u00e7o aduaneiro, utilize em\r\ndeterminada data crit\u00e9rio jur\u00eddico vigente adotado pela\r\nautoridade administrativa para a classifica\u00e7\u00e3o dos produtos\r\nimportados e a elabora\u00e7\u00e3o do respectivo lan\u00e7amento\r\ntribut\u00e1rio e que, no dia seguinte, seja introduzida, de of\u00edcio,\r\nmodifica\u00e7\u00e3o dos crit\u00e9rios de classifica\u00e7\u00e3o dos respectivos\r\nprodutos. Nessa situa\u00e7\u00e3o, no que se refere \u00e0 citada pessoa\r\njur\u00eddica, tal modifica\u00e7\u00e3o somente poder\u00e1 ser efetivada\r\nquanto a fato gerador ocorrido posteriormente \u00e0 sua\r\nintrodu\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1027804,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1027805,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1027804,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base nas normas gerais de direito tribut\u00e1rio, julgue os itens a seguir.","id":176233,"enunciado":"<p align=justify>Com base nas normas gerais de direito tribut\u00e1rio, julgue os itens\r\na seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 113 a 120","ordem":113},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fato Gerador","oab":true,"nome":"Fato Gerador","pai":407152,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407154,"slug":"direito-tributario-fato-gerador"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Imposto de Importa\u00e7\u00e3o - II","oab":true,"nome":"Imposto de Importa\u00e7\u00e3o - II","pai":407188,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407198,"slug":"direito-tributario-imposto-de-importacao-ii"},{"palavrasChave":["Contabilidade Tribut\u00e1ria","Tributos"],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"}],"slug":"direito-tributario\/269778","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00f5es J\u00fanior - \u00c1rea Metalurgia","id":10615,"slug":"tecnico-de-inspecao-de-instalacoes-junior-area-metalurgia"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Metalurgia","id":10612,"slug":"tecnico-de-inspecao-de-equipamentos-junior-area-metalurgia"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00f5es J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":10614,"slug":"tecnico-de-inspecao-de-instalacoes-junior-area-mecanica"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":10611,"slug":"tecnico-de-inspecao-de-equipamentos-junior-area-mecanica"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00f5es","id":2364,"slug":"tecnico-area-operacoes"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Logo ap\u00f3s a palavra \"objetivo\" (L.4), subentende-se a express\u00e3o do governo do estado do Par\u00e1.","provas":[{"id":19726,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00f5es J\u00fanior - \u00c1rea Metalurgia","id":10615,"slug":"tecnico-de-inspecao-de-instalacoes-junior-area-metalurgia"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-inspecao-de-instalacoes-junior-area-metalurgia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00f5es J\u00fanior - \u00c1rea Metalurgia - 2008"},{"id":19724,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Metalurgia","id":10612,"slug":"tecnico-de-inspecao-de-equipamentos-junior-area-metalurgia"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-inspecao-de-equipamentos-junior-area-metalurgia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Metalurgia - 2008"},{"id":19725,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00f5es J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":10614,"slug":"tecnico-de-inspecao-de-instalacoes-junior-area-mecanica"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-inspecao-de-instalacoes-junior-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00f5es J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2008"},{"id":5242,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":10611,"slug":"tecnico-de-inspecao-de-equipamentos-junior-area-mecanica"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-inspecao-de-equipamentos-junior-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2008"},{"id":5243,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00f5es","id":2364,"slug":"tecnico-area-operacoes"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2008-cespe-cebraspe-tecnico-area-operacoes-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - T\u00e9cnico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00f5es - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:07:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":270808,"hashId":"74c1e700c6cdd3e68121cbd46b01f87d","enunciado":"<P align=justify>Logo ap\u00f3s a palavra \"objetivo\" (L.4), subentende-se a express\u00e3o <STRONG>do governo do estado do Par\u00e1.<\/STRONG><\/P>","resposta":1030902,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1030901,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1030902,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Em rela\u00e7\u00e3o ao texto acima, julgue os itens de 13 a 17.","id":176696,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5242\/Imagem_69.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o ao texto acima, julgue os itens de 13 a 17.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13 a 17","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/270808","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico\/Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":11033,"slug":"analista-de-controle-externo-area-apoio-tecnico-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Apoio Administrativo\/Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":11034,"slug":"analista-de-controle-externo-area-apoio-administrativo-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tcu"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na linha 11, n\u00e3o haveria preju\u00edzo para os sentidos do texto caso o termo \"mesma\" fosse deslocado para antes do substantivo \"ess\u00eancia\", dado o car\u00e1ter enf\u00e1tico que o termo pronominal adquire no contexto.","provas":[{"id":5260,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico\/Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":11033,"slug":"analista-de-controle-externo-area-apoio-tecnico-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tcu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tcu-2008-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-apoio-tecnico-tecnologia-da-informacao-prova-1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCU - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico\/Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2008"},{"id":20357,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Apoio Administrativo\/Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":11034,"slug":"analista-de-controle-externo-area-apoio-administrativo-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tcu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tcu-2008-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-apoio-administrativo-tecnologia-da-informacao-prova-1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCU - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Apoio Administrativo\/Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:07:12","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":272501,"hashId":"67d98487f796134e5eec9208d75007e5","enunciado":"<p align=justify>Na linha 11, n\u00e3o haveria preju\u00edzo para os sentidos do texto\r\ncaso o termo \"mesma\" fosse deslocado para antes do\r\nsubstantivo \"ess\u00eancia\", dado o car\u00e1ter enf\u00e1tico que o termo\r\npronominal adquire no contexto.<\/p>","resposta":1036717,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1036716,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1036717,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com rela\u00e7\u00e3o aos sentidos e a aspectos ling\u00fc\u00edsticos do texto, julgue os itens seguintes.","id":177485,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5260\/64.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos sentidos e a aspectos ling\u00fc\u00edsticos do texto, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfologia","oab":false,"nome":"Morfologia","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403617,"slug":"lingua-portuguesa-morfologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/272501","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico\/Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":11033,"slug":"analista-de-controle-externo-area-apoio-tecnico-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Apoio Administrativo\/Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":11034,"slug":"analista-de-controle-externo-area-apoio-administrativo-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tcu"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O verbo ter, na linha 1, est\u00e1 empregado no sentido de haver,existir, por isso mant\u00e9m-se no singular, sem concordar como sujeito da ora\u00e7\u00e3o &#8212; \"vinte aranhas\" (L.1).","provas":[{"id":5260,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico\/Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":11033,"slug":"analista-de-controle-externo-area-apoio-tecnico-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tcu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tcu-2008-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-apoio-tecnico-tecnologia-da-informacao-prova-1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCU - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico\/Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2008"},{"id":20357,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Apoio Administrativo\/Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":11034,"slug":"analista-de-controle-externo-area-apoio-administrativo-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tcu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tcu-2008-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-apoio-administrativo-tecnologia-da-informacao-prova-1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCU - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Apoio Administrativo\/Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:07:12","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":272522,"hashId":"33a111c2e03ba829acfee2e3cc32b340","enunciado":"<p align=justify>O verbo <STRONG>ter<\/STRONG>, na linha 1, est\u00e1 empregado no sentido de<STRONG> haver<\/STRONG>,<BR><STRONG>existir<\/STRONG>, por isso mant\u00e9m-se no singular, sem concordar com<BR>o sujeito da ora\u00e7\u00e3o &#8212; \"vinte aranhas\" (<EM>L<\/EM>.1).<\/p>","resposta":1036759,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1036759,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1036758,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Julgue os seguintes itens, que se referem a aspectos ling\u00fc\u00edsticos do texto.","id":177488,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5260\/4.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Julgue os seguintes itens, que se referem a aspectos ling\u00fc\u00edsticos do texto.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27 a 29","ordem":27},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/272522","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico\/Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":11033,"slug":"analista-de-controle-externo-area-apoio-tecnico-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Apoio Administrativo\/Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":11034,"slug":"analista-de-controle-externo-area-apoio-administrativo-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tcu"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c0 despeito do aumento da taxa SELIC no m\u00eas passado, o juro real continua em queda e deve, atingir o menor n\u00edvel em quase cinco anos, desde novembro de 2003. Levantamento feito pelo Estado, com base nas proje\u00e7\u00f5es de mercado para o \u00cdndice de Pre\u00e7os ao Consumidor Amplo (IPCA) mostra que o juro real deve cair para 6,50% ao ano neste m\u00eas, levando-se em conta o atual n\u00edvel da SELIC.","provas":[{"id":5260,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico\/Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":11033,"slug":"analista-de-controle-externo-area-apoio-tecnico-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tcu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tcu-2008-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-apoio-tecnico-tecnologia-da-informacao-prova-1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCU - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico\/Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2008"},{"id":20357,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Apoio Administrativo\/Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":11034,"slug":"analista-de-controle-externo-area-apoio-administrativo-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tcu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tcu-2008-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-apoio-administrativo-tecnologia-da-informacao-prova-1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCU - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Apoio Administrativo\/Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:07:12","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":272525,"hashId":"e5cfe923fb4a0c7e72663e61059bfd56","enunciado":"<p align=justify>\u00c0 despeito do aumento da taxa SELIC no m\u00eas passado, o\r\njuro real continua em queda e deve, atingir o menor n\u00edvel em\r\nquase cinco anos, desde novembro de 2003. Levantamento\r\nfeito pelo Estado, com base nas proje\u00e7\u00f5es de mercado para\r\no \u00cdndice de Pre\u00e7os ao Consumidor Amplo (IPCA) mostra\r\nque o juro real deve cair para 6,50% ao ano neste m\u00eas,\r\nlevando-se em conta o atual n\u00edvel da SELIC.<\/p>","resposta":1036765,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1036764,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1036765,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os fragmentos de texto apresentados nos itens a seguir quanto \u00e0 corre\u00e7\u00e3o gramatical.","id":177489,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os fragmentos de texto apresentados nos itens a seguir\r\nquanto \u00e0 corre\u00e7\u00e3o gramatical.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30 a 31","ordem":30},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Norma","oab":false,"nome":"Norma","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419162,"slug":"lingua-portuguesa-norma"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","oab":false,"nome":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","pai":419162,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":408987,"slug":"lingua-portuguesa-norma-culta-ou-norma-padrao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/272525","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Apoio Administrativo\/Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":11034,"slug":"analista-de-controle-externo-area-apoio-administrativo-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico\/Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":11033,"slug":"analista-de-controle-externo-area-apoio-tecnico-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tcu"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A jurisdi\u00e7\u00e3o do TCU se estende aos sucessores dos respons\u00e1veis pela aplica\u00e7\u00e3o de recursos repassados pela Uni\u00e3o aos demais entes, at\u00e9 o limite do valor do patrim\u00f4nio transferido.","provas":[{"id":20357,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Apoio Administrativo\/Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":11034,"slug":"analista-de-controle-externo-area-apoio-administrativo-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tcu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tcu-2008-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-apoio-administrativo-tecnologia-da-informacao-prova-1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCU - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Apoio Administrativo\/Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2008"},{"id":5260,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico\/Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":11033,"slug":"analista-de-controle-externo-area-apoio-tecnico-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tcu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tcu-2008-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-apoio-tecnico-tecnologia-da-informacao-prova-1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCU - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico\/Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:07:12","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":272536,"hashId":"d2403f4530e5ee4831eddc8d5d5d4d11","enunciado":"<p align=justify>A jurisdi\u00e7\u00e3o do TCU se estende aos sucessores dos\r\nrespons\u00e1veis pela aplica\u00e7\u00e3o de recursos repassados pela\r\nUni\u00e3o aos demais entes, at\u00e9 o limite do valor do patrim\u00f4nio\r\ntransferido.<\/p>","resposta":1036786,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1036786,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1036787,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos conceitos e \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1veis ao controle externo e \u00e0s institui\u00e7\u00f5es fiscalizadoras, julgue os itens a seguir.","id":177491,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos conceitos e \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1veis ao controle\r\nexterno e \u00e0s institui\u00e7\u00f5es fiscalizadoras, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TCU","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TCU","pai":395421,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394491,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-tcu"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/272536","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico\/Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":11033,"slug":"analista-de-controle-externo-area-apoio-tecnico-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Apoio Administrativo\/Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":11034,"slug":"analista-de-controle-externo-area-apoio-administrativo-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tcu"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"More than eighty percent of the people hunger for basic changes.","provas":[{"id":5260,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico\/Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":11033,"slug":"analista-de-controle-externo-area-apoio-tecnico-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tcu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tcu-2008-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-apoio-tecnico-tecnologia-da-informacao-prova-1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCU - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico\/Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2008"},{"id":20357,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Apoio Administrativo\/Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":11034,"slug":"analista-de-controle-externo-area-apoio-administrativo-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tcu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tcu-2008-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-apoio-administrativo-tecnologia-da-informacao-prova-1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCU - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Apoio Administrativo\/Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:07:13","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":272674,"hashId":"f7d5f1e071020878a18bf3adee7e45bc","enunciado":"<p align=justify>More than eighty percent of the people hunger for basic changes.<\/p>","resposta":1037062,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1037062,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1037063,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Based on the text, judge the items below.","id":177517,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5260\/73.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Based on the text, judge the items below.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 115","ordem":111},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/272674","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Promotoria","id":1731,"slug":"oficial-de-promotoria"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Roraima","sigla":"MPE RR","id":504,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"mpe-rr-rr"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Minist\u00e9rio P\u00fablico n\u00e3o poder\u00e1 fazer a proposta de transa\u00e7\u00e3o penal se o agente j\u00e1 tiver sido beneficiado anteriormente pelo mesmo instituto no prazo previsto em lei.","provas":[{"id":5265,"cargo":{"descricao":"Oficial de Promotoria","id":1731,"slug":"oficial-de-promotoria"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Roraima","sigla":"MPE RR","id":504,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"mpe-rr-rr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-rr-rr-2008-cespe-cebraspe-oficial-de-promotoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE RR - Oficial de Promotoria - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:07:13","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":273180,"hashId":"9854e0ca30010223ced17e31f55627ce","enunciado":"<p align=justify>O Minist\u00e9rio P\u00fablico n\u00e3o poder\u00e1 fazer a proposta de\r\ntransa\u00e7\u00e3o penal se o agente j\u00e1 tiver sido beneficiado\r\nanteriormente pelo mesmo instituto no prazo previsto em lei.<\/p>","resposta":1038074,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1038075,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1038074,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o especial penal, julgue os itens de 96 a 110.","id":177617,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o especial penal, julgue os itens de\r\n96 a 110.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 110","ordem":96},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.099\/1995 - Lei dos Juizados Especiais C\u00edveis e Criminais","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 9.099\/1995 - Lei dos Juizados Especiais C\u00edveis e Criminais","pai":395700,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":394617,"slug":"legislacao-federal-lei-no-9-099-1995-lei-dos-juizados-especiais-civeis-e-criminais"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"}],"slug":"legislacao-federal\/273180","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Medicina Neurologia","id":3676,"slug":"analista-de-transito-area-medicina-neurologia"},{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":4688,"slug":"analista-de-transito-area-comunicacao-social"},{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Medicina Psiquiatria","id":3679,"slug":"analista-de-transito-area-medicina-psiquiatria"},{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Engenharia Eletricista","id":3672,"slug":"analista-de-transito-area-engenharia-eletricista"},{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Assistente Social","id":3670,"slug":"analista-de-transito-area-assistente-social"},{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":3674,"slug":"analista-de-transito-area-medicina-do-trabalho"},{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Medicina Ortopedia","id":3678,"slug":"analista-de-transito-area-medicina-ortopedia"},{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Medicina Oftalmologia","id":3677,"slug":"analista-de-transito-area-medicina-oftalmologia"},{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":3673,"slug":"analista-de-transito-area-estatistica"},{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Pedagogia","id":3680,"slug":"analista-de-transito-area-pedagogia"},{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":8550,"slug":"analista-de-transito-area-analise-de-sistemas"},{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4689,"slug":"analista-de-transito-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Psicologia","id":4690,"slug":"analista-de-transito-area-psicologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seplag-df-df"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Apesar de ter autonomia administrativa, o DETRAN\/DF vincula-se, para fins de orienta\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica e normativa, \u00e0 Procuradoria-Geral do DF.","provas":[{"id":15239,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Medicina Neurologia","id":3676,"slug":"analista-de-transito-area-medicina-neurologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seplag-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-df-df-2008-cespe-cebraspe-analista-de-transito-area-medicina-neurologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Medicina Neurologia - 2008"},{"id":15216,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":4688,"slug":"analista-de-transito-area-comunicacao-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seplag-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-df-df-2008-cespe-cebraspe-analista-de-transito-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2008"},{"id":15256,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Medicina Psiquiatria","id":3679,"slug":"analista-de-transito-area-medicina-psiquiatria"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seplag-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-df-df-2008-cespe-cebraspe-analista-de-transito-area-medicina-psiquiatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Medicina Psiquiatria - 2008"},{"id":15236,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Engenharia Eletricista","id":3672,"slug":"analista-de-transito-area-engenharia-eletricista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seplag-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-df-df-2008-cespe-cebraspe-analista-de-transito-area-engenharia-eletricista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Engenharia Eletricista - 2008"},{"id":15215,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Assistente Social","id":3670,"slug":"analista-de-transito-area-assistente-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seplag-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-df-df-2008-cespe-cebraspe-analista-de-transito-area-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Assistente Social - 2008"},{"id":15238,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":3674,"slug":"analista-de-transito-area-medicina-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seplag-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-df-df-2008-cespe-cebraspe-analista-de-transito-area-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Medicina do Trabalho - 2008"},{"id":15255,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Medicina Ortopedia","id":3678,"slug":"analista-de-transito-area-medicina-ortopedia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seplag-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-df-df-2008-cespe-cebraspe-analista-de-transito-area-medicina-ortopedia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Medicina Ortopedia - 2008"},{"id":15240,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Medicina Oftalmologia","id":3677,"slug":"analista-de-transito-area-medicina-oftalmologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seplag-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-df-df-2008-cespe-cebraspe-analista-de-transito-area-medicina-oftalmologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Medicina Oftalmologia - 2008"},{"id":15237,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":3673,"slug":"analista-de-transito-area-estatistica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seplag-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-df-df-2008-cespe-cebraspe-analista-de-transito-area-estatistica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Estat\u00edstico - 2008"},{"id":15257,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Pedagogia","id":3680,"slug":"analista-de-transito-area-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seplag-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-df-df-2008-cespe-cebraspe-analista-de-transito-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Pedagogia - 2008"},{"id":15214,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":8550,"slug":"analista-de-transito-area-analise-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seplag-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-df-df-2008-cespe-cebraspe-analista-de-transito-area-analise-de-sistemas-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas - 2008"},{"id":15235,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4689,"slug":"analista-de-transito-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seplag-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-df-df-2008-cespe-cebraspe-analista-de-transito-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Engenharia Civil - 2008"},{"id":15258,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Psicologia","id":4690,"slug":"analista-de-transito-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seplag-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-df-df-2008-cespe-cebraspe-analista-de-transito-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Psicologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:02:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":543618,"hashId":"afe6dcb47adda1caefa95530640b223e","enunciado":"<p align=justify>Apesar de ter autonomia administrativa, o DETRAN\/DF\r\nvincula-se, para fins de orienta\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica e normativa, \u00e0\r\nProcuradoria-Geral do DF.<\/p>","resposta":1954941,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1954941,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1954942,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do Regimento Interno do DETRAN\/DF, julgue os itens que se seguem.","id":279778,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca do Regimento Interno do DETRAN\/DF, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 70 ","ordem":66},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regimento Interno - DETRAN DF","oab":true,"nome":"Regimento Interno - DETRAN DF","pai":395659,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395660,"slug":"legislacao-dos-orgaos-regimento-interno-detran-df"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/543618","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":8550,"slug":"analista-de-transito-area-analise-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seplag-df-df"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma classe ou componente poder\u00e1 realizar apenas alguns tipos de interfaces. As classes possuem a caracter\u00edstica exclusiva de poder participar de relacionamentos de generaliza\u00e7\u00e3o, associa\u00e7\u00e3o e depend\u00eancia.","provas":[{"id":15214,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":8550,"slug":"analista-de-transito-area-analise-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seplag-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-df-df-2008-cespe-cebraspe-analista-de-transito-area-analise-de-sistemas-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:02:24","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":543643,"hashId":"14735c7b39103683dceb7a5b2904b75c","enunciado":"<p align=justify>Uma classe ou componente poder\u00e1 realizar apenas alguns tipos\r\nde interfaces. As classes possuem a caracter\u00edstica exclusiva de\r\npoder participar de relacionamentos de generaliza\u00e7\u00e3o,\r\nassocia\u00e7\u00e3o e depend\u00eancia.<\/p>","resposta":1954992,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1954992,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1954991,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a conceitos fundamentais de programa\u00e7\u00e3o orientada a objetos, julgue os itens a seguir.","id":279783,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o a conceitos fundamentais de programa\u00e7\u00e3o orientada a objetos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 89 a 94","ordem":89},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Orienta\u00e7\u00e3o a Objetos","oab":false,"nome":"Orienta\u00e7\u00e3o a Objetos","pai":428711,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7974,"slug":"tecnologia-da-informacao-orientacao-a-objetos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/543643","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"},{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior -\u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":9340,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-bioquimica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"SEMAD","id":3075,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"semad-ma"},{"nome":"Hospital Djalma Marques","sigla":"","id":3092,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"hospital-djalma-marques-ma"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A coleta de sangue da polpa digital ou da veia n\u00e3o interfere na contagem do leucograma.","provas":[{"id":15222,"cargo":{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"SEMAD","id":3075,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"semad-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"semad-ma-2008-cespe-cebraspe-bioquimico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Bioqu\u00edmico - 2008"},{"id":16765,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior -\u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":9340,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-bioquimica"},"orgao":{"nome":"Hospital Djalma Marques","sigla":"","id":3092,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"hospital-djalma-marques-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hospital-djalma-marques-ma-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-bioquimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hospital Djalma Marques - T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior -  \u00c1rea Bioqu\u00edmica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:02:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":543836,"hashId":"b6743852b719deb1ec708fdeb5c5fdc5","enunciado":"<p align=justify>A coleta de sangue da polpa digital ou da veia n\u00e3o interfere\r\nna contagem do leucograma.<\/p>","resposta":1955701,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1955701,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1955702,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do leucograma e da contagem de plaquetas, julgue os itens a seguir.","id":279803,"enunciado":"<p align=justify>Acerca do leucograma e da contagem de plaquetas, julgue os\r\nitens a seguir.<\/p>","rotulo":58,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58 a 65","ordem":58},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Gest\u00e3o Ambiental"],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","pai":398320,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398282,"slug":"biologia-praticas-laboratoriais"}],"slug":"biologia\/543836","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior -\u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":9340,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-bioquimica"},{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Djalma Marques","sigla":"","id":3092,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"hospital-djalma-marques-ma"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"SEMAD","id":3075,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"semad-ma"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nos ensaios que utilizam a t\u00e9cnica de precipita\u00e7\u00e3o, somente o anticorpo pesquisado est\u00e1 na forma sol\u00favel, o ant\u00edgeno \u00e9 insol\u00favel.","provas":[{"id":16765,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior -\u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":9340,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-bioquimica"},"orgao":{"nome":"Hospital Djalma Marques","sigla":"","id":3092,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"hospital-djalma-marques-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hospital-djalma-marques-ma-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-bioquimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hospital Djalma Marques - T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior -  \u00c1rea Bioqu\u00edmica - 2008"},{"id":15222,"cargo":{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"SEMAD","id":3075,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"semad-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"semad-ma-2008-cespe-cebraspe-bioquimico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Bioqu\u00edmico - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:02:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":543863,"hashId":"e6390de57767afda73f487829ba9aa22","enunciado":"<p align=justify>Nos ensaios que utilizam a t\u00e9cnica de precipita\u00e7\u00e3o, somente\r\no anticorpo pesquisado est\u00e1 na forma sol\u00favel, o ant\u00edgeno \u00e9\r\ninsol\u00favel.<\/p>","resposta":1955756,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1955756,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1955755,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os ensaios imunol\u00f3gicos permitem avaliar v\u00e1rios par\u00e2metros imunol\u00f3gicos relacionados com diferentes doen\u00e7as e(ou) est\u00e1gios de doen\u00e7a. Julgue os itens a seguir, com rela\u00e7\u00e3o a esses ensaios.","id":279807,"enunciado":"<p align=justify>Os ensaios imunol\u00f3gicos permitem avaliar v\u00e1rios par\u00e2metros\r\nimunol\u00f3gicos relacionados com diferentes doen\u00e7as e(ou) est\u00e1gios\r\nde doen\u00e7a. Julgue os itens a seguir, com rela\u00e7\u00e3o a esses ensaios.<\/p>","rotulo":84,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 84 a 89","ordem":84},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Imunologia","oab":false,"nome":"Imunologia","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398242,"slug":"biologia-imunologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","pai":398320,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398282,"slug":"biologia-praticas-laboratoriais"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Gest\u00e3o Ambiental"],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"}],"slug":"biologia\/543863","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Enfermagem","id":9341,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"SEMAD","id":3075,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"semad-ma"},{"nome":"Hospital Djalma Marques","sigla":"","id":3092,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"hospital-djalma-marques-ma"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Madarose e alopecia significam, respectivamente, desabamento da p\u00e1lpebra inferior e perda de p\u00ealos, sinais caracter\u00edsticos da hansen\u00edase.","provas":[{"id":15223,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"SEMAD","id":3075,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"semad-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"semad-ma-2008-cespe-cebraspe-enfermeiro-caderno-branco","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Enfermeiro - 2008"},{"id":16766,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Enfermagem","id":9341,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Hospital Djalma Marques","sigla":"","id":3092,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"hospital-djalma-marques-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hospital-djalma-marques-ma-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hospital Djalma Marques - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Enfermagem - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:02:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":543903,"hashId":"72bda0d070fcecc2dab864cf57358c99","enunciado":"<p align=justify>Madarose e alopecia significam, respectivamente,\r\ndesabamento da p\u00e1lpebra inferior e perda de p\u00ealos, sinais\r\ncaracter\u00edsticos da hansen\u00edase.<\/p>","resposta":1955836,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1955835,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1955836,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um homem de 58 anos de idade foi admitido em um hospital ap\u00f3s apresentar um epis\u00f3dio de s\u00edncope. Relatou ter desmaiado em um supermercado e n\u00e3o saber por quanto tempo ficou inconsciente. \u00c9 portador de hansen\u00edase h\u00e1 um ano, com baciloscopia positiva e tratamento irregular. J\u00e1 apresentou v\u00e1rios quadros de neurite hans\u00eanica, com seq\u00fcelas motora e sensitiva importantes, bem como quadros reacionais recorrentes de dif\u00edcil controle. Apresentava quadro de astenia, dificuldades na ambula\u00e7\u00e3o e dor em membros inferiores. O exame f\u00edsico revelou que o paciente se encontrava em estado geral regular, temperatura axilar de 38 \u00baC, freq\u00fc\u00eancia card\u00edaca de 108 batimentos por minuto, freq\u00fc\u00eancia respirat\u00f3ria de 32 movimentos respirat\u00f3rios por minuto e press\u00e3o arterial de 128 mmHg \u00d7 85 mmHg. No aparelho respirat\u00f3rio, observou-se diminui\u00e7\u00e3o da expansibilidade tor\u00e1cica, sons creptantes e macicez no pulm\u00e3o esquerdo. A envergadura da macicez hep\u00e1tica foi de 18 cm. Observou-se presen\u00e7a de n\u00f3dulos e placas eritematosas infiltradas de sensibilidade diminu\u00edda, difusas, com bordas n\u00e3o definidas, espalhadas por todo corpo, madarose, alopecia e comprometimento da mucosa do nariz com les\u00f5es no septo nasal. O referido paciente apresentava, ainda, marcha inst\u00e1vel e com dificuldades e p\u00e9 ca\u00eddo \u2014 incapacidade de realizar a dorsiflex\u00e3o do p\u00e9 direito. Evoluiu apresentando v\u00f4mitos, perda de peso, neuropatia perif\u00e9rica e anemia. Diante da situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada, julgue os itens a seguir.","id":279813,"enunciado":"<P align=justify>Um homem de 58 anos de idade foi admitido em um hospital ap\u00f3s apresentar um epis\u00f3dio de s\u00edncope. Relatou ter desmaiado em um supermercado e n\u00e3o saber por quanto tempo ficou inconsciente. \u00c9 portador de hansen\u00edase h\u00e1 um ano, com baciloscopia positiva e tratamento irregular. J\u00e1 apresentou v\u00e1rios quadros de neurite hans\u00eanica, com seq\u00fcelas motora e sensitiva importantes, bem como quadros reacionais recorrentes de dif\u00edcil controle. Apresentava quadro de astenia, dificuldades na ambula\u00e7\u00e3o e dor em membros inferiores. O exame f\u00edsico revelou que o paciente se encontrava em estado geral regular, temperatura axilar de 38 \u00baC, freq\u00fc\u00eancia card\u00edaca de 108 batimentos por minuto, freq\u00fc\u00eancia respirat\u00f3ria de 32 movimentos respirat\u00f3rios por minuto e press\u00e3o arterial de 128 mmHg \u00d7 85 mmHg. No aparelho respirat\u00f3rio, observou-se diminui\u00e7\u00e3o da expansibilidade tor\u00e1cica, sons creptantes e macicez no pulm\u00e3o esquerdo. A envergadura da macicez hep\u00e1tica foi de 18 cm. Observou-se presen\u00e7a de n\u00f3dulos e placas eritematosas infiltradas de sensibilidade diminu\u00edda, difusas, com bordas n\u00e3o definidas, espalhadas por todo corpo, madarose, alopecia e comprometimento da mucosa do nariz com les\u00f5es no septo nasal. O referido paciente apresentava, ainda, marcha inst\u00e1vel e com dificuldades e p\u00e9 ca\u00eddo \u2014 incapacidade de realizar a dorsiflex\u00e3o do p\u00e9 direito. Evoluiu apresentando v\u00f4mitos, perda de peso, neuropatia perif\u00e9rica e anemia. <\/P>\r\n<P align=justify>Diante da situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hansen\u00edase","oab":false,"nome":"Hansen\u00edase","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405837,"slug":"enfermagem-hanseniase"}],"slug":"enfermagem\/543903","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Enfermagem","id":9341,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"SEMAD","id":3075,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"semad-ma"},{"nome":"Hospital Djalma Marques","sigla":"","id":3092,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"hospital-djalma-marques-ma"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para detectar as altera\u00e7\u00f5es no septo nasal, seria necess\u00e1rio realizar um exame endonasal, que se caracteriza por uma inspe\u00e7\u00e3o do nariz, mantendo-se a cabe\u00e7a do paciente em posi\u00e7\u00e3o inclinada para tr\u00e1s.","provas":[{"id":15223,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"SEMAD","id":3075,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"semad-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"semad-ma-2008-cespe-cebraspe-enfermeiro-caderno-branco","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Enfermeiro - 2008"},{"id":16766,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Enfermagem","id":9341,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Hospital Djalma Marques","sigla":"","id":3092,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"hospital-djalma-marques-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hospital-djalma-marques-ma-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hospital Djalma Marques - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Enfermagem - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:02:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":543907,"hashId":"d2f15071379d85d4890d804f783c2f03","enunciado":"<p align=justify>Para detectar as altera\u00e7\u00f5es no septo nasal, seria necess\u00e1rio\r\nrealizar um exame endonasal, que se caracteriza por uma\r\ninspe\u00e7\u00e3o do nariz, mantendo-se a cabe\u00e7a do paciente em\r\nposi\u00e7\u00e3o inclinada para tr\u00e1s.<\/p>","resposta":1955843,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1955843,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1955844,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um homem de 58 anos de idade foi admitido em um hospital ap\u00f3s apresentar um epis\u00f3dio de s\u00edncope. Relatou ter desmaiado em um supermercado e n\u00e3o saber por quanto tempo ficou inconsciente. \u00c9 portador de hansen\u00edase h\u00e1 um ano, com baciloscopia positiva e tratamento irregular. J\u00e1 apresentou v\u00e1rios quadros de neurite hans\u00eanica, com seq\u00fcelas motora e sensitiva importantes, bem como quadros reacionais recorrentes de dif\u00edcil controle. Apresentava quadro de astenia, dificuldades na ambula\u00e7\u00e3o e dor em membros inferiores. O exame f\u00edsico revelou que o paciente se encontrava em estado geral regular, temperatura axilar de 38 \u00baC, freq\u00fc\u00eancia card\u00edaca de 108 batimentos por minuto, freq\u00fc\u00eancia respirat\u00f3ria de 32 movimentos respirat\u00f3rios por minuto e press\u00e3o arterial de 128 mmHg \u00d7 85 mmHg. No aparelho respirat\u00f3rio, observou-se diminui\u00e7\u00e3o da expansibilidade tor\u00e1cica, sons creptantes e macicez no pulm\u00e3o esquerdo. A envergadura da macicez hep\u00e1tica foi de 18 cm. Observou-se presen\u00e7a de n\u00f3dulos e placas eritematosas infiltradas de sensibilidade diminu\u00edda, difusas, com bordas n\u00e3o definidas, espalhadas por todo corpo, madarose, alopecia e comprometimento da mucosa do nariz com les\u00f5es no septo nasal. O referido paciente apresentava, ainda, marcha inst\u00e1vel e com dificuldades e p\u00e9 ca\u00eddo \u2014 incapacidade de realizar a dorsiflex\u00e3o do p\u00e9 direito. Evoluiu apresentando v\u00f4mitos, perda de peso, neuropatia perif\u00e9rica e anemia. Diante da situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada, julgue os itens a seguir.","id":279813,"enunciado":"<P align=justify>Um homem de 58 anos de idade foi admitido em um hospital ap\u00f3s apresentar um epis\u00f3dio de s\u00edncope. Relatou ter desmaiado em um supermercado e n\u00e3o saber por quanto tempo ficou inconsciente. \u00c9 portador de hansen\u00edase h\u00e1 um ano, com baciloscopia positiva e tratamento irregular. J\u00e1 apresentou v\u00e1rios quadros de neurite hans\u00eanica, com seq\u00fcelas motora e sensitiva importantes, bem como quadros reacionais recorrentes de dif\u00edcil controle. Apresentava quadro de astenia, dificuldades na ambula\u00e7\u00e3o e dor em membros inferiores. O exame f\u00edsico revelou que o paciente se encontrava em estado geral regular, temperatura axilar de 38 \u00baC, freq\u00fc\u00eancia card\u00edaca de 108 batimentos por minuto, freq\u00fc\u00eancia respirat\u00f3ria de 32 movimentos respirat\u00f3rios por minuto e press\u00e3o arterial de 128 mmHg \u00d7 85 mmHg. No aparelho respirat\u00f3rio, observou-se diminui\u00e7\u00e3o da expansibilidade tor\u00e1cica, sons creptantes e macicez no pulm\u00e3o esquerdo. A envergadura da macicez hep\u00e1tica foi de 18 cm. Observou-se presen\u00e7a de n\u00f3dulos e placas eritematosas infiltradas de sensibilidade diminu\u00edda, difusas, com bordas n\u00e3o definidas, espalhadas por todo corpo, madarose, alopecia e comprometimento da mucosa do nariz com les\u00f5es no septo nasal. O referido paciente apresentava, ainda, marcha inst\u00e1vel e com dificuldades e p\u00e9 ca\u00eddo \u2014 incapacidade de realizar a dorsiflex\u00e3o do p\u00e9 direito. Evoluiu apresentando v\u00f4mitos, perda de peso, neuropatia perif\u00e9rica e anemia. <\/P>\r\n<P align=justify>Diante da situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica m\u00e9dica \/ sa\u00fade do adulto","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica m\u00e9dica \/ sa\u00fade do adulto","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428389,"slug":"enfermagem-clinica-medica-saude-do-adulto"}],"slug":"enfermagem\/543907","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Enfermagem","id":9341,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"SEMAD","id":3075,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"semad-ma"},{"nome":"Hospital Djalma Marques","sigla":"","id":3092,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"hospital-djalma-marques-ma"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Como medidas preventivas para se reduzir as infec\u00e7\u00f5es em s\u00edtios cir\u00fargicos, citam-se a administra\u00e7\u00e3o de corticoster\u00f3ides profil\u00e1ticos, a realiza\u00e7\u00e3o de tricotomia em v\u00e1rias \u00e1reas pr\u00f3ximas do local da cirurgia e a utiliza\u00e7\u00e3o de transfus\u00e3o de sangue hom\u00f3logo.","provas":[{"id":15223,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"SEMAD","id":3075,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"semad-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"semad-ma-2008-cespe-cebraspe-enfermeiro-caderno-branco","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Enfermeiro - 2008"},{"id":16766,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Enfermagem","id":9341,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Hospital Djalma Marques","sigla":"","id":3092,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"hospital-djalma-marques-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hospital-djalma-marques-ma-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hospital Djalma Marques - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Enfermagem - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:02:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":543928,"hashId":"d1aad5db88e08ba047af778fe5bdded4","enunciado":"<p align=justify>Como medidas preventivas para se reduzir as infec\u00e7\u00f5es em\r\ns\u00edtios cir\u00fargicos, citam-se a administra\u00e7\u00e3o de\r\ncorticoster\u00f3ides profil\u00e1ticos, a realiza\u00e7\u00e3o de tricotomia em\r\nv\u00e1rias \u00e1reas pr\u00f3ximas do local da cirurgia e a utiliza\u00e7\u00e3o de\r\ntransfus\u00e3o de sangue hom\u00f3logo.<\/p>","resposta":1955886,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1955886,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1955885,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, que tratam das infec\u00e7\u00f5es hospitalares e medidas de controle.","id":279817,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, que tratam das infec\u00e7\u00f5es hospitalares e\r\nmedidas de controle.<\/p>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 80","ordem":76},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infec\u00e7\u00e3o de s\u00edtio cir\u00fargico","oab":false,"nome":"Infec\u00e7\u00e3o de s\u00edtio cir\u00fargico","pai":413256,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413258,"slug":"enfermagem-infeccao-de-sitio-cirurgico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica \/ Centro cir\u00fargico","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica \/ Centro cir\u00fargico","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405786,"slug":"enfermagem-clinica-cirurgica-centro-cirurgico"},{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/543928","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Enfermagem","id":9341,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"SEMAD","id":3075,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"semad-ma"},{"nome":"Hospital Djalma Marques","sigla":"","id":3092,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"hospital-djalma-marques-ma"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na terceira etapa do processo de enfermagem, que corresponde ao planejamento, os dados s\u00e3o agrupados e, em seguida, deve ser feito o julgamento de enfermagem.","provas":[{"id":15223,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"SEMAD","id":3075,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"semad-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"semad-ma-2008-cespe-cebraspe-enfermeiro-caderno-branco","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Enfermeiro - 2008"},{"id":16766,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Enfermagem","id":9341,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Hospital Djalma Marques","sigla":"","id":3092,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"hospital-djalma-marques-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hospital-djalma-marques-ma-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hospital Djalma Marques - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Enfermagem - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:02:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":543956,"hashId":"382e75e0b5c9d703d0be1b704b81a927","enunciado":"<p align=justify>Na terceira etapa do processo de enfermagem, que\r\ncorresponde ao planejamento, os dados s\u00e3o agrupados e, em\r\nseguida, deve ser feito o julgamento de enfermagem.<\/p>","resposta":1955942,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1955941,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1955942,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A sistematiza\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia de enfermagem (SAE) \u00e9 uma atividade privativa do enfermeiro que utiliza m\u00e9todo e estrat\u00e9gia de trabalho cient\u00edfico para a identifica\u00e7\u00e3o das situa\u00e7\u00f5es de sa\u00fade\/doen\u00e7a, subsidiando a\u00e7\u00f5es de assist\u00eancia de enfermagem. Acerca desse assunto, julgue os seguintes itens.","id":279824,"enunciado":"<p align=justify>A sistematiza\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia de enfermagem (SAE) \u00e9 uma\r\natividade privativa do enfermeiro que utiliza m\u00e9todo e estrat\u00e9gia\r\nde trabalho cient\u00edfico para a identifica\u00e7\u00e3o das situa\u00e7\u00f5es de\r\nsa\u00fade\/doen\u00e7a, subsidiando a\u00e7\u00f5es de assist\u00eancia de enfermagem.\r\nAcerca desse assunto, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":107,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 107 a 110","ordem":107},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistematiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia de Enfermagem","oab":false,"nome":"Sistematiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia de Enfermagem","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405753,"slug":"enfermagem-sistematizacao-da-assistencia-de-enfermagem"},{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/543956","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}