{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164908,"perPage":"100","pages":21650,"page":18516,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Roraima","sigla":"MPE RR","id":504,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A CF assegura, expressamente, a ampla defesa nos processos administrativos.","provas":[{"id":38120,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Roraima","sigla":"MPE RR","id":504,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rr-rr-2008-cespe-cebraspe-promotor-de-justica-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE RR - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:36:20","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1103918,"hashId":"4377fe4a0bda9d6b4207250ed17fe2c1","enunciado":"<p align=justify>A CF assegura, expressamente, a ampla defesa nos processos\r\nadministrativos.<\/p>","resposta":3910278,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3910278,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3910279,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O controle administrativo corresponde ao exame que a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica faz sobre a sua conduta, quanto \u00e0 legalidade ou ao m\u00e9rito de seus atos, por iniciativa pr\u00f3pria ou mediante provoca\u00e7\u00e3o. A respeito do controle da administra\u00e7\u00e3o, dos princ\u00edpios e dos poderes administrativos, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":385431,"enunciado":"<p align=justify>O controle administrativo corresponde ao exame que a\r\nadministra\u00e7\u00e3o p\u00fablica faz sobre a sua conduta, quanto \u00e0\r\nlegalidade ou ao m\u00e9rito de seus atos, por iniciativa pr\u00f3pria ou\r\nmediante provoca\u00e7\u00e3o. A respeito do controle da administra\u00e7\u00e3o,\r\ndos princ\u00edpios e dos poderes administrativos, julgue os itens\r\nsubseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","oab":true,"nome":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404427,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-lei-9-784-99"},{"nome_clean":"Princ\u00edpio da Ampla Defesa e do Contradit\u00f3rio","oab":true,"nome":"Princ\u00edpio da Ampla Defesa e do Contradit\u00f3rio","pai":404444,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408447,"slug":"direito-administrativo-principio-da-ampla-defesa-e-do-contraditorio"}],"slug":"direito-administrativo\/1103918","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Roraima","sigla":"MPE RR","id":504,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Enquadram-se como bens p\u00fablicos da Uni\u00e3o, de acordo com previs\u00e3o constitucional, os lagos, rios e quaisquer correntes de \u00e1gua em terrenos de seu dom\u00ednio ou do DF, desde que n\u00e3o banhem mais de um estado.","provas":[{"id":38120,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Roraima","sigla":"MPE RR","id":504,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rr-rr-2008-cespe-cebraspe-promotor-de-justica-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE RR - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:36:20","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1103923,"hashId":"c452340b85f2f83dc9a66433df83270d","enunciado":"<p align=justify>Enquadram-se como bens p\u00fablicos da Uni\u00e3o, de acordo com\r\nprevis\u00e3o constitucional, os lagos, rios e quaisquer correntes\r\nde \u00e1gua em terrenos de seu dom\u00ednio ou do DF, desde que\r\nn\u00e3o banhem mais de um estado.<\/p>","resposta":3910289,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3910288,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3910289,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em uma rep\u00fablica democr\u00e1tica, os bens p\u00fablicos, em geral, s\u00e3o dotados de nota de inalienabilidade, e s\u00f3 em casos excepcionais podem ser alienados, observando-se o disposto na respectiva lei de licita\u00e7\u00f5es. Julgue os pr\u00f3ximos itens, acerca dos princ\u00edpios licitat\u00f3rios e das caracter\u00edsticas dos bens p\u00fablicos no Brasil.","id":385432,"enunciado":"<p align=justify>Em uma rep\u00fablica democr\u00e1tica, os bens p\u00fablicos, em geral, s\u00e3o\r\ndotados de nota de inalienabilidade, e s\u00f3 em casos excepcionais\r\npodem ser alienados, observando-se o disposto na respectiva lei\r\nde licita\u00e7\u00f5es. Julgue os pr\u00f3ximos itens, acerca dos princ\u00edpios\r\nlicitat\u00f3rios e das caracter\u00edsticas dos bens p\u00fablicos no Brasil.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Bens P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Bens P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404419,"slug":"direito-administrativo-bens-publicos"},{"nome_clean":"\u00c1guas p\u00fablicas (Dom\u00ednio h\u00eddrico. Regime das \u00e1guas)","oab":true,"nome":"\u00c1guas p\u00fablicas (Dom\u00ednio h\u00eddrico. Regime das \u00e1guas)","pai":404425,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408499,"slug":"direito-administrativo-aguas-publicas-dominio-hidrico-regime-das-aguas"}],"slug":"direito-administrativo\/1103923","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Roraima","sigla":"MPE RR","id":504,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Maria, v\u00edtima do crime de roubo, foi intimada para depor em ju\u00edzo, mas n\u00e3o compareceu. Acusa\u00e7\u00e3o e defesa insistiram na sua oitiva e, mais uma vez intimada, ela deixou de comparecer. Nessa situa\u00e7\u00e3o, Maria cometeu crime de desobedi\u00eancia.","provas":[{"id":38120,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Roraima","sigla":"MPE RR","id":504,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rr-rr-2008-cespe-cebraspe-promotor-de-justica-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE RR - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:36:21","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1103942,"hashId":"b26a507cbcf52b9e4617de19c5e3b673","enunciado":"<p align=justify>Maria, v\u00edtima do crime de roubo, foi intimada para depor em\r\nju\u00edzo, mas n\u00e3o compareceu. Acusa\u00e7\u00e3o e defesa insistiram na\r\nsua oitiva e, mais uma vez intimada, ela deixou de comparecer.\r\nNessa situa\u00e7\u00e3o, Maria cometeu crime de desobedi\u00eancia.<\/p>","resposta":3910327,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3910326,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3910327,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em cada um dos itens de 40 a 45, \u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, seguida de uma assertiva a ser julgada, relativa a contraven\u00e7\u00f5es penais, crimes contra o patrim\u00f4nio, f\u00e9 p\u00fablica, administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e tortura.","id":385436,"enunciado":"<p align=justify>Em cada um dos itens de 40 a 45, \u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o\r\nhipot\u00e9tica, seguida de uma assertiva a ser julgada, relativa a\r\ncontraven\u00e7\u00f5es penais, crimes contra o patrim\u00f4nio, f\u00e9 p\u00fablica,\r\nadministra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e tortura.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406349,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-administracao-publica"},{"nome_clean":"Crimes Praticados por Particular Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","oab":true,"nome":"Crimes Praticados por Particular Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","pai":406349,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406474,"slug":"direito-penal-crimes-praticados-por-particular-contra-a-administracao-em-geral"},{"nome_clean":"Desobedi\u00eancia","oab":true,"nome":"Desobedi\u00eancia","pai":406474,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406477,"slug":"direito-penal-desobediencia"}],"slug":"direito-penal\/1103942","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Roraima","sigla":"MPE RR","id":504,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Luiz, advogado, foi contratado para mover a\u00e7\u00e3o judicial pleiteando indeniza\u00e7\u00e3o por danos morais e materiais experimentados por sua cliente em raz\u00e3o de problemas de sa\u00fade decorrentes de mau atendimento em hospital particular. Foi celebrado acordo em ju\u00edzo, tendo a administra\u00e7\u00e3o do hospital promovido o dep\u00f3sito da quantia ajustada em conta judicial. Luiz sacou os valores depositados, mas deixou de repass\u00e1-los a sua cliente. Nessa situa\u00e7\u00e3o, Luiz praticou o crime de apropria\u00e7\u00e3o ind\u00e9bita, incidindo causa especial de aumento de pena.","provas":[{"id":38120,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Roraima","sigla":"MPE RR","id":504,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rr-rr-2008-cespe-cebraspe-promotor-de-justica-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE RR - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:36:21","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1103945,"hashId":"66a4428346e2877d065dc1b88c0faea4","enunciado":"<p align=justify>Luiz, advogado, foi contratado para mover a\u00e7\u00e3o judicial\r\npleiteando indeniza\u00e7\u00e3o por danos morais e materiais\r\nexperimentados por sua cliente em raz\u00e3o de problemas de\r\nsa\u00fade decorrentes de mau atendimento em hospital\r\nparticular. Foi celebrado acordo em ju\u00edzo, tendo a\r\nadministra\u00e7\u00e3o do hospital promovido o dep\u00f3sito da quantia\r\najustada em conta judicial. Luiz sacou os valores\r\ndepositados, mas deixou de repass\u00e1-los a sua cliente.\r\nNessa situa\u00e7\u00e3o, Luiz praticou o crime de apropria\u00e7\u00e3o\r\nind\u00e9bita, incidindo causa especial de aumento de pena.<\/p>","resposta":3910332,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3910332,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3910333,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em cada um dos itens de 40 a 45, \u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, seguida de uma assertiva a ser julgada, relativa a contraven\u00e7\u00f5es penais, crimes contra o patrim\u00f4nio, f\u00e9 p\u00fablica, administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e tortura.","id":385436,"enunciado":"<p align=justify>Em cada um dos itens de 40 a 45, \u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o\r\nhipot\u00e9tica, seguida de uma assertiva a ser julgada, relativa a\r\ncontraven\u00e7\u00f5es penais, crimes contra o patrim\u00f4nio, f\u00e9 p\u00fablica,\r\nadministra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e tortura.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Crimes Contra o Patrim\u00f4nio","oab":true,"nome":"Crimes Contra o Patrim\u00f4nio","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406339,"slug":"direito-penal-crimes-contra-o-patrimonio"},{"nome_clean":"Apropria\u00e7\u00e3o ind\u00e9bita","oab":true,"nome":"Apropria\u00e7\u00e3o ind\u00e9bita","pai":406339,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406369,"slug":"direito-penal-apropriacao-indebita"}],"slug":"direito-penal\/1103945","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para a gera\u00e7\u00e3o do mapa de suscetibilidade em quest\u00e3o, utiliza-se o modelo digital de eleva\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":31992,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-ts02-agronomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":31993,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-ts02-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:37:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":139,"descricao":"Ci\u00eancia e Tecnologia"}],"id":994895,"hashId":"40a27debafd7330cf85c39c51b5110f6","enunciado":"Para a gera\u00e7\u00e3o do mapa de suscetibilidade em quest\u00e3o,\r\nutiliza-se o modelo digital de eleva\u00e7\u00e3o.","resposta":3474037,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3474037,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3474038,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Na Serra do Mar, costumam ocorrer muitos movimentos de massa, com evidentes riscos \u00e0 popula\u00e7\u00e3o e \u00e0 infraestrutura instalada na regi\u00e3o. Para o diagn\u00f3stico das \u00e1reas com maior probabilidade de ocorr\u00eancia desses movimentos e maior dano potencial, foi gerado um mapa de suscetibilidade ao escorregamento, derivado da combina\u00e7\u00e3o de mapas de declividade, de litologias e de formas das vertentes. Tendo o texto acima como refer\u00eancia, julgue os itens seguintes.","id":368664,"enunciado":"<p>Na Serra do Mar, costumam ocorrer muitos movimentos\r\nde massa, com evidentes riscos \u00e0 popula\u00e7\u00e3o e \u00e0 infraestrutura\r\ninstalada na regi\u00e3o. Para o diagn\u00f3stico das \u00e1reas com maior\r\nprobabilidade de ocorr\u00eancia desses movimentos e maior dano\r\npotencial, foi gerado um mapa de suscetibilidade ao\r\nescorregamento, derivado da combina\u00e7\u00e3o de mapas de\r\ndeclividade, de litologias e de formas das vertentes.\r\n<\/p><p>Tendo o texto acima como refer\u00eancia, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":32,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Topografia\/Geoprocessamento","oab":false,"nome":"Topografia\/Geoprocessamento","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402614,"slug":"engenharia-agronomica-topografia-geoprocessamento"}],"slug":"engenharia-agronomica\/994895","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As \u00e1reas de entorno do Parque Nacional da Tijuca podem ser caracterizadas como \u00e1reas de car\u00eancias, aus\u00eancias e precariedade.","provas":[{"id":31992,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-ts02-agronomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":31993,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-ts02-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:37:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":139,"descricao":"Ci\u00eancia e Tecnologia"}],"id":994904,"hashId":"cfae95b9343a4577ea74e262bda1800b","enunciado":"As \u00e1reas de entorno do Parque Nacional da Tijuca podem\r\nser caracterizadas como \u00e1reas de car\u00eancias, aus\u00eancias e\r\nprecariedade.","resposta":3474055,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3474055,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3474056,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da tem\u00e1tica dos parques nacionais urbanos (PNUs) e da realidade espec\u00edfica do Parque Nacional da Tijuca, retratada no texto acima, julgue os itens que se seguem.","id":368665,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/31992\/56.gif\"><\/p><p>A respeito da tem\u00e1tica dos parques nacionais urbanos (PNUs) e\r\nda realidade espec\u00edfica do Parque Nacional da Tijuca, retratada\r\nno texto acima, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":40,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40 a 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es CONAMA","oab":true,"nome":"Resolu\u00e7\u00f5es CONAMA","pai":395605,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396386,"slug":"legislacao-dos-orgaos-resolucoes-conama"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/994904","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O conhecimento pr\u00e9vio, pela Capitania dos Portos e pela Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria, dos portos de origem e intermedi\u00e1rios dos navios antes da chegada destes ao destino pode fornecer indica\u00e7\u00e3o preliminar de riscos de invas\u00e3o biol\u00f3gica.","provas":[{"id":31992,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-ts02-agronomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":31993,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-ts02-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:37:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":139,"descricao":"Ci\u00eancia e Tecnologia"}],"id":994886,"hashId":"8a8155b1b2869f4e98452a971cdfaf37","enunciado":"O conhecimento pr\u00e9vio, pela Capitania dos Portos e pela\r\nVigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria, dos portos de origem e intermedi\u00e1rios\r\ndos navios antes da chegada destes ao destino pode fornecer\r\nindica\u00e7\u00e3o preliminar de riscos de invas\u00e3o biol\u00f3gica.","resposta":3474019,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3474019,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3474020,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A intensifica\u00e7\u00e3o do com\u00e9rcio mundial guarda rela\u00e7\u00e3o direta com o aumento das invas\u00f5es biol\u00f3gicas. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens a seguir.","id":368663,"enunciado":"A intensifica\u00e7\u00e3o do com\u00e9rcio mundial guarda rela\u00e7\u00e3o direta com\r\no aumento das invas\u00f5es biol\u00f3gicas. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto,\r\njulgue os itens a seguir.","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Microbiologia","oab":false,"nome":"Microbiologia","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401235,"slug":"engenharia-agronomica-microbiologia"}],"slug":"engenharia-agronomica\/994886","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A atividade descrita requer estudos de monitoramento e avalia\u00e7\u00e3o de impacto sobre a possibilidade de revers\u00e3o sexual na fauna nativa.","provas":[{"id":31992,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-ts02-agronomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":31993,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-ts02-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:37:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":139,"descricao":"Ci\u00eancia e Tecnologia"}],"id":994909,"hashId":"084398f3f3298b5a66b89414f4c6ee4b","enunciado":"A atividade descrita requer estudos de monitoramento e\r\navalia\u00e7\u00e3o de impacto sobre a possibilidade de revers\u00e3o sexual\r\nna fauna nativa.","resposta":3474065,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3474065,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3474066,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando a situa\u00e7\u00e3o descrita no texto acima, julgue os itens subsequentes.","id":368666,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/31992\/57.gif\"><\/p><p>Considerando a situa\u00e7\u00e3o descrita no texto acima, julgue os itens\r\nsubsequentes.<\/p>","rotulo":49,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49 a 52"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Topografia\/Geoprocessamento","oab":false,"nome":"Topografia\/Geoprocessamento","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402614,"slug":"engenharia-agronomica-topografia-geoprocessamento"}],"slug":"engenharia-agronomica\/994909","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Por ser mais detalhado e depender das condi\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas da esta\u00e7\u00e3o seca livres de nuvens, o PRODES obt\u00e9m as imagens, uma vez por ano, entre os meses de maio e setembro.","provas":[{"id":31992,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-ts02-agronomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":31993,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-ts02-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:37:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":139,"descricao":"Ci\u00eancia e Tecnologia"}],"id":994919,"hashId":"efc7331f173746e0207c16a38e742631","enunciado":"Por ser mais detalhado e depender das condi\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas\r\nda esta\u00e7\u00e3o seca livres de nuvens, o PRODES obt\u00e9m as\r\nimagens, uma vez por ano, entre os meses de maio e\r\nsetembro.","resposta":3474085,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3474085,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3474086,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O programa de monitoramento da Amaz\u00f4nia desenvolvido pelo INPE conta com dois sistemas operacionais: o PRODES e o DETER. O PRODES utiliza imagens dos sensores TM (sat\u00e9lite LANDSAT da NASA), CCD (sat\u00e9lites CBERS do INPE) e DMC (sat\u00e9lite da DMC International Imaging). O DETER \u00e9 um sistema baseado em imagens geradas pelos sensores MODIS a bordo do sat\u00e9lite TERRA da NASA e do sensor WFI a bordo do sat\u00e9lite brasileiro CBERS do INPE, que trabalham com resolu\u00e7\u00e3o espacial de 250 m e 260 m. Acerca dessas informa\u00e7\u00f5es, do sistema PRODES\/DETER e dos resultados parciais apresentados na forma de gr\u00e1fico e mapa de nuvens mostrados acima, divulgados pelo INPE no relat\u00f3rio de junho de 2008, julgue os itens de 56 a 61, considerando que os dados do gr\u00e1fico foram obtidos a partir da visualiza\u00e7\u00e3o mostrada no mapa.","id":368667,"enunciado":"<p>O programa de monitoramento da Amaz\u00f4nia\r\ndesenvolvido pelo INPE conta com dois sistemas operacionais:\r\no PRODES e o DETER. O PRODES utiliza imagens dos\r\nsensores TM (sat\u00e9lite LANDSAT da NASA), CCD (sat\u00e9lites\r\nCBERS do INPE) e DMC (sat\u00e9lite da DMC International\r\nImaging). O DETER \u00e9 um sistema baseado em imagens geradas\r\npelos sensores MODIS a bordo do sat\u00e9lite TERRA da NASA e\r\ndo sensor WFI a bordo do sat\u00e9lite brasileiro CBERS do INPE,\r\nque trabalham com resolu\u00e7\u00e3o espacial de 250 m e 260 m. <\/p><p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/31992\/58.gif\"><div align=\"left\"><\/div><\/p><p>Acerca dessas informa\u00e7\u00f5es, do sistema PRODES\/DETER e dos\r\nresultados parciais apresentados na forma de gr\u00e1fico e mapa de\r\nnuvens mostrados acima, divulgados pelo INPE no relat\u00f3rio de\r\njunho de 2008, julgue os itens de 56 a 61, considerando que os\r\ndados do gr\u00e1fico foram obtidos a partir da visualiza\u00e7\u00e3o mostrada\r\nno mapa.<\/p>","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Topografia\/Geoprocessamento","oab":false,"nome":"Topografia\/Geoprocessamento","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402614,"slug":"engenharia-agronomica-topografia-geoprocessamento"}],"slug":"engenharia-agronomica\/994919","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na apresenta\u00e7\u00e3o da folha para desenho t\u00e9cnico, o desenho principal, se houver, no espa\u00e7o para desenho, \u00e9 colocado:","provas":[{"id":23694,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc-2008-fepese-arquiteto","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Crici\u00fama - Arquiteto - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:29:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":802746,"hashId":"5fdfdcc1e440c3bcf108415e72ba3252","enunciado":"Na apresenta\u00e7\u00e3o da folha para desenho t\u00e9cnico, o\r\ndesenho principal, se houver, no espa\u00e7o para desenho,\r\n\u00e9 colocado:","resposta":2765722,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"acima e \u00e0 direita.","id":2765720,"corpo":"acima e \u00e0 direita.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"acima e no centro.","id":2765721,"corpo":"acima e no centro.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"acima e \u00e0 esquerda.","id":2765722,"corpo":"acima e \u00e0 esquerda.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"abaixo e \u00e0 direita.","id":2765723,"corpo":"abaixo e \u00e0 direita.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"abaixo e \u00e0 esquerda.","id":2765724,"corpo":"abaixo e \u00e0 esquerda.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":334111,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Desenho t\u00e9cnico","oab":false,"nome":"Desenho t\u00e9cnico","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398809,"slug":"arquitetura-desenho-tecnico"}],"slug":"arquitetura\/802746","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que completa corretamente a frase abaixo. Com o Object Snap podemos selecionar os pontos de precis\u00e3o sem precisar entrar no menu Osnap; tamb\u00e9m podemos modificar o Object Snap atrav\u00e9s do comando:","provas":[{"id":23694,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc-2008-fepese-arquiteto","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Crici\u00fama - Arquiteto - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:29:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":802747,"hashId":"df35a1fb8e8a762cc53d7d0f465fa239","enunciado":"<p>Assinale a alternativa que completa corretamente\r\na frase abaixo.\r\n<\/p><p>Com o Object Snap podemos selecionar os pontos\r\nde precis\u00e3o sem precisar entrar no menu Osnap; tamb\u00e9m\r\npodemos modificar o Object Snap atrav\u00e9s do\r\ncomando:<\/p>","resposta":2765729,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Draw.","id":2765725,"corpo":"Draw.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sloop.","id":2765726,"corpo":"Sloop.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Draw point.","id":2765727,"corpo":"Draw point.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Object Osnap.","id":2765728,"corpo":"Object Osnap.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Drafting Settings.","id":2765729,"corpo":"Drafting Settings.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":334111,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Arquitetura Digital","oab":false,"nome":"Arquitetura Digital","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398804,"slug":"arquitetura-arquitetura-digital"}],"slug":"arquitetura\/802747","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O C\u00f3digo de Obras de Crici\u00fama (Lei 2847\/93), no cap\u00edtulo: Da aprova\u00e7\u00e3o do uso da edifica\u00e7\u00e3o, diz que: Assinale a alternativa que completa correta e seq\u00fcencialmente as lacunas do texto.","provas":[{"id":23694,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc-2008-fepese-arquiteto","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Crici\u00fama - Arquiteto - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:29:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":802755,"hashId":"ef57e2508a493742e890b5a03182aafa","enunciado":"<p>O C\u00f3digo de Obras de Crici\u00fama (Lei 2847\/93), no\r\ncap\u00edtulo: Da aprova\u00e7\u00e3o do uso da edifica\u00e7\u00e3o, diz que:\r\n<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23694\/314.gif\">\r\n<\/p><p>Assinale a alternativa que completa correta e seq\u00fcencialmente\r\nas lacunas do texto.<\/p>","resposta":2765768,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"20 dias ; 10 dias \u00fateis.","id":2765765,"corpo":"20 dias ; 10 dias \u00fateis.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"20 dias \u00fateis ; 10 dias \u00fateis.","id":2765766,"corpo":"20 dias \u00fateis ; 10 dias \u00fateis.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"25 dias ; 10 dias.","id":2765767,"corpo":"25 dias ; 10 dias.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"30 dias ; 10 dias \u00fateis.","id":2765768,"corpo":"30 dias ; 10 dias \u00fateis.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"30 dias ; 20 dias \u00fateis.","id":2765769,"corpo":"30 dias ; 20 dias \u00fateis.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":334111,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Crici\u00fama - Lei n\u00ba 2.847\/1993 - C\u00f3digo de Obras do munic\u00edpio de Crici\u00fama.","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Crici\u00fama - Lei n\u00ba 2.847\/1993 - C\u00f3digo de Obras do munic\u00edpio de Crici\u00fama.","pai":399848,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":396332,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-criciuma-lei-no-2-847-1993-codigo-de-obras-do-municipio-de-criciuma"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/802755","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O C\u00f3digo de Obras de Crici\u00fama (Lei 2847\/93), no Cap\u00edtulo: Normas t\u00e9cnicas, indica que: Assinale a alternativa que completa correta e seq\u00fcencialmente as lacunas do texto.","provas":[{"id":23694,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc-2008-fepese-arquiteto","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Crici\u00fama - Arquiteto - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:29:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":802757,"hashId":"12d80273e2840eb0a7f62afb164bf73c","enunciado":"<p>O C\u00f3digo de Obras de Crici\u00fama (Lei 2847\/93), no\r\nCap\u00edtulo: Normas t\u00e9cnicas, indica que: <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23694\/316.gif\"><\/p><p>Assinale a alternativa que completa correta e seq\u00fcencialmente\r\nas lacunas do texto.<\/p>","resposta":2765777,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1,00 m ; 1,20 m.","id":2765775,"corpo":"1,00 m ; 1,20 m.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1,20 m ; 1,40 m.","id":2765776,"corpo":"1,20 m ; 1,40 m.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1,20 m ; 1,50 m.","id":2765777,"corpo":"1,20 m ; 1,50 m.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1,20 m ; 1,80 m.","id":2765778,"corpo":"1,20 m ; 1,80 m.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1,30 m ; 1,50 m.","id":2765779,"corpo":"1,30 m ; 1,50 m.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":334112,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Crici\u00fama - Lei n\u00ba 2.847\/1993 - C\u00f3digo de Obras do munic\u00edpio de Crici\u00fama.","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Crici\u00fama - Lei n\u00ba 2.847\/1993 - C\u00f3digo de Obras do munic\u00edpio de Crici\u00fama.","pai":399848,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":396332,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-criciuma-lei-no-2-847-1993-codigo-de-obras-do-municipio-de-criciuma"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/802757","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei de Parcelamento do Solo Urbano de Crici\u00fama (Lei 3901\/99) afirma que: Assinale a alternativa que completa correta e seq\u00fcencialmente as lacunas do texto.","provas":[{"id":23694,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc-2008-fepese-arquiteto","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Crici\u00fama - Arquiteto - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:29:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":802760,"hashId":"3a3c6a3c4b9d26b5b16bf19f77e56d73","enunciado":"<p>A Lei de Parcelamento do Solo Urbano de\r\nCrici\u00fama (Lei 3901\/99) afirma que: <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23694\/321.gif\"><\/p><p>Assinale a alternativa que completa correta e seq\u00fcencialmente\r\nas lacunas do texto.<\/p>","resposta":2765790,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"200 m\u00b2 ; 9,00 m ; 20% ; 12,00 m","id":2765790,"corpo":"200 m\u00b2 ; 9,00 m ; 20% ; 12,00 m","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"200 m\u00b2 ; 10,00 m ; 15% ; 13,00 m","id":2765791,"corpo":"200 m\u00b2 ; 10,00 m ; 15% ; 13,00 m","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"200 m\u00b2 ; 10,00 m ; 20% ; 12,00 m","id":2765792,"corpo":"200 m\u00b2 ; 10,00 m ; 20% ; 12,00 m","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"240 m\u00b2 ; 9,00 m ; 15% ; 13,00 m","id":2765793,"corpo":"240 m\u00b2 ; 9,00 m ; 15% ; 13,00 m","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"250 m\u00b2 ; 9,00 m ; 25% ; 12,00 m","id":2765794,"corpo":"250 m\u00b2 ; 9,00 m ; 25% ; 12,00 m","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":334112,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Crici\u00fama - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Crici\u00fama - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":399848,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":396414,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-criciuma-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/802760","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Como \u00e9 chamada a mureta horizontal erguida no coroamento de uma edifica\u00e7\u00e3o para seu arremate e, tamb\u00e9m, para ocultar o telhado?","provas":[{"id":23694,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc-2008-fepese-arquiteto","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Crici\u00fama - Arquiteto - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:29:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":802763,"hashId":"657a2cb5be99842a36b8d6cff2281c89","enunciado":"Como \u00e9 chamada a mureta horizontal erguida no\r\ncoroamento de uma edifica\u00e7\u00e3o para seu arremate e,\r\ntamb\u00e9m, para ocultar o telhado?","resposta":2765809,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"oit\u00e3o.","id":2765805,"corpo":"oit\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"gazebo.","id":2765806,"corpo":"gazebo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"front\u00e3o.","id":2765807,"corpo":"front\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"empena.","id":2765808,"corpo":"empena.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"platibanda.","id":2765809,"corpo":"platibanda.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":334112,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Tecnologia das Constru\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Tecnologia das Constru\u00e7\u00f5es","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":403013,"slug":"arquitetura-tecnologia-das-construcoes"},{"nome_clean":"Coberturas","oab":false,"nome":"Coberturas","pai":403013,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":403015,"slug":"arquitetura-coberturas"}],"slug":"arquitetura\/802763","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 2 Padrao I","id":15670}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No modelo de arquitetura cliente-servidor, processos clientes interagem com processos servidores para acessar servi\u00e7os. Os servidores podem ser clientes de outros servidores. Alguns servi\u00e7os s\u00e3o prestados por processos servidores que podem ser executados em v\u00e1rios computadores hospedeiros.","provas":[{"id":31961,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 2 Padrao I","id":15670},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-2-padrao-i-ts04-ciencia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 2 Padrao I - 2008"},{"id":31962,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 2 Padrao I","id":15670},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-2-padrao-i-ts04-engenharia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 2 Padrao I - 2008"},{"id":31963,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 2 Padrao I","id":15670},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-2-padrao-i-ts04-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 2 Padrao I - 2008"},{"id":31964,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 2 Padrao I","id":15670},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-2-padrao-i-ts04-engenharia-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 2 Padrao I - 2008"},{"id":31965,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 2 Padrao I","id":15670},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-2-padrao-i-ts04-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 2 Padrao I - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:38:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":139,"descricao":"Ci\u00eancia e Tecnologia"}],"id":994204,"hashId":"c4778d83411ac0278e8924c12b776c31","enunciado":"No modelo de arquitetura cliente-servidor, processos\r\nclientes interagem com processos servidores para\r\nacessar servi\u00e7os. Os servidores podem ser clientes de\r\noutros servidores. Alguns servi\u00e7os s\u00e3o prestados por\r\nprocessos servidores que podem ser executados em\r\nv\u00e1rios computadores hospedeiros.","resposta":3471665,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3471665,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3471666,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de arquiteturas de sistemas, julgue os seguintes itens.","id":368535,"enunciado":"Acerca de arquiteturas de sistemas, julgue os seguintes itens.","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Processamento","oab":false,"nome":"Processamento","pai":7951,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397562,"slug":"tecnologia-da-informacao-processamento"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/994204","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 2 Padrao I","id":15670}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nos sistemas distribu\u00eddos peer-to-peer, n\u00e3o h\u00e1 distin\u00e7\u00e3o entre os processos clientes e os servidores. Os processos envolvidos em uma tarefa interagem cooperativamente como pares, sem distin\u00e7\u00e3o entre clientes e servidores. H\u00e1 sistemas peer-to-peer nos quais diversos processos s\u00e3o executados em diferentes m\u00e1quinas e middleware gerenciam os recursos distribu\u00eddos.","provas":[{"id":31961,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 2 Padrao I","id":15670},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-2-padrao-i-ts04-ciencia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 2 Padrao I - 2008"},{"id":31962,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 2 Padrao I","id":15670},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-2-padrao-i-ts04-engenharia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 2 Padrao I - 2008"},{"id":31963,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 2 Padrao I","id":15670},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-2-padrao-i-ts04-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 2 Padrao I - 2008"},{"id":31964,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 2 Padrao I","id":15670},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-2-padrao-i-ts04-engenharia-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 2 Padrao I - 2008"},{"id":31965,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 2 Padrao I","id":15670},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-2-padrao-i-ts04-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 2 Padrao I - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:38:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":139,"descricao":"Ci\u00eancia e Tecnologia"}],"id":994205,"hashId":"b426417de321c451a2a0c9b687789a03","enunciado":"Nos sistemas distribu\u00eddos peer-to-peer, n\u00e3o h\u00e1 distin\u00e7\u00e3o\r\nentre os processos clientes e os servidores. Os\r\nprocessos envolvidos em uma tarefa interagem\r\ncooperativamente como pares, sem distin\u00e7\u00e3o entre\r\nclientes e servidores. H\u00e1 sistemas peer-to-peer nos\r\nquais diversos processos s\u00e3o executados em diferentes\r\nm\u00e1quinas e middleware gerenciam os recursos\r\ndistribu\u00eddos.","resposta":3471667,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3471667,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3471668,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de arquiteturas de sistemas, julgue os seguintes itens.","id":368535,"enunciado":"Acerca de arquiteturas de sistemas, julgue os seguintes itens.","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Arquitetura de Software","oab":false,"nome":"Arquitetura de Software","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":400724,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/994205","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 2 Padrao I","id":15670}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"H\u00e1 sistemas de gerenciamento de banco de dados (SGBDs) orientados a objetos que identificam cada objeto via um identificador \u00fanico (OID). Nesses casos, cada OID \u00e9 tipicamente imut\u00e1vel, isto \u00e9, o valor de um OID n\u00e3o deve ser modificado. Por isso, o valor de um OID normalmente n\u00e3o \u00e9 igual ao endere\u00e7o f\u00edsico de armazenamento do objeto e independe de valores modific\u00e1veis de atributos do objeto.","provas":[{"id":31961,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 2 Padrao I","id":15670},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-2-padrao-i-ts04-ciencia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 2 Padrao I - 2008"},{"id":31962,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 2 Padrao I","id":15670},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-2-padrao-i-ts04-engenharia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 2 Padrao I - 2008"},{"id":31963,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 2 Padrao I","id":15670},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-2-padrao-i-ts04-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 2 Padrao I - 2008"},{"id":31964,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 2 Padrao I","id":15670},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-2-padrao-i-ts04-engenharia-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 2 Padrao I - 2008"},{"id":31965,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 2 Padrao I","id":15670},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-2-padrao-i-ts04-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 2 Padrao I - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:38:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":139,"descricao":"Ci\u00eancia e Tecnologia"}],"id":994211,"hashId":"efa99cede1015861793a954457073a8a","enunciado":"H\u00e1 sistemas de gerenciamento de banco de dados (SGBDs)\r\norientados a objetos que identificam cada objeto via um\r\nidentificador \u00fanico (OID). Nesses casos, cada OID \u00e9 tipicamente\r\nimut\u00e1vel, isto \u00e9, o valor de um OID n\u00e3o deve ser modificado. Por\r\nisso, o valor de um OID normalmente n\u00e3o \u00e9 igual ao endere\u00e7o\r\nf\u00edsico de armazenamento do objeto e independe de valores\r\nmodific\u00e1veis de atributos do objeto.","resposta":3471679,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3471679,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3471680,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere a bancos de dados, julgue os itens de 29 a 34.","id":368536,"enunciado":"No que se refere a bancos de dados, julgue os itens de\r\n29 a 34.","rotulo":29,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29 a 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Conceitos de Banco de dados","oab":false,"nome":"Conceitos de Banco de dados","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8027,"slug":"tecnologia-da-informacao-conceitos-de-banco-de-dados"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/994211","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 2 Padrao I","id":15670}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No modelo OSI, os protocolos na camada de transporte controlam a comunica\u00e7\u00e3o entre aplica\u00e7\u00f5es, possibilitando o estabelecimento, a ger\u00eancia e o t\u00e9rmino de conex\u00f5es entre aplica\u00e7\u00f5es cooperantes. Os protocolos na camada de rede, por sua vez, s\u00e3o respons\u00e1veis pela recupera\u00e7\u00e3o de erros na comunica\u00e7\u00e3o fim-a-fim e pelo controle de fluxo durante a comunica\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":31961,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 2 Padrao I","id":15670},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-2-padrao-i-ts04-ciencia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 2 Padrao I - 2008"},{"id":31962,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 2 Padrao I","id":15670},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-2-padrao-i-ts04-engenharia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 2 Padrao I - 2008"},{"id":31963,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 2 Padrao I","id":15670},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-2-padrao-i-ts04-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 2 Padrao I - 2008"},{"id":31964,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 2 Padrao I","id":15670},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-2-padrao-i-ts04-engenharia-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 2 Padrao I - 2008"},{"id":31965,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 2 Padrao I","id":15670},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-2-padrao-i-ts04-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 2 Padrao I - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:38:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":139,"descricao":"Ci\u00eancia e Tecnologia"}],"id":994213,"hashId":"986a4af71be988031eefeb9d291d5fd1","enunciado":"No modelo OSI, os protocolos na camada de transporte controlam\r\na comunica\u00e7\u00e3o entre aplica\u00e7\u00f5es, possibilitando o estabelecimento,\r\na ger\u00eancia e o t\u00e9rmino de conex\u00f5es entre aplica\u00e7\u00f5es cooperantes.\r\nOs protocolos na camada de rede, por sua vez, s\u00e3o respons\u00e1veis\r\npela recupera\u00e7\u00e3o de erros na comunica\u00e7\u00e3o fim-a-fim e pelo\r\ncontrole de fluxo durante a comunica\u00e7\u00e3o.","resposta":3471684,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3471683,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3471684,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens de 35 a 42, referentes a redes de computadores.","id":368537,"enunciado":"Julgue os itens de 35 a 42, referentes a redes de computadores.","rotulo":35,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35 a 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Modelo OSI\/ISSO","oab":false,"nome":"Modelo OSI\/ISSO","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397533,"slug":"tecnologia-da-informacao-modelo-osi-isso"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/994213","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 2 Padrao I","id":15670}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":" No endere\u00e7amento IPv4 em redes TCP\/IP, as redes que empregam a numera\u00e7\u00e3o 10.0.0.0 podem usar um servi\u00e7o de tradu\u00e7\u00e3o de endere\u00e7os (NAT) para que suas m\u00e1quinas possam acessar a Internet. Definindo-se m\u00e1scaras apropriadas, uma rede pode ser dividida em sub-redes e as sub-redes, por sua vez, podem ser divididas em outras sub-redes. Endere\u00e7os na classe D visam possibilitar que datagramas sejam enviados para grupos de m\u00e1quinas.","provas":[{"id":31961,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 2 Padrao I","id":15670},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-2-padrao-i-ts04-ciencia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 2 Padrao I - 2008"},{"id":31962,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 2 Padrao I","id":15670},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-2-padrao-i-ts04-engenharia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 2 Padrao I - 2008"},{"id":31963,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 2 Padrao I","id":15670},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-2-padrao-i-ts04-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 2 Padrao I - 2008"},{"id":31964,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 2 Padrao I","id":15670},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-2-padrao-i-ts04-engenharia-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 2 Padrao I - 2008"},{"id":31965,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 2 Padrao I","id":15670},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-2-padrao-i-ts04-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 2 Padrao I - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:38:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":139,"descricao":"Ci\u00eancia e Tecnologia"}],"id":994215,"hashId":"78224fb6d4a112ba48e4655b06b2d80c","enunciado":" No endere\u00e7amento IPv4 em redes TCP\/IP, as redes que\r\nempregam a numera\u00e7\u00e3o 10.0.0.0 podem usar um servi\u00e7o de\r\ntradu\u00e7\u00e3o de endere\u00e7os (NAT) para que suas m\u00e1quinas possam\r\nacessar a Internet. Definindo-se m\u00e1scaras apropriadas, uma rede\r\npode ser dividida em sub-redes e as sub-redes, por sua vez,\r\npodem ser divididas em outras sub-redes. Endere\u00e7os na classe D\r\nvisam possibilitar que datagramas sejam enviados para grupos de\r\nm\u00e1quinas.","resposta":3471687,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3471687,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3471688,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens de 35 a 42, referentes a redes de computadores.","id":368537,"enunciado":"Julgue os itens de 35 a 42, referentes a redes de computadores.","rotulo":35,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35 a 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Entidades de padroniza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Entidades de padroniza\u00e7\u00e3o","pai":8201,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8202,"slug":"tecnologia-da-informacao-entidades-de-padronizacao"},{"nome_clean":"Arquitetura TCP\/IP","oab":false,"nome":"Arquitetura TCP\/IP","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397528,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-tcp-ip"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/994215","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 2 Padrao I","id":15670}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Depois de estabelecida uma conex\u00e3o TCP, uma conex\u00e3o de controle FTP \u00e9 criada e por meio dela s\u00e3o transmitidos os comandos FTP. Para que os dados sejam transferidos, s\u00e3o estabelecidas conex\u00f5es de dados, sendo que uma mesma conex\u00e3o TCP \u00e9 usada para v\u00e1rias conex\u00f5es de dados. Sempre que uma transfer\u00eancia de dados \u00e9 encerrada, a conex\u00e3o de dados \u00e9 mantida, sendo reaproveitada em futuras transfer\u00eancias de dados.","provas":[{"id":31961,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 2 Padrao I","id":15670},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-2-padrao-i-ts04-ciencia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 2 Padrao I - 2008"},{"id":31962,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 2 Padrao I","id":15670},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-2-padrao-i-ts04-engenharia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 2 Padrao I - 2008"},{"id":31963,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 2 Padrao I","id":15670},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-2-padrao-i-ts04-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 2 Padrao I - 2008"},{"id":31964,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 2 Padrao I","id":15670},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-2-padrao-i-ts04-engenharia-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 2 Padrao I - 2008"},{"id":31965,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 2 Padrao I","id":15670},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-2-padrao-i-ts04-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 2 Padrao I - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:38:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":139,"descricao":"Ci\u00eancia e Tecnologia"}],"id":994219,"hashId":"ad0cd3f3cb1fb3dfe9ef31d6e9e81e16","enunciado":"Depois de estabelecida uma conex\u00e3o TCP, uma conex\u00e3o de\r\ncontrole FTP \u00e9 criada e por meio dela s\u00e3o transmitidos os\r\ncomandos FTP. Para que os dados sejam transferidos, s\u00e3o\r\nestabelecidas conex\u00f5es de dados, sendo que uma mesma conex\u00e3o\r\nTCP \u00e9 usada para v\u00e1rias conex\u00f5es de dados. Sempre que uma\r\ntransfer\u00eancia de dados \u00e9 encerrada, a conex\u00e3o de dados \u00e9 mantida,\r\nsendo reaproveitada em futuras transfer\u00eancias de dados.","resposta":3471696,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3471695,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3471696,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens de 35 a 42, referentes a redes de computadores.","id":368537,"enunciado":"Julgue os itens de 35 a 42, referentes a redes de computadores.","rotulo":35,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35 a 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Arquitetura TCP\/IP","oab":false,"nome":"Arquitetura TCP\/IP","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397528,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-tcp-ip"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/994219","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 2 Padrao I","id":15670}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No construtor da classe Controladora, a palavra this possibilita acessar os quatro atributos de inst\u00e2ncia dessa classe. No m\u00e9todo executar, a exce\u00e7\u00e3o IllegalArgumentException pode ser lan\u00e7ada mesmo n\u00e3o tendo sido listada ap\u00f3s a palavra throws na declara\u00e7\u00e3o do m\u00e9todo.","provas":[{"id":31961,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 2 Padrao I","id":15670},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-2-padrao-i-ts04-ciencia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 2 Padrao I - 2008"},{"id":31962,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 2 Padrao I","id":15670},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-2-padrao-i-ts04-engenharia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 2 Padrao I - 2008"},{"id":31963,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 2 Padrao I","id":15670},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-2-padrao-i-ts04-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 2 Padrao I - 2008"},{"id":31964,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 2 Padrao I","id":15670},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-2-padrao-i-ts04-engenharia-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 2 Padrao I - 2008"},{"id":31965,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 2 Padrao I","id":15670},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-2-padrao-i-ts04-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 2 Padrao I - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:38:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":139,"descricao":"Ci\u00eancia e Tecnologia"}],"id":994230,"hashId":"c39d940150760f9b1023243328b2d159","enunciado":"No construtor da classe Controladora, a palavra this possibilita acessar os quatro atributos de inst\u00e2ncia dessa classe. No m\u00e9todo\r\nexecutar, a exce\u00e7\u00e3o IllegalArgumentException pode ser lan\u00e7ada mesmo n\u00e3o tendo sido listada ap\u00f3s a palavra throws na\r\ndeclara\u00e7\u00e3o do m\u00e9todo.","resposta":3471717,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3471717,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3471718,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando esse c\u00f3digo Java, julgue os itens de 52 a 55","id":368540,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/31961\/12.gif\"><\/p><p>Considerando esse c\u00f3digo Java, julgue os itens de 52 a 55<\/p>","rotulo":52,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 52 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/994230","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 2 Padrao I","id":15670}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 poss\u00edvel controlar a execu\u00e7\u00e3o concorrente de m\u00e9todos usando-se a palavra-chave synchronized nas declara\u00e7\u00f5es desses m\u00e9todos, ao se declarar construtores e m\u00e9todos est\u00e1ticos. Em uma classe com m\u00e9todos syncronized, um mesmo lock controla o acesso aos atributos est\u00e1ticos e \u00e0s inst\u00e2ncias da classe.","provas":[{"id":31961,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 2 Padrao I","id":15670},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-2-padrao-i-ts04-ciencia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 2 Padrao I - 2008"},{"id":31962,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 2 Padrao I","id":15670},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-2-padrao-i-ts04-engenharia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 2 Padrao I - 2008"},{"id":31963,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 2 Padrao I","id":15670},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-2-padrao-i-ts04-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 2 Padrao I - 2008"},{"id":31964,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 2 Padrao I","id":15670},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-2-padrao-i-ts04-engenharia-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 2 Padrao I - 2008"},{"id":31965,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 2 Padrao I","id":15670},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-2-padrao-i-ts04-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 2 Padrao I - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:38:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":139,"descricao":"Ci\u00eancia e Tecnologia"}],"id":994238,"hashId":"6efe7d98921138de420f13686c99b23b","enunciado":"\u00c9 poss\u00edvel controlar a execu\u00e7\u00e3o concorrente de m\u00e9todos usando-se a palavra-chave synchronized nas declara\u00e7\u00f5es desses\r\nm\u00e9todos, ao se declarar construtores e m\u00e9todos est\u00e1ticos. Em uma classe com m\u00e9todos syncronized, um mesmo lock controla\r\no acesso aos atributos est\u00e1ticos e \u00e0s inst\u00e2ncias da classe.","resposta":3471734,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3471733,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3471734,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, que se referem a programa\u00e7\u00e3o concorrente em Java.","id":368544,"enunciado":"Julgue os itens seguintes, que se referem a programa\u00e7\u00e3o concorrente em Java.","rotulo":60,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60 a 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/994238","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 2 Padrao I","id":15670}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Acerca do diagrama de classes, \u00e9 correto afirmar que a classe CntrNegocio implementa a interface INegocio; podem existir inst\u00e2ncias de Usuario mesmo que n\u00e3o existam inst\u00e2ncias de Cadastro; a cada inst\u00e2ncia de Cadastro podem estar ligadas v\u00e1rias inst\u00e2ncias de CntrTransacao; o atributo nome n\u00e3o pode ser diretamente acessado fora da classe Usuario; o m\u00e9todo remover pode ser invocado fora da classe CntrNegocio.","provas":[{"id":31961,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 2 Padrao I","id":15670},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-2-padrao-i-ts04-ciencia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 2 Padrao I - 2008"},{"id":31962,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 2 Padrao I","id":15670},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-2-padrao-i-ts04-engenharia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 2 Padrao I - 2008"},{"id":31963,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 2 Padrao I","id":15670},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-2-padrao-i-ts04-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 2 Padrao I - 2008"},{"id":31964,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 2 Padrao I","id":15670},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-2-padrao-i-ts04-engenharia-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 2 Padrao I - 2008"},{"id":31965,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 2 Padrao I","id":15670},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-2-padrao-i-ts04-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 2 Padrao I - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:38:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":139,"descricao":"Ci\u00eancia e Tecnologia"}],"id":994248,"hashId":"97cec9bd44bdadcf4fb3e7ea7c58fb39","enunciado":"Acerca do diagrama de classes, \u00e9 correto afirmar que a classe CntrNegocio implementa a interface INegocio; podem existir inst\u00e2ncias\r\nde Usuario mesmo que n\u00e3o existam inst\u00e2ncias de Cadastro; a cada inst\u00e2ncia de Cadastro podem estar ligadas v\u00e1rias inst\u00e2ncias de\r\nCntrTransacao; o atributo nome n\u00e3o pode ser diretamente acessado fora da classe Usuario; o m\u00e9todo remover pode ser invocado fora\r\nda classe CntrNegocio.","resposta":3471753,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3471753,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3471754,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto aos diagramas UML mostrados acima, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":368547,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/31961\/21.gif\"><\/p><p>Quanto aos diagramas UML mostrados acima, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":68,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/994248","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 2 Padrao I","id":15670}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No modelo de desenvolvimento em cascata, a especifica\u00e7\u00e3o e a an\u00e1lise de requisitos, o projeto, a implementa\u00e7\u00e3o, o teste, a opera\u00e7\u00e3o e a manuten\u00e7\u00e3o s\u00e3o poss\u00edveis fases em um ciclo de vida. Cada fase produz artefatos e a fase seguinte n\u00e3o deve come\u00e7ar antes que a anterior tenha terminado. Esse modelo pode ser usado quando os requisitos s\u00e3o bem compreendidos e h\u00e1 pouca chance de mudan\u00e7as radicais durante o desenvolvimento.","provas":[{"id":31961,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 2 Padrao I","id":15670},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-2-padrao-i-ts04-ciencia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 2 Padrao I - 2008"},{"id":31962,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 2 Padrao I","id":15670},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-2-padrao-i-ts04-engenharia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 2 Padrao I - 2008"},{"id":31963,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 2 Padrao I","id":15670},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-2-padrao-i-ts04-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 2 Padrao I - 2008"},{"id":31964,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 2 Padrao I","id":15670},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-2-padrao-i-ts04-engenharia-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 2 Padrao I - 2008"},{"id":31965,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 2 Padrao I","id":15670},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-2-padrao-i-ts04-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 2 Padrao I - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:38:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":139,"descricao":"Ci\u00eancia e Tecnologia"}],"id":994251,"hashId":"7f024890b0a4a2b752be46e767632496","enunciado":"No modelo de desenvolvimento em cascata, a especifica\u00e7\u00e3o e a an\u00e1lise de requisitos, o projeto, a implementa\u00e7\u00e3o, o teste, a\r\nopera\u00e7\u00e3o e a manuten\u00e7\u00e3o s\u00e3o poss\u00edveis fases em um ciclo de vida. Cada fase produz artefatos e a fase seguinte n\u00e3o deve come\u00e7ar\r\nantes que a anterior tenha terminado. Esse modelo pode ser usado quando os requisitos s\u00e3o bem compreendidos e h\u00e1 pouca chance\r\nde mudan\u00e7as radicais durante o desenvolvimento.","resposta":3471759,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3471759,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3471760,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do ciclo de desenvolvimento de sistemas, julgue os seguintes itens.","id":368549,"enunciado":"Acerca do ciclo de desenvolvimento de sistemas, julgue os seguintes itens.","rotulo":73,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/994251","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Sergipe\u00a0","sigla":"TJ SE","id":1141,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos contratos administrativos, de acordo com a Lei n.\u00ba 8.666\/1993, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":33692,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Sergipe\u00a0","sigla":"TJ SE","id":1141,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tj-se-se-2008-cespe-cebraspe-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ SE - Juiz Substituto - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:43:25","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1017402,"hashId":"4e9172fa9b4d97be95b759cfb354c3ad","enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o aos contratos administrativos, de acordo com a\r\nLei n.\u00ba 8.666\/1993, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","resposta":3560916,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A circunst\u00e2ncia de uma das partes ser a administra\u00e7\u00e3o j\u00e1 caracteriza o contrato como sendo administrativo.","id":3560914,"corpo":"A circunst\u00e2ncia de uma das partes ser a administra\u00e7\u00e3o j\u00e1\r\ncaracteriza o contrato como sendo administrativo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o se admite contrato administrativo verbal entre a administra\u00e7\u00e3o e o particular.","id":3560915,"corpo":"N\u00e3o se admite contrato administrativo verbal entre a\r\nadministra\u00e7\u00e3o e o particular.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A substitui\u00e7\u00e3o da garantia da execu\u00e7\u00e3o do contrato administrativo exige aquiesc\u00eancia da administra\u00e7\u00e3o e concord\u00e2ncia do contratado.","id":3560916,"corpo":"A substitui\u00e7\u00e3o da garantia da execu\u00e7\u00e3o do contrato\r\nadministrativo exige aquiesc\u00eancia da administra\u00e7\u00e3o e\r\nconcord\u00e2ncia do contratado.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A decreta\u00e7\u00e3o de fal\u00eancia da empresa contratada n\u00e3o \u00e9 motivo para rescis\u00e3o do contrato administrativo.","id":3560917,"corpo":"A decreta\u00e7\u00e3o de fal\u00eancia da empresa contratada n\u00e3o \u00e9 motivo\r\npara rescis\u00e3o do contrato administrativo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A ocorr\u00eancia de caso fortuito impeditiva de execu\u00e7\u00e3o do contrato, sem culpa do contratado, possibilita \u00e0 administra\u00e7\u00e3o deixar de lhe pagar o custo da desmobiliza\u00e7\u00e3o.","id":3560918,"corpo":"A ocorr\u00eancia de caso fortuito impeditiva de execu\u00e7\u00e3o do\r\ncontrato, sem culpa do contratado, possibilita \u00e0 administra\u00e7\u00e3o\r\ndeixar de lhe pagar o custo da desmobiliza\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372469,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Contratos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404429,"slug":"direito-administrativo-contratos-administrativos"},{"nome_clean":"Exig\u00eancia de garantia","oab":true,"nome":"Exig\u00eancia de garantia","pai":404493,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408161,"slug":"direito-administrativo-exigencia-de-garantia"}],"slug":"direito-administrativo\/1017402","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Sergipe\u00a0","sigla":"TJ SE","id":1141,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em a\u00e7\u00e3o demarcat\u00f3ria de terras ind\u00edgenas, o interessado pode impetrar mandado de seguran\u00e7a na hip\u00f3tese de","provas":[{"id":33692,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Sergipe\u00a0","sigla":"TJ SE","id":1141,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tj-se-se-2008-cespe-cebraspe-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ SE - Juiz Substituto - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:43:26","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1017407,"hashId":"584f5f2f37c6a8efb61258c42bf8ad91","enunciado":"Em a\u00e7\u00e3o demarcat\u00f3ria de terras ind\u00edgenas, o interessado pode\r\nimpetrar mandado de seguran\u00e7a na hip\u00f3tese de","resposta":3560943,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"reclamar indeniza\u00e7\u00e3o de benfeitoria de boa-f\u00e9.","id":3560939,"corpo":"reclamar indeniza\u00e7\u00e3o de benfeitoria de boa-f\u00e9.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"discutir o m\u00e9rito da per\u00edcia realizada no curso do processo administrativo.","id":3560940,"corpo":"discutir o m\u00e9rito da per\u00edcia realizada no curso do processo\r\nadministrativo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"discutir o valor da indeniza\u00e7\u00e3o.","id":3560941,"corpo":"discutir o valor da indeniza\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"alegar a inexist\u00eancia de \u00edndios no local.","id":3560942,"corpo":"alegar a inexist\u00eancia de \u00edndios no local.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"alega\u00e7\u00e3o de inobserv\u00e2ncia do devido processo legal ou de aspectos formais do procedimento administrativo.","id":3560943,"corpo":"alega\u00e7\u00e3o de inobserv\u00e2ncia do devido processo legal ou de\r\naspectos formais do procedimento administrativo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372470,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Rem\u00e9dios constitucionais ou writs constitucionais ou a\u00e7\u00f5es constitucionais ou garantias constitucionais","oab":true,"nome":"Rem\u00e9dios constitucionais ou writs constitucionais ou a\u00e7\u00f5es constitucionais ou garantias constitucionais","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405220,"slug":"direito-constitucional-remedios-constitucionais-ou-writs-constitucionais-ou-acoes-constitucionais-ou-garantias-constitucionais"},{"nome_clean":"Dos \u00edndios ou \u00edndios ou tutela constitucional das comunidades ind\u00edgenas (artigos 231 e 232 da CF)","oab":true,"nome":"Dos \u00edndios ou \u00edndios ou tutela constitucional das comunidades ind\u00edgenas (artigos 231 e 232 da CF)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405318,"slug":"direito-constitucional-dos-indios-ou-indios-ou-tutela-constitucional-das-comunidades-indigenas-artigos-231-e-232-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1017407","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Sergipe\u00a0","sigla":"TJ SE","id":1141,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da propriedade e da posse, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":33692,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Sergipe\u00a0","sigla":"TJ SE","id":1141,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tj-se-se-2008-cespe-cebraspe-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ SE - Juiz Substituto - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:43:27","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1017428,"hashId":"29da1309516f4e96b756facfcb567515","enunciado":"A respeito da propriedade e da posse, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","resposta":3561045,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O direito de reten\u00e7\u00e3o consiste na faculdade do possuidor de boa-f\u00e9 ou o detentor de coisa im\u00f3vel de manter o poder f\u00e1tico sobre a coisa alheia, objetivando proteger a sua posse ou receber a indeniza\u00e7\u00e3o pelas benfeitorias necess\u00e1rias e \u00fateis realizadas no im\u00f3vel.","id":3561044,"corpo":"O direito de reten\u00e7\u00e3o consiste na faculdade do possuidor de boa-f\u00e9\r\nou o detentor de coisa im\u00f3vel de manter o poder f\u00e1tico sobre a\r\ncoisa alheia, objetivando proteger a sua posse ou receber a\r\nindeniza\u00e7\u00e3o pelas benfeitorias necess\u00e1rias e \u00fateis realizadas no\r\nim\u00f3vel.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Se o propriet\u00e1rio, por meio de contrato verbal de comodato, permitir o uso gratuito de um im\u00f3vel por tempo indeterminado, o comodat\u00e1rio exerce legitimamente a posse e, sem a notifica\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria de que n\u00e3o mais tem interesse em manter o comodato, n\u00e3o h\u00e1 constitui\u00e7\u00e3o em mora e, sem ela, tamb\u00e9m o propriet\u00e1rio n\u00e3o pode postular a reintegra\u00e7\u00e3o de posse.","id":3561045,"corpo":"Se o propriet\u00e1rio, por meio de contrato verbal de comodato,\r\npermitir o uso gratuito de um im\u00f3vel por tempo indeterminado, o\r\ncomodat\u00e1rio exerce legitimamente a posse e, sem a notifica\u00e7\u00e3o\r\nnecess\u00e1ria de que n\u00e3o mais tem interesse em manter o comodato,\r\nn\u00e3o h\u00e1 constitui\u00e7\u00e3o em mora e, sem ela, tamb\u00e9m o propriet\u00e1rio\r\nn\u00e3o pode postular a reintegra\u00e7\u00e3o de posse.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O convalescimento da posse adquirida de forma violenta, clandestina ou prec\u00e1ria \u00e9 permitido pela cessa\u00e7\u00e3o da viol\u00eancia ou da clandestinidade e pelo decurso de ano e dia. Cessado o v\u00edcio, a posse torna-se justa e o possuidor passa a ser considerado de boa-f\u00e9, reconhecendo-se-lhe o direito de reten\u00e7\u00e3o, seja por acess\u00f5es seja por benfeitorias necess\u00e1rias, \u00fateis ou voluptu\u00e1rias.","id":3561046,"corpo":"O convalescimento da posse adquirida de forma violenta,\r\nclandestina ou prec\u00e1ria \u00e9 permitido pela cessa\u00e7\u00e3o da viol\u00eancia ou\r\nda clandestinidade e pelo decurso de ano e dia. Cessado o v\u00edcio,\r\na posse torna-se justa e o possuidor passa a ser considerado de\r\nboa-f\u00e9, reconhecendo-se-lhe o direito de reten\u00e7\u00e3o, seja por\r\nacess\u00f5es seja por benfeitorias necess\u00e1rias, \u00fateis ou voluptu\u00e1rias.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A descoberta \u00e9 um modo de aquisi\u00e7\u00e3o origin\u00e1ria da propriedade m\u00f3vel, segundo a qual aquele que encontrar coisa alheia, sem dono ou abandonada torna-se seu deposit\u00e1rio e, transcorridos tr\u00eas anos sem que o propriet\u00e1rio a reclame, a propriedade consolida-se na pessoa do possuidor.","id":3561047,"corpo":"A descoberta \u00e9 um modo de aquisi\u00e7\u00e3o origin\u00e1ria da propriedade\r\nm\u00f3vel, segundo a qual aquele que encontrar coisa alheia, sem\r\ndono ou abandonada torna-se seu deposit\u00e1rio e, transcorridos\r\ntr\u00eas anos sem que o propriet\u00e1rio a reclame, a propriedade\r\nconsolida-se na pessoa do possuidor.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Adquire-se a propriedade por abandono de \u00e1lveo quando houver acr\u00e9scimo de terras \u00e0s margens de um rio, provocado pelo desvio de \u00e1guas ou afastamento dessas, descobrindo parte do \u00e1lveo.","id":3561048,"corpo":"Adquire-se a propriedade por abandono de \u00e1lveo quando houver\r\nacr\u00e9scimo de terras \u00e0s margens de um rio, provocado pelo desvio\r\nde \u00e1guas ou afastamento dessas, descobrindo parte do \u00e1lveo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372472,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Direito das Coisas (Art. 1.196 ao 1.510)","oab":true,"nome":"Direito das Coisas (Art. 1.196 ao 1.510)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406018,"slug":"direito-civil-direito-das-coisas-art-1-196-ao-1-510"},{"nome_clean":"Posse (Art. 1196 ao 1.224)","oab":true,"nome":"Posse (Art. 1196 ao 1.224)","pai":406018,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406021,"slug":"direito-civil-posse-art-1196-ao-1-224"},{"nome_clean":"A\u00e7\u00f5es Relacionadas \u00e0 Posse","oab":false,"nome":"A\u00e7\u00f5es Relacionadas \u00e0 Posse","pai":406021,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415978,"slug":"direito-civil-acoes-relacionadas-a-posse"},{"nome_clean":"A\u00e7\u00f5es Possess\u00f3rias","oab":false,"nome":"A\u00e7\u00f5es Possess\u00f3rias","pai":415978,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415979,"slug":"direito-civil-acoes-possessorias"},{"nome_clean":"Reintegra\u00e7\u00e3o de Posse","oab":false,"nome":"Reintegra\u00e7\u00e3o de Posse","pai":415979,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415982,"slug":"direito-civil-reintegracao-de-posse"}],"slug":"direito-civil\/1017428","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Sergipe\u00a0","sigla":"TJ SE","id":1141,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 execu\u00e7\u00e3o penal.","provas":[{"id":33692,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Sergipe\u00a0","sigla":"TJ SE","id":1141,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tj-se-se-2008-cespe-cebraspe-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ SE - Juiz Substituto - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:43:27","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1017442,"hashId":"588a5915f7f11631bcac3a29dd25762d","enunciado":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 execu\u00e7\u00e3o penal.","resposta":3561118,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Entre outros, ao juiz da execu\u00e7\u00e3o compete declarar extinta a punibilidade, converter pena de multa em privativa de liberdade e decidir sobre regress\u00e3o de regime.","id":3561114,"corpo":"Entre outros, ao juiz da execu\u00e7\u00e3o compete declarar extinta a\r\npunibilidade, converter pena de multa em privativa de\r\nliberdade e decidir sobre regress\u00e3o de regime.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A admissibilidade de progress\u00e3o no regime de execu\u00e7\u00e3o da pena aplicada ao crime de tortura n\u00e3o se estende aos demais crimes hediondos.","id":3561115,"corpo":"A admissibilidade de progress\u00e3o no regime de execu\u00e7\u00e3o da\r\npena aplicada ao crime de tortura n\u00e3o se estende aos demais\r\ncrimes hediondos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A pena unificada para atender ao limite de trinta anos de cumprimento previsto no C\u00f3digo Penal \u00e9 considerada para a concess\u00e3o de outros benef\u00edcios, como o livramento condicional.","id":3561116,"corpo":"A pena unificada para atender ao limite de trinta anos de\r\ncumprimento previsto no C\u00f3digo Penal \u00e9 considerada para a\r\nconcess\u00e3o de outros benef\u00edcios, como o livramento\r\ncondicional.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o se admite a progress\u00e3o de regime de cumprimento de pena antes do tr\u00e2nsito em julgado da senten\u00e7a condenat\u00f3ria.","id":3561117,"corpo":"N\u00e3o se admite a progress\u00e3o de regime de cumprimento de\r\npena antes do tr\u00e2nsito em julgado da senten\u00e7a condenat\u00f3ria.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O trabalho do preso ser\u00e1 sempre remunerado, exceto nas tarefas executadas como presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o \u00e0 comunidade.","id":3561118,"corpo":"O trabalho do preso ser\u00e1 sempre remunerado, exceto nas\r\ntarefas executadas como presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o \u00e0 comunidade.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372473,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 7.210\/1984 - Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal - LEP","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 7.210\/1984 - Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal - LEP","pai":null,"assunto_raiz":406458,"materia":true,"id":406458,"slug":"lei-no-7-210-1984-lei-de-execucao-penal-lep"},{"nome_clean":"Do Condenado e do Internado","oab":true,"nome":"Do Condenado e do Internado","pai":406458,"assunto_raiz":406458,"materia":false,"id":406464,"slug":"lei-no-7-210-1984-lei-de-execucao-penal-lep-do-condenado-e-do-internado"},{"nome_clean":"Trabalho","oab":true,"nome":"Trabalho","pai":406464,"assunto_raiz":406458,"materia":false,"id":411017,"slug":"lei-no-7-210-1984-lei-de-execucao-penal-lep-trabalho"}],"slug":"lei-no-7-210-1984-lei-de-execucao-penal\/1017442","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Sergipe\u00a0","sigla":"TJ SE","id":1141,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Por regra, aos estados \u00e9 vedado criar vincula\u00e7\u00f5es da receita de impostos; todavia, h\u00e1 casos em que a CF o admite, tais como","provas":[{"id":33692,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Sergipe\u00a0","sigla":"TJ SE","id":1141,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tj-se-se-2008-cespe-cebraspe-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ SE - Juiz Substituto - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:43:29","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1017477,"hashId":"e851e65fabe6f252fca4ff400a590266","enunciado":"Por regra, aos estados \u00e9 vedado criar vincula\u00e7\u00f5es da receita de\r\nimpostos; todavia, h\u00e1 casos em que a CF o admite, tais como","resposta":3561290,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"despesas com seguran\u00e7a p\u00fablica.","id":3561289,"corpo":"despesas com seguran\u00e7a p\u00fablica.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"presta\u00e7\u00e3o de garantias \u00e0s opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito por antecipa\u00e7\u00e3o de receita.","id":3561290,"corpo":"presta\u00e7\u00e3o de garantias \u00e0s opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito por\r\nantecipa\u00e7\u00e3o de receita.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fundo de amparo ao trabalhador.","id":3561291,"corpo":"fundo de amparo ao trabalhador.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aposentadoria de servidores p\u00fablicos.","id":3561292,"corpo":"aposentadoria de servidores p\u00fablicos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"aposentadoria do setor privado.","id":3561293,"corpo":"aposentadoria do setor privado.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372477,"enunciado":"","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Sistema tribut\u00e1rio nacional (artigos 145 a 162 da CF)","oab":true,"nome":"Sistema tribut\u00e1rio nacional (artigos 145 a 162 da CF)","pai":405290,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405291,"slug":"direito-constitucional-sistema-tributario-nacional-artigos-145-a-162-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1017477","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Sergipe\u00a0","sigla":"TJ SE","id":1141,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere que, ap\u00f3s preencher e entregar ao \u00f3rg\u00e3o fiscal todos os documentos e informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rios \u00e0 apura\u00e7\u00e3o de determinado tributo, a empresa X receba uma notifica\u00e7\u00e3o para pagamento. Nessa situa\u00e7\u00e3o, tal tributo tem lan\u00e7amento","provas":[{"id":33692,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Sergipe\u00a0","sigla":"TJ SE","id":1141,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tj-se-se-2008-cespe-cebraspe-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ SE - Juiz Substituto - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:29","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1017481,"hashId":"2f2b606a7e4cfb568d0ede744d42edf4","enunciado":"Considere que, ap\u00f3s preencher e entregar ao \u00f3rg\u00e3o fiscal todos os\r\ndocumentos e informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rios \u00e0 apura\u00e7\u00e3o de determinado\r\ntributo, a empresa X receba uma notifica\u00e7\u00e3o para pagamento. Nessa\r\nsitua\u00e7\u00e3o, tal tributo tem lan\u00e7amento","resposta":3561309,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"por declara\u00e7\u00e3o.","id":3561309,"corpo":"por declara\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"por apontamento.","id":3561310,"corpo":"por apontamento.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de of\u00edcio.","id":3561311,"corpo":"de of\u00edcio.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"por homologa\u00e7\u00e3o.","id":3561312,"corpo":"por homologa\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"por substitui\u00e7\u00e3o.","id":3561313,"corpo":"por substitui\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372477,"enunciado":"","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407168,"slug":"direito-tributario-credito-tributario"},{"nome_clean":"Modalidades de lan\u00e7amento","oab":true,"nome":"Modalidades de lan\u00e7amento","pai":407170,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407171,"slug":"direito-tributario-modalidades-de-lancamento"},{"nome_clean":"Lan\u00e7amento por Declara\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Lan\u00e7amento por Declara\u00e7\u00e3o","pai":407171,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417909,"slug":"direito-tributario-lancamento-por-declaracao"}],"slug":"direito-tributario\/1017481","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2-I - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es Internacionais","id":15295},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2-I - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":15296},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2-I - \u00c1rea Jornalismo","id":15297},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2-I - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es Internacionais","id":15298},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2-I - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":15299},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2-I - \u00c1rea Jornalismo","id":15300}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quanto mais improv\u00e1vel \u00e9 o acontecimento, mais impregnado de valor midi\u00e1tico ele pode estar.","provas":[{"id":31365,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2-I - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es Internacionais","id":15295},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-2-i-area-relacoes-internacionais-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 2-I - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es Internacionais - 2008"},{"id":31366,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2-I - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":15296},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-2-i-area-comunicacao-social-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 2-I - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2008"},{"id":31367,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2-I - \u00c1rea Jornalismo","id":15297},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-2-i-area-jornalismo-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 2-I - \u00c1rea Jornalismo - 2008"},{"id":31368,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2-I - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es Internacionais","id":15298},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-2-i-area-relacoes-internacionais-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 2-I - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es Internacionais - 2008"},{"id":31369,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2-I - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":15299},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-2-i-area-comunicacao-social-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 2-I - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2008"},{"id":31370,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2-I - \u00c1rea Jornalismo","id":15300},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-2-i-area-jornalismo-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 2-I - \u00c1rea Jornalismo - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:38:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":223,"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es Internacionais"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":984392,"hashId":"ee1a440b80ef416f6e715a3e247c2a38","enunciado":"Quanto mais improv\u00e1vel \u00e9 o acontecimento, mais\r\nimpregnado de valor midi\u00e1tico ele pode estar.","resposta":3439812,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3439812,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3439813,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O acontecimento midi\u00e1tico segue uma l\u00f3gica pr\u00f3pria, segundo a qual nem todo fato tem valor suficiente para merecer publica\u00e7\u00e3o. Com rela\u00e7\u00e3o a essa l\u00f3gica, julgue os itens que se seguem.","id":366610,"enunciado":"O acontecimento midi\u00e1tico segue uma l\u00f3gica pr\u00f3pria, segundo a\r\nqual nem todo fato tem valor suficiente para merecer publica\u00e7\u00e3o.\r\nCom rela\u00e7\u00e3o a essa l\u00f3gica, julgue os itens que se seguem.","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71  a 74"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Conceitos Fundamentais","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397676,"slug":"comunicacao-social-conceitos-fundamentais"}],"slug":"comunicacao-social\/984392","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2-I - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es Internacionais","id":15295},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2-I - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":15296},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2-I - \u00c1rea Jornalismo","id":15297},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2-I - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es Internacionais","id":15298},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2-I - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":15299},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2-I - \u00c1rea Jornalismo","id":15300}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Com a implanta\u00e7\u00e3o da TV digital no Brasil, o abismo entre televis\u00e3o de massa e televis\u00e3o de elite ser\u00e1 ainda maior, pois os conte\u00fados tradicionais continuar\u00e3o a ser exibidos nos canais abertos e os conte\u00fados de qualidade, nos canais fechados.","provas":[{"id":31365,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2-I - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es Internacionais","id":15295},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-2-i-area-relacoes-internacionais-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 2-I - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es Internacionais - 2008"},{"id":31366,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2-I - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":15296},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-2-i-area-comunicacao-social-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 2-I - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2008"},{"id":31367,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2-I - \u00c1rea Jornalismo","id":15297},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-2-i-area-jornalismo-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 2-I - \u00c1rea Jornalismo - 2008"},{"id":31368,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2-I - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es Internacionais","id":15298},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-2-i-area-relacoes-internacionais-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 2-I - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es Internacionais - 2008"},{"id":31369,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2-I - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":15299},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-2-i-area-comunicacao-social-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 2-I - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2008"},{"id":31370,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2-I - \u00c1rea Jornalismo","id":15300},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-2-i-area-jornalismo-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 2-I - \u00c1rea Jornalismo - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:38:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":223,"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es Internacionais"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":984397,"hashId":"8acf419f1e8cb696822dab53d722022f","enunciado":"Com a implanta\u00e7\u00e3o da TV digital no Brasil, o abismo entre\r\ntelevis\u00e3o de massa e televis\u00e3o de elite ser\u00e1 ainda maior, pois\r\nos conte\u00fados tradicionais continuar\u00e3o a ser exibidos nos\r\ncanais abertos e os conte\u00fados de qualidade, nos canais\r\nfechados.","resposta":3439823,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3439822,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3439823,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um dos pressupostos da implanta\u00e7\u00e3o e dissemina\u00e7\u00e3o da TV digital no Brasil \u00e9 o de que os tradicionais p\u00fablicos massivos ter\u00e3o mais acesso a uma maior quantidade de canais e a uma maior oferta de conte\u00fados at\u00e9 ent\u00e3o considerados um privil\u00e9gio dos p\u00fablicos segmentados. Com base nessa premissa, julgue os seguintes itens.","id":366612,"enunciado":"Um dos pressupostos da implanta\u00e7\u00e3o e dissemina\u00e7\u00e3o da TV\r\ndigital no Brasil \u00e9 o de que os tradicionais p\u00fablicos massivos\r\nter\u00e3o mais acesso a uma maior quantidade de canais e a uma\r\nmaior oferta de conte\u00fados at\u00e9 ent\u00e3o considerados um privil\u00e9gio\r\ndos p\u00fablicos segmentados. Com base nessa premissa, julgue os\r\nseguintes itens.","rotulo":77,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 77 a 78"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Tecnologias e Novas Tend\u00eancias na Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologias e Novas Tend\u00eancias na Comunica\u00e7\u00e3o","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397703,"slug":"comunicacao-social-tecnologias-e-novas-tendencias-na-comunicacao"}],"slug":"comunicacao-social\/984397","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2-I - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es Internacionais","id":15295},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2-I - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":15296},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2-I - \u00c1rea Jornalismo","id":15297},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2-I - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es Internacionais","id":15298},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2-I - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":15299},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2-I - \u00c1rea Jornalismo","id":15300}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com o C\u00f3digo de \u00c9tica, as not\u00edcias que puderem causar p\u00e2nico ser\u00e3o dadas de maneira a evit\u00e1-lo.","provas":[{"id":31365,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2-I - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es Internacionais","id":15295},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-2-i-area-relacoes-internacionais-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 2-I - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es Internacionais - 2008"},{"id":31366,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2-I - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":15296},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-2-i-area-comunicacao-social-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 2-I - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2008"},{"id":31367,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2-I - \u00c1rea Jornalismo","id":15297},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-2-i-area-jornalismo-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 2-I - \u00c1rea Jornalismo - 2008"},{"id":31368,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2-I - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es Internacionais","id":15298},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-2-i-area-relacoes-internacionais-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 2-I - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es Internacionais - 2008"},{"id":31369,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2-I - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":15299},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-2-i-area-comunicacao-social-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 2-I - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2008"},{"id":31370,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2-I - \u00c1rea Jornalismo","id":15300},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-2-i-area-jornalismo-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 2-I - \u00c1rea Jornalismo - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:38:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":223,"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es Internacionais"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":984412,"hashId":"22e70bf7c1e291cb5c18af0e43afc1b7","enunciado":"De acordo com o C\u00f3digo de \u00c9tica, as not\u00edcias que puderem\r\ncausar p\u00e2nico ser\u00e3o dadas de maneira a evit\u00e1-lo.","resposta":3439852,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3439852,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3439853,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando o C\u00f3digo de \u00c9tica da radiodifus\u00e3o brasileira, julgue os itens que se seguem.","id":366616,"enunciado":"Considerando o C\u00f3digo de \u00c9tica da radiodifus\u00e3o brasileira,\r\njulgue os itens que se seguem.","rotulo":90,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 90 a 93"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica de Radiodifus\u00e3o Brasileira","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica de Radiodifus\u00e3o Brasileira","pai":397680,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418222,"slug":"comunicacao-social-codigo-de-etica-de-radiodifusao-brasileira"}],"slug":"comunicacao-social\/984412","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2-I - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es Internacionais","id":15295},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2-I - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":15296},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2-I - \u00c1rea Jornalismo","id":15297},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2-I - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es Internacionais","id":15298},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2-I - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":15299},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2-I - \u00c1rea Jornalismo","id":15300}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Propriedade cruzada significa que, em uma mesma localidade, diferentes meios de comunica\u00e7\u00e3o est\u00e3o nas m\u00e3os de um mesmo propriet\u00e1rio.","provas":[{"id":31365,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2-I - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es Internacionais","id":15295},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-2-i-area-relacoes-internacionais-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 2-I - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es Internacionais - 2008"},{"id":31366,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2-I - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":15296},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-2-i-area-comunicacao-social-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 2-I - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2008"},{"id":31367,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2-I - \u00c1rea Jornalismo","id":15297},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-2-i-area-jornalismo-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 2-I - \u00c1rea Jornalismo - 2008"},{"id":31368,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2-I - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es Internacionais","id":15298},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-2-i-area-relacoes-internacionais-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 2-I - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es Internacionais - 2008"},{"id":31369,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2-I - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":15299},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-2-i-area-comunicacao-social-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 2-I - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2008"},{"id":31370,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2-I - \u00c1rea Jornalismo","id":15300},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-2-i-area-jornalismo-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 2-I - \u00c1rea Jornalismo - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:38:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":223,"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es Internacionais"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":984417,"hashId":"558ed68c7ded27cc3cbc255b2a074bc1","enunciado":"Propriedade cruzada significa que, em uma mesma\r\nlocalidade, diferentes meios de comunica\u00e7\u00e3o est\u00e3o nas m\u00e3os\r\nde um mesmo propriet\u00e1rio.","resposta":3439862,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3439862,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3439863,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da concentra\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o nas m\u00e3os de grandes grupos econ\u00f4micos, julgue os itens a seguir.","id":366618,"enunciado":"A respeito da concentra\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o nas m\u00e3os\r\nde grandes grupos econ\u00f4micos, julgue os itens a seguir.","rotulo":97,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97 a 99"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Meios de comunica\u00e7\u00e3o e m\u00eddia","oab":false,"nome":"Meios de comunica\u00e7\u00e3o e m\u00eddia","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397702,"slug":"comunicacao-social-meios-de-comunicacao-e-midia"}],"slug":"comunicacao-social\/984417","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2-I - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es Internacionais","id":15295},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2-I - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":15296},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2-I - \u00c1rea Jornalismo","id":15297},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2-I - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es Internacionais","id":15298},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2-I - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":15299},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2-I - \u00c1rea Jornalismo","id":15300}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em raz\u00e3o das leis antitruste, grupos empresariais de comunica\u00e7\u00e3o que explorem r\u00e1dio, televis\u00e3o e m\u00eddia impressa simultaneamente inexistem na realidade brasileira.","provas":[{"id":31365,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2-I - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es Internacionais","id":15295},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-2-i-area-relacoes-internacionais-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 2-I - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es Internacionais - 2008"},{"id":31366,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2-I - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":15296},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-2-i-area-comunicacao-social-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 2-I - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2008"},{"id":31367,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2-I - \u00c1rea Jornalismo","id":15297},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-2-i-area-jornalismo-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 2-I - \u00c1rea Jornalismo - 2008"},{"id":31368,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2-I - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es Internacionais","id":15298},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-2-i-area-relacoes-internacionais-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 2-I - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es Internacionais - 2008"},{"id":31369,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2-I - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":15299},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-2-i-area-comunicacao-social-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 2-I - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2008"},{"id":31370,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2-I - \u00c1rea Jornalismo","id":15300},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-2-i-area-jornalismo-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 2-I - \u00c1rea Jornalismo - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:38:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":223,"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es Internacionais"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":984419,"hashId":"eaa375b96ad363f8cede6dbcde367a10","enunciado":"Em raz\u00e3o das leis antitruste, grupos empresariais de\r\ncomunica\u00e7\u00e3o que explorem r\u00e1dio, televis\u00e3o e m\u00eddia impressa\r\nsimultaneamente inexistem na realidade brasileira.","resposta":3439867,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3439866,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3439867,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da concentra\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o nas m\u00e3os de grandes grupos econ\u00f4micos, julgue os itens a seguir.","id":366618,"enunciado":"A respeito da concentra\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o nas m\u00e3os\r\nde grandes grupos econ\u00f4micos, julgue os itens a seguir.","rotulo":97,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97 a 99"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o em Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o em Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":418260,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397679,"slug":"comunicacao-social-legislacao-em-comunicacao-social"}],"slug":"comunicacao-social\/984419","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2-I - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es Internacionais","id":15295},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2-I - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":15296},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2-I - \u00c1rea Jornalismo","id":15297},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2-I - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es Internacionais","id":15298},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2-I - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":15299},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2-I - \u00c1rea Jornalismo","id":15300}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"IBGE e IBOPE fornecem, periodicamente, pesquisas e amostras com objetivo de orientar o comportamento de consumidores e eleitores, respectivamente.","provas":[{"id":31365,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2-I - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es Internacionais","id":15295},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-2-i-area-relacoes-internacionais-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 2-I - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es Internacionais - 2008"},{"id":31366,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2-I - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":15296},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-2-i-area-comunicacao-social-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 2-I - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2008"},{"id":31367,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2-I - \u00c1rea Jornalismo","id":15297},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-2-i-area-jornalismo-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 2-I - \u00c1rea Jornalismo - 2008"},{"id":31368,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2-I - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es Internacionais","id":15298},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-2-i-area-relacoes-internacionais-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 2-I - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es Internacionais - 2008"},{"id":31369,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2-I - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":15299},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-2-i-area-comunicacao-social-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 2-I - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2008"},{"id":31370,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2-I - \u00c1rea Jornalismo","id":15300},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-2-i-area-jornalismo-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 2-I - \u00c1rea Jornalismo - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:38:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":223,"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es Internacionais"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":984424,"hashId":"cd9d5b40a02634cf9565a5fd6ee370ce","enunciado":"IBGE e IBOPE fornecem, periodicamente, pesquisas e\r\namostras com objetivo de orientar o comportamento de\r\nconsumidores e eleitores, respectivamente.","resposta":3439877,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3439876,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3439877,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Dados e opini\u00f5es carecem de metodologias de coleta e interpreta\u00e7\u00e3o, atividades para as quais os brasileiros contam com pelo menos duas grandes organiza\u00e7\u00f5es com tradi\u00e7\u00e3o, o Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica (IBGE) e o Instituto Brasileiro de Opini\u00e3o, Pesquisas e Estat\u00edsticas (IBOPE). Acerca desses institutos e de sua import\u00e2ncia nos estudos da opini\u00e3o p\u00fablica no Brasil, julgue os itens que se sequem.","id":366620,"enunciado":"Dados e opini\u00f5es carecem de metodologias de coleta e\r\ninterpreta\u00e7\u00e3o, atividades para as quais os brasileiros contam com\r\npelo menos duas grandes organiza\u00e7\u00f5es com tradi\u00e7\u00e3o, o Instituto\r\nBrasileiro de Geografia e Estat\u00edstica (IBGE) e o Instituto\r\nBrasileiro de Opini\u00e3o, Pesquisas e Estat\u00edsticas (IBOPE). Acerca\r\ndesses institutos e de sua import\u00e2ncia nos estudos da opini\u00e3o\r\np\u00fablica no Brasil, julgue os itens que se sequem.","rotulo":102,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 102 a 104"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - IBOPE","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - IBOPE","pai":401608,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401609,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-ibope"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/984424","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2-I - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es Internacionais","id":15295},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2-I - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":15296},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2-I - \u00c1rea Jornalismo","id":15297},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2-I - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es Internacionais","id":15298},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2-I - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":15299},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2-I - \u00c1rea Jornalismo","id":15300}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nota \u00e0 imprensa: texto de esclarecimento redigido e divulgado para dar satisfa\u00e7\u00f5es com rela\u00e7\u00e3o a fato ocorrido, com a expectativa de que tenha aproveitamento midi\u00e1tico; Nota oficial: texto de esclarecimento redigido e divulgado sem o prop\u00f3sito expresso de dar satisfa\u00e7\u00f5es \u00e0 imprensa, embora seu conte\u00fado possa ter aproveitamento midi\u00e1tico.","provas":[{"id":31365,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2-I - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es Internacionais","id":15295},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-2-i-area-relacoes-internacionais-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 2-I - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es Internacionais - 2008"},{"id":31366,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2-I - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":15296},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-2-i-area-comunicacao-social-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 2-I - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2008"},{"id":31367,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2-I - \u00c1rea Jornalismo","id":15297},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-2-i-area-jornalismo-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 2-I - \u00c1rea Jornalismo - 2008"},{"id":31368,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2-I - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es Internacionais","id":15298},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-2-i-area-relacoes-internacionais-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 2-I - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es Internacionais - 2008"},{"id":31369,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2-I - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":15299},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-2-i-area-comunicacao-social-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 2-I - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2008"},{"id":31370,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2-I - \u00c1rea Jornalismo","id":15300},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-2-i-area-jornalismo-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 2-I - \u00c1rea Jornalismo - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:38:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":223,"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es Internacionais"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":984427,"hashId":"91b587ae5a28c547b476322e5b0aeb25","enunciado":"Nota \u00e0 imprensa: texto de esclarecimento redigido e\r\ndivulgado para dar satisfa\u00e7\u00f5es com rela\u00e7\u00e3o a fato ocorrido,\r\ncom a expectativa de que tenha aproveitamento midi\u00e1tico;\r\nNota oficial: texto de esclarecimento redigido e divulgado\r\nsem o prop\u00f3sito expresso de dar satisfa\u00e7\u00f5es \u00e0 imprensa,\r\nembora seu conte\u00fado possa ter aproveitamento midi\u00e1tico.","resposta":3439882,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3439882,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3439883,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nota \u00e0 imprensa e nota oficial s\u00e3o documentos diferentes, muito embora s\u00f3 importem para as reda\u00e7\u00f5es quando t\u00eam informa\u00e7\u00f5es que, do ponto de vista dos editores, interessam aos leitores. Nesse sentido, julgue, no item que se segue, se est\u00e3o corretas as correspond\u00eancias entre o nome do documento e sua descri\u00e7\u00e3o.","id":366622,"enunciado":"Nota \u00e0 imprensa e nota oficial s\u00e3o documentos diferentes, muito\r\nembora s\u00f3 importem para as reda\u00e7\u00f5es quando t\u00eam informa\u00e7\u00f5es\r\nque, do ponto de vista dos editores, interessam aos leitores. Nesse\r\nsentido, julgue, no item que se segue, se est\u00e3o corretas as\r\ncorrespond\u00eancias entre o nome do documento e sua descri\u00e7\u00e3o.","rotulo":107,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 107"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Organizacional","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Organizacional","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397691,"slug":"comunicacao-social-comunicacao-organizacional"}],"slug":"comunicacao-social\/984427","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2-I - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es Internacionais","id":15295},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2-I - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":15296},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2-I - \u00c1rea Jornalismo","id":15297},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2-I - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es Internacionais","id":15298},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2-I - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":15299},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2-I - \u00c1rea Jornalismo","id":15300}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O primeiro diz respeito \u00e0 linha jornal\u00edstica adotada; o segundo vincula-se ao primeiro, pois coloca no espa\u00e7o f\u00edsico as id\u00e9ias estipuladas pela linha escolhida. Enquanto o projeto editorial trata de temas, editoriais e colunas, o projeto visual cuida da apresenta\u00e7\u00e3o, tentando fazer o ve\u00edculo agrad\u00e1vel.","provas":[{"id":31365,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2-I - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es Internacionais","id":15295},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-2-i-area-relacoes-internacionais-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 2-I - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es Internacionais - 2008"},{"id":31366,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2-I - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":15296},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-2-i-area-comunicacao-social-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 2-I - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2008"},{"id":31367,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2-I - \u00c1rea Jornalismo","id":15297},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-2-i-area-jornalismo-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 2-I - \u00c1rea Jornalismo - 2008"},{"id":31368,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2-I - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es Internacionais","id":15298},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-2-i-area-relacoes-internacionais-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 2-I - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es Internacionais - 2008"},{"id":31369,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2-I - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":15299},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-2-i-area-comunicacao-social-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 2-I - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2008"},{"id":31370,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2-I - \u00c1rea Jornalismo","id":15300},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-2-i-area-jornalismo-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 2-I - \u00c1rea Jornalismo - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:38:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":223,"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es Internacionais"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":984430,"hashId":"8babee618a4ace4e4496157133c666f5","enunciado":"O primeiro diz respeito \u00e0 linha jornal\u00edstica adotada; o\r\nsegundo vincula-se ao primeiro, pois coloca no espa\u00e7o f\u00edsico\r\nas id\u00e9ias estipuladas pela linha escolhida. Enquanto o projeto\r\neditorial trata de temas, editoriais e colunas, o projeto visual\r\ncuida da apresenta\u00e7\u00e3o, tentando fazer o ve\u00edculo agrad\u00e1vel.","resposta":3439888,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3439888,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3439889,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Projeto editorial e projeto visual (gr\u00e1fico) s\u00e3o o arcabou\u00e7o do ve\u00edculo impresso. Acerca desses projetos, julgue o item abaixo.","id":366624,"enunciado":"Projeto editorial e projeto visual (gr\u00e1fico) s\u00e3o o arcabou\u00e7o do\r\nve\u00edculo impresso. Acerca desses projetos, julgue o item abaixo.","rotulo":110,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Meios de comunica\u00e7\u00e3o e m\u00eddia","oab":false,"nome":"Meios de comunica\u00e7\u00e3o e m\u00eddia","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397702,"slug":"comunicacao-social-meios-de-comunicacao-e-midia"}],"slug":"comunicacao-social\/984430","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2-I - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es Internacionais","id":15295},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2-I - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":15296},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2-I - \u00c1rea Jornalismo","id":15297},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2-I - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es Internacionais","id":15298},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2-I - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":15299},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2-I - \u00c1rea Jornalismo","id":15300}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 diagrama\u00e7\u00e3o, caminho de rato \u00e9 um termo empregado para trilhas provocadas pela coincid\u00eancia de espa\u00e7os entre palavras em linhas subseq\u00fcentes comprometendo o visual do texto.Na maioria das vezes decorrem de justifica\u00e7\u00e3o blocada ou for\u00e7ada.","provas":[{"id":31365,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2-I - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es Internacionais","id":15295},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-2-i-area-relacoes-internacionais-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 2-I - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es Internacionais - 2008"},{"id":31366,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2-I - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":15296},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-2-i-area-comunicacao-social-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 2-I - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2008"},{"id":31367,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2-I - \u00c1rea Jornalismo","id":15297},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-2-i-area-jornalismo-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 2-I - \u00c1rea Jornalismo - 2008"},{"id":31368,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2-I - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es Internacionais","id":15298},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-2-i-area-relacoes-internacionais-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 2-I - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es Internacionais - 2008"},{"id":31369,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2-I - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":15299},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-2-i-area-comunicacao-social-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 2-I - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2008"},{"id":31370,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2-I - \u00c1rea Jornalismo","id":15300},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-2-i-area-jornalismo-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 2-I - \u00c1rea Jornalismo - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:38:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":223,"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es Internacionais"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":984433,"hashId":"151e2be71454c90668607dd8b6121e81","enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 diagrama\u00e7\u00e3o, caminho de rato \u00e9 um termo\r\nempregado para trilhas provocadas pela coincid\u00eancia de\r\nespa\u00e7os entre palavras em linhas subseq\u00fcentes\r\ncomprometendo o visual do texto.Na maioria das vezes\r\ndecorrem de justifica\u00e7\u00e3o blocada ou for\u00e7ada.","resposta":3439894,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3439894,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3439895,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do processo gr\u00e1fico, da tipologia e da diagrama\u00e7\u00e3o, julgue os itens seguintes.","id":366625,"enunciado":"A respeito do processo gr\u00e1fico, da tipologia e da diagrama\u00e7\u00e3o,\r\njulgue os itens seguintes.","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 113"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Produ\u00e7\u00e3o Gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Produ\u00e7\u00e3o Gr\u00e1fica","pai":397686,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397687,"slug":"comunicacao-social-producao-grafica"}],"slug":"comunicacao-social\/984433","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2-I - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es Internacionais","id":15295},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2-I - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":15296},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2-I - \u00c1rea Jornalismo","id":15297},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2-I - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es Internacionais","id":15298},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2-I - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":15299},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2-I - \u00c1rea Jornalismo","id":15300}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"H\u00e1 uma n\u00edtida fronteira entre os ambientes gr\u00e1ficos impressos e os ambientes gr\u00e1ficos na Web, impossibilitando a transposi\u00e7\u00e3o de recursos iconogr\u00e1ficos de um para o outro.","provas":[{"id":31365,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2-I - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es Internacionais","id":15295},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-2-i-area-relacoes-internacionais-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 2-I - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es Internacionais - 2008"},{"id":31366,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2-I - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":15296},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-2-i-area-comunicacao-social-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 2-I - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2008"},{"id":31367,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2-I - \u00c1rea Jornalismo","id":15297},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-2-i-area-jornalismo-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 2-I - \u00c1rea Jornalismo - 2008"},{"id":31368,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2-I - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es Internacionais","id":15298},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-2-i-area-relacoes-internacionais-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 2-I - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es Internacionais - 2008"},{"id":31369,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2-I - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":15299},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-2-i-area-comunicacao-social-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 2-I - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2008"},{"id":31370,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2-I - \u00c1rea Jornalismo","id":15300},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-2-i-area-jornalismo-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 2-I - \u00c1rea Jornalismo - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:38:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":223,"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es Internacionais"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":984434,"hashId":"221abbbcbbe85440747c221cd8fb2e55","enunciado":"H\u00e1 uma n\u00edtida fronteira entre os ambientes gr\u00e1ficos\r\nimpressos e os ambientes gr\u00e1ficos na Web, impossibilitando\r\na transposi\u00e7\u00e3o de recursos iconogr\u00e1ficos de um para o outro.","resposta":3439897,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3439896,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3439897,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com o advento da Internet, numerosos conceitos do design foram redimensionados para o ambiente da Web, que pressup\u00f5e novos paradigmas no que se refere \u00e0 constru\u00e7\u00e3o e uso de ferramentas. Considerando essa nova cultura, julgue os itens que se seguem.","id":366626,"enunciado":"Com o advento da Internet, numerosos conceitos do design foram\r\nredimensionados para o ambiente da Web, que pressup\u00f5e novos\r\nparadigmas no que se refere \u00e0 constru\u00e7\u00e3o e uso de ferramentas.\r\nConsiderando essa nova cultura, julgue os itens que se seguem.","rotulo":114,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 114 a 117"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Produ\u00e7\u00e3o Gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Produ\u00e7\u00e3o Gr\u00e1fica","pai":397686,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397687,"slug":"comunicacao-social-producao-grafica"}],"slug":"comunicacao-social\/984434","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"MOURA MELO Consultoria em Recursos Humanos LTDA.","descricao":"MOURA MELO Consultoria em Recursos Humanos LTDA.","sigla":"","oab":false,"id":166}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo","id":11604}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Santo Andr\u00e9","sigla":"Camara de Santo Andre","id":3453,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base em Direito Tribut\u00e1rio, assinale a alternativa incorreta:","provas":[{"id":33626,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo","id":11604},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Santo Andr\u00e9","sigla":"Camara de Santo Andre","id":3453,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"MOURA MELO Consultoria em Recursos Humanos LTDA.","descricao":"MOURA MELO Consultoria em Recursos Humanos LTDA.","sigla":"","oab":false,"id":166},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-santo-andre-sp-2008-moura-melo-consultoria-em-recursos-humanos-ltda-assistente-tecnico-legislativo","tipo":1,"nome":"MOURA MELO Consultoria em Recursos Humanos LTDA. - C\u00e2mara de Santo Andr\u00e9 - Assistente T\u00e9cnico Legislativo - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:42:24","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":142,"descricao":"Ci\u00eancias Jur\u00eddicas"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":1016811,"hashId":"cfd84a9aa6921cc0712071afa755ce8f","enunciado":"Com base em Direito Tribut\u00e1rio, assinale a alternativa incorreta:","resposta":3558485,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sujeito ativo da obriga\u00e7\u00e3o \u00e9 a pessoa jur\u00eddica de direito p\u00fablico, titular da compet\u00eancia para exigir o seu cumprimento.","id":3558483,"corpo":"Sujeito ativo da obriga\u00e7\u00e3o \u00e9 a pessoa jur\u00eddica de direito p\u00fablico,\r\ntitular da compet\u00eancia para exigir o seu cumprimento.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fato gerador da obriga\u00e7\u00e3o principal \u00e9 a situa\u00e7\u00e3o definida em lei como necess\u00e1ria e suficiente \u00e0 sua ocorr\u00eancia.","id":3558484,"corpo":"Fato gerador da obriga\u00e7\u00e3o principal \u00e9 a situa\u00e7\u00e3o definida em lei\r\ncomo necess\u00e1ria e suficiente \u00e0 sua ocorr\u00eancia.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sujeito passivo da obriga\u00e7\u00e3o acess\u00f3ria \u00e9 a pessoa obrigada ao pagamento de tributo ou penalidade pecuni\u00e1ria.","id":3558485,"corpo":"Sujeito passivo da obriga\u00e7\u00e3o acess\u00f3ria \u00e9 a pessoa obrigada ao\r\npagamento de tributo ou penalidade pecuni\u00e1ria.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fato gerador da obriga\u00e7\u00e3o acess\u00f3ria \u00e9 qualquer situa\u00e7\u00e3o que, na forma da legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel, imp\u00f5e a pr\u00e1tica ou a absten\u00e7\u00e3o de ato que n\u00e3o configure obriga\u00e7\u00e3o principal.","id":3558486,"corpo":"Fato gerador da obriga\u00e7\u00e3o acess\u00f3ria \u00e9 qualquer situa\u00e7\u00e3o que,\r\nna forma da legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel, imp\u00f5e a pr\u00e1tica ou a\r\nabsten\u00e7\u00e3o de ato que n\u00e3o configure obriga\u00e7\u00e3o principal.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372375,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Sujeito Passivo (Contribuinte e Respons\u00e1vel)","oab":false,"nome":"Sujeito Passivo (Contribuinte e Respons\u00e1vel)","pai":407152,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417876,"slug":"direito-tributario-sujeito-passivo-contribuinte-e-responsavel"}],"slug":"direito-tributario\/1016811","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"MOURA MELO Consultoria em Recursos Humanos LTDA.","descricao":"MOURA MELO Consultoria em Recursos Humanos LTDA.","sigla":"","oab":false,"id":166}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo","id":11604}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Santo Andr\u00e9","sigla":"Camara de Santo Andre","id":3453,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cDO DIREITO DAS OBRIGA\u00c7\u00d5ES\u201d tratados na Lei N\u00ba 10.406, de 10 de JANEIRO de 2002, assinale a alternativa incorreta:","provas":[{"id":33626,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo","id":11604},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Santo Andr\u00e9","sigla":"Camara de Santo Andre","id":3453,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"MOURA MELO Consultoria em Recursos Humanos LTDA.","descricao":"MOURA MELO Consultoria em Recursos Humanos LTDA.","sigla":"","oab":false,"id":166},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-santo-andre-sp-2008-moura-melo-consultoria-em-recursos-humanos-ltda-assistente-tecnico-legislativo","tipo":1,"nome":"MOURA MELO Consultoria em Recursos Humanos LTDA. - C\u00e2mara de Santo Andr\u00e9 - Assistente T\u00e9cnico Legislativo - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:42:25","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":142,"descricao":"Ci\u00eancias Jur\u00eddicas"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":1016813,"hashId":"282db2f2b07917f01630f810fc931bf3","enunciado":"\u201cDO DIREITO DAS OBRIGA\u00c7\u00d5ES\u201d tratados na Lei N\u00ba 10.406, de 10\r\nde JANEIRO de 2002, assinale a alternativa incorreta:","resposta":3558494,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Art. 233. A obriga\u00e7\u00e3o de dar coisa certa abrange os acess\u00f3rios dela embora n\u00e3o mencionados, salvo se o contr\u00e1rio resultar do t\u00edtulo ou das circunst\u00e2ncias do caso.","id":3558491,"corpo":"Art. 233. A obriga\u00e7\u00e3o de dar coisa certa abrange os acess\u00f3rios\r\ndela embora n\u00e3o mencionados, salvo se o contr\u00e1rio resultar do\r\nt\u00edtulo ou das circunst\u00e2ncias do caso.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Art. 236. Sendo culpado o devedor, poder\u00e1 o credor exigir o equivalente, ou aceitar a coisa no estado em que se acha, com direito a reclamar, em um ou em outro caso, indeniza\u00e7\u00e3o das perdas e danos.","id":3558492,"corpo":"Art. 236. Sendo culpado o devedor, poder\u00e1 o credor exigir o\r\nequivalente, ou aceitar a coisa no estado em que se acha, com\r\ndireito a reclamar, em um ou em outro caso, indeniza\u00e7\u00e3o das\r\nperdas e danos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Art. 238. Se a obriga\u00e7\u00e3o for de restituir coisa certa, e esta, sem culpa do devedor, se perder antes da tradi\u00e7\u00e3o, sofrer\u00e1 o credor a perda, e a obriga\u00e7\u00e3o se resolver\u00e1, ressalvados os seus direitos at\u00e9 o dia da perda.","id":3558493,"corpo":"Art. 238. Se a obriga\u00e7\u00e3o for de restituir coisa certa, e esta, sem\r\nculpa do devedor, se perder antes da tradi\u00e7\u00e3o, sofrer\u00e1 o credor\r\na perda, e a obriga\u00e7\u00e3o se resolver\u00e1, ressalvados os seus\r\ndireitos at\u00e9 o dia da perda.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Art. 239. Se a coisa se perder por culpa do devedor, responder\u00e1 este pelo equivalente, n\u00e3o cabendo perdas e danos.","id":3558494,"corpo":"Art. 239. Se a coisa se perder por culpa do devedor,\r\nresponder\u00e1 este pelo equivalente, n\u00e3o cabendo perdas e\r\ndanos.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372375,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Direito das Obriga\u00e7\u00f5es (Art. 233 ao 420)","oab":true,"nome":"Direito das Obriga\u00e7\u00f5es (Art. 233 ao 420)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405911,"slug":"direito-civil-direito-das-obrigacoes-art-233-ao-420"},{"nome_clean":"Modalidades das Obriga\u00e7\u00f5es \u2013 Art. 233 ao 285","oab":true,"nome":"Modalidades das Obriga\u00e7\u00f5es \u2013 Art. 233 ao 285","pai":405911,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405915,"slug":"direito-civil-modalidades-das-obrigacoes-art-233-ao-285"},{"nome_clean":"Das Obriga\u00e7\u00f5es de Dar (Art. 233 ao 246)","oab":true,"nome":"Das Obriga\u00e7\u00f5es de Dar (Art. 233 ao 246)","pai":405915,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405916,"slug":"direito-civil-das-obrigacoes-de-dar-art-233-ao-246"},{"nome_clean":"Obriga\u00e7\u00f5es de Dar Coisa Certa (Art. 233 ao 242)","oab":false,"nome":"Obriga\u00e7\u00f5es de Dar Coisa Certa (Art. 233 ao 242)","pai":405916,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":424922,"slug":"direito-civil-obrigacoes-de-dar-coisa-certa-art-233-ao-242"}],"slug":"direito-civil\/1016813","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"MOURA MELO Consultoria em Recursos Humanos LTDA.","descricao":"MOURA MELO Consultoria em Recursos Humanos LTDA.","sigla":"","oab":false,"id":166}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo","id":11604}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Santo Andr\u00e9","sigla":"Camara de Santo Andre","id":3453,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa incorreta. De acordo com o Artigo 7\u00ba do Regimento Interno da C\u00e2mara de Santo Andr\u00e9. As fun\u00e7\u00f5es dos membros da Mesa e de seus respectivos substitutos somente cessam:","provas":[{"id":33626,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo","id":11604},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Santo Andr\u00e9","sigla":"Camara de Santo Andre","id":3453,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"MOURA MELO Consultoria em Recursos Humanos LTDA.","descricao":"MOURA MELO Consultoria em Recursos Humanos LTDA.","sigla":"","oab":false,"id":166},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-santo-andre-sp-2008-moura-melo-consultoria-em-recursos-humanos-ltda-assistente-tecnico-legislativo","tipo":1,"nome":"MOURA MELO Consultoria em Recursos Humanos LTDA. - C\u00e2mara de Santo Andr\u00e9 - Assistente T\u00e9cnico Legislativo - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:42:25","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":142,"descricao":"Ci\u00eancias Jur\u00eddicas"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":1016814,"hashId":"73d0dbf8914b18b647f231f6cb107cc3","enunciado":"Assinale a alternativa incorreta. De acordo com o Artigo 7\u00ba do\r\nRegimento Interno da C\u00e2mara de Santo Andr\u00e9. As fun\u00e7\u00f5es dos\r\nmembros da Mesa e de seus respectivos substitutos somente\r\ncessam:","resposta":3558495,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No t\u00e9rmino da primeira sess\u00e3o legislativa, com a elei\u00e7\u00e3o da nova Mesa.","id":3558495,"corpo":"No t\u00e9rmino da primeira sess\u00e3o legislativa, com a elei\u00e7\u00e3o da\r\nnova Mesa.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pela ren\u00fancia, apresentada por escrito.","id":3558496,"corpo":"Pela ren\u00fancia, apresentada por escrito.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pela destitui\u00e7\u00e3o, mediante o voto de dois ter\u00e7os (2\/3) dos Vereadores da C\u00e2mara, quando os membros da Mesa e seus respectivos substitutos s\u00e3o considerados faltosos, omissos ou ineficientes no desempenho de suas atribui\u00e7\u00f5es regimentais.","id":3558497,"corpo":"Pela destitui\u00e7\u00e3o, mediante o voto de dois ter\u00e7os (2\/3) dos\r\nVereadores da C\u00e2mara, quando os membros da Mesa e seus\r\nrespectivos substitutos s\u00e3o considerados faltosos, omissos ou\r\nineficientes no desempenho de suas atribui\u00e7\u00f5es regimentais.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pela morte.","id":3558498,"corpo":"Pela morte.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372375,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Santo Andr\u00e9 - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Santo Andr\u00e9 - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395560,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":401759,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-santo-andre-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1016814","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"MOURA MELO Consultoria em Recursos Humanos LTDA.","descricao":"MOURA MELO Consultoria em Recursos Humanos LTDA.","sigla":"","oab":false,"id":166}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo","id":11604}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Santo Andr\u00e9","sigla":"Camara de Santo Andre","id":3453,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no Regimento Interno da C\u00e2mara de Santo Andr\u00e9, assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":33626,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo","id":11604},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Santo Andr\u00e9","sigla":"Camara de Santo Andre","id":3453,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"MOURA MELO Consultoria em Recursos Humanos LTDA.","descricao":"MOURA MELO Consultoria em Recursos Humanos LTDA.","sigla":"","oab":false,"id":166},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-santo-andre-sp-2008-moura-melo-consultoria-em-recursos-humanos-ltda-assistente-tecnico-legislativo","tipo":1,"nome":"MOURA MELO Consultoria em Recursos Humanos LTDA. - C\u00e2mara de Santo Andr\u00e9 - Assistente T\u00e9cnico Legislativo - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:42:25","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":142,"descricao":"Ci\u00eancias Jur\u00eddicas"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":1016818,"hashId":"261e38d81124efd3969a781e44dadacf","enunciado":"Com base no Regimento Interno da C\u00e2mara de Santo Andr\u00e9,\r\nassinale a alternativa correta:","resposta":3558512,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Artigo 34 - As comiss\u00f5es permanentes s\u00e3o em n\u00famero de nove, composta cada uma de 03 (tr\u00eas) Vereadores.","id":3558511,"corpo":"Artigo 34 - As comiss\u00f5es permanentes s\u00e3o em n\u00famero de\r\nnove, composta cada uma de 03 (tr\u00eas) Vereadores.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Artigo 35 - As Comiss\u00f5es Permanentes s\u00e3o organizadas, anualmente, figurando a sua constitui\u00e7\u00e3o como item \u00fanico da Ordem do Dia da primeira Sess\u00e3o Ordin\u00e1ria de cada Sess\u00e3o Legislativa.","id":3558512,"corpo":"Artigo 35 - As Comiss\u00f5es Permanentes s\u00e3o organizadas,\r\nanualmente, figurando a sua constitui\u00e7\u00e3o como item \u00fanico da\r\nOrdem do Dia da primeira Sess\u00e3o Ordin\u00e1ria de cada Sess\u00e3o\r\nLegislativa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Artigo 37 - Constitu\u00eddas as Comiss\u00f5es Permanentes, re\u00fane-se cada uma delas, sob a Presid\u00eancia do mais novo de seus membros, para proceder \u00e0 elei\u00e7\u00e3o de seu Presidente.","id":3558513,"corpo":"Artigo 37 - Constitu\u00eddas as Comiss\u00f5es Permanentes, re\u00fane-se\r\ncada uma delas, sob a Presid\u00eancia do mais novo de seus\r\nmembros, para proceder \u00e0 elei\u00e7\u00e3o de seu Presidente.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Artigo 38 - O \u00f3rg\u00e3o de imprensa encarregado da divulga\u00e7\u00e3o dos atos oficiais do Munic\u00edpio, publica, semestralmente, a constitui\u00e7\u00e3o das Comiss\u00f5es Permanentes.","id":3558514,"corpo":"Artigo 38 - O \u00f3rg\u00e3o de imprensa encarregado da divulga\u00e7\u00e3o\r\ndos atos oficiais do Munic\u00edpio, publica, semestralmente, a\r\nconstitui\u00e7\u00e3o das Comiss\u00f5es Permanentes.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372375,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Santo Andr\u00e9 - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Santo Andr\u00e9 - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395560,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":401759,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-santo-andre-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1016818","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"MOURA MELO Consultoria em Recursos Humanos LTDA.","descricao":"MOURA MELO Consultoria em Recursos Humanos LTDA.","sigla":"","oab":false,"id":166}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo","id":11604}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Santo Andr\u00e9","sigla":"Camara de Santo Andre","id":3453,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa incorreta. De acordo com o Artigo 12 do Regimento Interno da C\u00e2mara de Santo Andr\u00e9. Al\u00e9m de outras atribui\u00e7\u00f5es, consignadas no Regimento, ou dele implicitamente resultantes, compete especial ou privativamente \u00e0 Mesa, propor projetos de decreto-legislativo, dispondo sobre:","provas":[{"id":33626,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo","id":11604},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Santo Andr\u00e9","sigla":"Camara de Santo Andre","id":3453,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"MOURA MELO Consultoria em Recursos Humanos LTDA.","descricao":"MOURA MELO Consultoria em Recursos Humanos LTDA.","sigla":"","oab":false,"id":166},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-santo-andre-sp-2008-moura-melo-consultoria-em-recursos-humanos-ltda-assistente-tecnico-legislativo","tipo":1,"nome":"MOURA MELO Consultoria em Recursos Humanos LTDA. - C\u00e2mara de Santo Andr\u00e9 - Assistente T\u00e9cnico Legislativo - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:42:26","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":142,"descricao":"Ci\u00eancias Jur\u00eddicas"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":1016824,"hashId":"db01fd0f2cf8179a77b63e43480603a9","enunciado":"Assinale a alternativa incorreta. De acordo com o Artigo 12 do\r\nRegimento Interno da C\u00e2mara de Santo Andr\u00e9. Al\u00e9m de outras\r\natribui\u00e7\u00f5es, consignadas no Regimento, ou dele implicitamente\r\nresultantes, compete especial ou privativamente \u00e0 Mesa, propor\r\nprojetos de decreto-legislativo, dispondo sobre:","resposta":3558536,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Licen\u00e7a ao Prefeito e ao Vice-Prefeito, para se afastarem do cargo.","id":3558535,"corpo":"Licen\u00e7a ao Prefeito e ao Vice-Prefeito, para se afastarem do\r\ncargo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Autoriza\u00e7\u00e3o ao Prefeito, para, por necessidade de servi\u00e7o, ausentar-se do Munic\u00edpio, por mais de dez (10) dias.","id":3558536,"corpo":" Autoriza\u00e7\u00e3o ao Prefeito, para, por necessidade de servi\u00e7o,\r\nausentar-se do Munic\u00edpio, por mais de dez (10) dias.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Infra\u00e7\u00f5es pol\u00edtico-administrativas julgadas procedentes pela C\u00e2mara.","id":3558537,"corpo":"Infra\u00e7\u00f5es pol\u00edtico-administrativas julgadas procedentes pela\r\nC\u00e2mara.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Julgamento das contas do Prefeito.","id":3558538,"corpo":"Julgamento das contas do Prefeito.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372376,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Santo Andr\u00e9 - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Santo Andr\u00e9 - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395560,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":401759,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-santo-andre-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1016824","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"MOURA MELO Consultoria em Recursos Humanos LTDA.","descricao":"MOURA MELO Consultoria em Recursos Humanos LTDA.","sigla":"","oab":false,"id":166}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo","id":11604}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Santo Andr\u00e9","sigla":"Camara de Santo Andre","id":3453,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A lei tribut\u00e1ria que define infra\u00e7\u00f5es, ou lhe comina penalidades, interpreta-se da maneira mais favor\u00e1vel ao acusado, em caso de d\u00favida quanto: I- \u00c0 capitula\u00e7\u00e3o legal do fato. II- \u00c0 autoria, imputabilidade, ou punibilidade. III- \u00c0 natureza da penalidade aplic\u00e1vel, ou \u00e0 sua gradua\u00e7\u00e3o. IV- \u00c0 natureza ou \u00e0s circunst\u00e2ncias materiais do fato, ou \u00e0 natureza ou extens\u00e3o dos seus efeitos. Est\u00e3o corretas as afirma\u00e7\u00f5es:","provas":[{"id":33626,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo","id":11604},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Santo Andr\u00e9","sigla":"Camara de Santo Andre","id":3453,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"MOURA MELO Consultoria em Recursos Humanos LTDA.","descricao":"MOURA MELO Consultoria em Recursos Humanos LTDA.","sigla":"","oab":false,"id":166},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-santo-andre-sp-2008-moura-melo-consultoria-em-recursos-humanos-ltda-assistente-tecnico-legislativo","tipo":1,"nome":"MOURA MELO Consultoria em Recursos Humanos LTDA. - C\u00e2mara de Santo Andr\u00e9 - Assistente T\u00e9cnico Legislativo - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:42:27","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":142,"descricao":"Ci\u00eancias Jur\u00eddicas"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":1016833,"hashId":"bfdb80f4502c7b8e52d25fdfe383e9b2","enunciado":"<p>A lei tribut\u00e1ria que define infra\u00e7\u00f5es, ou lhe comina penalidades,\r\ninterpreta-se da maneira mais favor\u00e1vel ao acusado, em caso de\r\nd\u00favida quanto:\r\n<\/p><p>I- \u00c0 capitula\u00e7\u00e3o legal do fato.\r\n<\/p><p>II- \u00c0 autoria, imputabilidade, ou punibilidade.\r\n<\/p><p>III- \u00c0 natureza da penalidade aplic\u00e1vel, ou \u00e0 sua gradua\u00e7\u00e3o.<\/p><p>\r\nIV- \u00c0 natureza ou \u00e0s circunst\u00e2ncias materiais do fato, ou \u00e0\r\nnatureza ou extens\u00e3o dos seus efeitos.<\/p><p>\r\nEst\u00e3o corretas as afirma\u00e7\u00f5es:<\/p>","resposta":3558574,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente I e III.","id":3558571,"corpo":"Somente I e III.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente II, III e IV.","id":3558572,"corpo":"Somente II, III e IV.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente I, III e IV.","id":3558573,"corpo":"Somente I, III e IV.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas est\u00e3o corretas.","id":3558574,"corpo":"Todas est\u00e3o corretas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372377,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417818,"slug":"direito-tributario-legislacao-tributaria"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o da Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o da Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","pai":417818,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417863,"slug":"direito-tributario-interpretacao-da-legislacao-tributaria"}],"slug":"direito-tributario\/1016833","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"MOURA MELO Consultoria em Recursos Humanos LTDA.","descricao":"MOURA MELO Consultoria em Recursos Humanos LTDA.","sigla":"","oab":false,"id":166}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo","id":11604}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Santo Andr\u00e9","sigla":"Camara de Santo Andre","id":3453,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a CLT. Ao empregador \u00e9 vedado empregar a mulher em servi\u00e7o que demande o emprego de for\u00e7a muscular superior a _________ quilos para o trabalho continuo, ou _________ quilos para o trabalho ocasional. As lacunas s\u00e3o respectivamente preenchidas com:","provas":[{"id":33626,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo","id":11604},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Santo Andr\u00e9","sigla":"Camara de Santo Andre","id":3453,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"MOURA MELO Consultoria em Recursos Humanos LTDA.","descricao":"MOURA MELO Consultoria em Recursos Humanos LTDA.","sigla":"","oab":false,"id":166},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-santo-andre-sp-2008-moura-melo-consultoria-em-recursos-humanos-ltda-assistente-tecnico-legislativo","tipo":1,"nome":"MOURA MELO Consultoria em Recursos Humanos LTDA. - C\u00e2mara de Santo Andr\u00e9 - Assistente T\u00e9cnico Legislativo - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:42:27","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":142,"descricao":"Ci\u00eancias Jur\u00eddicas"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":1016834,"hashId":"38fc0a357c1d0e4bfc5b3f4380879177","enunciado":"De acordo com a CLT. Ao empregador \u00e9 vedado empregar a mulher\r\nem servi\u00e7o que demande o emprego de for\u00e7a muscular superior a\r\n_________ quilos para o trabalho continuo, ou _________ quilos\r\npara o trabalho ocasional. As lacunas s\u00e3o respectivamente\r\npreenchidas com:","resposta":3558577,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10; 15.","id":3558575,"corpo":"10; 15.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"15; 20.","id":3558576,"corpo":"15; 20.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"20; 25.","id":3558577,"corpo":"20; 25.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" 25; 30.","id":3558578,"corpo":" 25; 30.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372377,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Trabalho da Mulher","oab":true,"nome":"Trabalho da Mulher","pai":406762,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406763,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-trabalho-da-mulher"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/1016834","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"MOURA MELO Consultoria em Recursos Humanos LTDA.","descricao":"MOURA MELO Consultoria em Recursos Humanos LTDA.","sigla":"","oab":false,"id":166}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo","id":11604}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Santo Andr\u00e9","sigla":"Camara de Santo Andre","id":3453,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise sintaticamente os termos sublinhados das ora\u00e7\u00f5es abaixo. Trata-se de, respectivamente: I- A menina est\u00e1 infeliz. II- Raquel aspira a um cargo de dire\u00e7\u00e3o. III- Devolva-lhe o dinheiro. IV- As amizades tornam as pessoas melhores.","provas":[{"id":33626,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo","id":11604},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Santo Andr\u00e9","sigla":"Camara de Santo Andre","id":3453,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"MOURA MELO Consultoria em Recursos Humanos LTDA.","descricao":"MOURA MELO Consultoria em Recursos Humanos LTDA.","sigla":"","oab":false,"id":166},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-santo-andre-sp-2008-moura-melo-consultoria-em-recursos-humanos-ltda-assistente-tecnico-legislativo","tipo":1,"nome":"MOURA MELO Consultoria em Recursos Humanos LTDA. - C\u00e2mara de Santo Andr\u00e9 - Assistente T\u00e9cnico Legislativo - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:42:28","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":142,"descricao":"Ci\u00eancias Jur\u00eddicas"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":1016842,"hashId":"632fcbe43a93434c03cfd175654474d2","enunciado":"<p>Analise sintaticamente os termos sublinhados das ora\u00e7\u00f5es abaixo.\r\nTrata-se de, respectivamente:<\/p><p>\r\nI- A menina est\u00e1 <u>infeliz.<\/u><\/p><p>\r\nII- Raquel aspira a <u>um cargo de dire\u00e7\u00e3o.<\/u><\/p><p>\r\nIII- Devolva-<u>lhe<\/u> o dinheiro.\r\n<\/p><p>IV- As amizades tornam as pessoas<u> melhores.<\/u><\/p>","resposta":3558608,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Objeto direto, objeto indireto, objeto direto, predicativo do sujeito.","id":3558607,"corpo":"Objeto direto, objeto indireto, objeto direto, predicativo do\r\nsujeito.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Predicativo do sujeito, objeto indireto, objeto indireto, predicativo do objeto.","id":3558608,"corpo":"Predicativo do sujeito, objeto indireto, objeto indireto,\r\npredicativo do objeto.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Objeto direto, objeto indireto, objeto direto, predicativo do objeto.","id":3558609,"corpo":" Objeto direto, objeto indireto, objeto direto, predicativo do\r\nobjeto.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Predicativo do sujeito, objeto direto, objeto indireto, predicativo do sujeito.","id":3558610,"corpo":"Predicativo do sujeito, objeto direto, objeto indireto, predicativo\r\ndo sujeito.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372378,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1016842","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"MOURA MELO Consultoria em Recursos Humanos LTDA.","descricao":"MOURA MELO Consultoria em Recursos Humanos LTDA.","sigla":"","oab":false,"id":166}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo","id":11604}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Santo Andr\u00e9","sigla":"Camara de Santo Andre","id":3453,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As obras \u201cA Viuvinha\u201d, \u201cLuc\u00edola\u201d, \u201cSenhora\u201d s\u00e3o de autoria de:","provas":[{"id":33626,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo","id":11604},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Santo Andr\u00e9","sigla":"Camara de Santo Andre","id":3453,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"MOURA MELO Consultoria em Recursos Humanos LTDA.","descricao":"MOURA MELO Consultoria em Recursos Humanos LTDA.","sigla":"","oab":false,"id":166},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-santo-andre-sp-2008-moura-melo-consultoria-em-recursos-humanos-ltda-assistente-tecnico-legislativo","tipo":1,"nome":"MOURA MELO Consultoria em Recursos Humanos LTDA. - C\u00e2mara de Santo Andr\u00e9 - Assistente T\u00e9cnico Legislativo - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:42:28","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":142,"descricao":"Ci\u00eancias Jur\u00eddicas"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":1016847,"hashId":"d832d23f2490aa2a1bc05b0a61aaaf01","enunciado":"As obras \u201cA Viuvinha\u201d, \u201cLuc\u00edola\u201d, \u201cSenhora\u201d s\u00e3o de autoria de:","resposta":3558629,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c1lvares de Azevedo.","id":3558627,"corpo":"\u00c1lvares de Azevedo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cec\u00edlia Meirelles.","id":3558628,"corpo":"Cec\u00edlia Meirelles.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Jos\u00e9 de Alencar.","id":3558629,"corpo":"Jos\u00e9 de Alencar.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Castro Alves.","id":3558630,"corpo":"Castro Alves.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372378,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Literatura","oab":false,"nome":"Literatura","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403589,"slug":"lingua-portuguesa-literatura"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1016847","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MOURA MELO Consultoria em Recursos Humanos LTDA.","descricao":"MOURA MELO Consultoria em Recursos Humanos LTDA.","sigla":"","oab":false,"id":166}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo","id":11604}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Santo Andr\u00e9","sigla":"Camara de Santo Andre","id":3453,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Determine a solu\u00e7\u00e3o real da equa\u00e7\u00e3o logar\u00edtmica: log 3x + log (2 + 3x ) = log 8, dados: log 2 = 0,30 e log 3 = 0,48.","provas":[{"id":33626,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo","id":11604},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Santo Andr\u00e9","sigla":"Camara de Santo Andre","id":3453,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"MOURA MELO Consultoria em Recursos Humanos LTDA.","descricao":"MOURA MELO Consultoria em Recursos Humanos LTDA.","sigla":"","oab":false,"id":166},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-santo-andre-sp-2008-moura-melo-consultoria-em-recursos-humanos-ltda-assistente-tecnico-legislativo","tipo":1,"nome":"MOURA MELO Consultoria em Recursos Humanos LTDA. - C\u00e2mara de Santo Andr\u00e9 - Assistente T\u00e9cnico Legislativo - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:42:28","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":142,"descricao":"Ci\u00eancias Jur\u00eddicas"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":1016850,"hashId":"3bc428f4c769a2171116ca70b2fa9986","enunciado":"Determine a solu\u00e7\u00e3o real da equa\u00e7\u00e3o logar\u00edtmica:\r\nlog 3<sup>x<\/sup> + log (2 + 3<sup>x<\/sup> ) = log 8, dados: log 2 = 0,30 e log 3 = 0,48.","resposta":3558639,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5\/8","id":3558639,"corpo":"5\/8","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3\/8","id":3558640,"corpo":"3\/8","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1\/8","id":3558641,"corpo":"1\/8","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"7\/8","id":3558642,"corpo":"7\/8","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372379,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Logaritmos","oab":false,"nome":"Logaritmos","pai":403851,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408787,"slug":"matematica-logaritmos"}],"slug":"matematica\/1016850","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MOURA MELO Consultoria em Recursos Humanos LTDA.","descricao":"MOURA MELO Consultoria em Recursos Humanos LTDA.","sigla":"","oab":false,"id":166}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo","id":11604}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Santo Andr\u00e9","sigla":"Camara de Santo Andre","id":3453,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A borracha, que j\u00e1 foi um dos principais produtos da agricultura brasileira, tem sua produ\u00e7\u00e3o baseada na regi\u00e3o:","provas":[{"id":33626,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo","id":11604},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Santo Andr\u00e9","sigla":"Camara de Santo Andre","id":3453,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"MOURA MELO Consultoria em Recursos Humanos LTDA.","descricao":"MOURA MELO Consultoria em Recursos Humanos LTDA.","sigla":"","oab":false,"id":166},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-santo-andre-sp-2008-moura-melo-consultoria-em-recursos-humanos-ltda-assistente-tecnico-legislativo","tipo":1,"nome":"MOURA MELO Consultoria em Recursos Humanos LTDA. - C\u00e2mara de Santo Andr\u00e9 - Assistente T\u00e9cnico Legislativo - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:42:29","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":142,"descricao":"Ci\u00eancias Jur\u00eddicas"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":1016857,"hashId":"ac587109af193a9ce257e33702092ad8","enunciado":"A borracha, que j\u00e1 foi um dos principais produtos da agricultura\r\nbrasileira, tem sua produ\u00e7\u00e3o baseada na regi\u00e3o:","resposta":3558667,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Norte.","id":3558667,"corpo":"Norte.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sul.","id":3558668,"corpo":"Sul.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sudeste.","id":3558669,"corpo":"Sudeste.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As alternativas a, b e c est\u00e3o incorretas.","id":3558670,"corpo":"As alternativas a, b e c est\u00e3o incorretas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372379,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Regi\u00f5es","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Regi\u00f5es","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407425,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-das-regioes"},{"nome_clean":"Norte","oab":false,"nome":"Norte","pai":407425,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407426,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-norte"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1016857","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","id":12921},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":12922}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do c\u00edrculo de controle da qualidade (CCQ), assinale a op\u00e7\u00e3o incorreta.","provas":[{"id":25556,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","id":12921},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tce-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-administracao-publica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE AC - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - 2008"},{"id":25557,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":12922},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tce-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-administracao-de-empresas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE AC - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:29:19","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":867621,"hashId":"2e3f130338a8bd6fb2e5752f375b694b","enunciado":"Acerca do c\u00edrculo de controle da qualidade (CCQ), assinale a\r\nop\u00e7\u00e3o incorreta.","resposta":3016895,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O CCQ \u00e9 um grupo de pessoas formado com base na livre iniciativa de seus componentes.","id":3016892,"corpo":"O CCQ \u00e9 um grupo de pessoas formado com base na livre\r\niniciativa de seus componentes.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os CCQs contam, fundamentalmente, com os escal\u00f5es inferiores da organiza\u00e7\u00e3o, sendo aconselh\u00e1vel a participa\u00e7\u00e3o de chefes e coordenadores.","id":3016893,"corpo":"Os CCQs contam, fundamentalmente, com os escal\u00f5es\r\ninferiores da organiza\u00e7\u00e3o, sendo aconselh\u00e1vel a participa\u00e7\u00e3o\r\nde chefes e coordenadores.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" O CCQ visa aprender e desenvolver a atitude fundamental de preven\u00e7\u00e3o de problemas.","id":3016894,"corpo":" O CCQ visa aprender e desenvolver a atitude fundamental de\r\npreven\u00e7\u00e3o de problemas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os membros do CCQ devem ser remunerados por sua participa\u00e7\u00e3o.","id":3016895,"corpo":"Os membros do CCQ devem ser remunerados por sua\r\nparticipa\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Uma das atividades desenvolvidas pelo CCQ \u00e9 a de implantar a solu\u00e7\u00e3o, quando for poss\u00edvel, de forma imediata.","id":3016896,"corpo":"Uma das atividades desenvolvidas pelo CCQ \u00e9 a de\r\nimplantar a solu\u00e7\u00e3o, quando for poss\u00edvel, de forma imediata.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":345605,"enunciado":"","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Processos e Certifica\u00e7\u00e3o ISO 9000:2000","oab":false,"nome":"Processos e Certifica\u00e7\u00e3o ISO 9000:2000","pai":417247,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404602,"slug":"administracao-geral-processos-e-certificacao-iso-9000-2000"}],"slug":"administracao-geral\/867621","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","id":12921},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":12922}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da utiliza\u00e7\u00e3o da an\u00e1lise SWOT como ferramenta de planejamento estrat\u00e9gico, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":25556,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","id":12921},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tce-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-administracao-publica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE AC - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - 2008"},{"id":25557,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":12922},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tce-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-administracao-de-empresas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE AC - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:29:19","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":867623,"hashId":"ab7c52152588ee308684bb875803f43b","enunciado":"Acerca da utiliza\u00e7\u00e3o da an\u00e1lise SWOT como ferramenta de\r\nplanejamento estrat\u00e9gico, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","resposta":3016905,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A partir da an\u00e1lise SWOT, pode-se ter quatro posturas estrat\u00e9gicas, sendo uma delas denominada sobreviv\u00eancia, o que demonstra a predomin\u00e2ncia de oportunidades e pontos fracos.","id":3016902,"corpo":"A partir da an\u00e1lise SWOT, pode-se ter quatro posturas\r\nestrat\u00e9gicas, sendo uma delas denominada sobreviv\u00eancia, o\r\nque demonstra a predomin\u00e2ncia de oportunidades e pontos\r\nfracos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A an\u00e1lise SWOT tem como foco exclusivo o ambiente externo.","id":3016903,"corpo":"A an\u00e1lise SWOT tem como foco exclusivo o ambiente\r\nexterno.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Para se obter sucesso no planejamento estrat\u00e9gico, a an\u00e1lise SWOT deve ser realizada pelos participantes da organiza\u00e7\u00e3o de modo informal e constante.","id":3016904,"corpo":"Para se obter sucesso no planejamento estrat\u00e9gico, a an\u00e1lise\r\nSWOT deve ser realizada pelos participantes da organiza\u00e7\u00e3o\r\nde modo informal e constante.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As informa\u00e7\u00f5es mais importantes para o processo de an\u00e1lise SWOT devem ser monitoradas constantemente.","id":3016905,"corpo":"As informa\u00e7\u00f5es mais importantes para o processo de an\u00e1lise\r\nSWOT devem ser monitoradas constantemente.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Uma boa an\u00e1lise SWOT deve adotar, como crit\u00e9rio, ser menos espec\u00edfico e mais gen\u00e9rico.","id":3016906,"corpo":"Uma boa an\u00e1lise SWOT deve adotar, como crit\u00e9rio, ser\r\nmenos espec\u00edfico e mais gen\u00e9rico.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":345605,"enunciado":"","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Planejamento e estrat\u00e9gia","oab":false,"nome":"Planejamento e estrat\u00e9gia","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404608,"slug":"administracao-geral-planejamento-e-estrategia"},{"nome_clean":"Diagn\u00f3stico Estrat\u00e9gico \u2013 An\u00e1lise SWOT","oab":false,"nome":"Diagn\u00f3stico Estrat\u00e9gico \u2013 An\u00e1lise SWOT","pai":404608,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404614,"slug":"administracao-geral-diagnostico-estrategico-analise-swot"}],"slug":"administracao-geral\/867623","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","id":12921},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":12922}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da gest\u00e3o de pessoas por compet\u00eancias, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":25556,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","id":12921},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tce-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-administracao-publica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE AC - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - 2008"},{"id":25557,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":12922},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tce-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-administracao-de-empresas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE AC - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:29:19","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":867625,"hashId":"7b80c33081dfaede75fe3948d0c20000","enunciado":"Acerca da gest\u00e3o de pessoas por compet\u00eancias, assinale a op\u00e7\u00e3o\r\ncorreta.","resposta":3016912,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 necess\u00e1ria a capacita\u00e7\u00e3o para o desenvolvimento de compet\u00eancias, sendo esta traduzida na mobiliza\u00e7\u00e3o de recursos em pr\u00e1ticas de trabalho.","id":3016912,"corpo":"\u00c9 necess\u00e1ria a capacita\u00e7\u00e3o para o desenvolvimento de\r\ncompet\u00eancias, sendo esta traduzida na mobiliza\u00e7\u00e3o de\r\nrecursos em pr\u00e1ticas de trabalho.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o de desempenho impossibilita a identifica\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias j\u00e1 existentes na organiza\u00e7\u00e3o.","id":3016913,"corpo":"A avalia\u00e7\u00e3o de desempenho impossibilita a identifica\u00e7\u00e3o de\r\ncompet\u00eancias j\u00e1 existentes na organiza\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As atitudes n\u00e3o est\u00e3o abarcadas pela gest\u00e3o por compet\u00eancias, haja vista a impossibilidade de serem gerenciadas.","id":3016914,"corpo":"As atitudes n\u00e3o est\u00e3o abarcadas pela gest\u00e3o por\r\ncompet\u00eancias, haja vista a impossibilidade de serem\r\ngerenciadas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Para a efetiva gest\u00e3o de pessoas por compet\u00eancias, \u00e9 correto afirmar que a constata\u00e7\u00e3o da exist\u00eancia de compet\u00eancias nas pessoas independe dos objetivos organizacionais.","id":3016915,"corpo":"Para a efetiva gest\u00e3o de pessoas por compet\u00eancias, \u00e9 correto\r\nafirmar que a constata\u00e7\u00e3o da exist\u00eancia de compet\u00eancias nas\r\npessoas independe dos objetivos organizacionais.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A consolida\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias organizacionais independe do relacionamento com outras pessoas.","id":3016916,"corpo":"A consolida\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias organizacionais independe\r\ndo relacionamento com outras pessoas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":345605,"enunciado":"","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404659,"slug":"administracao-geral-gestao-de-pessoas"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas por Compet\u00eancias","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas por Compet\u00eancias","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425697,"slug":"administracao-geral-gestao-de-pessoas-por-competencias"}],"slug":"administracao-geral\/867625","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","id":12921},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":12922}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 administra\u00e7\u00e3o de materiais, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":25556,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","id":12921},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tce-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-administracao-publica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE AC - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - 2008"},{"id":25557,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":12922},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tce-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-administracao-de-empresas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE AC - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:29:00","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":867635,"hashId":"2983821ba4d8d4f5cd82e7ff3f6eb82a","enunciado":"Quanto \u00e0 administra\u00e7\u00e3o de materiais, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","resposta":3016965,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Transfer\u00eancia \u00e9 uma modalidade de movimenta\u00e7\u00e3o de material do acervo, com transfer\u00eancia gratuita de posse e troca de responsabilidade, entre \u00f3rg\u00e3os ou entidades da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal direta, aut\u00e1rquica e fundacional do Poder Executivo ou entre esses e outros, integrantes de qualquer dos demais Poderes da Uni\u00e3o.","id":3016962,"corpo":"Transfer\u00eancia \u00e9 uma modalidade de movimenta\u00e7\u00e3o de\r\nmaterial do acervo, com transfer\u00eancia gratuita de posse e\r\ntroca de responsabilidade, entre \u00f3rg\u00e3os ou entidades da\r\nadministra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal direta, aut\u00e1rquica e\r\nfundacional do Poder Executivo ou entre esses e outros,\r\nintegrantes de qualquer dos demais Poderes da Uni\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Se um departamento foi criado em determinado \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico federal, e os equipamentos de inform\u00e1tica do \u00f3rg\u00e3o foram redimensionados de modo a suprirem o novo departamento, nesse caso, esse processo de redistribui\u00e7\u00e3o de bens entre os departamentos de um \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico denomina-se cess\u00e3o.","id":3016963,"corpo":"Se um departamento foi criado em determinado \u00f3rg\u00e3o\r\np\u00fablico federal, e os equipamentos de inform\u00e1tica do \u00f3rg\u00e3o\r\nforam redimensionados de modo a suprirem o novo\r\ndepartamento, nesse caso, esse processo de redistribui\u00e7\u00e3o de\r\nbens entre os departamentos de um \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico\r\ndenomina-se cess\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O material \u00e9 tido como ocioso quando, embora em perfeitas condi\u00e7\u00f5es de uso, n\u00e3o estiver sendo aproveitado, dada a sua defasagem tecnol\u00f3gica. Assim, uma m\u00e1quina de datilografia \u00e9 certamente ociosa em compara\u00e7\u00e3o \u00e0 realidade dos computadores de \u00faltima gera\u00e7\u00e3o.","id":3016964,"corpo":"O material \u00e9 tido como ocioso quando, embora em perfeitas\r\ncondi\u00e7\u00f5es de uso, n\u00e3o estiver sendo aproveitado, dada a sua\r\ndefasagem tecnol\u00f3gica. Assim, uma m\u00e1quina de datilografia\r\n\u00e9 certamente ociosa em compara\u00e7\u00e3o \u00e0 realidade dos\r\ncomputadores de \u00faltima gera\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Considere que a Receita Federal tenha apreendido variados equipamentos de inform\u00e1tica que foram posteriormente doados para institui\u00e7\u00f5es de caridade que mantinham escolas para crian\u00e7as em situa\u00e7\u00e3o de risco social. Nesse caso, a entrega desses equipamentos \u00e9 caracteristicamente uma aliena\u00e7\u00e3o.","id":3016965,"corpo":"Considere que a Receita Federal tenha apreendido variados\r\nequipamentos de inform\u00e1tica que foram posteriormente\r\ndoados para institui\u00e7\u00f5es de caridade que mantinham escolas\r\npara crian\u00e7as em situa\u00e7\u00e3o de risco social. Nesse caso, a\r\nentrega desses equipamentos \u00e9 caracteristicamente uma\r\naliena\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Um material \u00e9 considerado como antiecon\u00f4mico quando n\u00e3o mais puder ser utilizado para o fim a que se destina devido \u00e0 perda de suas caracter\u00edsticas ou em raz\u00e3o da inviabilidade econ\u00f4mica de sua recupera\u00e7\u00e3o.","id":3016966,"corpo":"Um material \u00e9 considerado como antiecon\u00f4mico quando n\u00e3o\r\nmais puder ser utilizado para o fim a que se destina devido\r\n\u00e0 perda de suas caracter\u00edsticas ou em raz\u00e3o da inviabilidade\r\necon\u00f4mica de sua recupera\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":345606,"enunciado":"","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"nome_clean":"No\u00e7\u00f5es Gerais sobre a Administra\u00e7\u00e3o de Materiais","oab":false,"nome":"No\u00e7\u00f5es Gerais sobre a Administra\u00e7\u00e3o de Materiais","pai":427647,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427648,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-nocoes-gerais-sobre-a-administracao-de-materiais"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/867635","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","id":12921},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":12922}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Sistema Integrado de Administra\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os Gerais (SIASG) \u00e9 um conjunto informatizado de ferramentas para operacionalizar internamente o funcionamento sist\u00eamico das atividades inerentes ao Sistema de Servi\u00e7os Gerais (SISG), quais sejam: gest\u00e3o de materiais, edifica\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, ve\u00edculos oficiais, comunica\u00e7\u00f5es administrativas, licita\u00e7\u00f5es e contratos, do qual o Minist\u00e9rio do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o (MPOG) \u00e9 \u00f3rg\u00e3o central normativo. Quanto ao SIASG e seus subsistemas, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":25556,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","id":12921},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tce-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-administracao-publica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE AC - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - 2008"},{"id":25557,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":12922},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tce-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-administracao-de-empresas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE AC - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:29:00","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":867637,"hashId":"8d58afb51cba23a0f07921f0889aeb14","enunciado":"O Sistema Integrado de Administra\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os Gerais\r\n(SIASG) \u00e9 um conjunto informatizado de ferramentas para\r\noperacionalizar internamente o funcionamento sist\u00eamico das\r\natividades inerentes ao Sistema de Servi\u00e7os Gerais (SISG), quais\r\nsejam: gest\u00e3o de materiais, edifica\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, ve\u00edculos oficiais,\r\ncomunica\u00e7\u00f5es administrativas, licita\u00e7\u00f5es e contratos, do qual o\r\nMinist\u00e9rio do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o (MPOG) \u00e9\r\n\u00f3rg\u00e3o central normativo. Quanto ao SIASG e seus subsistemas,\r\nassinale a op\u00e7\u00e3o correta.","resposta":3016974,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Sistema de Pre\u00e7os Praticados (SISPP) atende \u00e0s consultas dos gestores p\u00fablicos sobre os pre\u00e7os praticados nas licita\u00e7\u00f5es realizadas no \u00e2mbito do SISG. \u00c9 uma ferramenta de apoio ao gestor que busca estimar o custo total de estoques dos processos de licita\u00e7\u00e3o: os custos de pedido e os custos de armazenagem.","id":3016972,"corpo":"O Sistema de Pre\u00e7os Praticados (SISPP) atende \u00e0s consultas\r\ndos gestores p\u00fablicos sobre os pre\u00e7os praticados nas\r\nlicita\u00e7\u00f5es realizadas no \u00e2mbito do SISG. \u00c9 uma ferramenta\r\nde apoio ao gestor que busca estimar o custo total de\r\nestoques dos processos de licita\u00e7\u00e3o: os custos de pedido e os\r\ncustos de armazenagem.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Sistema de Minuta de Empenho (SISME) possibilita a gera\u00e7\u00e3o de minuta de empenho no SIASG e envio, de forma autom\u00e1tica e interligada, ao Sistema Integrado de Administra\u00e7\u00e3o Financeira do Governo Federal (SIAFI), dos processos de compras e contrata\u00e7\u00f5es da Unidades Administrativas de Servi\u00e7os Gerais (UASG). A minuta de empenho formaliza o pagamento dos valores acordados no processo licitat\u00f3rio.","id":3016973,"corpo":"O Sistema de Minuta de Empenho (SISME) possibilita a\r\ngera\u00e7\u00e3o de minuta de empenho no SIASG e envio, de forma\r\nautom\u00e1tica e interligada, ao Sistema Integrado de\r\nAdministra\u00e7\u00e3o Financeira do Governo Federal (SIAFI), dos\r\nprocessos de compras e contrata\u00e7\u00f5es da Unidades\r\nAdministrativas de Servi\u00e7os Gerais (UASG). A minuta de\r\nempenho formaliza o pagamento dos valores acordados no\r\nprocesso licitat\u00f3rio.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Sistema de Divulga\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica de Compras (SIDEC) oferece rotinas automatizadas para publica\u00e7\u00e3o de avisos de licita\u00e7\u00f5es na Imprensa Oficial, permitindo, ainda, o acesso, via Internet, aos avisos, editais e outras informa\u00e7\u00f5es sobre as compras governamentais.","id":3016974,"corpo":"O Sistema de Divulga\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica de Compras (SIDEC)\r\noferece rotinas automatizadas para publica\u00e7\u00e3o de avisos de\r\nlicita\u00e7\u00f5es na Imprensa Oficial, permitindo, ainda, o acesso,\r\nvia Internet, aos avisos, editais e outras informa\u00e7\u00f5es sobre as\r\ncompras governamentais.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Sistema de Contrata\u00e7\u00f5es (SICON) realiza o cadastro dos contratos firmados pela administra\u00e7\u00e3o federal, estadual e do DF. Seu banco de dados viabiliza o gerenciamento das contrata\u00e7\u00f5es existentes.","id":3016975,"corpo":"O Sistema de Contrata\u00e7\u00f5es (SICON) realiza o cadastro dos\r\ncontratos firmados pela administra\u00e7\u00e3o federal, estadual e do\r\nDF. Seu banco de dados viabiliza o gerenciamento das\r\ncontrata\u00e7\u00f5es existentes.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Preg\u00e3o \u00e9 uma modalidade n\u00e3o licitat\u00f3ria para aquisi\u00e7\u00e3o de bens e servi\u00e7os comuns no \u00e2mbito da Uni\u00e3o, dos estados, dos munic\u00edpios e do DF, at\u00e9 o valor m\u00e1ximo de contrata\u00e7\u00e3o de 650 mil reais, em que a disputa pelo fornecimento \u00e9 realizada por meio de propostas e lances em sess\u00e3o p\u00fablica. O preg\u00e3o poder\u00e1 ser realizado utilizando-se tecnologia da informa\u00e7\u00e3o, via preg\u00e3o eletr\u00f4nico, para reduzir custos e facilitar a participa\u00e7\u00e3o de n\u00famero maior de competidores.","id":3016976,"corpo":"Preg\u00e3o \u00e9 uma modalidade n\u00e3o licitat\u00f3ria para aquisi\u00e7\u00e3o de\r\nbens e servi\u00e7os comuns no \u00e2mbito da Uni\u00e3o, dos estados,\r\ndos munic\u00edpios e do DF, at\u00e9 o valor m\u00e1ximo de contrata\u00e7\u00e3o\r\nde 650 mil reais, em que a disputa pelo fornecimento \u00e9\r\nrealizada por meio de propostas e lances em sess\u00e3o p\u00fablica.\r\nO preg\u00e3o poder\u00e1 ser realizado utilizando-se tecnologia da\r\ninforma\u00e7\u00e3o, via preg\u00e3o eletr\u00f4nico, para reduzir custos e\r\nfacilitar a participa\u00e7\u00e3o de n\u00famero maior de competidores.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":345606,"enunciado":"","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"nome_clean":"Planejamento Estrat\u00e9gico Situacional - PES","oab":false,"nome":"Planejamento Estrat\u00e9gico Situacional - PES","pai":403777,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":417381,"slug":"administracao-publica-planejamento-estrategico-situacional-pes"}],"slug":"administracao-publica\/867637","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","id":12921},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":12922}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto ao Sistema Integrado de Recursos Humanos (SIAPE) e \u00e0 administra\u00e7\u00e3o de recursos humanos, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":25556,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","id":12921},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tce-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-administracao-publica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE AC - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - 2008"},{"id":25557,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":12922},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tce-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-administracao-de-empresas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE AC - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:29:00","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":867639,"hashId":"cd8ff52f3a211aa38498ca79bf5b875d","enunciado":"Quanto ao Sistema Integrado de Recursos Humanos (SIAPE) e \u00e0\r\nadministra\u00e7\u00e3o de recursos humanos, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","resposta":3016986,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O SIAPE \u00e9 o sistema informatizado de gest\u00e3o de recursos humanos do Poder Executivo federal que controla as informa\u00e7\u00f5es cadastrais e processa os pagamentos dos servidores ativos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal.","id":3016982,"corpo":"O SIAPE \u00e9 o sistema informatizado de gest\u00e3o de recursos\r\nhumanos do Poder Executivo federal que controla as\r\ninforma\u00e7\u00f5es cadastrais e processa os pagamentos dos\r\nservidores ativos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O projeto FORMAR, desenvolvido pela Secretaria de Recursos Humanos (SRH), possibilita ao servidor elevar sua escolaridade at\u00e9 o n\u00edvel m\u00e9dio, podendo ser categorizado como atividade de treinamento de recurso humano.","id":3016983,"corpo":"O projeto FORMAR, desenvolvido pela Secretaria de\r\nRecursos Humanos (SRH), possibilita ao servidor elevar sua\r\nescolaridade at\u00e9 o n\u00edvel m\u00e9dio, podendo ser categorizado\r\ncomo atividade de treinamento de recurso humano.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Um dos projetos desenvolvidos pela SRH \u00e9 o projeto HABILITAR, que oferece ao servidor oportunidade de qualificar e requalificar seu perfil profissional. Tal projeto pode ser categorizado como atividade de desenvolvimento dos recursos humanos.","id":3016984,"corpo":"Um dos projetos desenvolvidos pela SRH \u00e9 o projeto\r\nHABILITAR, que oferece ao servidor oportunidade de\r\nqualificar e requalificar seu perfil profissional. Tal projeto\r\npode ser categorizado como atividade de desenvolvimento\r\ndos recursos humanos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O projeto VIDA, desenvolvido pela SRH, objetiva criar estrat\u00e9gias para os \u00f3rg\u00e3os desenvolverem a\u00e7\u00f5es voltadas \u00e0 melhoria da qualidade de vida do servidor, que, em uma dimens\u00e3o mais ampla, refere-se \u00e0s condi\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a e sa\u00fade no trabalho.","id":3016985,"corpo":"O projeto VIDA, desenvolvido pela SRH, objetiva criar\r\nestrat\u00e9gias para os \u00f3rg\u00e3os desenvolverem a\u00e7\u00f5es voltadas \u00e0\r\nmelhoria da qualidade de vida do servidor, que, em uma\r\ndimens\u00e3o mais ampla, refere-se \u00e0s condi\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a\r\ne sa\u00fade no trabalho.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Entre as fun\u00e7\u00f5es exercidas pelo SIAPE encontram-se o gerenciamento das consigna\u00e7\u00f5es na folha de pagamento, a automa\u00e7\u00e3o do pagamento de pens\u00e3o aliment\u00edcia e a homologa\u00e7\u00e3o da folha de pagamento.","id":3016986,"corpo":"Entre as fun\u00e7\u00f5es exercidas pelo SIAPE encontram-se o\r\ngerenciamento das consigna\u00e7\u00f5es na folha de pagamento, a\r\nautoma\u00e7\u00e3o do pagamento de pens\u00e3o aliment\u00edcia e a\r\nhomologa\u00e7\u00e3o da folha de pagamento.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":345606,"enunciado":"","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404659,"slug":"administracao-geral-gestao-de-pessoas"},{"nome_clean":"Processos de Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Processos de Gest\u00e3o de Pessoas","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404666,"slug":"administracao-geral-processos-de-gestao-de-pessoas"},{"nome_clean":"Sistemas de Informa\u00e7\u00f5es Gerenciais","oab":false,"nome":"Sistemas de Informa\u00e7\u00f5es Gerenciais","pai":425685,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425687,"slug":"administracao-geral-sistemas-de-informacoes-gerenciais"}],"slug":"administracao-geral\/867639","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Biologia","id":12923}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Caso a prote\u00edna expressa seja capaz de estimular simultaneamente a glic\u00f3lise e a s\u00edntese de lip\u00eddios em hepat\u00f3citos de mam\u00edferos, ent\u00e3o, a prote\u00edna expressa tem a\u00e7\u00e3o semelhante","provas":[{"id":25558,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Biologia","id":12923},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tce-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE AC - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Biologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:29:00","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":867642,"hashId":"46ef1e852d9ef4ff19ca49bc8117507c","enunciado":"Caso a prote\u00edna expressa seja capaz de estimular simultaneamente\r\na glic\u00f3lise e a s\u00edntese de lip\u00eddios em hepat\u00f3citos de mam\u00edferos,\r\nent\u00e3o, a prote\u00edna expressa tem a\u00e7\u00e3o semelhante","resposta":3016997,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e0 insulina.","id":3016997,"corpo":"\u00e0 insulina.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ao glucagon.","id":3016998,"corpo":"ao glucagon.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ao cortisol.","id":3016999,"corpo":"ao cortisol.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e0 histidina.","id":3017000,"corpo":"\u00e0 histidina.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" \u00e0 angiotensina.","id":3017001,"corpo":" \u00e0 angiotensina.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":345607,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25558\/15.gif\">","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Bioqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398239,"slug":"biologia-bioquimica"}],"slug":"biologia\/867642","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Biologia","id":12923}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a legisla\u00e7\u00e3o de propriedade industrial brasileira, n\u00e3o \u00e9 patente\u00e1vel","provas":[{"id":25558,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Biologia","id":12923},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tce-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE AC - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Biologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:29:01","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":867650,"hashId":"6847264a2d3fc3b3835d6bde01bf27b2","enunciado":"Considerando a legisla\u00e7\u00e3o de propriedade industrial brasileira,\r\nn\u00e3o \u00e9 patente\u00e1vel","resposta":3017037,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um gene vegetal n\u00e3o modificado at\u00e9 ent\u00e3o desconhecido.","id":3017037,"corpo":"um gene vegetal n\u00e3o modificado at\u00e9 ent\u00e3o desconhecido.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"nova aplica\u00e7\u00e3o para uma subst\u00e2ncia previamente conhecida.","id":3017038,"corpo":"nova aplica\u00e7\u00e3o para uma subst\u00e2ncia previamente conhecida.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"formula\u00e7\u00f5es e(ou) combina\u00e7\u00f5es sin\u00e9rgicas.","id":3017039,"corpo":"formula\u00e7\u00f5es e(ou) combina\u00e7\u00f5es sin\u00e9rgicas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"novo sistema de express\u00e3o desenvolvido em laborat\u00f3rio.","id":3017040,"corpo":"novo sistema de express\u00e3o desenvolvido em laborat\u00f3rio.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"novo equipamento para a t\u00e9cnica de PCR, com sistema eletr\u00f4nico original.","id":3017041,"corpo":"novo equipamento para a t\u00e9cnica de PCR, com sistema\r\neletr\u00f4nico original.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":345608,"enunciado":"","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.279\/1996 - Regula Direitos e Obriga\u00e7\u00f5es Relativos \u00e0 Propriedade Industrial (Lei de Patentes)","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 9.279\/1996 - Regula Direitos e Obriga\u00e7\u00f5es Relativos \u00e0 Propriedade Industrial (Lei de Patentes)","pai":395700,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":394547,"slug":"legislacao-federal-lei-no-9-279-1996-regula-direitos-e-obrigacoes-relativos-a-propriedade-industrial-lei-de-patentes"}],"slug":"legislacao-federal\/867650","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Biologia","id":12923}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"QUEST\u00c3O 81 A toxicidade \u00e9 uma propriedade que reflete o potencial que uma subst\u00e2ncia qu\u00edmica tem de causar um efeito danoso em um organismo vivo. Tradicionalmente, os testes de toxicidade aqu\u00e1tica s\u00e3o utilizados para medir os efeitos t\u00f3xicos de subst\u00e2ncias particulares e de \u00e1guas contaminadas, e esses dados s\u00e3o utilizados para comparar diferentes subst\u00e2ncias qu\u00edmicas ou a sensibilidade de diferentes organismos aqu\u00e1ticos a uma mesma subst\u00e2ncia. A partir dessas informa\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto inferir que o efeito t\u00f3xico de uma subst\u00e2ncia deve ser avaliado para","provas":[{"id":25558,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Biologia","id":12923},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tce-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE AC - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Biologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:29:01","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":867651,"hashId":"0fca6c6f3615f54528e7a460fc2755eb","enunciado":"QUEST\u00c3O 81\r\nA toxicidade \u00e9 uma propriedade que reflete o potencial que uma\r\nsubst\u00e2ncia qu\u00edmica tem de causar um efeito danoso em um\r\norganismo vivo. Tradicionalmente, os testes de toxicidade\r\naqu\u00e1tica s\u00e3o utilizados para medir os efeitos t\u00f3xicos de\r\nsubst\u00e2ncias particulares e de \u00e1guas contaminadas, e esses dados\r\ns\u00e3o utilizados para comparar diferentes subst\u00e2ncias qu\u00edmicas ou\r\na sensibilidade de diferentes organismos aqu\u00e1ticos a uma mesma\r\nsubst\u00e2ncia. A partir dessas informa\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto inferir que o\r\nefeito t\u00f3xico de uma subst\u00e2ncia deve ser avaliado para","resposta":3017042,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mais de uma esp\u00e9cie representativa da biota aqu\u00e1tica, de prefer\u00eancia para esp\u00e9cies que perten\u00e7am a diferentes n\u00edveis tr\u00f3ficos da cadeia alimentar.","id":3017042,"corpo":"mais de uma esp\u00e9cie representativa da biota aqu\u00e1tica, de\r\nprefer\u00eancia para esp\u00e9cies que perten\u00e7am a diferentes n\u00edveis\r\ntr\u00f3ficos da cadeia alimentar.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"mais de uma esp\u00e9cie representativa da biota aqu\u00e1tica, de prefer\u00eancia para esp\u00e9cies que perten\u00e7am a um \u00fanico n\u00edvel tr\u00f3fico da cadeia alimentar.","id":3017043,"corpo":"mais de uma esp\u00e9cie representativa da biota aqu\u00e1tica, de\r\nprefer\u00eancia para esp\u00e9cies que perten\u00e7am a um \u00fanico n\u00edvel\r\ntr\u00f3fico da cadeia alimentar.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas uma esp\u00e9cie representativa da biota aqu\u00e1tica, de prefer\u00eancia pertencente a um \u00fanico n\u00edvel tr\u00f3fico da cadeia alimentar.","id":3017044,"corpo":"apenas uma esp\u00e9cie representativa da biota aqu\u00e1tica, de\r\nprefer\u00eancia pertencente a um \u00fanico n\u00edvel tr\u00f3fico da cadeia\r\nalimentar.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apenas uma esp\u00e9cie representativa da biota aqu\u00e1tica, de prefer\u00eancia pertencente a diferentes n\u00edveis tr\u00f3ficos da cadeia alimentar.","id":3017045,"corpo":"apenas uma esp\u00e9cie representativa da biota aqu\u00e1tica, de\r\nprefer\u00eancia pertencente a diferentes n\u00edveis tr\u00f3ficos da cadeia\r\nalimentar.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"todas as esp\u00e9cies da biota aqu\u00e1tica.","id":3017046,"corpo":"todas as esp\u00e9cies da biota aqu\u00e1tica.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":345609,"enunciado":"","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 84"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Toxicologia Ambiental","oab":false,"nome":"Toxicologia Ambiental","pai":403529,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":403530,"slug":"biologia-toxicologia-ambiental"},{"nome_clean":"Bioindicadores","oab":false,"nome":"Bioindicadores","pai":398253,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":409095,"slug":"biologia-bioindicadores"}],"slug":"biologia\/867651","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Biologia","id":12923}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No contexto atual, entender os processos ambientais \u00e9 crucial para qualquer atividade produtiva, no entanto, \u00e9 importante que, al\u00e9m dos aspectos bi\u00f3ticos e(ou) abi\u00f3ticos, as quest\u00f5es de gest\u00e3o econ\u00f4mica dos empreendimentos passem a incorporar os custos ambientais em seus procedimentos financeiros. Na tabela a seguir, s\u00e3o apresentados dados sobre a produ\u00e7\u00e3o dos custos operacionais e ambientais de tr\u00eas empresas. Com base nas informa\u00e7\u00f5es acima, \u00e9 correto concluir que","provas":[{"id":25558,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Biologia","id":12923},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tce-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE AC - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Biologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:29:01","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":867657,"hashId":"33afe63764587e87c1c2724cdb4629ee","enunciado":"<p>No contexto atual, entender os processos ambientais \u00e9 crucial para qualquer atividade produtiva, no entanto, \u00e9 importante\r\nque, al\u00e9m dos aspectos bi\u00f3ticos e(ou) abi\u00f3ticos, as quest\u00f5es de gest\u00e3o econ\u00f4mica dos empreendimentos passem a incorporar os custos\r\nambientais em seus procedimentos financeiros. Na tabela a seguir, s\u00e3o apresentados dados sobre a produ\u00e7\u00e3o dos custos operacionais\r\ne ambientais de tr\u00eas empresas. <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25558\/18.gif\"><\/p><p>Com base nas informa\u00e7\u00f5es acima, \u00e9 correto concluir que<\/p>","resposta":3017074,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a raz\u00e3o entre o custo ambiental e o custo operacional \u00e9 gradativa em fun\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o.","id":3017072,"corpo":"a raz\u00e3o entre o custo ambiental e o custo operacional \u00e9 gradativa em fun\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o custo ambiental nas empresas de grande porte \u00e9 o maior de todos.","id":3017073,"corpo":"o custo ambiental nas empresas de grande porte \u00e9 o maior de todos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a raz\u00e3o entre o custo ambiental e o custo operacional \u00e9 maior em empresas de pequeno porte.","id":3017074,"corpo":"a raz\u00e3o entre o custo ambiental e o custo operacional \u00e9 maior em empresas de pequeno porte.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o custo ambiental mensal m\u00e9dio de uma empresa de pequeno porte representa 10% desse mesmo custo em uma empresa de porte m\u00e9dio.","id":3017075,"corpo":"o custo ambiental mensal m\u00e9dio de uma empresa de pequeno porte representa 10% desse mesmo custo em uma empresa de porte\r\nm\u00e9dio.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o custo ambiental por tonelada da empresa de m\u00e9dio porte \u00e9 um ter\u00e7o do custo ambiental da empresa de grande porte.","id":3017076,"corpo":"o custo ambiental por tonelada da empresa de m\u00e9dio porte \u00e9 um ter\u00e7o do custo ambiental da empresa de grande porte.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":345611,"enunciado":"","rotulo":87,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 87"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o Ambiental","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Ambiental","pai":398253,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398256,"slug":"biologia-gestao-ambiental"}],"slug":"biologia\/867657","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Biologia","id":12923}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere um tipo de microrganismo que, isolado a partir de uma amostra, apresenta as seguintes caracter\u00edsticas: c\u00e9lulas que medem aproximadamente 2 micr\u00f4metros e n\u00e3o apresentam membrana nuclear; possibilidade de ser isolados em meio aer\u00f3bio ou anaer\u00f3bio; capacidade de produzir lactato e acetato por fermenta\u00e7\u00e3o. Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta um microrganismo com essas caracter\u00edsticas.","provas":[{"id":25558,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Biologia","id":12923},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tce-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE AC - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Biologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:29:01","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":867661,"hashId":"1a0efcaa94974f43e8c5240d0a1d339a","enunciado":"Considere um tipo de microrganismo que, isolado a partir de uma\r\namostra, apresenta as seguintes caracter\u00edsticas: c\u00e9lulas que\r\nmedem aproximadamente 2 micr\u00f4metros e n\u00e3o apresentam\r\nmembrana nuclear; possibilidade de ser isolados em meio aer\u00f3bio\r\nou anaer\u00f3bio; capacidade de produzir lactato e acetato por\r\nfermenta\u00e7\u00e3o. Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta um microrganismo\r\ncom essas caracter\u00edsticas.","resposta":3017095,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Candida albicans","id":3017092,"corpo":"Candida albicans","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"E. histolytica","id":3017093,"corpo":"E. histolytica","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Clostridium botulinum","id":3017094,"corpo":"Clostridium botulinum","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"E. coli","id":3017095,"corpo":"E. coli","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Saccharomyces cerevisiae","id":3017096,"corpo":"Saccharomyces cerevisiae","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":345615,"enunciado":"","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Bact\u00e9rias","oab":false,"nome":"Bact\u00e9rias","pai":408618,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402569,"slug":"biologia-bacterias"}],"slug":"biologia\/867661","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Biologia","id":12923}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando os padr\u00f5es de distribui\u00e7\u00e3o de tr\u00eas esp\u00e9cies de \u00e1rvores encontradas na floresta amaz\u00f4nica representados acima, bem como aspectos gerais de ecologia de popula\u00e7\u00f5es, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":25558,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Biologia","id":12923},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tce-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE AC - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Biologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:29:01","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":867662,"hashId":"01e6ae81ad18d449d93cb8f0e09f74e1","enunciado":"<p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25558\/19.gif\"><div align=\"left\"><\/div><\/p><p>Considerando os padr\u00f5es de distribui\u00e7\u00e3o de tr\u00eas esp\u00e9cies de\r\n\u00e1rvores encontradas na floresta amaz\u00f4nica representados acima,\r\nbem como aspectos gerais de ecologia de popula\u00e7\u00f5es, assinale a\r\nop\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":3017100,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O tamanho de uma popula\u00e7\u00e3o \u00e9 regulado, exclusivamente, por dois fatores: natalidade e mortalidade.","id":3017097,"corpo":"O tamanho de uma popula\u00e7\u00e3o \u00e9 regulado, exclusivamente,\r\npor dois fatores: natalidade e mortalidade.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A distribui\u00e7\u00e3o espacial da esp\u00e9cie Coccoloba coronata, conforme representada na figura, n\u00e3o sofre influ\u00eancia de limita\u00e7\u00e3o dos recursos dispon\u00edveis.","id":3017098,"corpo":"A distribui\u00e7\u00e3o espacial da esp\u00e9cie Coccoloba coronata,\r\nconforme representada na figura, n\u00e3o sofre influ\u00eancia de\r\nlimita\u00e7\u00e3o dos recursos dispon\u00edveis.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Popula\u00e7\u00f5es em fragmentos pequenos e isolados s\u00e3o pouco vulner\u00e1veis \u00e0 extin\u00e7\u00e3o, visto que apresentam grande diversidade gen\u00e9tica.","id":3017099,"corpo":"Popula\u00e7\u00f5es em fragmentos pequenos e isolados s\u00e3o pouco\r\nvulner\u00e1veis \u00e0 extin\u00e7\u00e3o, visto que apresentam grande\r\ndiversidade gen\u00e9tica.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A distribui\u00e7\u00e3o da esp\u00e9cie Chamguava schippii, conforme representada na figura, \u00e9 do tipo agregada, uma vez que s\u00e3o observadas regi\u00f5es de adensamento no n\u00famero de indiv\u00edduos pertencentes a essa esp\u00e9cie.","id":3017100,"corpo":"A distribui\u00e7\u00e3o da esp\u00e9cie Chamguava schippii, conforme\r\nrepresentada na figura, \u00e9 do tipo agregada, uma vez que\r\ns\u00e3o observadas regi\u00f5es de adensamento no n\u00famero de\r\nindiv\u00edduos pertencentes a essa esp\u00e9cie.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 do tipo uniforme a distribui\u00e7\u00e3o da esp\u00e9cie Brosimum alicastrum representada na figura.","id":3017101,"corpo":"\u00c9 do tipo uniforme a distribui\u00e7\u00e3o da esp\u00e9cie Brosimum\r\nalicastrum representada na figura.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":345615,"enunciado":"","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Ecologia de popula\u00e7\u00f5es\/Ecossistemas","oab":false,"nome":"Ecologia de popula\u00e7\u00f5es\/Ecossistemas","pai":398249,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398252,"slug":"biologia-ecologia-de-populacoes-ecossistemas"},{"nome_clean":"Biomas e Dom\u00ednios","oab":false,"nome":"Biomas e Dom\u00ednios","pai":398249,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398316,"slug":"biologia-biomas-e-dominios"}],"slug":"biologia\/867662","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Biologia","id":12923}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando aspectos gerais do processo fotossint\u00e9tico e das estruturas anat\u00f4micas vegetais, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":25558,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Biologia","id":12923},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tce-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE AC - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Biologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:29:01","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":867664,"hashId":"aad0dc289b35da2b12c0f4217c6cea8d","enunciado":"Considerando aspectos gerais do processo fotossint\u00e9tico e das\r\nestruturas anat\u00f4micas vegetais, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","resposta":3017109,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O processo fotossint\u00e9tico n\u00e3o sofre influ\u00eancia do grau de abertura dos est\u00f4matos.","id":3017107,"corpo":"O processo fotossint\u00e9tico n\u00e3o sofre influ\u00eancia do grau de\r\nabertura dos est\u00f4matos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As c\u00e9lulas estom\u00e1ticas caracterizam-se pela aus\u00eancia de cloroplastos e de gr\u00e2nulos de zimog\u00eanio.","id":3017108,"corpo":"As c\u00e9lulas estom\u00e1ticas caracterizam-se pela aus\u00eancia de\r\ncloroplastos e de gr\u00e2nulos de zimog\u00eanio.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A fotoss\u00edntese \u00e9 um processo anab\u00f3lico por meio do qual as plantas transformam a energia luminosa do Sol em energia qu\u00edmica das liga\u00e7\u00f5es da mol\u00e9cula de glicose.","id":3017109,"corpo":"A fotoss\u00edntese \u00e9 um processo anab\u00f3lico por meio do qual as\r\nplantas transformam a energia luminosa do Sol em energia\r\nqu\u00edmica das liga\u00e7\u00f5es da mol\u00e9cula de glicose.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os pigmentos fotossint\u00e9ticos s\u00e3o a bilirrubina e o citocromo.","id":3017110,"corpo":"Os pigmentos fotossint\u00e9ticos s\u00e3o a bilirrubina e o citocromo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A fun\u00e7\u00e3o do par\u00eanquima clorofiliano \u00e9 armazenar uma parte da mat\u00e9ria org\u00e2nica fabricada pela fotoss\u00edntese (amido, \u00f3leos e prote\u00ednas, por exemplo), a qual pode, depois, ser usada pela planta ou pelo embri\u00e3o.","id":3017111,"corpo":"A fun\u00e7\u00e3o do par\u00eanquima clorofiliano \u00e9 armazenar uma parte\r\nda mat\u00e9ria org\u00e2nica fabricada pela fotoss\u00edntese (amido, \u00f3leos\r\ne prote\u00ednas, por exemplo), a qual pode, depois, ser usada pela\r\nplanta ou pelo embri\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":345615,"enunciado":"","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Fotoss\u00edntese","oab":false,"nome":"Fotoss\u00edntese","pai":398239,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402559,"slug":"biologia-fotossintese"}],"slug":"biologia\/867664","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Biologia","id":12923}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A determina\u00e7\u00e3o da idade de unidades litol\u00f3gicas e a reconstru\u00e7\u00e3o de ambientes pret\u00e9ritos podem ser realizadas por meio de estudos paleontol\u00f3gicos. Embora a maioria dos f\u00f3sseis correspondam a estruturas \u00f3sseas, insetos e outros invertebrados podem tamb\u00e9m ser encontrados, principalmente em \u00e2mbar. Acerca desse assunto, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":25558,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Biologia","id":12923},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tce-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE AC - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Biologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:29:01","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":867666,"hashId":"b5ca5f40369f56f4a5c9e69ad6141f10","enunciado":"A determina\u00e7\u00e3o da idade de unidades litol\u00f3gicas e a reconstru\u00e7\u00e3o\r\nde ambientes pret\u00e9ritos podem ser realizadas por meio de estudos\r\npaleontol\u00f3gicos. Embora a maioria dos f\u00f3sseis correspondam a\r\nestruturas \u00f3sseas, insetos e outros invertebrados podem tamb\u00e9m\r\nser encontrados, principalmente em \u00e2mbar. Acerca desse assunto,\r\nassinale a op\u00e7\u00e3o correta.","resposta":3017118,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O \u00e2mbar \u00e9 uma resina f\u00f3ssil mineral.","id":3017117,"corpo":"O \u00e2mbar \u00e9 uma resina f\u00f3ssil mineral.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dois exemplos comuns de f\u00f3sseis encontrados em \u00e2mbar s\u00e3o as moscas e as formigas.","id":3017118,"corpo":"Dois exemplos comuns de f\u00f3sseis encontrados em \u00e2mbar s\u00e3o\r\nas moscas e as formigas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A principal propriedade f\u00edsica do \u00e2mbar \u00e9 a sua forte atra\u00e7\u00e3o magn\u00e9tica.","id":3017119,"corpo":"A principal propriedade f\u00edsica do \u00e2mbar \u00e9 a sua forte atra\u00e7\u00e3o\r\nmagn\u00e9tica.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c2mbar \u00e9 t\u00edpico de regi\u00f5es com clima tropical.","id":3017120,"corpo":"\u00c2mbar \u00e9 t\u00edpico de regi\u00f5es com clima tropical.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00e3o h\u00e1 registro de f\u00f3sseis vegetais em \u00e2mbar.","id":3017121,"corpo":"N\u00e3o h\u00e1 registro de f\u00f3sseis vegetais em \u00e2mbar.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":345615,"enunciado":"","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Evolu\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Evolu\u00e7\u00e3o","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398235,"slug":"biologia-evolucao"}],"slug":"biologia\/867666","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Biologia","id":12923}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um t\u00e9cnico em sensoriamento remoto adquiriu dados de reflect\u00e2ncia na faixa espectral do vermelho (comprimento de onda de 630-690 nanometros) dos seguintes alvos: floresta densa; cerrado t\u00edpico; massa d\u2019\u00e1gua; e solo branco, seco e exposto. A reflect\u00e2ncia desses alvos, em ordem crescente, \u00e9","provas":[{"id":25558,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Biologia","id":12923},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tce-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE AC - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Biologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:29:01","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":867668,"hashId":"f19f8468af48af3b7bce1c451791a3e4","enunciado":"Um t\u00e9cnico em sensoriamento remoto adquiriu dados de reflect\u00e2ncia\r\nna faixa espectral do vermelho (comprimento de onda de\r\n630-690 nanometros) dos seguintes alvos: floresta densa; cerrado\r\nt\u00edpico; massa d\u2019\u00e1gua; e solo branco, seco e exposto. A reflect\u00e2ncia\r\ndesses alvos, em ordem crescente, \u00e9","resposta":3017127,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"massa d\u2019\u00e1gua; floresta densa; cerrado t\u00edpico; solo branco, seco e exposto.","id":3017127,"corpo":"massa d\u2019\u00e1gua; floresta densa; cerrado t\u00edpico; solo branco, seco e\r\nexposto.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"massa d\u2019\u00e1gua; solo branco, seco e exposto; cerrado t\u00edpico; floresta densa.","id":3017128,"corpo":"massa d\u2019\u00e1gua; solo branco, seco e exposto; cerrado t\u00edpico; floresta\r\ndensa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"solo branco, seco e exposto; cerrado t\u00edpico; floresta densa; massa d\u2019\u00e1gua.","id":3017129,"corpo":"solo branco, seco e exposto; cerrado t\u00edpico; floresta densa; massa\r\nd\u2019\u00e1gua.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"solo branco, seco e exposto; massa d\u2019\u00e1gua; cerrado t\u00edpico; floresta densa.","id":3017130,"corpo":"solo branco, seco e exposto; massa d\u2019\u00e1gua; cerrado t\u00edpico; floresta\r\ndensa.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"cerrado t\u00edpico; massa d\u2019\u00e1gua; floresta densa; solo branco, seco e exposto.","id":3017131,"corpo":"cerrado t\u00edpico; massa d\u2019\u00e1gua; floresta densa; solo branco, seco e\r\nexposto.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":345615,"enunciado":"","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Geografia F\u00edsica","oab":false,"nome":"Geografia F\u00edsica","pai":397267,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":398335,"slug":"geografia-geografia-fisica"}],"slug":"geografia\/867668","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Biologia","id":12923}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ecoturismo corresponde a uma forma de turismo em que a conserva\u00e7\u00e3o da natureza \u00e9 priorizada. Os parques nacionais e reservas ecol\u00f3gicas constituem \u00e1reas potenciais para o desenvolvimento de ecoturismo no Brasil. Entre as pr\u00e1ticas que contribuem para o desenvolvimento do ecoturismo, est\u00e1","provas":[{"id":25558,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Biologia","id":12923},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tce-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE AC - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Biologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:29:01","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":867669,"hashId":"c2c501c9305b79aa165ed6fcf650dbc4","enunciado":"Ecoturismo corresponde a uma forma de turismo em que a\r\nconserva\u00e7\u00e3o da natureza \u00e9 priorizada. Os parques nacionais e reservas\r\necol\u00f3gicas constituem \u00e1reas potenciais para o desenvolvimento de\r\necoturismo no Brasil. Entre as pr\u00e1ticas que contribuem para o\r\ndesenvolvimento do ecoturismo, est\u00e1","resposta":3017134,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a oferta de uma infraestrutura sofisticada de apoio.","id":3017132,"corpo":"a oferta de uma infraestrutura sofisticada de apoio.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o fornecimento de benef\u00edcios financeiros e poder de decis\u00e3o para megaempreendedores do ramo imobili\u00e1rio.","id":3017133,"corpo":"o fornecimento de benef\u00edcios financeiros e poder de decis\u00e3o para\r\nmegaempreendedores do ramo imobili\u00e1rio.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o desenvolvimento de turismo em pequena escala.","id":3017134,"corpo":"o desenvolvimento de turismo em pequena escala.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" o est\u00edmulo \u00e0 abertura de um maior n\u00famero poss\u00edvel de trilhas e estradas para visita\u00e7\u00e3o.","id":3017135,"corpo":" o est\u00edmulo \u00e0 abertura de um maior n\u00famero poss\u00edvel de trilhas e\r\nestradas para visita\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o patroc\u00ednio de projetos que promovam a explora\u00e7\u00e3o intensiva de recursos naturais da regi\u00e3o que possuam alta rentabilidade econ\u00f4mica.","id":3017136,"corpo":"o patroc\u00ednio de projetos que promovam a explora\u00e7\u00e3o intensiva de\r\nrecursos naturais da regi\u00e3o que possuam alta rentabilidade\r\necon\u00f4mica.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":345615,"enunciado":"","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Conserva\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Conserva\u00e7\u00e3o","pai":398249,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398251,"slug":"biologia-conservacao"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398253,"slug":"biologia-meio-ambiente"}],"slug":"biologia\/867669","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Cear\u00e1","sigla":"DPE CE","id":275,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O benef\u00edcio da assist\u00eancia judici\u00e1ria pode ser revogado em qualquer fase do processo.","provas":[{"id":25549,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Cear\u00e1","sigla":"DPE CE","id":275,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"dpe-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-defensor-publico-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPE CE - Defensor P\u00fablico Substituto - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:29:05","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":867122,"hashId":"ea782dac0741ec7c53a15bb7190403ba","enunciado":"O benef\u00edcio da assist\u00eancia judici\u00e1ria pode ser revogado em\r\nqualquer fase do processo.","resposta":3015324,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3015324,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3015325,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 assist\u00eancia judici\u00e1ria, julgue os itens a seguir.","id":345483,"enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 assist\u00eancia judici\u00e1ria, julgue os itens a seguir.","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - DPU","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - DPU","pai":396430,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396432,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-dpu"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/867122","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Cear\u00e1","sigla":"DPE CE","id":275,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 dever do defensor residir na comarca na qual servir, dela s\u00f3 podendo se ausentar, nos dias \u00fateis, com autoriza\u00e7\u00e3o do defensor p\u00fablico-geral.","provas":[{"id":25549,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Cear\u00e1","sigla":"DPE CE","id":275,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"dpe-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-defensor-publico-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPE CE - Defensor P\u00fablico Substituto - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:29:06","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":867127,"hashId":"6409a0513f5419b6a983f865e003252f","enunciado":"\u00c9 dever do defensor residir na comarca na qual servir, dela\r\ns\u00f3 podendo se ausentar, nos dias \u00fateis, com autoriza\u00e7\u00e3o do\r\ndefensor p\u00fablico-geral.","resposta":3015334,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3015334,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3015335,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Defensoria P\u00fablica do Estado do Cear\u00e1, de acordo com a Lei Complementar Estadual n.\u00ba 6\/1997, julgue os itens seguintes.","id":345484,"enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Defensoria P\u00fablica do Estado do Cear\u00e1, de acordo\r\ncom a Lei Complementar Estadual n.\u00ba 6\/1997, julgue os itens\r\nseguintes.","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - DPE CE","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - DPE CE","pai":400259,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400260,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-dpe-ce"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/867127","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Cear\u00e1","sigla":"DPE CE","id":275,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em raz\u00e3o da autonomia funcional, a atividade dos defensores est\u00e1 sujeita apenas \u00e0s fiscaliza\u00e7\u00f5es em correi\u00e7\u00f5es ordin\u00e1rias e extraordin\u00e1rias.","provas":[{"id":25549,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Cear\u00e1","sigla":"DPE CE","id":275,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"dpe-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-defensor-publico-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPE CE - Defensor P\u00fablico Substituto - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:29:06","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":867128,"hashId":"08bed0e46bed5952a1876c014142b0fd","enunciado":"Em raz\u00e3o da autonomia funcional, a atividade dos defensores\r\nest\u00e1 sujeita apenas \u00e0s fiscaliza\u00e7\u00f5es em correi\u00e7\u00f5es ordin\u00e1rias\r\ne extraordin\u00e1rias.","resposta":3015337,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3015336,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3015337,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Defensoria P\u00fablica do Estado do Cear\u00e1, de acordo com a Lei Complementar Estadual n.\u00ba 6\/1997, julgue os itens seguintes.","id":345484,"enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Defensoria P\u00fablica do Estado do Cear\u00e1, de acordo\r\ncom a Lei Complementar Estadual n.\u00ba 6\/1997, julgue os itens\r\nseguintes.","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - DPE CE","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - DPE CE","pai":400259,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400260,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-dpe-ce"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/867128","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Cear\u00e1","sigla":"DPE CE","id":275,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O defensor p\u00fablico \u00e9 remunerado por meio de subs\u00eddio.","provas":[{"id":25549,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Cear\u00e1","sigla":"DPE CE","id":275,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"dpe-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-defensor-publico-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPE CE - Defensor P\u00fablico Substituto - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:29:07","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":867132,"hashId":"22c04561470a02ea305f94b092adde34","enunciado":"O defensor p\u00fablico \u00e9 remunerado por meio de subs\u00eddio.","resposta":3015344,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3015344,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3015345,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Defensoria na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, julgue os itens que se seguem.","id":345485,"enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Defensoria na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, julgue\r\nos itens que se seguem.","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Advocacia p\u00fablica (artigos 131 e 132 da CF)","oab":true,"nome":"Advocacia p\u00fablica (artigos 131 e 132 da CF)","pai":405281,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405283,"slug":"direito-constitucional-advocacia-publica-artigos-131-e-132-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/867132","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Cear\u00e1","sigla":"DPE CE","id":275,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Prenotado, o t\u00edtulo goza de prioridade sobre quaisquer outros t\u00edtulos que versem acerca de direitos reais relativos ao mesmo bem im\u00f3vel. A prenota\u00e7\u00e3o assegura preced\u00eancia do direito real ao qual o t\u00edtulo se refere. Assim, a escritura p\u00fablica levada a cart\u00f3rio antes de outra e prenotada sob n\u00famero de ordem mais baixo \u00e9 que deve ser registrada com prefer\u00eancia sobre qualquer outra.","provas":[{"id":25549,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Cear\u00e1","sigla":"DPE CE","id":275,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"dpe-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-defensor-publico-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPE CE - Defensor P\u00fablico Substituto - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:29:09","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":867145,"hashId":"e217fb60aa9e81a91db7f6ddc948484b","enunciado":"Prenotado, o t\u00edtulo goza de prioridade sobre quaisquer outros\r\nt\u00edtulos que versem acerca de direitos reais relativos ao\r\nmesmo bem im\u00f3vel. A prenota\u00e7\u00e3o assegura preced\u00eancia do\r\ndireito real ao qual o t\u00edtulo se refere. Assim, a escritura\r\np\u00fablica levada a cart\u00f3rio antes de outra e prenotada sob\r\nn\u00famero de ordem mais baixo \u00e9 que deve ser registrada com\r\nprefer\u00eancia sobre qualquer outra.","resposta":3015370,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3015370,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3015371,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos registros p\u00fablicos e dos direitos reais, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":345490,"enunciado":"Acerca dos registros p\u00fablicos e dos direitos reais, julgue os itens\r\nsubseq\u00fcentes.","rotulo":64,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64 a 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Notarial e Registral","oab":true,"nome":"Direito Notarial e Registral","pai":null,"assunto_raiz":407226,"materia":true,"id":407226,"slug":"direito-notarial-e-registral"},{"nome_clean":"Registro de T\u00edtulos e Documentos","oab":true,"nome":"Registro de T\u00edtulos e Documentos","pai":407226,"assunto_raiz":407226,"materia":false,"id":407230,"slug":"direito-notarial-e-registral-registro-de-titulos-e-documentos"},{"nome_clean":"Escritura\u00e7\u00e3o e Ordem do Servi\u00e7o para Registro de T\u00edtulos e Documentos","oab":true,"nome":"Escritura\u00e7\u00e3o e Ordem do Servi\u00e7o para Registro de T\u00edtulos e Documentos","pai":407230,"assunto_raiz":407226,"materia":false,"id":407256,"slug":"direito-notarial-e-registral-escrituracao-e-ordem-do-servico-para-registro-de-titulos-e-documentos"}],"slug":"direito-notarial-e-registral\/867145","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Cear\u00e1","sigla":"DPE CE","id":275,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nos JECs, o valor da causa, para verifica\u00e7\u00e3o da compet\u00eancia, corresponder\u00e1 ao valor do objeto do pedido.","provas":[{"id":25549,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Cear\u00e1","sigla":"DPE CE","id":275,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"dpe-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-defensor-publico-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPE CE - Defensor P\u00fablico Substituto - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:29:09","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":867163,"hashId":"755cdb73c99b3ed47ccf5cd8aa90619a","enunciado":"Nos JECs, o valor da causa, para verifica\u00e7\u00e3o da\r\ncompet\u00eancia, corresponder\u00e1 ao valor do objeto do pedido.","resposta":3015406,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3015406,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3015407,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, acerca dos juizados especiais c\u00edveis (JECs), \u00e0 luz da Lei n.\u00ba 9.099\/1995.","id":345496,"enunciado":"Julgue os itens que se seguem, acerca dos juizados especiais\r\nc\u00edveis (JECs), \u00e0 luz da Lei n.\u00ba 9.099\/1995.","rotulo":83,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.099\/1995 - Lei dos Juizados Especiais C\u00edveis e Criminais","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 9.099\/1995 - Lei dos Juizados Especiais C\u00edveis e Criminais","pai":395700,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":394617,"slug":"legislacao-federal-lei-no-9-099-1995-lei-dos-juizados-especiais-civeis-e-criminais"}],"slug":"legislacao-federal\/867163","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Cear\u00e1","sigla":"DPE CE","id":275,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que Jos\u00e9 e Jo\u00e3o sejam os \u00fanicos s\u00f3cios da empresa MT Produtos e Servi\u00e7os de Inform\u00e1tica Ltda. e que, em raz\u00e3o da quebra da affectio societatis, Jos\u00e9 tenha decidido se retirar da sociedade. Nesse caso, a falta de pluralidade de s\u00f3cios, se n\u00e3o for reconstitu\u00edda no prazo de 180 dias, acarretar\u00e1 a dissolu\u00e7\u00e3o da MT Produtos e Servi\u00e7os de Inform\u00e1tica Ltda.","provas":[{"id":25549,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Cear\u00e1","sigla":"DPE CE","id":275,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"dpe-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-defensor-publico-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPE CE - Defensor P\u00fablico Substituto - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:29:10","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":867170,"hashId":"b12198c897f05eb32c26e4366565d13f","enunciado":"Considere que Jos\u00e9 e Jo\u00e3o sejam os \u00fanicos s\u00f3cios da\r\nempresa MT Produtos e Servi\u00e7os de Inform\u00e1tica Ltda. e que,\r\nem raz\u00e3o da quebra da affectio societatis, Jos\u00e9 tenha\r\ndecidido se retirar da sociedade. Nesse caso, a falta de\r\npluralidade de s\u00f3cios, se n\u00e3o for reconstitu\u00edda no prazo de\r\n180 dias, acarretar\u00e1 a dissolu\u00e7\u00e3o da MT Produtos e Servi\u00e7os\r\nde Inform\u00e1tica Ltda.","resposta":3015420,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3015420,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3015421,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, relativos ao direito de empresa.","id":345498,"enunciado":"Julgue os itens que se seguem, relativos ao direito de empresa.","rotulo":89,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 89 a 92"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"nome_clean":"Teoria Geral do Direito Empresarial","oab":true,"nome":"Teoria Geral do Direito Empresarial","pai":406934,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406935,"slug":"direito-empresarial-comercial-teoria-geral-do-direito-empresarial"},{"nome_clean":"Registro e Escritura\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Registro e Escritura\u00e7\u00e3o","pai":406935,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406942,"slug":"direito-empresarial-comercial-registro-e-escrituracao"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/867170","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Cear\u00e1","sigla":"DPE CE","id":275,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os s\u00f3cios da Oliveira, Silva & Perez Servi\u00e7os Gerais Ltda. respondem solidariamente pela exata estima\u00e7\u00e3o dos bens conferidos ao capital social at\u00e9 o prazo de cinco anos da data do registro da sociedade.","provas":[{"id":25549,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Cear\u00e1","sigla":"DPE CE","id":275,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"dpe-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-defensor-publico-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPE CE - Defensor P\u00fablico Substituto - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:29:11","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":867177,"hashId":"a9ed73c6d763cc1c2c0c5168b63cd073","enunciado":"Os s\u00f3cios da Oliveira, Silva & Perez Servi\u00e7os Gerais Ltda.\r\nrespondem solidariamente pela exata estima\u00e7\u00e3o dos bens\r\nconferidos ao capital social at\u00e9 o prazo de cinco anos da data\r\ndo registro da sociedade.","resposta":3015434,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3015434,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3015435,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Marcos Oliveira, Ant\u00f4nio Silva e Paulo Perez constitu\u00edram sociedade designada Oliveira, Silva &amp; Perez Servi\u00e7os Gerais Ltda., para atuar no ramo de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de limpeza e conserva\u00e7\u00e3o a outras pessoas jur\u00eddicas, sendo Paulo Perez o s\u00f3cio majorit\u00e1rio. Tendo Paulo Perez sido executado pessoalmente, o credor requereu a penhora de suas quotas, a fim de garantir a execu\u00e7\u00e3o. Acerca da situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima e das normas relativas \u00e0s sociedades limitadas, julgue os itens que se seguem.","id":345500,"enunciado":"<p>Marcos Oliveira, Ant\u00f4nio Silva e Paulo Perez\r\nconstitu\u00edram sociedade designada Oliveira, Silva &amp; Perez\r\nServi\u00e7os Gerais Ltda., para atuar no ramo de presta\u00e7\u00e3o de\r\nservi\u00e7os de limpeza e conserva\u00e7\u00e3o a outras pessoas jur\u00eddicas,\r\nsendo Paulo Perez o s\u00f3cio majorit\u00e1rio. Tendo Paulo Perez sido\r\nexecutado pessoalmente, o credor requereu a penhora de suas\r\nquotas, a fim de garantir a execu\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p>Acerca da situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima e das normas relativas \u00e0s\r\nsociedades limitadas, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":95,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 95 a 97"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"nome_clean":"Sociedade Empres\u00e1ria","oab":true,"nome":"Sociedade Empres\u00e1ria","pai":406934,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406943,"slug":"direito-empresarial-comercial-sociedade-empresaria"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/867177","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Cear\u00e1","sigla":"DPE CE","id":275,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que determinada sociedade empres\u00e1ria, em situa\u00e7\u00e3o de crise econ\u00f4mico-financeira, tenha requerido sua recupera\u00e7\u00e3o judicial e que o ju\u00edzo competente, tendo verificado o cumprimento dos requisitos legais, tenha deferido o processamento da referida recupera\u00e7\u00e3o. Nesse caso, a sociedade empres\u00e1ria somente poder\u00e1 desistir do pedido de recupera\u00e7\u00e3o judicial se obtiver a aprova\u00e7\u00e3o da desist\u00eancia na assembl\u00e9ia-geral de credores.","provas":[{"id":25549,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Cear\u00e1","sigla":"DPE CE","id":275,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"dpe-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-defensor-publico-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPE CE - Defensor P\u00fablico Substituto - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:29:11","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":867181,"hashId":"af5f71bc6453b9ba405c0e69726d5b37","enunciado":"Considere que determinada sociedade empres\u00e1ria, em\r\nsitua\u00e7\u00e3o de crise econ\u00f4mico-financeira, tenha requerido sua\r\nrecupera\u00e7\u00e3o judicial e que o ju\u00edzo competente, tendo\r\nverificado o cumprimento dos requisitos legais, tenha\r\ndeferido o processamento da referida recupera\u00e7\u00e3o. Nesse\r\ncaso, a sociedade empres\u00e1ria somente poder\u00e1 desistir do\r\npedido de recupera\u00e7\u00e3o judicial se obtiver a aprova\u00e7\u00e3o da\r\ndesist\u00eancia na assembl\u00e9ia-geral de credores.","resposta":3015442,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3015442,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3015443,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da recupera\u00e7\u00e3o judicial e da recupera\u00e7\u00e3o extrajudicial, bem como da fal\u00eancia do empres\u00e1rio e da sociedade empres\u00e1ria, julgue os itens a seguir.","id":345502,"enunciado":"Acerca da recupera\u00e7\u00e3o judicial e da recupera\u00e7\u00e3o extrajudicial,\r\nbem como da fal\u00eancia do empres\u00e1rio e da sociedade empres\u00e1ria,\r\njulgue os itens a seguir.","rotulo":99,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 99 a 102"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.101\/2005 - Recupera\u00e7\u00e3o judicial, extrajudicial e fal\u00eancia do empres\u00e1rio e da sociedade empres\u00e1ria.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 11.101\/2005 - Recupera\u00e7\u00e3o judicial, extrajudicial e fal\u00eancia do empres\u00e1rio e da sociedade empres\u00e1ria.","pai":395699,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":394481,"slug":"legislacao-federal-lei-no-11-101-2005-recuperacao-judicial-extrajudicial-e-falencia-do-empresario-e-da-sociedade-empresaria"}],"slug":"legislacao-federal\/867181","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Cear\u00e1","sigla":"DPE CE","id":275,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que, ao celebrar contrato de abertura de cr\u00e9dito com certa institui\u00e7\u00e3o banc\u00e1ria, Raul tenha emitido notas promiss\u00f3rias vinculadas ao referido contrato. Nessa situa\u00e7\u00e3o, as notas promiss\u00f3rias est\u00e3o desprovidas de autonomia.","provas":[{"id":25549,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Cear\u00e1","sigla":"DPE CE","id":275,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"dpe-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-defensor-publico-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPE CE - Defensor P\u00fablico Substituto - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:29:11","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":867184,"hashId":"98450296a0d4aa9b13369587829668ff","enunciado":"Considere que, ao celebrar contrato de abertura de cr\u00e9dito\r\ncom certa institui\u00e7\u00e3o banc\u00e1ria, Raul tenha emitido notas\r\npromiss\u00f3rias vinculadas ao referido contrato. Nessa situa\u00e7\u00e3o,\r\nas notas promiss\u00f3rias est\u00e3o desprovidas de autonomia.","resposta":3015448,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3015448,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3015449,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos t\u00edtulos de cr\u00e9dito, julgue os itens seguintes.","id":345503,"enunciado":"Acerca dos t\u00edtulos de cr\u00e9dito, julgue os itens seguintes.","rotulo":103,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 103 a 106"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"nome_clean":"T\u00edtulos de Cr\u00e9dito","oab":true,"nome":"T\u00edtulos de Cr\u00e9dito","pai":406934,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406959,"slug":"direito-empresarial-comercial-titulos-de-credito"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/867184","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Cear\u00e1","sigla":"DPE CE","id":275,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que tenha ocorrido um roubo no interior de um \u00f4nibus da SB Transportes Ltda., concession\u00e1ria de servi\u00e7o p\u00fablico de transporte coletivo. Nessa situa\u00e7\u00e3o, a SB Transportes Ltda. est\u00e1 isenta de responder pelos danos experimentados pelos passageiros, uma vez que se trata de caso fortuito estranho \u00e0 sua atividade negocial.","provas":[{"id":25549,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Cear\u00e1","sigla":"DPE CE","id":275,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"dpe-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-defensor-publico-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPE CE - Defensor P\u00fablico Substituto - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:29:12","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":867189,"hashId":"5c4d937fb18aab6d30f0641ff32eb5d1","enunciado":"Considere que tenha ocorrido um roubo no interior de um\r\n\u00f4nibus da SB Transportes Ltda., concession\u00e1ria de servi\u00e7o\r\np\u00fablico de transporte coletivo. Nessa situa\u00e7\u00e3o, a SB\r\nTransportes Ltda. est\u00e1 isenta de responder pelos danos\r\nexperimentados pelos passageiros, uma vez que se trata de\r\ncaso fortuito estranho \u00e0 sua atividade negocial.","resposta":3015458,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3015458,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3015459,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das normas de prote\u00e7\u00e3o e defesa do consumidor, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":345505,"enunciado":"Acerca das normas de prote\u00e7\u00e3o e defesa do consumidor, julgue os\r\npr\u00f3ximos itens.","rotulo":109,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 109 a 113"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","oab":true,"nome":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","pai":null,"assunto_raiz":406883,"materia":true,"id":406883,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990"},{"nome_clean":"\u00d4nus da prova e excludentes de responsabilidade","oab":true,"nome":"\u00d4nus da prova e excludentes de responsabilidade","pai":406901,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":406905,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-onus-da-prova-e-excludentes-de-responsabilidade"}],"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990\/867189","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Cear\u00e1","sigla":"DPE CE","id":275,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O C\u00f3digo de Defesa do Consumidor adota a teoria menor da desconsidera\u00e7\u00e3o da personalidade jur\u00eddica, bastando a demonstra\u00e7\u00e3o da insolv\u00eancia da pessoa jur\u00eddica para o pagamento de suas obriga\u00e7\u00f5es, independentemente da exist\u00eancia de desvio de finalidade ou de confus\u00e3o patrimonial.","provas":[{"id":25549,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Cear\u00e1","sigla":"DPE CE","id":275,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"dpe-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-defensor-publico-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPE CE - Defensor P\u00fablico Substituto - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:29:12","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":867191,"hashId":"5feaa5f9fa4e27ec3bbf2e2f392707cd","enunciado":"O C\u00f3digo de Defesa do Consumidor adota a teoria menor da\r\ndesconsidera\u00e7\u00e3o da personalidade jur\u00eddica, bastando a\r\ndemonstra\u00e7\u00e3o da insolv\u00eancia da pessoa jur\u00eddica para o\r\npagamento de suas obriga\u00e7\u00f5es, independentemente da\r\nexist\u00eancia de desvio de finalidade ou de confus\u00e3o\r\npatrimonial.","resposta":3015462,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3015462,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3015463,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das normas de prote\u00e7\u00e3o e defesa do consumidor, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":345505,"enunciado":"Acerca das normas de prote\u00e7\u00e3o e defesa do consumidor, julgue os\r\npr\u00f3ximos itens.","rotulo":109,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 109 a 113"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","oab":true,"nome":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","pai":null,"assunto_raiz":406883,"materia":true,"id":406883,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990"},{"nome_clean":"Da desconsidera\u00e7\u00e3o da personalidade jur\u00eddica","oab":true,"nome":"Da desconsidera\u00e7\u00e3o da personalidade jur\u00eddica","pai":406901,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":406907,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-da-desconsideracao-da-personalidade-juridica"}],"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990\/867191","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Cear\u00e1","sigla":"DPE CE","id":275,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 considerada consumidora ind\u00fastria farmac\u00eautica que tenha firmado contrato de financiamento com vistas exclusivamente a incrementar sua atividade negocial.","provas":[{"id":25549,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Cear\u00e1","sigla":"DPE CE","id":275,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"dpe-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-defensor-publico-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPE CE - Defensor P\u00fablico Substituto - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:29:12","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":867193,"hashId":"5325ecec063ac1b195c6b45fe35c94b7","enunciado":"\u00c9 considerada consumidora ind\u00fastria farmac\u00eautica que\r\ntenha firmado contrato de financiamento com vistas\r\nexclusivamente a incrementar sua atividade negocial.","resposta":3015467,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3015466,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3015467,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das normas de prote\u00e7\u00e3o e defesa do consumidor, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":345505,"enunciado":"Acerca das normas de prote\u00e7\u00e3o e defesa do consumidor, julgue os\r\npr\u00f3ximos itens.","rotulo":109,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 109 a 113"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","oab":true,"nome":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","pai":null,"assunto_raiz":406883,"materia":true,"id":406883,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990"},{"nome_clean":"Do campo de aplica\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Defesa do Consumidor: a Rela\u00e7\u00e3o Jur\u00eddica de Consumo","oab":true,"nome":"Do campo de aplica\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Defesa do Consumidor: a Rela\u00e7\u00e3o Jur\u00eddica de Consumo","pai":406883,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":406887,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-do-campo-de-aplicacao-do-codigo-de-defesa-do-consumidor-a-relacao-juridica-de-consumo"}],"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990\/867193","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Cear\u00e1","sigla":"DPE CE","id":275,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que Ant\u00f4nio, visando ser ressarcido dos danos sofridos pela aquisi\u00e7\u00e3o de um produto defeituoso, tenha ajuizado a\u00e7\u00e3o de repara\u00e7\u00e3o de danos contra o comerciante que lhe vendeu o produto, em virtude da impossibilidade de identifica\u00e7\u00e3o do fabricante. Nessa situa\u00e7\u00e3o, o comerciante poder\u00e1 denunciar o fabricante \u00e0 lide, para exercer o seu direito de regresso.","provas":[{"id":25549,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Cear\u00e1","sigla":"DPE CE","id":275,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"dpe-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-defensor-publico-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPE CE - Defensor P\u00fablico Substituto - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:29:13","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":867201,"hashId":"45d01f4d489c8173bd01f3df3363ed33","enunciado":"Considere que Ant\u00f4nio, visando ser ressarcido dos danos\r\nsofridos pela aquisi\u00e7\u00e3o de um produto defeituoso, tenha\r\najuizado a\u00e7\u00e3o de repara\u00e7\u00e3o de danos contra o comerciante\r\nque lhe vendeu o produto, em virtude da impossibilidade de\r\nidentifica\u00e7\u00e3o do fabricante. Nessa situa\u00e7\u00e3o, o comerciante\r\npoder\u00e1 denunciar o fabricante \u00e0 lide, para exercer o seu\r\ndireito de regresso.","resposta":3015483,"anulada":false,"rotulo":121,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3015482,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3015483,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens 116 a 123, a respeito das normas de prote\u00e7\u00e3o e defesa do consumidor.","id":345507,"enunciado":"Julgue os itens 116 a 123, a respeito das normas de prote\u00e7\u00e3o e\r\ndefesa do consumidor.","rotulo":116,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 123"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","oab":true,"nome":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","pai":null,"assunto_raiz":406883,"materia":true,"id":406883,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990"},{"nome_clean":"Da Defesa do Consumidor em Ju\u00edzo","oab":true,"nome":"Da Defesa do Consumidor em Ju\u00edzo","pai":406883,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":406925,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-da-defesa-do-consumidor-em-juizo"}],"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990\/867201","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Cear\u00e1","sigla":"DPE CE","id":275,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na situa\u00e7\u00e3o descrita e nos termos da CLT, o prazo para apresenta\u00e7\u00e3o de embargos \u00e0 execu\u00e7\u00e3o \u00e9 de 8 dias, contados da nomea\u00e7\u00e3o do bem im\u00f3vel pelo executado.","provas":[{"id":25549,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Cear\u00e1","sigla":"DPE CE","id":275,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"dpe-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-defensor-publico-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPE CE - Defensor P\u00fablico Substituto - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:29:13","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":867205,"hashId":"a3f9d7cbc9154db4044df760e14d861d","enunciado":"Na situa\u00e7\u00e3o descrita e nos termos da CLT, o prazo para\r\napresenta\u00e7\u00e3o de embargos \u00e0 execu\u00e7\u00e3o \u00e9 de 8 dias, contados\r\nda nomea\u00e7\u00e3o do bem im\u00f3vel pelo executado.","resposta":3015491,"anulada":false,"rotulo":125,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3015490,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3015491,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um empregado ajuizou reclama\u00e7\u00e3o trabalhista contra seu empregador, tendo obtido \u00eaxito em sua demanda, tendo o empregador sido condenado ao pagamento das parcelas pleiteadas na peti\u00e7\u00e3o inicial. Este n\u00e3o teve seu recurso ordin\u00e1rio conhecido, por deserto. A senten\u00e7a transitou em julgado, tendo sido liquidada e determinada a regular cita\u00e7\u00e3o do executado, o que foi feito. No prazo legal, o executado nomeou um im\u00f3vel em garantia \u00e0 execu\u00e7\u00e3o, cujo valor era suficiente \u00e0 satisfa\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito exeq\u00fcendo. Nada obstante a oferta do executado, foi determinada pelo juiz do trabalho a penhora em dinheiro do executado. Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima, julgue os itens a seguir, acerca do direito processual do trabalho, e considerando, ainda, no que for pertinente, a Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho (CLT).","id":345508,"enunciado":"<p>Um empregado ajuizou reclama\u00e7\u00e3o trabalhista contra seu\r\nempregador, tendo obtido \u00eaxito em sua demanda, tendo o\r\nempregador sido condenado ao pagamento das parcelas\r\npleiteadas na peti\u00e7\u00e3o inicial. Este n\u00e3o teve seu recurso ordin\u00e1rio\r\nconhecido, por deserto. A senten\u00e7a transitou em julgado, tendo\r\nsido liquidada e determinada a regular cita\u00e7\u00e3o do executado, o\r\nque foi feito. No prazo legal, o executado nomeou um im\u00f3vel em\r\ngarantia \u00e0 execu\u00e7\u00e3o, cujo valor era suficiente \u00e0 satisfa\u00e7\u00e3o do\r\ncr\u00e9dito exeq\u00fcendo. Nada obstante a oferta do executado, foi\r\ndeterminada pelo juiz do trabalho a penhora em dinheiro do\r\nexecutado.\r\n<\/p><p>Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima, julgue os itens a\r\nseguir, acerca do direito processual do trabalho, e considerando,\r\nainda, no que for pertinente, a Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho\r\n(CLT).<\/p>","rotulo":124,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 124 a 126"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"nome_clean":"Execu\u00e7\u00e3o trabalhista","oab":true,"nome":"Execu\u00e7\u00e3o trabalhista","pai":406809,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406838,"slug":"direito-processual-do-trabalho-execucao-trabalhista"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/867205","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Cear\u00e1","sigla":"DPE CE","id":275,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 vedada a utiliza\u00e7\u00e3o de eq\u00fcidade nos julgamentos das causas submetidas ao rito sumar\u00edssimo.","provas":[{"id":25549,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Cear\u00e1","sigla":"DPE CE","id":275,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"dpe-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-defensor-publico-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPE CE - Defensor P\u00fablico Substituto - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:29:13","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":867212,"hashId":"3e08353e443fafc66477e9fb4a49533f","enunciado":"\u00c9 vedada a utiliza\u00e7\u00e3o de eq\u00fcidade nos julgamentos das\r\ncausas submetidas ao rito sumar\u00edssimo.","resposta":3015505,"anulada":false,"rotulo":132,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3015504,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3015505,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do procedimento sumar\u00edssimo previsto na CLT, julgue os seguintes itens.","id":345510,"enunciado":"A respeito do procedimento sumar\u00edssimo previsto na CLT, julgue\r\nos seguintes itens.","rotulo":130,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 130 a 134"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"nome_clean":"Procedimento Sum\u00e1rio e Sumar\u00edssimo no Processo do Trabalho","oab":true,"nome":"Procedimento Sum\u00e1rio e Sumar\u00edssimo no Processo do Trabalho","pai":406809,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406839,"slug":"direito-processual-do-trabalho-procedimento-sumario-e-sumarissimo-no-processo-do-trabalho"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/867212","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Cear\u00e1","sigla":"DPE CE","id":275,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Geraldo foi condenado, definitivamente, pela pr\u00e1tica de crime de roubo, a cinco anos e quatro meses de reclus\u00e3o, em regime semi-aberto, e a 120 dias-multa. Ap\u00f3s o cumprimento de um sexto da pena, e devido ao comportamento adequado, Geraldo obteve autoriza\u00e7\u00e3o judicial para freq\u00fcentar curso supletivo profissionalizante. No entanto, alguns dias depois, o promotor denunciou-o por crime de estupro contra La\u00eds, que teria sido praticado em uma de suas sa\u00eddas. At\u00e9 esse momento, a \u00fanica prova contra Geraldo era a palavra da v\u00edtima. Nessa situa\u00e7\u00e3o, somente ap\u00f3s decis\u00e3o condenat\u00f3ria definitiva pela pr\u00e1tica de estupro, Geraldo perderia o benef\u00edcio da sa\u00edda tempor\u00e1ria, devido ao princ\u00edpio da presun\u00e7\u00e3o de n\u00e3o-culpabilidade.","provas":[{"id":25549,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Cear\u00e1","sigla":"DPE CE","id":275,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"dpe-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-defensor-publico-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPE CE - Defensor P\u00fablico Substituto - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:29:14","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":867229,"hashId":"58e8412992261ed1d9e42f44101426fb","enunciado":"Geraldo foi condenado, definitivamente, pela pr\u00e1tica de\r\ncrime de roubo, a cinco anos e quatro meses de reclus\u00e3o, em\r\nregime semi-aberto, e a 120 dias-multa. Ap\u00f3s o cumprimento\r\nde um sexto da pena, e devido ao comportamento adequado,\r\nGeraldo obteve autoriza\u00e7\u00e3o judicial para freq\u00fcentar curso\r\nsupletivo profissionalizante. No entanto, alguns dias depois,\r\no promotor denunciou-o por crime de estupro contra La\u00eds,\r\nque teria sido praticado em uma de suas sa\u00eddas. At\u00e9 esse\r\nmomento, a \u00fanica prova contra Geraldo era a palavra da\r\nv\u00edtima. Nessa situa\u00e7\u00e3o, somente ap\u00f3s decis\u00e3o condenat\u00f3ria\r\ndefinitiva pela pr\u00e1tica de estupro, Geraldo perderia o\r\nbenef\u00edcio da sa\u00edda tempor\u00e1ria, devido ao princ\u00edpio da\r\npresun\u00e7\u00e3o de n\u00e3o-culpabilidade.","resposta":3015539,"anulada":false,"rotulo":149,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3015538,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3015539,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em cada um dos itens seguintes, \u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, seguida de uma assertiva a ser julgada com base na Lei de Execu\u00e7\u00f5es Penais.","id":345514,"enunciado":"Em cada um dos itens seguintes, \u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o\r\nhipot\u00e9tica, seguida de uma assertiva a ser julgada com base na Lei\r\nde Execu\u00e7\u00f5es Penais.","rotulo":149,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 149 a 150"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 7.210\/1984 - Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal - LEP","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 7.210\/1984 - Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal - LEP","pai":null,"assunto_raiz":406458,"materia":true,"id":406458,"slug":"lei-no-7-210-1984-lei-de-execucao-penal-lep"},{"nome_clean":"Da Execu\u00e7\u00e3o das Penas em Esp\u00e9cie","oab":true,"nome":"Da Execu\u00e7\u00e3o das Penas em Esp\u00e9cie","pai":406458,"assunto_raiz":406458,"materia":false,"id":406467,"slug":"lei-no-7-210-1984-lei-de-execucao-penal-lep-da-execucao-das-penas-em-especie"},{"nome_clean":"Das Autoriza\u00e7\u00f5es de Sa\u00edda","oab":true,"nome":"Das Autoriza\u00e7\u00f5es de Sa\u00edda","pai":411049,"assunto_raiz":406458,"materia":false,"id":411052,"slug":"lei-no-7-210-1984-lei-de-execucao-penal-lep-das-autorizacoes-de-saida"}],"slug":"lei-no-7-210-1984-lei-de-execucao-penal\/867229","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Cear\u00e1","sigla":"DPE CE","id":275,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Jos\u00e9 foi denunciado pela pr\u00e1tica de les\u00e3o corporal de natureza grave. No decorrer do processo, foi instaurado incidente de insanidade mental, cuja conclus\u00e3o foi no sentido de que o r\u00e9u, ao tempo do fato, era plenamente incapaz de entender o car\u00e1ter il\u00edcito de seu ato ou de determinar-se de acordo com esse entendimento, devido \u00e0 doen\u00e7a mental. Quando da prola\u00e7\u00e3o da senten\u00e7a, constatou-se que, entre a data do recebimento da den\u00fancia e a data da senten\u00e7a, ocorreu a prescri\u00e7\u00e3o com base na pena m\u00e1xima abstratamente cominada ao crime. Nessa situa\u00e7\u00e3o, \u00e9 l\u00edcito ao juiz aplicar medida de seguran\u00e7a a Jos\u00e9, tendo em vista o car\u00e1ter curativo, e n\u00e3o repressor, da medida de seguran\u00e7a.","provas":[{"id":25549,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Cear\u00e1","sigla":"DPE CE","id":275,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"dpe-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-defensor-publico-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPE CE - Defensor P\u00fablico Substituto - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:29:15","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":867232,"hashId":"6762841af3965efbcbe082a1bbb0f554","enunciado":"Jos\u00e9 foi denunciado pela pr\u00e1tica de les\u00e3o corporal de\r\nnatureza grave. No decorrer do processo, foi instaurado\r\nincidente de insanidade mental, cuja conclus\u00e3o foi no sentido\r\nde que o r\u00e9u, ao tempo do fato, era plenamente incapaz de\r\nentender o car\u00e1ter il\u00edcito de seu ato ou de determinar-se de\r\nacordo com esse entendimento, devido \u00e0 doen\u00e7a mental.\r\nQuando da prola\u00e7\u00e3o da senten\u00e7a, constatou-se que, entre a\r\ndata do recebimento da den\u00fancia e a data da senten\u00e7a,\r\nocorreu a prescri\u00e7\u00e3o com base na pena m\u00e1xima\r\nabstratamente cominada ao crime. Nessa situa\u00e7\u00e3o, \u00e9 l\u00edcito ao\r\njuiz aplicar medida de seguran\u00e7a a Jos\u00e9, tendo em vista o\r\ncar\u00e1ter curativo, e n\u00e3o repressor, da medida de seguran\u00e7a.","resposta":3015545,"anulada":false,"rotulo":152,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3015544,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3015545,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em cada um dos itens seguintes, \u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, seguida de uma assertiva a ser julgada conforme o disposto no C\u00f3digo Penal acerca das medidas de seguran\u00e7a.","id":345515,"enunciado":"Em cada um dos itens seguintes, \u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o\r\nhipot\u00e9tica, seguida de uma assertiva a ser julgada conforme o\r\ndisposto no C\u00f3digo Penal acerca das medidas de seguran\u00e7a.","rotulo":151,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 151 a 152"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Medidas de Seguran\u00e7a","oab":true,"nome":"Medidas de Seguran\u00e7a","pai":406284,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406292,"slug":"direito-penal-medidas-de-seguranca"}],"slug":"direito-penal\/867232","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Cear\u00e1","sigla":"DPE CE","id":275,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os crimes praticados contra a crian\u00e7a e o adolescente podem ser realizados por a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o, n\u00e3o se admitindo, todavia, a forma culposa.","provas":[{"id":25549,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Cear\u00e1","sigla":"DPE CE","id":275,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"dpe-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-defensor-publico-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPE CE - Defensor P\u00fablico Substituto - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:29:15","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":867233,"hashId":"378c759881ffe420c169c40d93998a05","enunciado":"Os crimes praticados contra a crian\u00e7a e o adolescente podem\r\nser realizados por a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o, n\u00e3o se admitindo,\r\ntodavia, a forma culposa.","resposta":3015547,"anulada":false,"rotulo":153,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3015546,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3015547,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de ato infracional e dos crimes praticados contra a crian\u00e7a e o adolescente, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":345516,"enunciado":"Acerca de ato infracional e dos crimes praticados contra a crian\u00e7a\r\ne o adolescente, julgue os itens subseq\u00fcentes.","rotulo":153,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 153 a 154"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406581,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-preliminares-art-1o-ao-6o"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/867233","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Cear\u00e1","sigla":"DPE CE","id":275,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em crime de a\u00e7\u00e3o penal p\u00fablica condicionada, a autoridade competente poder\u00e1 iniciar o inqu\u00e9rito policial de of\u00edcio. Todavia, se, no prazo decadencial de seis meses, o ofendido ou seu representante legal n\u00e3o formularem a representa\u00e7\u00e3o, o inqu\u00e9rito ser\u00e1 arquivado.","provas":[{"id":25549,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Cear\u00e1","sigla":"DPE CE","id":275,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"dpe-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-defensor-publico-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPE CE - Defensor P\u00fablico Substituto - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:29:15","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":867245,"hashId":"5732031d39b5d39837d54eb7aa11fd33","enunciado":"Em crime de a\u00e7\u00e3o penal p\u00fablica condicionada, a autoridade\r\ncompetente poder\u00e1 iniciar o inqu\u00e9rito policial de of\u00edcio.\r\nTodavia, se, no prazo decadencial de seis meses, o ofendido\r\nou seu representante legal n\u00e3o formularem a representa\u00e7\u00e3o,\r\no inqu\u00e9rito ser\u00e1 arquivado.","resposta":3015571,"anulada":false,"rotulo":165,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3015570,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3015571,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do inqu\u00e9rito policial, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":345520,"enunciado":"Acerca do inqu\u00e9rito policial, julgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":165,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 165 a 166"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Investiga\u00e7\u00e3o e inqu\u00e9rito policial","oab":true,"nome":"Investiga\u00e7\u00e3o e inqu\u00e9rito policial","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406608,"slug":"direito-processual-penal-investigacao-e-inquerito-policial"},{"nome_clean":"Arquivamento do inqu\u00e9rito policial","oab":false,"nome":"Arquivamento do inqu\u00e9rito policial","pai":406609,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":421099,"slug":"direito-processual-penal-arquivamento-do-inquerito-policial"}],"slug":"direito-processual-penal\/867245","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Cear\u00e1","sigla":"DPE CE","id":275,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O per\u00edodo m\u00e1ximo de suspens\u00e3o da flu\u00eancia do prazo de prescri\u00e7\u00e3o corresponde ao que est\u00e1 fixado no C\u00f3digo Penal, observada a pena m\u00e1xima abstratamente cominada para a infra\u00e7\u00e3o penal, haja vista que a Constitui\u00e7\u00e3o veda a imprescritibilidade, fora dos casos ali expressamente previstos.","provas":[{"id":25549,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Cear\u00e1","sigla":"DPE CE","id":275,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"dpe-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-defensor-publico-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPE CE - Defensor P\u00fablico Substituto - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:29:16","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":867258,"hashId":"d9f78441ffefad007073c9f485aa4dbd","enunciado":"O per\u00edodo m\u00e1ximo de suspens\u00e3o da flu\u00eancia do prazo de\r\nprescri\u00e7\u00e3o corresponde ao que est\u00e1 fixado no C\u00f3digo Penal,\r\nobservada a pena m\u00e1xima abstratamente cominada para a\r\ninfra\u00e7\u00e3o penal, haja vista que a Constitui\u00e7\u00e3o veda a\r\nimprescritibilidade, fora dos casos ali expressamente\r\nprevistos.","resposta":3015597,"anulada":false,"rotulo":178,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3015596,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3015597,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O art. 366 do CPP disp\u00f5e que, se o acusado, citado por edital, n\u00e3o comparecer a audi\u00eancia nem constituir advogado, ficar\u00e3o suspensos o processo e o curso do prazo prescricional, podendo o juiz determinar a produ\u00e7\u00e3o antecipada das provas consideradas urgentes e, se for o caso, decretar pris\u00e3o preventiva, nos termos do disposto no art. 312. Com base nesse dispositivo e no entendimento sobre ele firmado pelo STF, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":345526,"enunciado":"O art. 366 do CPP disp\u00f5e que, se o acusado, citado por edital,\r\nn\u00e3o comparecer a audi\u00eancia nem constituir advogado, ficar\u00e3o\r\nsuspensos o processo e o curso do prazo prescricional, podendo\r\no juiz determinar a produ\u00e7\u00e3o antecipada das provas consideradas\r\nurgentes e, se for o caso, decretar pris\u00e3o preventiva, nos termos\r\ndo disposto no art. 312. Com base nesse dispositivo e no\r\nentendimento sobre ele firmado pelo STF, julgue os itens\r\nsubseq\u00fcentes.","rotulo":178,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 178 a 180"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Punibilidade","oab":true,"nome":"Punibilidade","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406304,"slug":"direito-penal-punibilidade"}],"slug":"direito-penal\/867258","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I (TS12)","id":13629}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em um sistema operacional de tempo real de m\u00faltiplos processos e m\u00faltiplos threads, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel fazer uso de c\u00f3digo reentrante.","provas":[{"id":26921,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I (TS12)","id":13629},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-ts12","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I (TS12) - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":902098,"hashId":"1687ffe737b17aa43b1fab53590d989f","enunciado":"Em um sistema operacional de tempo real de m\u00faltiplos\r\nprocessos e m\u00faltiplos threads, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel fazer uso\r\nde c\u00f3digo reentrante.","resposta":3156461,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3156460,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3156461,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, acerca de arquiteturas e objetos de software comumente empregados em sistemas operacionais de tempo real.","id":351448,"enunciado":"Julgue os itens seguintes, acerca de arquiteturas e objetos de\r\nsoftware comumente empregados em sistemas operacionais\r\nde tempo real.","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/902098","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I (TS12)","id":13629}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O c\u00e3o-de-guarda (ou watchdog, do ingl\u00eas) \u00e9 um mecanismo de detec\u00e7\u00e3o de falha por tempo.","provas":[{"id":26921,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I (TS12)","id":13629},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-ts12","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I (TS12) - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":902104,"hashId":"12f3434050fc04e5db3698fbabc35b92","enunciado":"O c\u00e3o-de-guarda (ou watchdog, do ingl\u00eas) \u00e9 um\r\nmecanismo de detec\u00e7\u00e3o de falha por tempo.","resposta":3156472,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3156472,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3156473,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que diz respeito a t\u00e9cnicas empregadas na detec\u00e7\u00e3o e corre\u00e7\u00e3o de falhas em sistemas operacionais de tempo real, julgue os itens a seguir.","id":351449,"enunciado":"No que diz respeito a t\u00e9cnicas empregadas na detec\u00e7\u00e3o e\r\ncorre\u00e7\u00e3o de falhas em sistemas operacionais de tempo real,\r\njulgue os itens a seguir.","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/902104","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I (TS12)","id":13629}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Por meio de templates \u00e9 poss\u00edvel escrever uma fun\u00e7\u00e3o que pode ser aplicada a diferentes classes.","provas":[{"id":26921,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I (TS12)","id":13629},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-ts12","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I (TS12) - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":902119,"hashId":"7b9637f762159ebae512af31aee33550","enunciado":"Por meio de templates \u00e9 poss\u00edvel escrever uma fun\u00e7\u00e3o que pode ser\r\naplicada a diferentes classes.","resposta":3156502,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3156502,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3156503,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s propriedades da linguagem C++, julgue os itens a seguir.","id":351452,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s propriedades da linguagem C++, julgue os itens a seguir.","rotulo":44,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44 a 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/902119","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I (TS12)","id":13629}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O ciclo de vida do software tem in\u00edcio na fase de projeto.","provas":[{"id":26921,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I (TS12)","id":13629},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-ts12","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I (TS12) - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":902121,"hashId":"4ee9fefa3922defd10e01d9452d60f96","enunciado":"O ciclo de vida do software tem in\u00edcio na fase de\r\nprojeto.","resposta":3156507,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3156506,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3156507,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos conceitos de engenharia de software, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":351453,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o aos conceitos de engenharia de software,\r\njulgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":49,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49 a 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/902121","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I (TS12)","id":13629}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No LEON, a toler\u00e2ncia a falha est\u00e1 focada na prote\u00e7\u00e3o das interfaces de entrada\/sa\u00edda do chip.","provas":[{"id":26921,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I (TS12)","id":13629},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-ts12","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I (TS12) - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":902129,"hashId":"a5ba8e572d8fa84db909c55a9ef48e4b","enunciado":"No LEON, a toler\u00e2ncia a falha est\u00e1 focada na\r\nprote\u00e7\u00e3o das interfaces de entrada\/sa\u00edda do chip.","resposta":3156523,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3156522,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3156523,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos microprocessadores ERC-32 e LEON, julgue os itens subsequentes.","id":351454,"enunciado":"Acerca dos microprocessadores ERC-32 e LEON, julgue\r\nos itens subsequentes.","rotulo":54,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54 a 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Arquitetura de Computadores","oab":false,"nome":"Arquitetura de Computadores","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7951,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/902129","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I (TS12)","id":13629}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao se esbo\u00e7ar o lugar geom\u00e9trico das ra\u00edzes para esse sistema, um dos polos em malha fechada dever\u00e1 tender a \u20134 com o aumento do ganho de realimenta\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":26921,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I (TS12)","id":13629},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-ts12","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I (TS12) - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":902135,"hashId":"e634a8af60fc61347e15b23c44e7164a","enunciado":"Ao se esbo\u00e7ar o lugar geom\u00e9trico das ra\u00edzes para esse sistema, um\r\ndos polos em malha fechada dever\u00e1 tender a \u20134 com o aumento do\r\nganho de realimenta\u00e7\u00e3o.","resposta":3156535,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3156534,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3156535,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":351455,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26921\/17.gif\">","rotulo":60,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60 a 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Sistemas Lineares","oab":false,"nome":"Sistemas Lineares","pai":403891,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403903,"slug":"matematica-sistemas-lineares"}],"slug":"matematica\/902135","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I (TS12)","id":13629}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Esse sistema ser\u00e1 control\u00e1vel se a matriz de controlabilidade do sistema tiver posto completo.","provas":[{"id":26921,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I (TS12)","id":13629},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-ts12","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I (TS12) - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":902140,"hashId":"3250abb88f4e6461749ac2729e87c895","enunciado":"Esse sistema ser\u00e1 control\u00e1vel se a matriz de controlabilidade do\r\nsistema tiver posto completo.","resposta":3156544,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3156544,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3156545,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":351456,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26921\/18.gif\">","rotulo":65,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Sistemas Lineares","oab":false,"nome":"Sistemas Lineares","pai":403891,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403903,"slug":"matematica-sistemas-lineares"}],"slug":"matematica\/902140","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I (TS12)","id":13629}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A frequ\u00eancia de corte desse sistema \u00e9 igual a 100 rad\/s.","provas":[{"id":26921,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I (TS12)","id":13629},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-ts12","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I (TS12) - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":902145,"hashId":"764961afda6e575b6b191d0eebf25419","enunciado":"A frequ\u00eancia de corte desse sistema \u00e9 igual a 100 rad\/s.","resposta":3156555,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3156554,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3156555,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando a figura acima, que mostra diagramas de Bode de um sistema linear de uma entrada e uma sa\u00edda, julgue os itens que se seguem.","id":351457,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26921\/20.gif\"><\/p><p>Considerando a figura acima, que mostra diagramas de Bode de um\r\nsistema linear de uma entrada e uma sa\u00edda, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Sistemas Lineares","oab":false,"nome":"Sistemas Lineares","pai":403891,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403903,"slug":"matematica-sistemas-lineares"}],"slug":"matematica\/902145","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O processo I \u00e9 um torneamento cil\u00edndrico interno.","provas":[{"id":26922,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-ts13-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":31905,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-ts13-engenharia-mecatronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":31906,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-ts13-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":31907,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-ts13-engenharia-naval","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":31908,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-ts13-engenharia-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":139,"descricao":"Ci\u00eancia e Tecnologia"}],"id":902158,"hashId":"d15e7e0f025b5957405e7c09286c30fc","enunciado":"O processo I \u00e9 um torneamento cil\u00edndrico interno.","resposta":3156580,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3156580,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3156581,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos processos de usinagem mostrados nas figuras acima, julgue os itens a seguir.","id":351460,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26922\/21.gif\"><\/p><p>Acerca dos processos de usinagem mostrados nas figuras acima,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Sistemas Mec\u00e2nicos","oab":false,"nome":"Sistemas Mec\u00e2nicos","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402702,"slug":"engenharia-mecanica-sistemas-mecanicos"},{"nome_clean":"Processos de Fabrica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Processos de Fabrica\u00e7\u00e3o","pai":402702,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402704,"slug":"engenharia-mecanica-processos-de-fabricacao"}],"slug":"engenharia-mecanica\/902158","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No processo IV, est\u00e1 sendo feito o alargamento cil\u00edndrico de acabamento de um furo.","provas":[{"id":26922,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-ts13-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":31905,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-ts13-engenharia-mecatronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":31906,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-ts13-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":31907,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-ts13-engenharia-naval","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":31908,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-ts13-engenharia-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":139,"descricao":"Ci\u00eancia e Tecnologia"}],"id":902160,"hashId":"64df0cf191c0663d336594a1dd44b151","enunciado":"No processo IV, est\u00e1 sendo feito o alargamento cil\u00edndrico de\r\nacabamento de um furo.","resposta":3156584,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3156584,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3156585,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos processos de usinagem mostrados nas figuras acima, julgue os itens a seguir.","id":351460,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26922\/21.gif\"><\/p><p>Acerca dos processos de usinagem mostrados nas figuras acima,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Sistemas Mec\u00e2nicos","oab":false,"nome":"Sistemas Mec\u00e2nicos","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402702,"slug":"engenharia-mecanica-sistemas-mecanicos"},{"nome_clean":"Processos de Fabrica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Processos de Fabrica\u00e7\u00e3o","pai":402702,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402704,"slug":"engenharia-mecanica-processos-de-fabricacao"}],"slug":"engenharia-mecanica\/902160","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No fresamento, os \u00e2ngulos das dire\u00e7\u00f5es efetiva e de avan\u00e7o, que, no torneamento, s\u00e3o constantes, variam continuamente.","provas":[{"id":26922,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-ts13-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":31905,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-ts13-engenharia-mecatronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":31906,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-ts13-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":31907,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-ts13-engenharia-naval","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":31908,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-ts13-engenharia-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":139,"descricao":"Ci\u00eancia e Tecnologia"}],"id":902162,"hashId":"4904bff19ad56e30a18b82a463c68ddc","enunciado":"No fresamento, os \u00e2ngulos das dire\u00e7\u00f5es efetiva e de avan\u00e7o, que,\r\nno torneamento, s\u00e3o constantes, variam continuamente.","resposta":3156588,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3156588,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3156589,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O fresamento \u00e9 um processo de fabrica\u00e7\u00e3o frequentemente lento por\u00e9m muito vers\u00e1til, pois pode gerar superf\u00edcies n\u00e3o-planas e que n\u00e3o sejam de revolu\u00e7\u00e3o. Acerca da opera\u00e7\u00e3o de fresamento, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":351461,"enunciado":"O fresamento \u00e9 um processo de fabrica\u00e7\u00e3o frequentemente lento\r\npor\u00e9m muito vers\u00e1til, pois pode gerar superf\u00edcies n\u00e3o-planas e que\r\nn\u00e3o sejam de revolu\u00e7\u00e3o. Acerca da opera\u00e7\u00e3o de fresamento, julgue os\r\npr\u00f3ximos itens.","rotulo":39,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39 a 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Sistemas Mec\u00e2nicos","oab":false,"nome":"Sistemas Mec\u00e2nicos","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402702,"slug":"engenharia-mecanica-sistemas-mecanicos"},{"nome_clean":"Processos de Fabrica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Processos de Fabrica\u00e7\u00e3o","pai":402702,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402704,"slug":"engenharia-mecanica-processos-de-fabricacao"}],"slug":"engenharia-mecanica\/902162","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}