{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164908,"perPage":"100","pages":21650,"page":18531,"rows":[{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},{"descricao":"Programador","id":1956}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Alagoas","sigla":"TCE AL","id":1368,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A transposi\u00e7\u00e3o para a voz passiva \u00e9 poss\u00edvel apenas em:","provas":[{"id":6453,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Alagoas","sigla":"TCE AL","id":1368,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tce-al-al-2008-fcc-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - TCE AL - Analista de Sistemas - 2008"},{"id":6466,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Alagoas","sigla":"TCE AL","id":1368,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tce-al-al-2008-fcc-bibliotecario","tipo":1,"nome":"FCC - TCE AL - Bibliotec\u00e1rio - 2008"},{"id":6473,"cargo":{"descricao":"Programador","id":1956},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Alagoas","sigla":"TCE AL","id":1368,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tce-al-al-2008-fcc-programador","tipo":1,"nome":"FCC - TCE AL - Programador - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:49","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":194,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Programa\u00e7\u00e3o) - T\u00e9cnico"}],"id":342859,"hashId":"ab1482745078ac1e055f4f51887009a1","enunciado":"<p align=justify>A transposi\u00e7\u00e3o para a voz passiva \u00e9 poss\u00edvel apenas em:<\/p>","resposta":1221317,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Novos gestos incutem \u00e0 nossa vida um novo sentido.","id":1221317,"corpo":"<p align=justify>\r\nNovos gestos incutem \u00e0 nossa vida um novo sentido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A liberdade aposta, sempre, em novas possibilidades.","id":1221318,"corpo":"<p align=justify>A liberdade aposta, sempre, em novas possibilidades.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na nossa capacidade de escolha estaria a nossa liberdade.","id":1221319,"corpo":"<p align=justify>Na nossa capacidade de escolha estaria a nossa liberdade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" A resolu\u00e7\u00e3o desse dilema depende de uma grave decis\u00e3o.","id":1221320,"corpo":"<p align=justify>\r\nA resolu\u00e7\u00e3o desse dilema depende de uma grave\r\ndecis\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As id\u00e9ias fatalistas conspiram contra as a\u00e7\u00f5es libert\u00e1rias.","id":1221321,"corpo":"<p align=justify>As id\u00e9ias fatalistas conspiram contra as a\u00e7\u00f5es libert\u00e1rias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":202650,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6453\/4.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/342859","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea Ensino Religioso","id":3947},{"descricao":"Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ensino Religioso","id":14546}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM"},{"nome":"Secretaria Municipal de Planejamento e Administra\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEMPLAD","id":3370,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A hist\u00f3ria do semeador \u00e9 uma cr\u00f4nica hist\u00f3rica, isto \u00e9, aconteceu realmente.","provas":[{"id":6454,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea Ensino Religioso","id":3947},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-manaus-am-2008-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-fundamental-area-ensino-religioso","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Manaus - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea Ensino Religioso - 2008"},{"id":29456,"cargo":{"descricao":"Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ensino Religioso","id":14546},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Planejamento e Administra\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEMPLAD","id":3370,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"semplad-am-2008-cespe-cebraspe-professor-de-nivel-superior-area-ensino-religioso","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMPLAD - Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ensino Religioso - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":342867,"hashId":"c5ae14f1b53d011a48b4fba08009b598","enunciado":"<p align=justify>A hist\u00f3ria do semeador \u00e9 uma cr\u00f4nica hist\u00f3rica, isto \u00e9,\r\naconteceu realmente.<\/p>","resposta":1221335,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1221334,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1221335,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Julgue os itens a seguir, acerca das id\u00e9ias expressas no texto acima e de seus conhecimentos relativos \u00e0s escrituras sagradas.","id":202685,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6454\/40.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Julgue os itens a seguir, acerca das id\u00e9ias expressas no texto acima e de seus conhecimentos relativos \u00e0s escrituras sagradas.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76a80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"},{"nome_clean":"Teologia","oab":false,"nome":"Teologia","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":402038,"slug":"teologia-e-religioes-teologia"}],"slug":"teologia-e-religioes\/342867","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea Ensino Religioso","id":3947},{"descricao":"Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ensino Religioso","id":14546}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM"},{"nome":"Secretaria Municipal de Planejamento e Administra\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEMPLAD","id":3370,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Jesus limitava-se a falar para quem tivesse j\u00e1 ouvidos treinados para compreender suas palavras.","provas":[{"id":6454,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea Ensino Religioso","id":3947},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-manaus-am-2008-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-fundamental-area-ensino-religioso","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Manaus - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea Ensino Religioso - 2008"},{"id":29456,"cargo":{"descricao":"Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ensino Religioso","id":14546},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Planejamento e Administra\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEMPLAD","id":3370,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"semplad-am-2008-cespe-cebraspe-professor-de-nivel-superior-area-ensino-religioso","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMPLAD - Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ensino Religioso - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":342868,"hashId":"94b677b0a45375714a76c865a37842d6","enunciado":"Jesus limitava-se a falar para quem tivesse j\u00e1 ouvidos\r\ntreinados para compreender suas palavras.","resposta":1221337,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1221336,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1221337,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Julgue os itens a seguir, acerca das id\u00e9ias expressas no texto acima e de seus conhecimentos relativos \u00e0s escrituras sagradas.","id":202685,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6454\/40.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Julgue os itens a seguir, acerca das id\u00e9ias expressas no texto acima e de seus conhecimentos relativos \u00e0s escrituras sagradas.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76a80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"},{"nome_clean":"Teologia","oab":false,"nome":"Teologia","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":402038,"slug":"teologia-e-religioes-teologia"}],"slug":"teologia-e-religioes\/342868","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea Ensino Religioso","id":3947},{"descricao":"Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ensino Religioso","id":14546}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM"},{"nome":"Secretaria Municipal de Planejamento e Administra\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEMPLAD","id":3370,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A recomenda\u00e7\u00e3o \u00fanica das colunas da Igreja de Jerusal\u00e9m ao Autor da Carta foi a de que n\u00e3o esquecesse as ora\u00e7\u00f5es e devo\u00e7\u00f5es tradicionais e se mantivesse na ortodoxia at\u00e9 ent\u00e3o professada.","provas":[{"id":6454,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea Ensino Religioso","id":3947},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-manaus-am-2008-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-fundamental-area-ensino-religioso","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Manaus - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea Ensino Religioso - 2008"},{"id":29456,"cargo":{"descricao":"Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ensino Religioso","id":14546},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Planejamento e Administra\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEMPLAD","id":3370,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"semplad-am-2008-cespe-cebraspe-professor-de-nivel-superior-area-ensino-religioso","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMPLAD - Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ensino Religioso - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:50","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":342875,"hashId":"bd6db092ea027e2c184fa9ed64debc92","enunciado":"<p align=justify>A recomenda\u00e7\u00e3o \u00fanica das colunas da Igreja de Jerusal\u00e9m ao\r\nAutor da Carta foi a de que n\u00e3o esquecesse as ora\u00e7\u00f5es e\r\ndevo\u00e7\u00f5es tradicionais e se mantivesse na ortodoxia at\u00e9 ent\u00e3o\r\nprofessada.<\/p>","resposta":1221356,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1221355,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1221356,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Julgue os itens que se seguem, a partir das id\u00e9ias expressas no texto acima e de seus conhecimentos relativos \u00e0s escrituras sagradas.","id":202687,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6454\/41.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Julgue os itens que se seguem, a partir das id\u00e9ias expressas no texto acima e de seus conhecimentos relativos \u00e0s escrituras sagradas.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81a85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"},{"nome_clean":"Teologia","oab":false,"nome":"Teologia","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":402038,"slug":"teologia-e-religioes-teologia"}],"slug":"teologia-e-religioes\/342875","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},{"descricao":"Programador","id":1956}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Alagoas","sigla":"TCE AL","id":1368,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O elemento sublinhado tem valor causal em:","provas":[{"id":6453,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Alagoas","sigla":"TCE AL","id":1368,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tce-al-al-2008-fcc-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - TCE AL - Analista de Sistemas - 2008"},{"id":6466,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Alagoas","sigla":"TCE AL","id":1368,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tce-al-al-2008-fcc-bibliotecario","tipo":1,"nome":"FCC - TCE AL - Bibliotec\u00e1rio - 2008"},{"id":6473,"cargo":{"descricao":"Programador","id":1956},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Alagoas","sigla":"TCE AL","id":1368,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tce-al-al-2008-fcc-programador","tipo":1,"nome":"FCC - TCE AL - Programador - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:51","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":194,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Programa\u00e7\u00e3o) - T\u00e9cnico"}],"id":342889,"hashId":"cfd85e753df793520222e4b1400d7a17","enunciado":"<p align=justify>O elemento sublinhado tem valor causal em:<\/p>","resposta":1221422,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os prop\u00f3sitos nos devolvem a autoria da vida.","id":1221418,"corpo":"<P align=justify>Os prop\u00f3sitos nos devolvem <U>a autoria da vida<\/U>.<\/P>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Liberdade seria, portanto, sin\u00f4nimo de decis\u00e3o.","id":1221419,"corpo":"<P align=justify>Liberdade seria, portanto, <U>sin\u00f4nimo de decis\u00e3o<\/U>.<\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Talvez seja isso que torna t\u00e3o dif\u00edcil cumprir prop\u00f3sitos de Ano Novo.","id":1221420,"corpo":"<P align=justify>Talvez seja isso que torna t\u00e3o dif\u00edcil <U>cumprir prop\u00f3sitos de Ano Novo<\/U>.<\/P>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sem hist\u00f3ria e sem passado, quem ser\u00edamos?","id":1221421,"corpo":"<P align=justify>Sem hist\u00f3ria e sem passado, <U>quem ser\u00edamos<\/U>?<\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somos livres quando, ao agir, recome\u00e7amos.","id":1221422,"corpo":"<P align=justify>Somos livres quando, <U>ao agir<\/U>, recome\u00e7amos.<\/P>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":202650,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6453\/4.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/342889","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea Ensino Religioso","id":3947},{"descricao":"Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ensino Religioso","id":14546}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM"},{"nome":"Secretaria Municipal de Planejamento e Administra\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEMPLAD","id":3370,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Deve-se oferecer o ensino religioso de acordo com as prefer\u00eancias do corpo discente.","provas":[{"id":6454,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea Ensino Religioso","id":3947},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-manaus-am-2008-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-fundamental-area-ensino-religioso","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Manaus - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea Ensino Religioso - 2008"},{"id":29456,"cargo":{"descricao":"Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ensino Religioso","id":14546},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Planejamento e Administra\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEMPLAD","id":3370,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"semplad-am-2008-cespe-cebraspe-professor-de-nivel-superior-area-ensino-religioso","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMPLAD - Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ensino Religioso - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:21:51","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":342893,"hashId":"b3b381966bb7889a550fdfd62ae3d45b","enunciado":"<p align=justify>Deve-se oferecer o ensino religioso de acordo com as\r\nprefer\u00eancias do corpo discente.<\/p>","resposta":1221399,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1221398,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1221399,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Conforme a Lei n.\u00ba 9.394\/1996 - Lei de Diretrizes e Bases para\na Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDB) -, julgue os itens que se seguem.","id":202690,"enunciado":"<p align=justify>Conforme a Lei n.\u00ba 9.394\/1996 - Lei de Diretrizes e Bases para\na Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDB) -, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96a103"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":"pedagogia\/342893","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea Ensino Religioso","id":3947},{"descricao":"Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ensino Religioso","id":14546}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM"},{"nome":"Secretaria Municipal de Planejamento e Administra\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEMPLAD","id":3370,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A nega\u00e7\u00e3o e a humilha\u00e7\u00e3o da cultura e da identidade isl\u00e2mica \u00e9 a solu\u00e7\u00e3o para a quest\u00e3o do fundamentalismo religioso.","provas":[{"id":6454,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea Ensino Religioso","id":3947},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-manaus-am-2008-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-fundamental-area-ensino-religioso","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Manaus - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea Ensino Religioso - 2008"},{"id":29456,"cargo":{"descricao":"Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ensino Religioso","id":14546},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Planejamento e Administra\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEMPLAD","id":3370,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"semplad-am-2008-cespe-cebraspe-professor-de-nivel-superior-area-ensino-religioso","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMPLAD - Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ensino Religioso - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:52","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":342899,"hashId":"cb9f5a2ffc1469ecd07e1c16cfd47c01","enunciado":"<p align=justify>A nega\u00e7\u00e3o e a humilha\u00e7\u00e3o da cultura e da identidade\r\nisl\u00e2mica \u00e9 a solu\u00e7\u00e3o para a quest\u00e3o do fundamentalismo\r\nreligioso.<\/p>","resposta":1221411,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1221410,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1221411,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A partir das id\u00e9ias expressas no texto acima, julgue os itens a seguir.","id":202691,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6454\/44.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A partir das id\u00e9ias expressas no texto acima, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 104a108"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/342899","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Alagoas","sigla":"TCE AL","id":1368,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre as normas t\u00e9cnicas espec\u00edficas de outros pa\u00edses \u00e9 poss\u00edvel citar","provas":[{"id":6466,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Alagoas","sigla":"TCE AL","id":1368,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tce-al-al-2008-fcc-bibliotecario","tipo":1,"nome":"FCC - TCE AL - Bibliotec\u00e1rio - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":344294,"hashId":"f50e085b604119170812a098e0a5ba7b","enunciado":"<p align=justify>Entre as normas t\u00e9cnicas espec\u00edficas de outros pa\u00edses \u00e9\r\nposs\u00edvel citar<\/p>","resposta":1224879,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ABNT e CNEN.","id":1224878,"corpo":"<p align=justify>ABNT e CNEN.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"JIS e DIN.","id":1224879,"corpo":"<p align=justify>JIS e DIN.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"JIS e IPT\/CITEC.","id":1224880,"corpo":"<p align=justify>JIS e IPT\/CITEC.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"DIN e CNEN.","id":1224881,"corpo":"<p align=justify>DIN e CNEN.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ABNT e IPT\/CITEC.","id":1224882,"corpo":"<p align=justify>ABNT e IPT\/CITEC.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":203119,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e tratamento da informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e tratamento da informa\u00e7\u00e3o","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397781,"slug":"biblioteconomia-organizacao-e-tratamento-da-informacao"}],"slug":"biblioteconomia\/344294","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Alagoas","sigla":"TCE AL","id":1368,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A refer\u00eancia bibliogr\u00e1fica de uma publica\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica como um todo, de acordo com a NBR 6023, deve assim ser elaborada:","provas":[{"id":6466,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Alagoas","sigla":"TCE AL","id":1368,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tce-al-al-2008-fcc-bibliotecario","tipo":1,"nome":"FCC - TCE AL - Bibliotec\u00e1rio - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":344298,"hashId":"1c2af2b19cd7269a6320b5e8d2876473","enunciado":"<p align=justify>A refer\u00eancia bibliogr\u00e1fica de uma publica\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica\r\ncomo um todo, de acordo com a NBR 6023, deve assim\r\nser elaborada:<\/p>","resposta":1224904,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"REVISTA BRASILEIRA DE GEOGRAFIA. 1939-1978. Rio de Janeiro, IBGE.","id":1224901,"corpo":"<p align=justify>REVISTA BRASILEIRA DE GEOGRAFIA. 1939-1978.\r\nRio de Janeiro, IBGE.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Revista Brasileira de Geografia. Rio de Janeiro, IBGE, v. 1939-1978.","id":1224902,"corpo":"<p align=justify>Revista Brasileira de Geografia. Rio de Janeiro,\r\nIBGE, v. 1939-1978.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"REVISTA Brasileira de Geografia. Rio de Janeiro: IBGE, 1939-1978.","id":1224903,"corpo":"<p align=justify>REVISTA Brasileira de Geografia. Rio de Janeiro:\r\nIBGE, 1939-1978.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"REVISTA BRASILEIRA DE GEOGRAFIA. Rio de Janeiro: IBGE, 1939-1978.","id":1224904,"corpo":"<p align=justify>REVISTA BRASILEIRA DE GEOGRAFIA. Rio de\r\nJaneiro: IBGE, 1939-1978.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"REVISTA Brasileira de Geografia. IBGE. v. 1939-1978. Rio de Janeiro.","id":1224905,"corpo":"<p align=justify>REVISTA Brasileira de Geografia. IBGE. v. 1939-1978.\r\nRio de Janeiro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":203121,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e tratamento da informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e tratamento da informa\u00e7\u00e3o","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397781,"slug":"biblioteconomia-organizacao-e-tratamento-da-informacao"}],"slug":"biblioteconomia\/344298","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Trainee - \u00c1rea Pedagogia","id":4460}],"orgaos":[{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o P\u00fablica no Brasil, \u00e9 correto afirmar que I. o Manifesto dos Pioneiros da Educa\u00e7\u00e3o, em 1932, teve grande import\u00e2ncia na defesa pela educa\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria, p\u00fablica, gratuita e laica como um dever do Estado. II. a primeira Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (Lei no 4.024\/61) atendeu tamb\u00e9m as escolas privadas, apesar das press\u00f5es para que o Estado destinasse recursos apenas para a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica. III. o Movimento Brasileiro de Alfabetiza\u00e7\u00e3o &#8211; MOBRAL (1970) \u00e9 considerado o movimento mais competente em termos de qualidade para a alfabetiza\u00e7\u00e3o de jovens e adultos. IV. historicamente a pr\u00e1tica de p\u00f4r a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica a servi\u00e7o de grupos particulares, sejam econ\u00f4micos, religiosos ou pol\u00edtico-partid\u00e1rios, garantiu um maior investimento financeiro na educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica de qualidade. \u00c9 correto o que consta APENAS em","provas":[{"id":6593,"cargo":{"descricao":"Analista Trainee - \u00c1rea Pedagogia","id":4460},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"metro-sp-sp-2008-fcc-analista-trainee-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - Analista Trainee - \u00c1rea Pedagogia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":358705,"hashId":"ad645be0450fc64caf59011ad95c68b7","enunciado":"<P align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o P\u00fablica no Brasil, \u00e9 correto afirmar que <\/P>\r\n<P align=justify>I. o Manifesto dos Pioneiros da Educa\u00e7\u00e3o, em 1932, teve grande import\u00e2ncia na defesa pela educa\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria, p\u00fablica, gratuita e laica como um dever do Estado.<\/P>\r\n<P align=justify> II. a primeira Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (Lei no 4.024\/61) atendeu tamb\u00e9m as escolas privadas, apesar das press\u00f5es para que o Estado destinasse recursos apenas para a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/P>\r\n<P align=justify> III. o Movimento Brasileiro de Alfabetiza\u00e7\u00e3o &#8211; MOBRAL (1970) \u00e9 considerado o movimento mais competente em termos de qualidade para a alfabetiza\u00e7\u00e3o de jovens e adultos. <\/P>\r\n<P align=justify>IV. historicamente a pr\u00e1tica de p\u00f4r a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica a servi\u00e7o de grupos particulares, sejam econ\u00f4micos, religiosos ou pol\u00edtico-partid\u00e1rios, garantiu um maior investimento financeiro na educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica de qualidade. <\/P>\r\n<P align=justify>\u00c9 correto o que consta APENAS em<\/P>","resposta":1275751,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":1275747,"corpo":"<p align=justify>II, III e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":1275748,"corpo":"<p align=justify>III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":1275749,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":1275750,"corpo":"<p align=justify>I, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I e II.","id":1275751,"corpo":"<p align=justify>I e II.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":211198,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Educa\u00e7\u00e3o Brasileira","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Educa\u00e7\u00e3o Brasileira","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405544,"slug":"pedagogia-historia-da-educacao-brasileira"}],"slug":"pedagogia\/358705","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Trainee - \u00c1rea Pedagogia","id":4460}],"orgaos":[{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Desde o in\u00edcio da d\u00e9cada de 1990, algumas perspectivas de pol\u00edticas sociais orientadas para as exig\u00eancias do est\u00e1gio atual do capitalismo para a Am\u00e9rica Latina t\u00eam sido delineadas por organismos internacionais. Na defini\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas educativas na Am\u00e9rica Latina assume papel decisivo o Banco Mundial e sua posi\u00e7\u00e3o de defesa expl\u00edcita da vincula\u00e7\u00e3o entre educa\u00e7\u00e3o e produtividade, numa vis\u00e3o claramente economicista. A influ\u00eancia do Banco Mundial gerou pol\u00edticas educativas, na Am\u00e9rica Latina, que priorizaram:","provas":[{"id":6593,"cargo":{"descricao":"Analista Trainee - \u00c1rea Pedagogia","id":4460},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"metro-sp-sp-2008-fcc-analista-trainee-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - Analista Trainee - \u00c1rea Pedagogia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":358711,"hashId":"a637d8ce40b121bfb5db777ba165321b","enunciado":"<P align=justify>Desde o in\u00edcio da d\u00e9cada de 1990, algumas perspectivas de pol\u00edticas sociais orientadas para as exig\u00eancias do est\u00e1gio atual do capitalismo para a Am\u00e9rica Latina t\u00eam sido delineadas por organismos internacionais. Na defini\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas educativas na Am\u00e9rica Latina assume papel decisivo o Banco Mundial e sua posi\u00e7\u00e3o de defesa expl\u00edcita da vincula\u00e7\u00e3o entre educa\u00e7\u00e3o e produtividade, numa vis\u00e3o claramente economicista.<\/P>\r\n<P align=justify> A influ\u00eancia do Banco Mundial gerou pol\u00edticas educativas, na Am\u00e9rica Latina, que priorizaram:<\/P>","resposta":1275782,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"melhoria da efici\u00eancia interna, qualidade, eq\u00fcidade, descentraliza\u00e7\u00e3o e privatiza\u00e7\u00e3o.","id":1275782,"corpo":"<p align=justify>melhoria da efici\u00eancia interna, qualidade, eq\u00fcidade,\r\ndescentraliza\u00e7\u00e3o e privatiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"melhoria da qualidade do ensino, avalia\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias e desenvolvimento da cidadania.","id":1275783,"corpo":"<p align=justify>melhoria da qualidade do ensino, avalia\u00e7\u00e3o de\r\ncompet\u00eancias e desenvolvimento da cidadania.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"universaliza\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e centraliza\u00e7\u00e3o de projetos pedag\u00f3gicos.","id":1275784,"corpo":"<p align=justify>universaliza\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e centraliza\u00e7\u00e3o\r\nde projetos pedag\u00f3gicos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"desenvolvimento integral do educando, forma\u00e7\u00e3o de professores e qualidade social.","id":1275785,"corpo":"<p align=justify>desenvolvimento integral do educando, forma\u00e7\u00e3o de\r\nprofessores e qualidade social.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"integra\u00e7\u00e3o dos sistemas educacionais e financiamento espec\u00edfico para a educa\u00e7\u00e3o dos exclu\u00eddos.","id":1275786,"corpo":"<p align=justify>integra\u00e7\u00e3o dos sistemas educacionais e financiamento\r\nespec\u00edfico para a educa\u00e7\u00e3o dos exclu\u00eddos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":211201,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Educa\u00e7\u00e3o Brasileira","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Educa\u00e7\u00e3o Brasileira","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405544,"slug":"pedagogia-historia-da-educacao-brasileira"}],"slug":"pedagogia\/358711","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Trainee - \u00c1rea Pedagogia","id":4460}],"orgaos":[{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Muitos diretores mostram-se constrangidos com a presen\u00e7a dos supervisores em suas unidades e, \u00e0s vezes, enfadados com as exig\u00eancias de alguns quanto \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o dos trabalhos pedag\u00f3gico e burocr\u00e1tico, tendendo a interpret\u00e1-los como interfer\u00eancia ind\u00e9bita e fiscalizadora. Para que a a\u00e7\u00e3o supervisora n\u00e3o se torne mera fiscaliza\u00e7\u00e3o e controle, \u00e9 necess\u00e1rio que o supervisor","provas":[{"id":6593,"cargo":{"descricao":"Analista Trainee - \u00c1rea Pedagogia","id":4460},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"metro-sp-sp-2008-fcc-analista-trainee-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - Analista Trainee - \u00c1rea Pedagogia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":358725,"hashId":"4d3eda5439f4951c4d6ae7117509003e","enunciado":"<P align=justify>Muitos diretores mostram-se constrangidos com a presen\u00e7a dos supervisores em suas unidades e, \u00e0s vezes, enfadados com as exig\u00eancias de alguns quanto \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o dos trabalhos pedag\u00f3gico e burocr\u00e1tico, tendendo a interpret\u00e1-los como interfer\u00eancia ind\u00e9bita e fiscalizadora. <\/P>\r\n<P align=justify>Para que a a\u00e7\u00e3o supervisora n\u00e3o se torne mera fiscaliza\u00e7\u00e3o e controle, \u00e9 necess\u00e1rio que o supervisor<\/P>","resposta":1275833,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"avalie o desempenho dos professores e da equipe t\u00e9cnica, previamente, com o supervisor da escola, que as avalizar\u00e1.","id":1275829,"corpo":"<p align=justify>avalie o desempenho dos professores e da equipe\r\nt\u00e9cnica, previamente, com o supervisor da escola,\r\nque as avalizar\u00e1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"participe em todas as atividades da escola, estabelecendo metas de melhoria do atendimento.","id":1275830,"corpo":"<p align=justify>participe em todas as atividades da escola,\r\nestabelecendo metas de melhoria do atendimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"colabore na constru\u00e7\u00e3o do projeto pedag\u00f3gico da escola garantindo que o mesmo expresse as orienta\u00e7\u00f5es dos \u00f3rg\u00e3os centrais.","id":1275831,"corpo":"<p align=justify>colabore na constru\u00e7\u00e3o do projeto pedag\u00f3gico da\r\nescola garantindo que o mesmo expresse as\r\norienta\u00e7\u00f5es dos \u00f3rg\u00e3os centrais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"participe da discuss\u00e3o coletiva dos resultados obtidos nos testes nacionais e regionais, visando ao estabelecimento de conte\u00fados curriculares mais significativos.","id":1275832,"corpo":"<p align=justify>participe da discuss\u00e3o coletiva dos resultados\r\nobtidos nos testes nacionais e regionais, visando ao\r\nestabelecimento de conte\u00fados curriculares mais\r\nsignificativos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"garanta sua presen\u00e7a sistem\u00e1tica nas escolas, em um permanente di\u00e1logo reflexivo sobre a realidade do cotidiano escolar e da pr\u00e1tica educativa.","id":1275833,"corpo":"<p align=justify>garanta sua presen\u00e7a sistem\u00e1tica nas escolas, em\r\num permanente di\u00e1logo reflexivo sobre a realidade\r\ndo cotidiano escolar e da pr\u00e1tica educativa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":211211,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Inspe\u00e7\u00e3o escolar no panorama educacional brasileiro","oab":false,"nome":"Inspe\u00e7\u00e3o escolar no panorama educacional brasileiro","pai":425870,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405514,"slug":"pedagogia-inspecao-escolar-no-panorama-educacional-brasileiro"}],"slug":"pedagogia\/358725","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Auditoria","id":3875}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE BA","id":1360,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A t\u00e9cnica de auditoria corte das opera\u00e7\u00f5es, ou cut-off, representa a fotografia do momento-chave de um processo.","provas":[{"id":5606,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Auditoria","id":3875},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE BA","id":1360,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sebrae-ba-2008-cespe-cebraspe-analista-tecnico-area-auditoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEBRAE BA - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Auditoria - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":358731,"hashId":"31d6ddfdf5487fb19a0d0e50ef9d8198","enunciado":"<P align=justify>A t\u00e9cnica de auditoria corte das opera\u00e7\u00f5es, ou <EM>cut-off<\/EM>, representa a fotografia do momento-chave de um processo.<\/P>","resposta":1275848,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1275848,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1275849,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com a Instru\u00e7\u00e3o Normativa n.\u00ba 1-SFC\/2001, t\u00e9cnica de auditoria \u00e9 o conjunto de processos e ferramentas operacionais de que se serve o controle para a obten\u00e7\u00e3o de evid\u00eancias, as quais devem ser suficientes, adequadas, relevantes e \u00fateis para a conclus\u00e3o dos trabalhos. Acerca das t\u00e9cnicas e procedimentos de auditoria, julgue os itens a seguir.","id":211214,"enunciado":"<p align=justify>De acordo com a Instru\u00e7\u00e3o Normativa n.\u00ba 1-SFC\/2001, t\u00e9cnica de\r\nauditoria \u00e9 o conjunto de processos e ferramentas operacionais de\r\nque se serve o controle para a obten\u00e7\u00e3o de evid\u00eancias, as quais\r\ndevem ser suficientes, adequadas, relevantes e \u00fateis para a\r\nconclus\u00e3o dos trabalhos. Acerca das t\u00e9cnicas e procedimentos de\r\nauditoria, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 57"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Auditoria Interna","oab":false,"nome":"Auditoria Interna","pai":10,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4601,"slug":"auditoria-auditoria-interna"}],"slug":"auditoria\/358731","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Auditoria","id":3875}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE BA","id":1360,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Atividades de controle s\u00e3o tipos de atividades que, quando executadas a tempo e de maneira adequada, permitem a redu\u00e7\u00e3o ou administra\u00e7\u00e3o dos riscos. Quanto \u00e0 detec\u00e7\u00e3o, as principais atividades de controle s\u00e3o: al\u00e7adas, autoriza\u00e7\u00f5es, segrega\u00e7\u00e3o de fun\u00e7\u00f5es e normatiza\u00e7\u00e3o interna.","provas":[{"id":5606,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Auditoria","id":3875},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE BA","id":1360,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sebrae-ba-2008-cespe-cebraspe-analista-tecnico-area-auditoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEBRAE BA - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Auditoria - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:21:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":358734,"hashId":"9eb73ba56dda99163c28b19d97a61fca","enunciado":"<p align=justify>Atividades de controle s\u00e3o tipos de atividades que, quando\r\nexecutadas a tempo e de maneira adequada, permitem a\r\nredu\u00e7\u00e3o ou administra\u00e7\u00e3o dos riscos. Quanto \u00e0 detec\u00e7\u00e3o, as\r\nprincipais atividades de controle s\u00e3o: al\u00e7adas, autoriza\u00e7\u00f5es,\r\nsegrega\u00e7\u00e3o de fun\u00e7\u00f5es e normatiza\u00e7\u00e3o interna.<\/p>","resposta":1275855,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1275854,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1275855,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com a Instru\u00e7\u00e3o Normativa n.\u00ba 1-SFC\/2001, t\u00e9cnica de auditoria \u00e9 o conjunto de processos e ferramentas operacionais de que se serve o controle para a obten\u00e7\u00e3o de evid\u00eancias, as quais devem ser suficientes, adequadas, relevantes e \u00fateis para a conclus\u00e3o dos trabalhos. Acerca das t\u00e9cnicas e procedimentos de auditoria, julgue os itens a seguir.","id":211214,"enunciado":"<p align=justify>De acordo com a Instru\u00e7\u00e3o Normativa n.\u00ba 1-SFC\/2001, t\u00e9cnica de\r\nauditoria \u00e9 o conjunto de processos e ferramentas operacionais de\r\nque se serve o controle para a obten\u00e7\u00e3o de evid\u00eancias, as quais\r\ndevem ser suficientes, adequadas, relevantes e \u00fateis para a\r\nconclus\u00e3o dos trabalhos. Acerca das t\u00e9cnicas e procedimentos de\r\nauditoria, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 57"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Auditoria Interna","oab":false,"nome":"Auditoria Interna","pai":4592,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4587,"slug":"auditoria-auditoria-interna"}],"slug":"auditoria\/358734","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Auditoria","id":3875}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE BA","id":1360,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A caracter\u00edstica que distingue o parecer-padr\u00e3o com linguagem explicativa do parecer-padr\u00e3o \u00e9 a exist\u00eancia de circunst\u00e2ncias que exigem a adi\u00e7\u00e3o de um par\u00e1grafo de \u00eanfase.","provas":[{"id":5606,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Auditoria","id":3875},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE BA","id":1360,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sebrae-ba-2008-cespe-cebraspe-analista-tecnico-area-auditoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEBRAE BA - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Auditoria - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":358740,"hashId":"93c48a56134f1f1d5312aca939b17a87","enunciado":"<p align=justify>A caracter\u00edstica que distingue o parecer-padr\u00e3o com\r\nlinguagem explicativa do parecer-padr\u00e3o \u00e9 a exist\u00eancia de\r\ncircunst\u00e2ncias que exigem a adi\u00e7\u00e3o de um par\u00e1grafo de\r\n\u00eanfase.<\/p>","resposta":1275867,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1275867,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1275868,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto a normas e procedimentos internacionais de auditoria, julgue os itens seguintes.","id":211217,"enunciado":"<p align=justify>Quanto a normas e procedimentos internacionais de auditoria,\r\njulgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58 a 63"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Documenta\u00e7\u00e3o de Auditoria","oab":false,"nome":"Documenta\u00e7\u00e3o de Auditoria","pai":416995,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4677,"slug":"auditoria-documentacao-de-auditoria"}],"slug":"auditoria\/358740","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Auditoria","id":3875}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE BA","id":1360,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se o conveniado recebe determinado valor, este fica vinculado \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o prevista no ajuste; assim, se um particular recebe verbas do poder p\u00fablico em decorr\u00eancia de conv\u00eanio, esse valor n\u00e3o perde a natureza de dinheiro p\u00fablico, podendo ser utilizado somente para os fins previstos no conv\u00eanio.","provas":[{"id":5606,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Auditoria","id":3875},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE BA","id":1360,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sebrae-ba-2008-cespe-cebraspe-analista-tecnico-area-auditoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEBRAE BA - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Auditoria - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":358783,"hashId":"2f8e7c1f3ee7c40563a261a8197b2726","enunciado":"<p align=justify>Se o conveniado recebe determinado valor, este fica\r\nvinculado \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o prevista no ajuste; assim, se um\r\nparticular recebe verbas do poder p\u00fablico em decorr\u00eancia de\r\nconv\u00eanio, esse valor n\u00e3o perde a natureza de dinheiro\r\np\u00fablico, podendo ser utilizado somente para os fins previstos\r\nno conv\u00eanio.<\/p>","resposta":1275995,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1275995,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1275996,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne a conv\u00eanios e contratos administrativos, julgue os seguintes itens.","id":211230,"enunciado":"<p align=justify>No que concerne a conv\u00eanios e contratos administrativos, julgue\r\nos seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 89"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Contratos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404429,"slug":"direito-administrativo-contratos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/358783","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Trainee - \u00c1rea Pedagogia","id":4460}],"orgaos":[{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Aprender significa elaborar uma representa\u00e7\u00e3o pessoal do conte\u00fado objeto da aprendizagem, faz\u00ea-lo seu, interioriz\u00e1lo, integr\u00e1-lo nos pr\u00f3prios esquemas de conhecimento. Esta representa\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":6593,"cargo":{"descricao":"Analista Trainee - \u00c1rea Pedagogia","id":4460},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"metro-sp-sp-2008-fcc-analista-trainee-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - Analista Trainee - \u00c1rea Pedagogia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":358788,"hashId":"f02099e8e3d9f548361d4a883f1aedd1","enunciado":"<P align=justify>Aprender significa elaborar uma representa\u00e7\u00e3o pessoal do conte\u00fado objeto da aprendizagem, faz\u00ea-lo seu, interioriz\u00e1lo, integr\u00e1-lo nos pr\u00f3prios esquemas de conhecimento. <\/P>\r\n<P align=justify>Esta representa\u00e7\u00e3o<\/P>","resposta":1276021,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"inicia-se na aprendizagem dos conte\u00fados simples, para, ap\u00f3s, poder ser ensinados os conte\u00fados complexos.","id":1276018,"corpo":"<p align=justify>inicia-se na aprendizagem dos conte\u00fados simples,\r\npara, ap\u00f3s, poder ser ensinados os conte\u00fados complexos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"exige o dom\u00ednio de conhecimentos e conceitos pr\u00e9vios que precede a aprendizagem dos conte\u00fados escolares.","id":1276019,"corpo":"<p align=justify>exige o dom\u00ednio de conhecimentos e conceitos\r\npr\u00e9vios que precede a aprendizagem dos conte\u00fados\r\nescolares.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"necessita da aquisi\u00e7\u00e3o de habilidades e compet\u00eancias a serem desenvolvidas pelos alunos, antes da aprendizagem dos conte\u00fados.","id":1276020,"corpo":"<p align=justify>necessita da aquisi\u00e7\u00e3o de habilidades e compet\u00eancias\r\na serem desenvolvidas pelos alunos, antes\r\nda aprendizagem dos conte\u00fados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o se inicia no zero, mas a partir dos conhecimentos que os alunos j\u00e1 t\u00eam e que lhes permitem fazer conex\u00f5es com os novos conte\u00fados.","id":1276021,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o se inicia no zero, mas a partir dos\r\nconhecimentos que os alunos j\u00e1 t\u00eam e que lhes\r\npermitem fazer conex\u00f5es com os novos conte\u00fados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"exige um diagn\u00f3stico inicial em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s m\u00faltiplas intelig\u00eancias do aluno, visando um planejamento que leve em considera\u00e7\u00e3o as reais possibilidades de sua aprendizagem.","id":1276022,"corpo":"<p align=justify>exige um diagn\u00f3stico inicial em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s m\u00faltiplas\r\nintelig\u00eancias do aluno, visando um planejamento que\r\nleve em considera\u00e7\u00e3o as reais possibilidades de sua\r\naprendizagem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":211233,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":"pedagogia\/358788","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Auditoria","id":3875}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE BA","id":1360,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O gerenciamento de riscos corporativos \u00e9 um processo em s\u00e9rie, no qual cada componente afeta o seguinte.","provas":[{"id":5606,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Auditoria","id":3875},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE BA","id":1360,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sebrae-ba-2008-cespe-cebraspe-analista-tecnico-area-auditoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEBRAE BA - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Auditoria - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:21:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":358795,"hashId":"e2cb5f3a1dff4f57335b29a93d80a3ba","enunciado":"<p align=justify>O gerenciamento de riscos corporativos \u00e9 um processo em\r\ns\u00e9rie, no qual cada componente afeta o seguinte.<\/p>","resposta":1276042,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1276041,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1276042,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Acerca do assunto abordado no texto acima, julgue os itens de 92 a 100.","id":211236,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5606\/15.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Acerca do assunto abordado no texto acima, julgue os itens de 92 a 100.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 92 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Programa de Auditoria","oab":false,"nome":"Programa de Auditoria","pai":4576,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4570,"slug":"auditoria-programa-de-auditoria"}],"slug":"auditoria\/358795","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Auditoria","id":3875}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE BA","id":1360,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os auditores internos desempenham uma fun\u00e7\u00e3o essencial ao avaliar a efic\u00e1cia do gerenciamento de riscos corporativos e ao recomendar melhorias. O alcance da auditoria interna deve incluir o gerenciamento de riscos e o sistema de controle.","provas":[{"id":5606,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Auditoria","id":3875},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE BA","id":1360,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sebrae-ba-2008-cespe-cebraspe-analista-tecnico-area-auditoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEBRAE BA - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Auditoria - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":358798,"hashId":"1a8f830a7dc4c46dfaf7940116d6c36d","enunciado":"<p align=justify>Os auditores internos desempenham uma fun\u00e7\u00e3o essencial ao\r\navaliar a efic\u00e1cia do gerenciamento de riscos corporativos e\r\nao recomendar melhorias. O alcance da auditoria interna\r\ndeve incluir o gerenciamento de riscos e o sistema de\r\ncontrole.<\/p>","resposta":1276047,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1276047,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1276048,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Acerca do assunto abordado no texto acima, julgue os itens de 92 a 100.","id":211236,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5606\/15.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Acerca do assunto abordado no texto acima, julgue os itens de 92 a 100.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 92 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Auditoria Interna","oab":false,"nome":"Auditoria Interna","pai":4592,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4587,"slug":"auditoria-auditoria-interna"}],"slug":"auditoria\/358798","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Auditoria","id":3875}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE BA","id":1360,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considerando que uma empresa apresentou, relativamente ao ano-calend\u00e1rio, a rela\u00e7\u00e3o de contas a seguir, \u00e9 correto afirmar que, pelo crit\u00e9rio do limite da receita bruta, tal empresa poder\u00e1 enquadrar-se na condi\u00e7\u00e3o de microempresa. ","provas":[{"id":5606,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Auditoria","id":3875},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE BA","id":1360,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sebrae-ba-2008-cespe-cebraspe-analista-tecnico-area-auditoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEBRAE BA - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Auditoria - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":358805,"hashId":"b7445a29623fc6d3490cb774a2f2b4dd","enunciado":"<p align=justify><P>Considerando que uma empresa apresentou, relativamente ao ano-calend\u00e1rio, a rela\u00e7\u00e3o de contas a seguir, \u00e9 correto afirmar que, pelo crit\u00e9rio do limite da receita bruta, tal empresa poder\u00e1 enquadrar-se na condi\u00e7\u00e3o de microempresa.<\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5606\/Imagem_52.gif><\/P><\/p>","resposta":1276068,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1276067,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1276068,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o Federal (CF) e \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel \u00e0s micro e pequenas empresas no Brasil, julgue os itens a seguir.","id":211239,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o Federal (CF) e \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel\r\n\u00e0s micro e pequenas empresas no Brasil, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.317\/1996 - Disp\u00f5e sobre o regime tribut\u00e1rio das microempresas e das empresas de pequeno porte, institui o Sistema Integrado de Pagamento de Impostos e Contribui\u00e7\u00f5es das Microempresas e das Empresas de pequeno Porte - SIMPLES e d\u00e1 outras provid\u00eanc","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 9.317\/1996 - Disp\u00f5e sobre o regime tribut\u00e1rio das microempresas e das empresas de pequeno porte, institui o Sistema Integrado de Pagamento de Impostos e Contribui\u00e7\u00f5es das Microempresas e das Empresas de pequeno Porte - SIMPLES e d\u00e1 outras provid\u00eanc","pai":395700,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":396412,"slug":"legislacao-federal-lei-no-9-317-1996-dispoe-sobre-o-regime-tributario-das-microempresas-e-das-empresas-de-pequeno-porte-institui-o-sistema-integrado-de-pagamento-de-impostos-e-contribuicoes-das-microempresas-e-das-empresas-de-pequeno-porte-simples-e-da-outras-providenc"}],"slug":"legislacao-federal\/358805","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Trainee - \u00c1rea Pedagogia","id":4460}],"orgaos":[{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma mesma compreens\u00e3o da pr\u00e1tica educativa e uma mesma metodologia de trabalho n\u00e3o operam necessariamente de forma id\u00eantica em contextos diferentes. A interven\u00e7\u00e3o \u00e9 hist\u00f3rica, \u00e9 cultural, \u00e9 pol\u00edtica... Diante disso, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":6593,"cargo":{"descricao":"Analista Trainee - \u00c1rea Pedagogia","id":4460},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"metro-sp-sp-2008-fcc-analista-trainee-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - Analista Trainee - \u00c1rea Pedagogia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:22:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":358867,"hashId":"6323aabd8369ef6b07977d36282de26a","enunciado":"<P align=justify>Uma mesma compreens\u00e3o da pr\u00e1tica educativa e uma mesma metodologia de trabalho n\u00e3o operam necessariamente de forma id\u00eantica em contextos diferentes. A interven\u00e7\u00e3o \u00e9 hist\u00f3rica, \u00e9 cultural, \u00e9 pol\u00edtica... <\/P>\r\n<P align=justify>Diante disso, \u00e9 correto afirmar que<\/P>","resposta":1276277,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 preciso criar metodologias eficazes para a transmiss\u00e3o do conhecimento universal.","id":1276275,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 preciso criar metodologias eficazes para a\r\ntransmiss\u00e3o do conhecimento universal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a pr\u00e1tica de ensino, fruto da experi\u00eancia docente, n\u00e3o exige din\u00e2micas inovadoras.","id":1276276,"corpo":"<p align=justify>a pr\u00e1tica de ensino, fruto da experi\u00eancia docente,\r\nn\u00e3o exige din\u00e2micas inovadoras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as experi\u00eancias n\u00e3o podem ser transplantadas, mas reinventadas.","id":1276277,"corpo":"<p align=justify>as experi\u00eancias n\u00e3o podem ser transplantadas, mas\r\nreinventadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"uma metodologia eficiente \u00e9 aquela que prescinde do processo de ensino.","id":1276278,"corpo":"<p align=justify>uma metodologia eficiente \u00e9 aquela que prescinde\r\ndo processo de ensino.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 preciso uma pr\u00e1tica de ensino em que o aluno respeite a hist\u00f3ria profissional do professor.","id":1276279,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 preciso uma pr\u00e1tica de ensino em que o aluno\r\nrespeite a hist\u00f3ria profissional do professor.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":211270,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o e cidadania","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o e cidadania","pai":405537,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405541,"slug":"pedagogia-educacao-e-cidadania"}],"slug":"pedagogia\/358867","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Trainee - \u00c1rea Matem\u00e1tica ou Estat\u00edstica","id":4458}],"orgaos":[{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":6591,"cargo":{"descricao":"Analista Trainee - \u00c1rea Matem\u00e1tica ou Estat\u00edstica","id":4458},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"metro-sp-sp-2008-fcc-analista-trainee-area-matematica-ou-estatistica","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - Analista Trainee - \u00c1rea Matem\u00e1tica ou Estat\u00edstica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":357602,"hashId":"6f3f0f925bfd93688c09d6d63d4506d2","enunciado":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6591\/Imagem_65.gif><\/p>","resposta":1270357,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":1270354,"corpo":"<p align=justify><p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6591\/Imagem_66.gif><\/p><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":1270355,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6591\/02.gif><\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":1270356,"corpo":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6591\/Imagem_70.gif><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":1270357,"corpo":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6591\/Imagem_71.gif><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":1270358,"corpo":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6591\/Imagem_72.gif><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":210212,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Matrizes","oab":false,"nome":"Matrizes","pai":403891,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403901,"slug":"matematica-matrizes"}],"slug":"matematica\/357602","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Trainee - \u00c1rea Matem\u00e1tica ou Estat\u00edstica","id":4458}],"orgaos":[{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere que um investidor possui metade de seus t\u00edtulos do tipo A, 20% do tipo B e o restante do tipo C. Sabese que a probabilidade dele obter lucro com o tipo A \u00e9 igual a 80%, com o tipo B 90% e com o tipo C 60%. Escolhendo aleatoriamente um destes t\u00edtulos e verificando que ele n\u00e3o apresentou lucro, a probabilidade dele ser do tipo A \u00e9 igual a","provas":[{"id":6591,"cargo":{"descricao":"Analista Trainee - \u00c1rea Matem\u00e1tica ou Estat\u00edstica","id":4458},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"metro-sp-sp-2008-fcc-analista-trainee-area-matematica-ou-estatistica","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - Analista Trainee - \u00c1rea Matem\u00e1tica ou Estat\u00edstica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:22:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":357849,"hashId":"d4f6358103380865190c2467173f7058","enunciado":"<p align=justify>Considere que um investidor possui metade de seus t\u00edtulos\r\ndo tipo A, 20% do tipo B e o restante do tipo C. Sabese\r\nque a probabilidade dele obter lucro com o tipo A \u00e9\r\nigual a 80%, com o tipo B 90% e com o tipo C 60%. Escolhendo\r\naleatoriamente um destes t\u00edtulos e verificando que\r\nele n\u00e3o apresentou lucro, a probabilidade dele ser do tipo\r\nA \u00e9 igual a<\/p>","resposta":1271427,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":1271424,"corpo":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6591\/Imagem_88.gif><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":1271425,"corpo":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6591\/Imagem_89.gif><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":1271426,"corpo":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6591\/Imagem_90.gif><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":1271427,"corpo":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6591\/Imagem_91.gif><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":1271428,"corpo":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6591\/Imagem_92.gif><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":210479,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Probabilidade","oab":false,"nome":"Probabilidade","pai":43,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7139,"slug":"estatistica-probabilidade"}],"slug":"estatistica\/357849","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Transporte Naval","id":4016},{"descricao":"Especialista em Infraestrutura - \u00c1rea Transporte Naval","id":4023}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Supondo que a energia espec\u00edfica da se\u00e7\u00e3o montante seja igual \u00e0 metade da energia cr\u00edtica na se\u00e7\u00e3o reduzida e que seja mantida a conserva\u00e7\u00e3o entre a se\u00e7\u00e3o estreita e a se\u00e7\u00e3o montante, ent\u00e3o o estreitamento da \u00e1rea molhada ter\u00e1 uma largura m\u00ednima.","provas":[{"id":6418,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Transporte Naval","id":4016},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-area-transporte-naval","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Transporte Naval - 2008"},{"id":6434,"cargo":{"descricao":"Especialista em Infraestrutura - \u00c1rea Transporte Naval","id":4023},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-infraestrutura-area-transporte-naval-senior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Especialista em Infraestrutura - \u00c1rea Transporte Naval - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":250,"descricao":"Planejamento E Opera\u00e7\u00e3o De Transportes"}],"id":340474,"hashId":"365688a0abb63da62db4a8d9b15ff94b","enunciado":"<p align=justify>Supondo que a energia espec\u00edfica da se\u00e7\u00e3o montante seja\r\nigual \u00e0 metade da energia cr\u00edtica na se\u00e7\u00e3o reduzida e que\r\nseja mantida a conserva\u00e7\u00e3o entre a se\u00e7\u00e3o estreita e a se\u00e7\u00e3o\r\nmontante, ent\u00e3o o estreitamento da \u00e1rea molhada ter\u00e1 uma\r\nlargura m\u00ednima.<\/p>","resposta":1214729,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1214728,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1214729,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os efeitos causados sobre o perfil do n\u00edvel d&#39;\u00e1gua de um canal naveg\u00e1vel cuja se\u00e7\u00e3o molhada assemelha-se a um ret\u00e2ngulo de grande largura podem ser avaliados por meio da curva da energia espec\u00edfica, quando a largura da sua se\u00e7\u00e3o for reduzida para a constru\u00e7\u00e3o de uma ponte com v\u00e3o menor (menor custo) do que a largura do canal. A partir dessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":201752,"enunciado":"<p align=justify>Os efeitos causados sobre o perfil do n\u00edvel d&#39;\u00e1gua de um canal\r\nnaveg\u00e1vel cuja se\u00e7\u00e3o molhada assemelha-se a um ret\u00e2ngulo de\r\ngrande largura podem ser avaliados por meio da curva da energia\r\nespec\u00edfica, quando a largura da sua se\u00e7\u00e3o for reduzida para a\r\nconstru\u00e7\u00e3o de uma ponte com v\u00e3o menor (menor custo) do que a\r\nlargura do canal. A partir dessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os pr\u00f3ximos\r\nitens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 89a92"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Naval","oab":false,"nome":"Engenharia Naval","pai":null,"assunto_raiz":1103,"materia":true,"id":1103,"slug":"engenharia-naval"},{"nome_clean":"Estruturas Oce\u00e2nicas","oab":false,"nome":"Estruturas Oce\u00e2nicas","pai":1103,"assunto_raiz":1103,"materia":false,"id":402732,"slug":"engenharia-naval-estruturas-oceanicas"}],"slug":"engenharia-naval\/340474","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Transporte Naval","id":4016},{"descricao":"Especialista em Infraestrutura - \u00c1rea Transporte Naval","id":4023}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em trechos da costa onde os arrecifes est\u00e3o bem constitu\u00eddos, formando uma barreira completa \u00e0 propaga\u00e7\u00e3o da onda incidente, surgem cristas que se propagam em dire\u00e7\u00e3o ao mar aberto. Nessa situa\u00e7\u00e3o, a propaga\u00e7\u00e3o de cristas em dire\u00e7\u00e3o ao mar aberto \u00e9 resultado do fen\u00f4meno de reflex\u00e3o lateral.","provas":[{"id":6418,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Transporte Naval","id":4016},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-area-transporte-naval","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Transporte Naval - 2008"},{"id":6434,"cargo":{"descricao":"Especialista em Infraestrutura - \u00c1rea Transporte Naval","id":4023},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-infraestrutura-area-transporte-naval-senior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Especialista em Infraestrutura - \u00c1rea Transporte Naval - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":250,"descricao":"Planejamento E Opera\u00e7\u00e3o De Transportes"}],"id":340479,"hashId":"a0a95090b2fcaee5d8ed7a74a9f684a6","enunciado":"<p align=justify>Em trechos da costa onde os arrecifes est\u00e3o bem\r\nconstitu\u00eddos, formando uma barreira completa \u00e0 propaga\u00e7\u00e3o\r\nda onda incidente, surgem cristas que se propagam em\r\ndire\u00e7\u00e3o ao mar aberto. Nessa situa\u00e7\u00e3o, a propaga\u00e7\u00e3o de\r\ncristas em dire\u00e7\u00e3o ao mar aberto \u00e9 resultado do fen\u00f4meno de\r\nreflex\u00e3o lateral.<\/p>","resposta":1214739,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1214738,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1214739,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para o estudo da localiza\u00e7\u00e3o de um novo porto, foram tiradas fotografias a\u00e9reas de v\u00e1rias partes da costa e oceano vizinho, de forma a permitir a avalia\u00e7\u00e3o das dire\u00e7\u00f5es e alturas das ondas que atingem a regi\u00e3o, assim como da movimenta\u00e7\u00e3o das areias na costa. A prop\u00f3sito dessa situa\u00e7\u00e3o, cada um dos pr\u00f3ximos itens apresenta um quadro hipot\u00e9tico, seguido de uma assertiva a ser julgada.","id":201756,"enunciado":"<p align=justify>Para o estudo da localiza\u00e7\u00e3o de um novo porto, foram tiradas\r\nfotografias a\u00e9reas de v\u00e1rias partes da costa e oceano vizinho, de\r\nforma a permitir a avalia\u00e7\u00e3o das dire\u00e7\u00f5es e alturas das ondas que\r\natingem a regi\u00e3o, assim como da movimenta\u00e7\u00e3o das areias na\r\ncosta. A prop\u00f3sito dessa situa\u00e7\u00e3o, cada um dos pr\u00f3ximos itens\r\napresenta um quadro hipot\u00e9tico, seguido de uma assertiva a ser\r\njulgada.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 93a96"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Naval","oab":false,"nome":"Engenharia Naval","pai":null,"assunto_raiz":1103,"materia":true,"id":1103,"slug":"engenharia-naval"},{"nome_clean":"Estruturas Oce\u00e2nicas","oab":false,"nome":"Estruturas Oce\u00e2nicas","pai":1103,"assunto_raiz":1103,"materia":false,"id":402732,"slug":"engenharia-naval-estruturas-oceanicas"}],"slug":"engenharia-naval\/340479","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas","id":4840}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE BA","id":1360,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"L\u00edder pode ser conceituado como aquele que tem a capacidade de influenciar pessoas a atingir metas.","provas":[{"id":6419,"cargo":{"descricao":"Assistente - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas","id":4840},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE BA","id":1360,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sebrae-ba-2008-cespe-cebraspe-assistente-area-gestao-de-pessoas-ii-prova-2-especifica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEBRAE BA - Assistente - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":340491,"hashId":"a682f57c43f8ec91b54a413111f5b036","enunciado":"<p align=justify>L\u00edder pode ser conceituado como aquele que tem a\r\ncapacidade de influenciar pessoas a atingir metas.<\/p>","resposta":1214762,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1214762,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1214763,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando a import\u00e2ncia dos gestores para o alcance dos resultados de uma organiza\u00e7\u00e3o, julgue os seguintes itens, a respeito das teorias de lideran\u00e7a.","id":201757,"enunciado":"<p align=justify>Considerando a import\u00e2ncia dos gestores para o alcance dos\r\nresultados de uma organiza\u00e7\u00e3o, julgue os seguintes itens, a\r\nrespeito das teorias de lideran\u00e7a.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 92"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Lideran\u00e7a","oab":false,"nome":"Lideran\u00e7a","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404664,"slug":"administracao-geral-lideranca"}],"slug":"administracao-geral\/340491","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Transporte Naval","id":4016},{"descricao":"Especialista em Infraestrutura - \u00c1rea Transporte Naval","id":4023}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O rio de canal meandrante \u00e9 o ideal para a previs\u00e3o do canal naveg\u00e1vel, por\u00e9m, os raios de curvatura dos meandros podem ser obst\u00e1culo \u00e0 navega\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":6418,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Transporte Naval","id":4016},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-area-transporte-naval","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Transporte Naval - 2008"},{"id":6434,"cargo":{"descricao":"Especialista em Infraestrutura - \u00c1rea Transporte Naval","id":4023},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-infraestrutura-area-transporte-naval-senior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Especialista em Infraestrutura - \u00c1rea Transporte Naval - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":250,"descricao":"Planejamento E Opera\u00e7\u00e3o De Transportes"}],"id":340497,"hashId":"07ff9d0ef333dc874cccd3b8c90be471","enunciado":"<p align=justify>O rio de canal meandrante \u00e9 o ideal para a previs\u00e3o do canal\r\nnaveg\u00e1vel, por\u00e9m, os raios de curvatura dos meandros\r\npodem ser obst\u00e1culo \u00e0 navega\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1214774,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1214774,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1214775,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A configura\u00e7\u00e3o de um canal fluvial \u00e9 geralmente classificada como retil\u00ednea, anastomosada e meandrante. Para tornar o canal naveg\u00e1vel o engenheiro deve tomar medidas que ofere\u00e7am aos pilotos das embarca\u00e7\u00f5es previsibilidade na rota, profundidade adequada, baixa velocidade. Acerca das medidas a serem tomadas e sobre os cen\u00e1rios t\u00edpicos do canal fluvial, julgue os itens a seguir.","id":201758,"enunciado":"<p align=justify>A configura\u00e7\u00e3o de um canal fluvial \u00e9 geralmente classificada\r\ncomo retil\u00ednea, anastomosada e meandrante. Para tornar o canal\r\nnaveg\u00e1vel o engenheiro deve tomar medidas que ofere\u00e7am aos\r\npilotos das embarca\u00e7\u00f5es previsibilidade na rota, profundidade\r\nadequada, baixa velocidade. Acerca das medidas a serem tomadas\r\ne sobre os cen\u00e1rios t\u00edpicos do canal fluvial, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97a99"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Naval","oab":false,"nome":"Engenharia Naval","pai":null,"assunto_raiz":1103,"materia":true,"id":1103,"slug":"engenharia-naval"},{"nome_clean":"Estruturas Oce\u00e2nicas","oab":false,"nome":"Estruturas Oce\u00e2nicas","pai":1103,"assunto_raiz":1103,"materia":false,"id":402732,"slug":"engenharia-naval-estruturas-oceanicas"}],"slug":"engenharia-naval\/340497","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Acre","sigla":"SGA AC","id":1029,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},{"nome":"Secretaria de Estado de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Acre","sigla":"SESP","id":3067,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Acre","sigla":"PC AC","id":537,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A cena presenciada pelos filhos da v\u00edtima ter\u00e1 efeito delet\u00e9rio que favorecer\u00e1 o desenvolvimento de comportamento criminoso, independentemente de qualquer assist\u00eancia psicoterap\u00eautica implementada.","provas":[{"id":6420,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Acre","sigla":"SGA AC","id":1029,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sga-ac-2008-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGA AC - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2008"},{"id":14960,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Acre","sigla":"SESP","id":3067,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sesp-ac-2008-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SESP - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2008"},{"id":14961,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"iapen-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IAPEN AC - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2008"},{"id":25271,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Acre","sigla":"PC AC","id":537,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"pc-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC AC - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":340504,"hashId":"4f829e2826f5546d55179a82e0426c67","enunciado":"<p align=justify>A cena presenciada pelos filhos da v\u00edtima ter\u00e1 efeito\r\ndelet\u00e9rio que favorecer\u00e1 o desenvolvimento de\r\ncomportamento criminoso, independentemente de qualquer\r\nassist\u00eancia psicoterap\u00eautica implementada.<\/p>","resposta":1214789,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1214788,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1214789,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Acerca do caso relatado nesse texto, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":201760,"enunciado":"<p align=justify><P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6420\/Imagem_39.gif><\/P>\r\n<P>Acerca do caso relatado nesse texto, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/P><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64 a 69"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Psicologia Cl\u00ednica","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398591,"slug":"psicologia-psicologia-clinica"}],"slug":"psicologia\/340504","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Acre","sigla":"SGA AC","id":1029,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},{"nome":"Secretaria de Estado de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Acre","sigla":"SESP","id":3067,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Acre","sigla":"PC AC","id":537,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao oferecer assist\u00eancia psicol\u00f3gica \u00e0 fam\u00edlia da v\u00edtima, o psic\u00f3logo deve evitar o assassinato do pai como assunto das sess\u00f5es, para que as crian\u00e7as e a m\u00e3e possam se concentrar em sua pr\u00f3pria reestrutura\u00e7\u00e3o pessoal e familiar.","provas":[{"id":6420,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Acre","sigla":"SGA AC","id":1029,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sga-ac-2008-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGA AC - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2008"},{"id":14960,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Acre","sigla":"SESP","id":3067,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sesp-ac-2008-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SESP - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2008"},{"id":14961,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"iapen-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IAPEN AC - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2008"},{"id":25271,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Acre","sigla":"PC AC","id":537,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"pc-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC AC - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":340506,"hashId":"fe7784e9a7fd790afff8a2d05c054610","enunciado":"<p align=justify>Ao oferecer assist\u00eancia psicol\u00f3gica \u00e0 fam\u00edlia da v\u00edtima, o\r\npsic\u00f3logo deve evitar o assassinato do pai como assunto das\r\nsess\u00f5es, para que as crian\u00e7as e a m\u00e3e possam se concentrar\r\nem sua pr\u00f3pria reestrutura\u00e7\u00e3o pessoal e familiar.<\/p>","resposta":1214793,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1214792,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1214793,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Acerca do caso relatado nesse texto, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":201760,"enunciado":"<p align=justify><P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6420\/Imagem_39.gif><\/P>\r\n<P>Acerca do caso relatado nesse texto, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/P><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64 a 69"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Psicologia Cl\u00ednica","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398591,"slug":"psicologia-psicologia-clinica"}],"slug":"psicologia\/340506","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Acre","sigla":"SGA AC","id":1029,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},{"nome":"Secretaria de Estado de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Acre","sigla":"SESP","id":3067,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Acre","sigla":"PC AC","id":537,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As dem\u00eancias s\u00e3o doen\u00e7as fact\u00edcias cuja incid\u00eancia \u00e9 maior entre idosos.","provas":[{"id":6420,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Acre","sigla":"SGA AC","id":1029,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sga-ac-2008-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGA AC - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2008"},{"id":14960,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Acre","sigla":"SESP","id":3067,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sesp-ac-2008-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SESP - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2008"},{"id":14961,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"iapen-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IAPEN AC - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2008"},{"id":25271,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Acre","sigla":"PC AC","id":537,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"pc-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC AC - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":340515,"hashId":"ff7dcd4ab833a90903950a31579de2e5","enunciado":"<p align=justify>As dem\u00eancias s\u00e3o doen\u00e7as fact\u00edcias cuja incid\u00eancia \u00e9 maior\r\nentre idosos.<\/p>","resposta":1214811,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1214810,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1214811,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um homem de 77 anos de idade feriu a facadas um vizinho com quem discutiu por motivos religiosos. Detido e interrogado, o idoso referiu n\u00e3o se lembrar do epis\u00f3dio, disse que o vizinho era seu melhor amigo, negou ser capaz de ferir algu\u00e9m e afirmou que Deus o protegeria de qualquer mal. A fam\u00edlia solicitou o encaminhamento do idoso a um hospital, sob o argumento de que ele seria portador de determinado tipo de dem\u00eancia. Uma equipe formada por psic\u00f3logo, psiquiatra e assistente social foi designada para avaliar o agressor. Acerca desse caso hipot\u00e9tico, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":201763,"enunciado":"<P align=justify>Um homem de 77 anos de idade feriu a facadas um vizinho com quem discutiu por motivos religiosos. Detido e interrogado, o idoso referiu n\u00e3o se lembrar do epis\u00f3dio, disse que o vizinho era seu melhor amigo, negou ser capaz de ferir algu\u00e9m e afirmou que Deus o protegeria de qualquer mal. A fam\u00edlia solicitou o encaminhamento do idoso a um hospital, sob o argumento de que ele seria portador de determinado tipo de dem\u00eancia. Uma equipe formada por psic\u00f3logo, psiquiatra e assistente social foi designada para avaliar o agressor. <\/P>\r\n<P align=justify>Acerca desse caso hipot\u00e9tico, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Psicologia Cl\u00ednica","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398591,"slug":"psicologia-psicologia-clinica"},{"nome_clean":"Neuropsicologia","oab":false,"nome":"Neuropsicologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398615,"slug":"psicologia-neuropsicologia"}],"slug":"psicologia\/340515","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Acre","sigla":"SGA AC","id":1029,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},{"nome":"Secretaria de Estado de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Acre","sigla":"SESP","id":3067,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Acre","sigla":"PC AC","id":537,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se confirmado o diagn\u00f3stico de dem\u00eancia no caso hipot\u00e9tico relatado, o tratamento indicado para o idoso dever\u00e1 incluir interven\u00e7\u00e3o m\u00e9dica e psicol\u00f3gica.","provas":[{"id":6420,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Acre","sigla":"SGA AC","id":1029,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sga-ac-2008-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGA AC - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2008"},{"id":14960,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Acre","sigla":"SESP","id":3067,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sesp-ac-2008-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SESP - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2008"},{"id":14961,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"iapen-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IAPEN AC - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2008"},{"id":25271,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Acre","sigla":"PC AC","id":537,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"pc-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC AC - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":340518,"hashId":"04992fe30d09ebe016682779177c31dd","enunciado":"<p align=justify>Se confirmado o diagn\u00f3stico de dem\u00eancia no caso hipot\u00e9tico\r\nrelatado, o tratamento indicado para o idoso dever\u00e1 incluir\r\ninterven\u00e7\u00e3o m\u00e9dica e psicol\u00f3gica.<\/p>","resposta":1214816,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1214816,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1214817,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um homem de 77 anos de idade feriu a facadas um vizinho com quem discutiu por motivos religiosos. Detido e interrogado, o idoso referiu n\u00e3o se lembrar do epis\u00f3dio, disse que o vizinho era seu melhor amigo, negou ser capaz de ferir algu\u00e9m e afirmou que Deus o protegeria de qualquer mal. A fam\u00edlia solicitou o encaminhamento do idoso a um hospital, sob o argumento de que ele seria portador de determinado tipo de dem\u00eancia. Uma equipe formada por psic\u00f3logo, psiquiatra e assistente social foi designada para avaliar o agressor. Acerca desse caso hipot\u00e9tico, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":201763,"enunciado":"<P align=justify>Um homem de 77 anos de idade feriu a facadas um vizinho com quem discutiu por motivos religiosos. Detido e interrogado, o idoso referiu n\u00e3o se lembrar do epis\u00f3dio, disse que o vizinho era seu melhor amigo, negou ser capaz de ferir algu\u00e9m e afirmou que Deus o protegeria de qualquer mal. A fam\u00edlia solicitou o encaminhamento do idoso a um hospital, sob o argumento de que ele seria portador de determinado tipo de dem\u00eancia. Uma equipe formada por psic\u00f3logo, psiquiatra e assistente social foi designada para avaliar o agressor. <\/P>\r\n<P align=justify>Acerca desse caso hipot\u00e9tico, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Psicologia Cl\u00ednica","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398591,"slug":"psicologia-psicologia-clinica"},{"nome_clean":"Neuropsicologia","oab":false,"nome":"Neuropsicologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398615,"slug":"psicologia-neuropsicologia"}],"slug":"psicologia\/340518","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Acre","sigla":"SGA AC","id":1029,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},{"nome":"Secretaria de Estado de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Acre","sigla":"SESP","id":3067,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Acre","sigla":"PC AC","id":537,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O psic\u00f3logo deve considerar que a pobreza da fam\u00edlia, decorrente da aus\u00eancia de um dos pais ou decorrente de vari\u00e1veis socioculturais, \u00e9 um fator de risco para o ingresso de filhos menores na criminalidade.","provas":[{"id":6420,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Acre","sigla":"SGA AC","id":1029,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sga-ac-2008-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGA AC - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2008"},{"id":14960,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Acre","sigla":"SESP","id":3067,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sesp-ac-2008-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SESP - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2008"},{"id":14961,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"iapen-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IAPEN AC - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2008"},{"id":25271,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Acre","sigla":"PC AC","id":537,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"pc-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC AC - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":340530,"hashId":"bd2ea49c3092c18e5f7f9aa0fd7cc3f4","enunciado":"<p align=justify>O psic\u00f3logo deve considerar que a pobreza da fam\u00edlia,\r\ndecorrente da aus\u00eancia de um dos pais ou decorrente de\r\nvari\u00e1veis socioculturais, \u00e9 um fator de risco para o ingresso\r\nde filhos menores na criminalidade.<\/p>","resposta":1214840,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1214840,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1214841,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um psic\u00f3logo est\u00e1 atendendo a m\u00e3e, um filho de 9 anos de idade e um de 15 anos de idade, a av\u00f3 paral\u00edtica de 85 anos de idade e um tio paterno das crian\u00e7as. O pai est\u00e1 preso, cumprindo pena por assalto \u00e0 m\u00e3o armada e latroc\u00ednio. A fam\u00edlia vive em uma favela, as crian\u00e7as n\u00e3o estudam e o tio faz as despesas b\u00e1sicas com seu sal\u00e1rio de pedreiro, mas j\u00e1 avisou que vai se casar e que n\u00e3o poder\u00e1 mais fazer o sustento da fam\u00edlia. Tendo como refer\u00eancia esse caso hipot\u00e9tico, julgue os itens a seguir.","id":201765,"enunciado":"<P align=justify>Um psic\u00f3logo est\u00e1 atendendo a m\u00e3e, um filho de 9 anos de idade e um de 15 anos de idade, a av\u00f3 paral\u00edtica de 85 anos de idade e um tio paterno das crian\u00e7as. O pai est\u00e1 preso, cumprindo pena por assalto \u00e0 m\u00e3o armada e latroc\u00ednio. A fam\u00edlia vive em uma favela, as crian\u00e7as n\u00e3o estudam e o tio faz as despesas b\u00e1sicas com seu sal\u00e1rio de pedreiro, mas j\u00e1 avisou que vai se casar e que n\u00e3o poder\u00e1 mais fazer o sustento da fam\u00edlia. <\/P>\r\n<P align=justify>Tendo como refer\u00eancia esse caso hipot\u00e9tico, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 82"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Psicologia Cl\u00ednica","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398591,"slug":"psicologia-psicologia-clinica"}],"slug":"psicologia\/340530","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Acre","sigla":"SGA AC","id":1029,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},{"nome":"Secretaria de Estado de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Acre","sigla":"SESP","id":3067,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Acre","sigla":"PC AC","id":537,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Crian\u00e7as e adolescentes filhos de pais presidi\u00e1rios apresentam menos risco para o desenvolvimento de comportamentos anti-sociais devido \u00e0 experi\u00eancia de sofrimento conseq\u00fcente \u00e0 criminalidade.","provas":[{"id":6420,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Acre","sigla":"SGA AC","id":1029,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sga-ac-2008-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGA AC - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2008"},{"id":14960,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Acre","sigla":"SESP","id":3067,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sesp-ac-2008-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SESP - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2008"},{"id":14961,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"iapen-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IAPEN AC - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2008"},{"id":25271,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Acre","sigla":"PC AC","id":537,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"pc-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC AC - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":340531,"hashId":"ba29279218815a34afa3989ad0e19ae6","enunciado":"<p align=justify>Crian\u00e7as e adolescentes filhos de pais presidi\u00e1rios\r\napresentam menos risco para o desenvolvimento de\r\ncomportamentos anti-sociais devido \u00e0 experi\u00eancia de\r\nsofrimento conseq\u00fcente \u00e0 criminalidade.<\/p>","resposta":1214843,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1214842,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1214843,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um psic\u00f3logo est\u00e1 atendendo a m\u00e3e, um filho de 9 anos de idade e um de 15 anos de idade, a av\u00f3 paral\u00edtica de 85 anos de idade e um tio paterno das crian\u00e7as. O pai est\u00e1 preso, cumprindo pena por assalto \u00e0 m\u00e3o armada e latroc\u00ednio. A fam\u00edlia vive em uma favela, as crian\u00e7as n\u00e3o estudam e o tio faz as despesas b\u00e1sicas com seu sal\u00e1rio de pedreiro, mas j\u00e1 avisou que vai se casar e que n\u00e3o poder\u00e1 mais fazer o sustento da fam\u00edlia. Tendo como refer\u00eancia esse caso hipot\u00e9tico, julgue os itens a seguir.","id":201765,"enunciado":"<P align=justify>Um psic\u00f3logo est\u00e1 atendendo a m\u00e3e, um filho de 9 anos de idade e um de 15 anos de idade, a av\u00f3 paral\u00edtica de 85 anos de idade e um tio paterno das crian\u00e7as. O pai est\u00e1 preso, cumprindo pena por assalto \u00e0 m\u00e3o armada e latroc\u00ednio. A fam\u00edlia vive em uma favela, as crian\u00e7as n\u00e3o estudam e o tio faz as despesas b\u00e1sicas com seu sal\u00e1rio de pedreiro, mas j\u00e1 avisou que vai se casar e que n\u00e3o poder\u00e1 mais fazer o sustento da fam\u00edlia. <\/P>\r\n<P align=justify>Tendo como refer\u00eancia esse caso hipot\u00e9tico, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 82"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Psicologia Cl\u00ednica","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398591,"slug":"psicologia-psicologia-clinica"}],"slug":"psicologia\/340531","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Acre","sigla":"SGA AC","id":1029,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},{"nome":"Secretaria de Estado de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Acre","sigla":"SESP","id":3067,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Acre","sigla":"PC AC","id":537,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se, eventualmente, algum membro dessa fam\u00edlia deixar de cumprir uma tarefa proposta no contexto terap\u00eautico, o psic\u00f3logo n\u00e3o ter\u00e1 a seq\u00fc\u00eancia planejada, mas obter\u00e1 outras informa\u00e7\u00f5es relevantes sobre essa fam\u00edlia e seu funcionamento.","provas":[{"id":6420,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Acre","sigla":"SGA AC","id":1029,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sga-ac-2008-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGA AC - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2008"},{"id":14960,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Acre","sigla":"SESP","id":3067,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sesp-ac-2008-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SESP - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2008"},{"id":14961,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"iapen-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IAPEN AC - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2008"},{"id":25271,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Acre","sigla":"PC AC","id":537,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"pc-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC AC - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":340532,"hashId":"cf29e5f4ae39364fad0d032a8af30df2","enunciado":"<p align=justify>Se, eventualmente, algum membro dessa fam\u00edlia deixar de\r\ncumprir uma tarefa proposta no contexto terap\u00eautico, o\r\npsic\u00f3logo n\u00e3o ter\u00e1 a seq\u00fc\u00eancia planejada, mas obter\u00e1 outras\r\ninforma\u00e7\u00f5es relevantes sobre essa fam\u00edlia e seu\r\nfuncionamento.<\/p>","resposta":1214844,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1214844,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1214845,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um psic\u00f3logo est\u00e1 atendendo a m\u00e3e, um filho de 9 anos de idade e um de 15 anos de idade, a av\u00f3 paral\u00edtica de 85 anos de idade e um tio paterno das crian\u00e7as. O pai est\u00e1 preso, cumprindo pena por assalto \u00e0 m\u00e3o armada e latroc\u00ednio. A fam\u00edlia vive em uma favela, as crian\u00e7as n\u00e3o estudam e o tio faz as despesas b\u00e1sicas com seu sal\u00e1rio de pedreiro, mas j\u00e1 avisou que vai se casar e que n\u00e3o poder\u00e1 mais fazer o sustento da fam\u00edlia. Tendo como refer\u00eancia esse caso hipot\u00e9tico, julgue os itens a seguir.","id":201765,"enunciado":"<P align=justify>Um psic\u00f3logo est\u00e1 atendendo a m\u00e3e, um filho de 9 anos de idade e um de 15 anos de idade, a av\u00f3 paral\u00edtica de 85 anos de idade e um tio paterno das crian\u00e7as. O pai est\u00e1 preso, cumprindo pena por assalto \u00e0 m\u00e3o armada e latroc\u00ednio. A fam\u00edlia vive em uma favela, as crian\u00e7as n\u00e3o estudam e o tio faz as despesas b\u00e1sicas com seu sal\u00e1rio de pedreiro, mas j\u00e1 avisou que vai se casar e que n\u00e3o poder\u00e1 mais fazer o sustento da fam\u00edlia. <\/P>\r\n<P align=justify>Tendo como refer\u00eancia esse caso hipot\u00e9tico, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 82"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Psicologia Cl\u00ednica","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398591,"slug":"psicologia-psicologia-clinica"}],"slug":"psicologia\/340532","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Transporte Naval","id":4016},{"descricao":"Especialista em Infraestrutura - \u00c1rea Transporte Naval","id":4023}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No projeto do cais flutuante, deve-se desconsiderar: o peso das defensas, pois essas n\u00e3o dependem do cais; os esfor\u00e7os aplicados pelas embarca\u00e7\u00f5es, quando houver, se forem horizontais; e o esfor\u00e7o aplicado por ondas, quando for o caso.","provas":[{"id":6418,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Transporte Naval","id":4016},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-area-transporte-naval","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Transporte Naval - 2008"},{"id":6434,"cargo":{"descricao":"Especialista em Infraestrutura - \u00c1rea Transporte Naval","id":4023},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-infraestrutura-area-transporte-naval-senior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Especialista em Infraestrutura - \u00c1rea Transporte Naval - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":250,"descricao":"Planejamento E Opera\u00e7\u00e3o De Transportes"}],"id":340538,"hashId":"cd69fb55eb6cd1f44057d34bfeb504b9","enunciado":"<p align=justify>No projeto do cais flutuante, deve-se desconsiderar: o peso\r\ndas defensas, pois essas n\u00e3o dependem do cais; os esfor\u00e7os\r\naplicados pelas embarca\u00e7\u00f5es, quando houver, se forem\r\nhorizontais; e o esfor\u00e7o aplicado por ondas, quando for o\r\ncaso.<\/p>","resposta":1214857,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1214856,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1214857,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O cais flutuante de um porto fluvial de carga geral \u00e9 constitu\u00eddo por prismas de se\u00e7\u00e3o circular ou retangular, hermeticamente fechados, postos a flutuar segundo os eixos longitudinais, dispostos lado a lado e cobertos por um tabuleiro de madeira ou concreto onde a carga ser\u00e1 depositada e os equipamentos, instalados. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":201766,"enunciado":"<p align=justify>O cais flutuante de um porto fluvial de carga geral \u00e9 constitu\u00eddo\r\npor prismas de se\u00e7\u00e3o circular ou retangular, hermeticamente\r\nfechados, postos a flutuar segundo os eixos longitudinais,\r\ndispostos lado a lado e cobertos por um tabuleiro de madeira ou\r\nconcreto onde a carga ser\u00e1 depositada e os equipamentos,\r\ninstalados. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens\r\nsubseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 115a117"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Naval","oab":false,"nome":"Engenharia Naval","pai":null,"assunto_raiz":1103,"materia":true,"id":1103,"slug":"engenharia-naval"},{"nome_clean":"Arquitetura Naval","oab":false,"nome":"Arquitetura Naval","pai":1103,"assunto_raiz":1103,"materia":false,"id":402731,"slug":"engenharia-naval-arquitetura-naval"}],"slug":"engenharia-naval\/340538","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas","id":4840}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE BA","id":1360,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A escolha dos treinamentos de pessoal deve priorizar a necessidade de melhoria do desempenho.","provas":[{"id":6419,"cargo":{"descricao":"Assistente - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas","id":4840},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE BA","id":1360,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sebrae-ba-2008-cespe-cebraspe-assistente-area-gestao-de-pessoas-ii-prova-2-especifica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEBRAE BA - Assistente - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":340552,"hashId":"42297a9d6b59d7867d6f4e34e39bdc36","enunciado":"<p align=justify>A escolha dos treinamentos de pessoal deve priorizar a\r\nnecessidade de melhoria do desempenho.<\/p>","resposta":1214884,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1214884,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1214885,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da rela\u00e7\u00e3o entre investimento em capacita\u00e7\u00e3o profissional e competitividade das organiza\u00e7\u00f5es, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":201770,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da rela\u00e7\u00e3o entre investimento em capacita\u00e7\u00e3o profissional\r\ne competitividade das organiza\u00e7\u00f5es, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 102 a 106"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o do Desempenho","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o do Desempenho","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404668,"slug":"administracao-geral-avaliacao-do-desempenho"}],"slug":"administracao-geral\/340552","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Acre","sigla":"SGA AC","id":1029,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},{"nome":"Secretaria de Estado de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Acre","sigla":"SESP","id":3067,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Acre","sigla":"PC AC","id":537,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O atendimento multidisciplinar em institui\u00e7\u00f5es de sa\u00fade visa \u00e0 assist\u00eancia psicossocial ao doente e inclui apenas o psic\u00f3logo e o assistente social.","provas":[{"id":6420,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Acre","sigla":"SGA AC","id":1029,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sga-ac-2008-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGA AC - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2008"},{"id":14960,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Acre","sigla":"SESP","id":3067,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sesp-ac-2008-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SESP - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2008"},{"id":14961,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"iapen-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IAPEN AC - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2008"},{"id":25271,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Acre","sigla":"PC AC","id":537,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"pc-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC AC - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":340560,"hashId":"f0e226006f8134edd2be97703c3ebf61","enunciado":"<p align=justify>O atendimento multidisciplinar em institui\u00e7\u00f5es de sa\u00fade visa\r\n\u00e0 assist\u00eancia psicossocial ao doente e inclui apenas o\r\npsic\u00f3logo e o assistente social.<\/p>","resposta":1214901,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1214900,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1214901,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos aspectos psicol\u00f3gicos e da interven\u00e7\u00e3o no processo sa\u00fade-doen\u00e7a, julgue os itens seguintes.","id":201771,"enunciado":"<p align=justify>Acerca dos aspectos psicol\u00f3gicos e da interven\u00e7\u00e3o no processo\r\nsa\u00fade-doen\u00e7a, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88 a 93"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia da Sa\u00fade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398635,"slug":"psicologia-psicologia-da-saude"},{"nome_clean":"Trabalho em equipe","oab":false,"nome":"Trabalho em equipe","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398636,"slug":"psicologia-trabalho-em-equipe"}],"slug":"psicologia\/340560","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Acre","sigla":"SGA AC","id":1029,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},{"nome":"Secretaria de Estado de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Acre","sigla":"SESP","id":3067,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Acre","sigla":"PC AC","id":537,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Trabalhadores que enfrentam situa\u00e7\u00f5es de conflito e risco \u00e0 integridade f\u00edsica no trabalho, como policiais e agentes penitenci\u00e1rios, s\u00e3o propensos ao desenvolvimento de depend\u00eancia qu\u00edmica e alco\u00f3lica.","provas":[{"id":6420,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Acre","sigla":"SGA AC","id":1029,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sga-ac-2008-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGA AC - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2008"},{"id":14960,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Acre","sigla":"SESP","id":3067,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sesp-ac-2008-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SESP - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2008"},{"id":14961,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"iapen-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IAPEN AC - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2008"},{"id":25271,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Acre","sigla":"PC AC","id":537,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"pc-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC AC - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":340561,"hashId":"56432ea747e1730d697bc59b83e267bc","enunciado":"<p align=justify>Trabalhadores que enfrentam situa\u00e7\u00f5es de conflito e risco \u00e0\r\nintegridade f\u00edsica no trabalho, como policiais e agentes\r\npenitenci\u00e1rios, s\u00e3o propensos ao desenvolvimento de\r\ndepend\u00eancia qu\u00edmica e alco\u00f3lica.<\/p>","resposta":1214902,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1214902,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1214903,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos aspectos psicol\u00f3gicos e da interven\u00e7\u00e3o no processo sa\u00fade-doen\u00e7a, julgue os itens seguintes.","id":201771,"enunciado":"<p align=justify>Acerca dos aspectos psicol\u00f3gicos e da interven\u00e7\u00e3o no processo\r\nsa\u00fade-doen\u00e7a, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88 a 93"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia da Sa\u00fade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398635,"slug":"psicologia-psicologia-da-saude"}],"slug":"psicologia\/340561","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas","id":4840}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE BA","id":1360,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O feedback que o indiv\u00edduo recebe sobre seu desempenho representa um diferencial no alcance dos resultados do trabalho desenvolvido nas organiza\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":6419,"cargo":{"descricao":"Assistente - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas","id":4840},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE BA","id":1360,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sebrae-ba-2008-cespe-cebraspe-assistente-area-gestao-de-pessoas-ii-prova-2-especifica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEBRAE BA - Assistente - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":340565,"hashId":"740157e5c8dada8c8be29ae6da8ab489","enunciado":"<p align=justify>O <EM>feedback<\/EM> que o indiv\u00edduo recebe sobre seu desempenho representa um diferencial no alcance dos resultados do trabalho desenvolvido nas organiza\u00e7\u00f5es.<\/p>","resposta":1214910,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1214910,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1214911,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o de desempenho, importante etapa do processo de gest\u00e3o de pessoas, apresenta-se como um desafio permanente. A respeito desse tema, julgue os itens a seguir.","id":201772,"enunciado":"<p align=justify>A avalia\u00e7\u00e3o de desempenho, importante etapa do processo de\r\ngest\u00e3o de pessoas, apresenta-se como um desafio permanente.\r\nA respeito desse tema, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 107 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Motiva\u00e7\u00e3o e Desempenho","oab":false,"nome":"Motiva\u00e7\u00e3o e Desempenho","pai":404670,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404661,"slug":"administracao-geral-motivacao-e-desempenho"}],"slug":"administracao-geral\/340565","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas","id":4840}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE BA","id":1360,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O desempenho a ser negociado entre chefe e subordinado deve ser baseado nas metas que a organiza\u00e7\u00e3o precisa alcan\u00e7ar.","provas":[{"id":6419,"cargo":{"descricao":"Assistente - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas","id":4840},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE BA","id":1360,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sebrae-ba-2008-cespe-cebraspe-assistente-area-gestao-de-pessoas-ii-prova-2-especifica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEBRAE BA - Assistente - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":340566,"hashId":"5d1d3eac9800b51fe28aa81b2a6580f4","enunciado":"<p align=justify>O desempenho a ser negociado entre chefe e subordinado\r\ndeve ser baseado nas metas que a organiza\u00e7\u00e3o precisa\r\nalcan\u00e7ar.<\/p>","resposta":1214912,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1214912,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1214913,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o de desempenho, importante etapa do processo de gest\u00e3o de pessoas, apresenta-se como um desafio permanente. A respeito desse tema, julgue os itens a seguir.","id":201772,"enunciado":"<p align=justify>A avalia\u00e7\u00e3o de desempenho, importante etapa do processo de\r\ngest\u00e3o de pessoas, apresenta-se como um desafio permanente.\r\nA respeito desse tema, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 107 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o do Desempenho","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o do Desempenho","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404668,"slug":"administracao-geral-avaliacao-do-desempenho"}],"slug":"administracao-geral\/340566","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Acre","sigla":"SGA AC","id":1029,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},{"nome":"Secretaria de Estado de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Acre","sigla":"SESP","id":3067,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Acre","sigla":"PC AC","id":537,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A interna\u00e7\u00e3o em um hospital de cust\u00f3dia, por ser este gerido por \u00f3rg\u00e3os da \u00e1rea de sa\u00fade, vai assegurar um tratamento adequado, em ambiente seguro e caloroso para o agressor doente mental, conforme as normas de conduta \u00e9tica do psic\u00f3logo e demais profissionais de sa\u00fade.","provas":[{"id":6420,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Acre","sigla":"SGA AC","id":1029,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sga-ac-2008-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGA AC - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2008"},{"id":14960,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Acre","sigla":"SESP","id":3067,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sesp-ac-2008-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SESP - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2008"},{"id":14961,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"iapen-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IAPEN AC - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2008"},{"id":25271,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Acre","sigla":"PC AC","id":537,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"pc-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC AC - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":340569,"hashId":"45a3129342a0b4388464b42e27d61fe2","enunciado":"<p align=justify>A interna\u00e7\u00e3o em um hospital de cust\u00f3dia, por ser este gerido\r\npor \u00f3rg\u00e3os da \u00e1rea de sa\u00fade, vai assegurar um tratamento\r\nadequado, em ambiente seguro e caloroso para o agressor\r\ndoente mental, conforme as normas de conduta \u00e9tica do\r\npsic\u00f3logo e demais profissionais de sa\u00fade.<\/p>","resposta":1214919,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1214918,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1214919,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um homem acusado de espancar e estuprar a mulher, duas filhas e um filho ao longo de quatro anos foi denunciado e preso. Durante o interrogat\u00f3rio, ele confessou ter estuprado mais de 20 crian\u00e7as e adolescentes de ambos os sexos, al\u00e9m de outras mulheres de diferentes idades. Para evitar os maus tratos, sua mulher procurava sempre oferecer mais agrados sexuais e n\u00e3o sexuais ao companheiro. A investiga\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o cuidadosas desse indiv\u00edduo levaram ao diagn\u00f3stico de uma doen\u00e7a mental e \u00e0 sua interna\u00e7\u00e3o em um hospital de cust\u00f3dia e tratamento psiqui\u00e1trico. Considerando esse caso hipot\u00e9tico, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":201773,"enunciado":"<P align=justify>Um homem acusado de espancar e estuprar a mulher, duas filhas e um filho ao longo de quatro anos foi denunciado e preso. Durante o interrogat\u00f3rio, ele confessou ter estuprado mais de 20 crian\u00e7as e adolescentes de ambos os sexos, al\u00e9m de outras mulheres de diferentes idades. Para evitar os maus tratos, sua mulher procurava sempre oferecer mais agrados sexuais e n\u00e3o sexuais ao companheiro. A investiga\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o cuidadosas desse indiv\u00edduo levaram ao diagn\u00f3stico de uma doen\u00e7a mental e \u00e0 sua interna\u00e7\u00e3o em um hospital de cust\u00f3dia e tratamento psiqui\u00e1trico. <\/P>\r\n<P align=justify>Considerando esse caso hipot\u00e9tico, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 94 a 99"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Psicologia Cl\u00ednica","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398591,"slug":"psicologia-psicologia-clinica"},{"nome_clean":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398629,"slug":"psicologia-psicologia-social-e-comunitaria"}],"slug":"psicologia\/340569","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Acre","sigla":"SGA AC","id":1029,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},{"nome":"Secretaria de Estado de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Acre","sigla":"SESP","id":3067,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Acre","sigla":"PC AC","id":537,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quanto maior a relev\u00e2ncia do servi\u00e7o prestado a uma determinada comunidade, maior o n\u00edvel de satisfa\u00e7\u00e3o do trabalhador e menor a possibilidade de estresse.","provas":[{"id":6420,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Acre","sigla":"SGA AC","id":1029,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sga-ac-2008-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGA AC - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2008"},{"id":14960,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Acre","sigla":"SESP","id":3067,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sesp-ac-2008-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SESP - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2008"},{"id":14961,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"iapen-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IAPEN AC - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2008"},{"id":25271,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Acre","sigla":"PC AC","id":537,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"pc-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC AC - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":340580,"hashId":"d16c94a6309f475956280d48b126705f","enunciado":"<p align=justify>Quanto maior a relev\u00e2ncia do servi\u00e7o prestado a uma\r\ndeterminada comunidade, maior o n\u00edvel de satisfa\u00e7\u00e3o do\r\ntrabalhador e menor a possibilidade de estresse.<\/p>","resposta":1214941,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1214940,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1214941,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, acerca das condi\u00e7\u00f5es de trabalho e das respostas psicol\u00f3gicas de trabalhadores vinculados a institui\u00e7\u00f5es.","id":201775,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os pr\u00f3ximos itens, acerca das condi\u00e7\u00f5es de trabalho e das\r\nrespostas psicol\u00f3gicas de trabalhadores vinculados a institui\u00e7\u00f5es.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 100  a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"}],"slug":"psicologia\/340580","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Transporte Rodovi\u00e1rio","id":4017},{"descricao":"Especialista em Infraestrutura S\u00eanior - \u00c1rea Transporte Rodovi\u00e1rio","id":4024},{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Transporte Urbano","id":10545},{"descricao":"Especialista em Infraestrutura S\u00eanior - \u00c1rea Transporte Urbano","id":13212}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A combina\u00e7\u00e3o de todos os custos de investimento e de todas as despesas anuais em uma soma \u00fanica anual, que \u00e9 equivalente a todos os desembolsos durante o per\u00edodo de an\u00e1lise, se distribu\u00edda uniformemente sobre esse per\u00edodo, constitui o custo equivalente anual uniforme do projeto.","provas":[{"id":6422,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Transporte Rodovi\u00e1rio","id":4017},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-area-transporte-rodoviario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Transporte Rodovi\u00e1rio - 2008"},{"id":6435,"cargo":{"descricao":"Especialista em Infraestrutura S\u00eanior - \u00c1rea Transporte Rodovi\u00e1rio","id":4024},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-infraestrutura-senior-area-transporte-rodoviario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Especialista em Infraestrutura S\u00eanior - \u00c1rea Transporte Rodovi\u00e1rio - 2008"},{"id":19647,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Transporte Urbano","id":10545},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-area-transporte-urbano","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Transporte Urbano - 2008"},{"id":26111,"cargo":{"descricao":"Especialista em Infraestrutura S\u00eanior - \u00c1rea Transporte Urbano","id":13212},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-infraestrutura-senior-area-transporte-urbano","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Especialista em Infraestrutura S\u00eanior - \u00c1rea Transporte Urbano - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":250,"descricao":"Planejamento E Opera\u00e7\u00e3o De Transportes"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":92,"descricao":"Seguran\u00e7a E Transporte"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":340589,"hashId":"c2caa7e701943851e883350b7df1130c","enunciado":"<p align=justify>A combina\u00e7\u00e3o de todos os custos de investimento e de todas\r\nas despesas anuais em uma soma \u00fanica anual, que \u00e9\r\nequivalente a todos os desembolsos durante o per\u00edodo de\r\nan\u00e1lise, se distribu\u00edda uniformemente sobre esse per\u00edodo,\r\nconstitui o custo equivalente anual uniforme do projeto.<\/p>","resposta":1214958,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1214958,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1214959,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ao planejar a constru\u00e7\u00e3o de uma estrada, o governo federal deve elaborar, inicialmente, um estudo das condi\u00e7\u00f5es socioecon\u00f4micas da regi\u00e3o onde a estrada dever\u00e1 ser implantada. A avalia\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica desse tipo de projeto de engenharia pode ser feita de acordo com v\u00e1rios m\u00e9todos. Julgue os itens a seguir, acerca dos gastos de planejamento e constru\u00e7\u00e3o de estradas.","id":201778,"enunciado":"<p align=justify>Ao planejar a constru\u00e7\u00e3o de uma estrada, o governo federal deve\r\nelaborar, inicialmente, um estudo das condi\u00e7\u00f5es socioecon\u00f4micas\r\nda regi\u00e3o onde a estrada dever\u00e1 ser implantada. A avalia\u00e7\u00e3o\r\necon\u00f4mica desse tipo de projeto de engenharia pode ser feita de\r\nacordo com v\u00e1rios m\u00e9todos. Julgue os itens a seguir, acerca dos\r\ngastos de planejamento e constru\u00e7\u00e3o de estradas.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51a54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Projetos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Projetos","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404636,"slug":"administracao-geral-gestao-de-projetos"}],"slug":"administracao-geral\/340589","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Transporte Rodovi\u00e1rio","id":4017},{"descricao":"Especialista em Infraestrutura S\u00eanior - \u00c1rea Transporte Rodovi\u00e1rio","id":4024},{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Transporte Urbano","id":10545},{"descricao":"Especialista em Infraestrutura S\u00eanior - \u00c1rea Transporte Urbano","id":13212}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As alternativas t\u00e9cnicas avaliadas para a implanta\u00e7\u00e3o do projeto &#8212; inclusive aquelas destinadas a reduzir custos e a minimizar impactos ambientais &#8212;, a defini\u00e7\u00e3o da vida \u00fatil estimada para o empreendimento e a descri\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica do mesmo constituem os aspectos t\u00e9cnicos do projeto.","provas":[{"id":6422,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Transporte Rodovi\u00e1rio","id":4017},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-area-transporte-rodoviario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Transporte Rodovi\u00e1rio - 2008"},{"id":6435,"cargo":{"descricao":"Especialista em Infraestrutura S\u00eanior - \u00c1rea Transporte Rodovi\u00e1rio","id":4024},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-infraestrutura-senior-area-transporte-rodoviario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Especialista em Infraestrutura S\u00eanior - \u00c1rea Transporte Rodovi\u00e1rio - 2008"},{"id":19647,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Transporte Urbano","id":10545},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-area-transporte-urbano","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Transporte Urbano - 2008"},{"id":26111,"cargo":{"descricao":"Especialista em Infraestrutura S\u00eanior - \u00c1rea Transporte Urbano","id":13212},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-infraestrutura-senior-area-transporte-urbano","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Especialista em Infraestrutura S\u00eanior - \u00c1rea Transporte Urbano - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":250,"descricao":"Planejamento E Opera\u00e7\u00e3o De Transportes"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":92,"descricao":"Seguran\u00e7a E Transporte"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":340600,"hashId":"fe948cb796cfea021a6655bfee0f6a79","enunciado":"<p align=justify>As alternativas t\u00e9cnicas avaliadas para a implanta\u00e7\u00e3o do\r\nprojeto &#8212; inclusive aquelas destinadas a reduzir custos e a\r\nminimizar impactos ambientais &#8212;, a defini\u00e7\u00e3o da vida \u00fatil\r\nestimada para o empreendimento e a descri\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica do\r\nmesmo constituem os aspectos t\u00e9cnicos do projeto.<\/p>","resposta":1214978,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1214978,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1214979,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O Minist\u00e9rio do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o elaborou o manual de apresenta\u00e7\u00e3o de estudos de pr\u00e9-viabilidade de projetos de grande vulto, que visa orientar os \u00f3rg\u00e3os setoriais na apresenta\u00e7\u00e3o de projetos \u00e0 Comiss\u00e3o de Monitoramento e Avalia\u00e7\u00e3o do Plano Plurianual. A partir do texto e com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de um projeto de grande vulto, julgue os itens seguintes.","id":201779,"enunciado":"<p align=justify><P>O Minist\u00e9rio do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o elaborou o manual de apresenta\u00e7\u00e3o de estudos de pr\u00e9-viabilidade de projetos de grande vulto, que visa orientar os \u00f3rg\u00e3os setoriais na apresenta\u00e7\u00e3o de projetos \u00e0 Comiss\u00e3o de Monitoramento e Avalia\u00e7\u00e3o do Plano Plurianual. <\/P>\r\n<P>A partir do texto e com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de um projeto de grande vulto, julgue os itens seguintes.<\/P><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55a60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria","oab":false,"nome":"Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405627,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-introducao-a-administracao-financeira-e-orcamentaria"},{"nome_clean":"Ciclo ou Processo Or\u00e7ament\u00e1rio","oab":false,"nome":"Ciclo ou Processo Or\u00e7ament\u00e1rio","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405637,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-ciclo-ou-processo-orcamentario"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/340600","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Transporte Rodovi\u00e1rio","id":4017},{"descricao":"Especialista em Infraestrutura S\u00eanior - \u00c1rea Transporte Rodovi\u00e1rio","id":4024},{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Transporte Urbano","id":10545},{"descricao":"Especialista em Infraestrutura S\u00eanior - \u00c1rea Transporte Urbano","id":13212}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O horizonte temporal a ser considerado deve ser, no m\u00ednimo, igual \u00e0 vida \u00fatil estimada para o empreendimento e deve ser explicitado na an\u00e1lise socioecon\u00f4mica do projeto.","provas":[{"id":6422,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Transporte Rodovi\u00e1rio","id":4017},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-area-transporte-rodoviario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Transporte Rodovi\u00e1rio - 2008"},{"id":6435,"cargo":{"descricao":"Especialista em Infraestrutura S\u00eanior - \u00c1rea Transporte Rodovi\u00e1rio","id":4024},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-infraestrutura-senior-area-transporte-rodoviario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Especialista em Infraestrutura S\u00eanior - \u00c1rea Transporte Rodovi\u00e1rio - 2008"},{"id":19647,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Transporte Urbano","id":10545},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-area-transporte-urbano","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Transporte Urbano - 2008"},{"id":26111,"cargo":{"descricao":"Especialista em Infraestrutura S\u00eanior - \u00c1rea Transporte Urbano","id":13212},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-infraestrutura-senior-area-transporte-urbano","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Especialista em Infraestrutura S\u00eanior - \u00c1rea Transporte Urbano - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":250,"descricao":"Planejamento E Opera\u00e7\u00e3o De Transportes"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":92,"descricao":"Seguran\u00e7a E Transporte"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":340603,"hashId":"02565fa364bbc19a8cf13b2d84d7e99b","enunciado":"<p align=justify>O horizonte temporal a ser considerado deve ser, no m\u00ednimo,\r\nigual \u00e0 vida \u00fatil estimada para o empreendimento e deve ser\r\nexplicitado na an\u00e1lise socioecon\u00f4mica do projeto.<\/p>","resposta":1214985,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1214984,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1214985,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O Minist\u00e9rio do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o elaborou o manual de apresenta\u00e7\u00e3o de estudos de pr\u00e9-viabilidade de projetos de grande vulto, que visa orientar os \u00f3rg\u00e3os setoriais na apresenta\u00e7\u00e3o de projetos \u00e0 Comiss\u00e3o de Monitoramento e Avalia\u00e7\u00e3o do Plano Plurianual. A partir do texto e com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de um projeto de grande vulto, julgue os itens seguintes.","id":201779,"enunciado":"<p align=justify><P>O Minist\u00e9rio do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o elaborou o manual de apresenta\u00e7\u00e3o de estudos de pr\u00e9-viabilidade de projetos de grande vulto, que visa orientar os \u00f3rg\u00e3os setoriais na apresenta\u00e7\u00e3o de projetos \u00e0 Comiss\u00e3o de Monitoramento e Avalia\u00e7\u00e3o do Plano Plurianual. <\/P>\r\n<P>A partir do texto e com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de um projeto de grande vulto, julgue os itens seguintes.<\/P><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55a60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Or\u00e7amento P\u00fablico","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento P\u00fablico","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405630,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-orcamento-publico"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/340603","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Transporte Rodovi\u00e1rio","id":4017},{"descricao":"Especialista em Infraestrutura S\u00eanior - \u00c1rea Transporte Rodovi\u00e1rio","id":4024},{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Transporte Urbano","id":10545},{"descricao":"Especialista em Infraestrutura S\u00eanior - \u00c1rea Transporte Urbano","id":13212}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O valor total dos benef\u00edcios socioecon\u00f4micos e o valor final dos custos socioecon\u00f4micos comp\u00f5em a rela\u00e7\u00e3o benef\u00edcio\/custo socioecon\u00f4mico do projeto.","provas":[{"id":6422,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Transporte Rodovi\u00e1rio","id":4017},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-area-transporte-rodoviario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Transporte Rodovi\u00e1rio - 2008"},{"id":6435,"cargo":{"descricao":"Especialista em Infraestrutura S\u00eanior - \u00c1rea Transporte Rodovi\u00e1rio","id":4024},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-infraestrutura-senior-area-transporte-rodoviario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Especialista em Infraestrutura S\u00eanior - \u00c1rea Transporte Rodovi\u00e1rio - 2008"},{"id":19647,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Transporte Urbano","id":10545},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-area-transporte-urbano","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Transporte Urbano - 2008"},{"id":26111,"cargo":{"descricao":"Especialista em Infraestrutura S\u00eanior - \u00c1rea Transporte Urbano","id":13212},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-infraestrutura-senior-area-transporte-urbano","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Especialista em Infraestrutura S\u00eanior - \u00c1rea Transporte Urbano - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":250,"descricao":"Planejamento E Opera\u00e7\u00e3o De Transportes"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":92,"descricao":"Seguran\u00e7a E Transporte"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":340605,"hashId":"5f6d5932423e0cb42586bf625fc3b792","enunciado":"<p align=justify>O valor total dos benef\u00edcios socioecon\u00f4micos e o valor final\r\ndos custos socioecon\u00f4micos comp\u00f5em a rela\u00e7\u00e3o\r\nbenef\u00edcio\/custo socioecon\u00f4mico do projeto.<\/p>","resposta":1214989,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1214988,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1214989,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O Minist\u00e9rio do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o elaborou o manual de apresenta\u00e7\u00e3o de estudos de pr\u00e9-viabilidade de projetos de grande vulto, que visa orientar os \u00f3rg\u00e3os setoriais na apresenta\u00e7\u00e3o de projetos \u00e0 Comiss\u00e3o de Monitoramento e Avalia\u00e7\u00e3o do Plano Plurianual. A partir do texto e com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de um projeto de grande vulto, julgue os itens seguintes.","id":201779,"enunciado":"<p align=justify><P>O Minist\u00e9rio do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o elaborou o manual de apresenta\u00e7\u00e3o de estudos de pr\u00e9-viabilidade de projetos de grande vulto, que visa orientar os \u00f3rg\u00e3os setoriais na apresenta\u00e7\u00e3o de projetos \u00e0 Comiss\u00e3o de Monitoramento e Avalia\u00e7\u00e3o do Plano Plurianual. <\/P>\r\n<P>A partir do texto e com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de um projeto de grande vulto, julgue os itens seguintes.<\/P><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55a60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Or\u00e7amento P\u00fablico","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento P\u00fablico","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405630,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-orcamento-publico"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/340605","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas","id":4840}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE BA","id":1360,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para que as equipes de trabalho tenham bom desempenho, n\u00e3o h\u00e1 necessidade de regras de funcionamento, visto que elas conseguem atuar a partir da consci\u00eancia de cada um de seus membros.","provas":[{"id":6419,"cargo":{"descricao":"Assistente - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas","id":4840},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE BA","id":1360,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sebrae-ba-2008-cespe-cebraspe-assistente-area-gestao-de-pessoas-ii-prova-2-especifica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEBRAE BA - Assistente - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":340609,"hashId":"4d8aa476aed32f25466aecfd3f5b38e8","enunciado":"<p align=justify>Para que as equipes de trabalho tenham bom desempenho,\r\nn\u00e3o h\u00e1 necessidade de regras de funcionamento, visto que\r\nelas conseguem atuar a partir da consci\u00eancia de cada um de\r\nseus membros.<\/p>","resposta":1214997,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1214996,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1214997,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, que se referem \u00e0 implementa\u00e7\u00e3o do trabalho em equipe nas organiza\u00e7\u00f5es.","id":201780,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, que se referem \u00e0 implementa\u00e7\u00e3o do\r\ntrabalho em equipe nas organiza\u00e7\u00f5es.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 116"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Trabalho em Equipe","oab":false,"nome":"Trabalho em Equipe","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404669,"slug":"administracao-geral-trabalho-em-equipe"}],"slug":"administracao-geral\/340609","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Transporte Rodovi\u00e1rio","id":4017},{"descricao":"Especialista em Infraestrutura S\u00eanior - \u00c1rea Transporte Rodovi\u00e1rio","id":4024},{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Transporte Urbano","id":10545},{"descricao":"Especialista em Infraestrutura S\u00eanior - \u00c1rea Transporte Urbano","id":13212}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Com base na Resolu\u00e7\u00e3o CONAMA n.\u00ba 1\/1986, pode-se afirmar que a inclus\u00e3o de um estudo etnoambiental das comunidades ind\u00edgenas mencionadas no que o EIA\/RIMA desse empreendimento fez-se necess\u00e1ria.","provas":[{"id":6422,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Transporte Rodovi\u00e1rio","id":4017},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-area-transporte-rodoviario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Transporte Rodovi\u00e1rio - 2008"},{"id":6435,"cargo":{"descricao":"Especialista em Infraestrutura S\u00eanior - \u00c1rea Transporte Rodovi\u00e1rio","id":4024},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-infraestrutura-senior-area-transporte-rodoviario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Especialista em Infraestrutura S\u00eanior - \u00c1rea Transporte Rodovi\u00e1rio - 2008"},{"id":19647,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Transporte Urbano","id":10545},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-area-transporte-urbano","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Transporte Urbano - 2008"},{"id":26111,"cargo":{"descricao":"Especialista em Infraestrutura S\u00eanior - \u00c1rea Transporte Urbano","id":13212},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-infraestrutura-senior-area-transporte-urbano","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Especialista em Infraestrutura S\u00eanior - \u00c1rea Transporte Urbano - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":250,"descricao":"Planejamento E Opera\u00e7\u00e3o De Transportes"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":92,"descricao":"Seguran\u00e7a E Transporte"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":340615,"hashId":"00872307e0e4a43979da53e8ba0a9247","enunciado":"<p align=justify>Com base na Resolu\u00e7\u00e3o CONAMA n.\u00ba 1\/1986, pode-se\r\nafirmar que a inclus\u00e3o de um estudo etnoambiental das\r\ncomunidades ind\u00edgenas mencionadas no que o EIA\/RIMA\r\ndesse empreendimento fez-se necess\u00e1ria.<\/p>","resposta":1215013,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1215013,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1215014,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A partir das informa\u00e7\u00f5es apresentadas no texto acima e acerca dos conhecimentos relativos a licenciamento e monitoramento ambientais, julgue os itens de 61 a 68.","id":201781,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6422\/81.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A partir das informa\u00e7\u00f5es apresentadas no texto acima e acerca dos conhecimentos relativos a licenciamento e monitoramento ambientais, julgue os itens de 61 a 68.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61a68"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es CONAMA","oab":true,"nome":"Resolu\u00e7\u00f5es CONAMA","pai":395605,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396386,"slug":"legislacao-dos-orgaos-resolucoes-conama"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/340615","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Transporte Rodovi\u00e1rio","id":4017},{"descricao":"Especialista em Infraestrutura S\u00eanior - \u00c1rea Transporte Rodovi\u00e1rio","id":4024},{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Transporte Urbano","id":10545},{"descricao":"Especialista em Infraestrutura S\u00eanior - \u00c1rea Transporte Urbano","id":13212}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O EIA\/RIMA em quest\u00e3o limitou-se a defender o tra\u00e7ado \u00fanico j\u00e1 escolhido pelo empreendimento apontando os impactos positivos e negativos deste, como determinado pela Resolu\u00e7\u00e3o CONAMA n.\u00ba 1\/1986.","provas":[{"id":6422,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Transporte Rodovi\u00e1rio","id":4017},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-area-transporte-rodoviario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Transporte Rodovi\u00e1rio - 2008"},{"id":6435,"cargo":{"descricao":"Especialista em Infraestrutura S\u00eanior - \u00c1rea Transporte Rodovi\u00e1rio","id":4024},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-infraestrutura-senior-area-transporte-rodoviario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Especialista em Infraestrutura S\u00eanior - \u00c1rea Transporte Rodovi\u00e1rio - 2008"},{"id":19647,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Transporte Urbano","id":10545},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-area-transporte-urbano","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Transporte Urbano - 2008"},{"id":26111,"cargo":{"descricao":"Especialista em Infraestrutura S\u00eanior - \u00c1rea Transporte Urbano","id":13212},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-infraestrutura-senior-area-transporte-urbano","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Especialista em Infraestrutura S\u00eanior - \u00c1rea Transporte Urbano - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":250,"descricao":"Planejamento E Opera\u00e7\u00e3o De Transportes"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":92,"descricao":"Seguran\u00e7a E Transporte"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":340616,"hashId":"d020f38410fdb20e76f9e989ef6d77b3","enunciado":"<p align=justify>O EIA\/RIMA em quest\u00e3o limitou-se a defender o tra\u00e7ado\r\n\u00fanico j\u00e1 escolhido pelo empreendimento apontando os\r\nimpactos positivos e negativos deste, como determinado pela\r\nResolu\u00e7\u00e3o CONAMA n.\u00ba 1\/1986.<\/p>","resposta":1215016,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1215015,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1215016,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A partir das informa\u00e7\u00f5es apresentadas no texto acima e acerca dos conhecimentos relativos a licenciamento e monitoramento ambientais, julgue os itens de 61 a 68.","id":201781,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6422\/81.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A partir das informa\u00e7\u00f5es apresentadas no texto acima e acerca dos conhecimentos relativos a licenciamento e monitoramento ambientais, julgue os itens de 61 a 68.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61a68"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es CONAMA","oab":true,"nome":"Resolu\u00e7\u00f5es CONAMA","pai":395605,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396386,"slug":"legislacao-dos-orgaos-resolucoes-conama"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/340616","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Transporte Rodovi\u00e1rio","id":4017},{"descricao":"Especialista em Infraestrutura S\u00eanior - \u00c1rea Transporte Rodovi\u00e1rio","id":4024},{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Transporte Urbano","id":10545},{"descricao":"Especialista em Infraestrutura S\u00eanior - \u00c1rea Transporte Urbano","id":13212}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Devido \u00e0s dificuldades de ordem t\u00e9cnica e operacional, o monitoramento da utiliza\u00e7\u00e3o e efic\u00e1cia das passagens de animais nesse tipo de empreendimento \u00e9 invi\u00e1vel.","provas":[{"id":6422,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Transporte Rodovi\u00e1rio","id":4017},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-area-transporte-rodoviario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Transporte Rodovi\u00e1rio - 2008"},{"id":6435,"cargo":{"descricao":"Especialista em Infraestrutura S\u00eanior - \u00c1rea Transporte Rodovi\u00e1rio","id":4024},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-infraestrutura-senior-area-transporte-rodoviario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Especialista em Infraestrutura S\u00eanior - \u00c1rea Transporte Rodovi\u00e1rio - 2008"},{"id":19647,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Transporte Urbano","id":10545},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-area-transporte-urbano","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Transporte Urbano - 2008"},{"id":26111,"cargo":{"descricao":"Especialista em Infraestrutura S\u00eanior - \u00c1rea Transporte Urbano","id":13212},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-infraestrutura-senior-area-transporte-urbano","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Especialista em Infraestrutura S\u00eanior - \u00c1rea Transporte Urbano - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":250,"descricao":"Planejamento E Opera\u00e7\u00e3o De Transportes"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":92,"descricao":"Seguran\u00e7a E Transporte"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":340623,"hashId":"ae08e013ed4779ffeab5e4e4cb64cf11","enunciado":"<p align=justify>Devido \u00e0s dificuldades de ordem t\u00e9cnica e operacional, o\r\nmonitoramento da utiliza\u00e7\u00e3o e efic\u00e1cia das passagens de\r\nanimais nesse tipo de empreendimento \u00e9 invi\u00e1vel.<\/p>","resposta":1215028,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1215027,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1215028,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Ainda com base no texto anterior, julgue os itens seguintes a respeito de espa\u00e7os territoriais especialmente protegidos e do monitoramento ambiental.","id":201782,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6422\/81.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Ainda com base no texto anterior, julgue os itens seguintes a respeito de espa\u00e7os territoriais especialmente protegidos e do monitoramento ambiental.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69a71"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Instrumentos da Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente","oab":true,"nome":"Instrumentos da Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":400900,"slug":"direito-ambiental-instrumentos-da-politica-nacional-do-meio-ambiente"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o de impacto ambiental. Estudos ambientais. Estudo Pr\u00e9vio e Relat\u00f3rio de Impacto Ambiental (EIA\/RIMA)","oab":true,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o de impacto ambiental. Estudos ambientais. Estudo Pr\u00e9vio e Relat\u00f3rio de Impacto Ambiental (EIA\/RIMA)","pai":400900,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":400902,"slug":"direito-ambiental-avaliacao-de-impacto-ambiental-estudos-ambientais-estudo-previo-e-relatorio-de-impacto-ambiental-eia-rima"}],"slug":"direito-ambiental\/340623","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Transporte Rodovi\u00e1rio","id":4017},{"descricao":"Especialista em Infraestrutura S\u00eanior - \u00c1rea Transporte Rodovi\u00e1rio","id":4024},{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Transporte Urbano","id":10545},{"descricao":"Especialista em Infraestrutura S\u00eanior - \u00c1rea Transporte Urbano","id":13212}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No projeto b\u00e1sico, a defini\u00e7\u00e3o dos m\u00e9todos a serem utilizados e do prazo de execu\u00e7\u00e3o da referida obra pode ficar a cargo da empresa vencedora do certame licitat\u00f3rio.","provas":[{"id":6422,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Transporte Rodovi\u00e1rio","id":4017},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-area-transporte-rodoviario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Transporte Rodovi\u00e1rio - 2008"},{"id":6435,"cargo":{"descricao":"Especialista em Infraestrutura S\u00eanior - \u00c1rea Transporte Rodovi\u00e1rio","id":4024},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-infraestrutura-senior-area-transporte-rodoviario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Especialista em Infraestrutura S\u00eanior - \u00c1rea Transporte Rodovi\u00e1rio - 2008"},{"id":19647,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Transporte Urbano","id":10545},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-area-transporte-urbano","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Transporte Urbano - 2008"},{"id":26111,"cargo":{"descricao":"Especialista em Infraestrutura S\u00eanior - \u00c1rea Transporte Urbano","id":13212},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-infraestrutura-senior-area-transporte-urbano","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Especialista em Infraestrutura S\u00eanior - \u00c1rea Transporte Urbano - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:21:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":250,"descricao":"Planejamento E Opera\u00e7\u00e3o De Transportes"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":92,"descricao":"Seguran\u00e7a E Transporte"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":340624,"hashId":"aced36cb3101e8be1d7026634c4c46fa","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>No projeto b\u00e1sico, a defini\u00e7\u00e3o dos m\u00e9todos a serem\r\nutilizados e do prazo de execu\u00e7\u00e3o da referida obra pode ficar\r\na cargo da empresa vencedora do certame licitat\u00f3rio.<\/p><\/p>","resposta":1215035,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1215034,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1215035,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O Departamento Nacional de Infra-Estrutura de Transportes (DNIT), com base na Lei n.\u00ba 8.666\/1993, realizou licita\u00e7\u00f5es para a execu\u00e7\u00e3o de obras e a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os para duplicar a rodovia BR-020 no trecho Bras\u00edlia -Formosa. O projeto b\u00e1sico foi desenvolvido pela empresa Projetos e Consultoria Rodovi\u00e1ria Ltda., que apresentou o conjunto de elementos necess\u00e1rios e suficientes para, com n\u00edvel de precis\u00e3o adequado, realizar a obra ou o servi\u00e7o objeto da licita\u00e7\u00e3o. O referido projeto, que possibilitou a avalia\u00e7\u00e3o do custo da obra ou servi\u00e7o, foi elaborado com base nas indica\u00e7\u00f5es dos estudos t\u00e9cnicos e preliminares, que asseguraram tanto a sua viabilidade t\u00e9cnica quanto o adequado tratamento do impacto ambiental do empreendimento. A partir da situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada, julgue os itens a seguir.","id":201784,"enunciado":"<p align=justify><P>O Departamento Nacional de Infra-Estrutura de Transportes (DNIT), com base na Lei n.\u00ba 8.666\/1993, realizou licita\u00e7\u00f5es para a execu\u00e7\u00e3o de obras e a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os para duplicar a rodovia BR-020 no trecho Bras\u00edlia -Formosa. O projeto b\u00e1sico foi desenvolvido pela empresa Projetos e Consultoria Rodovi\u00e1ria Ltda., que apresentou o conjunto de elementos necess\u00e1rios e suficientes para, com n\u00edvel de precis\u00e3o adequado, realizar a obra ou o servi\u00e7o objeto da licita\u00e7\u00e3o. O referido projeto, que possibilitou a avalia\u00e7\u00e3o do custo da obra ou servi\u00e7o, foi elaborado com base nas indica\u00e7\u00f5es dos estudos t\u00e9cnicos e preliminares, que asseguraram tanto a sua viabilidade t\u00e9cnica quanto o adequado tratamento do impacto ambiental do empreendimento. <\/P>\r\n<P>A partir da situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada, julgue os itens a seguir.<\/P><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 72a74"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Parte Geral","oab":true,"nome":"Parte Geral","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404452,"slug":"direito-administrativo-parte-geral"}],"slug":"direito-administrativo\/340624","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Transporte Rodovi\u00e1rio","id":4017},{"descricao":"Especialista em Infraestrutura S\u00eanior - \u00c1rea Transporte Rodovi\u00e1rio","id":4024},{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Transporte Urbano","id":10545},{"descricao":"Especialista em Infraestrutura S\u00eanior - \u00c1rea Transporte Urbano","id":13212}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O pavimento \u00e9 considerado r\u00edgido quando distribui as press\u00f5es \u00e0s camadas inferiores por meio de placas de concreto.","provas":[{"id":6422,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Transporte Rodovi\u00e1rio","id":4017},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-area-transporte-rodoviario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Transporte Rodovi\u00e1rio - 2008"},{"id":6435,"cargo":{"descricao":"Especialista em Infraestrutura S\u00eanior - \u00c1rea Transporte Rodovi\u00e1rio","id":4024},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-infraestrutura-senior-area-transporte-rodoviario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Especialista em Infraestrutura S\u00eanior - \u00c1rea Transporte Rodovi\u00e1rio - 2008"},{"id":19647,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Transporte Urbano","id":10545},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-area-transporte-urbano","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Transporte Urbano - 2008"},{"id":26111,"cargo":{"descricao":"Especialista em Infraestrutura S\u00eanior - \u00c1rea Transporte Urbano","id":13212},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-infraestrutura-senior-area-transporte-urbano","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Especialista em Infraestrutura S\u00eanior - \u00c1rea Transporte Urbano - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":250,"descricao":"Planejamento E Opera\u00e7\u00e3o De Transportes"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":92,"descricao":"Seguran\u00e7a E Transporte"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":340630,"hashId":"2cfeb38206289fb90f0da17588670e20","enunciado":"<p align=justify>O pavimento \u00e9 considerado r\u00edgido quando distribui as\r\npress\u00f5es \u00e0s camadas inferiores por meio de placas de\r\nconcreto.<\/p>","resposta":1215042,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1215042,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1215043,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando pavimentos novos com revestimento em mistura asf\u00e1ltica e base em concreto, julgue os itens que se seguem, acerca de tipos de pavimento e conceitos b\u00e1sicos impl\u00edcitos.","id":201785,"enunciado":"<p align=justify>Considerando pavimentos novos com revestimento em mistura\r\nasf\u00e1ltica e base em concreto, julgue os itens que se seguem,\r\nacerca de tipos de pavimento e conceitos b\u00e1sicos impl\u00edcitos.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 75a77"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Rodovias e Ferrovias","oab":false,"nome":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Rodovias e Ferrovias","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399405,"slug":"engenharia-civil-projeto-e-execucao-de-rodovias-e-ferrovias"}],"slug":"engenharia-civil\/340630","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Transporte Rodovi\u00e1rio","id":4017},{"descricao":"Especialista em Infraestrutura S\u00eanior - \u00c1rea Transporte Rodovi\u00e1rio","id":4024},{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Transporte Urbano","id":10545},{"descricao":"Especialista em Infraestrutura S\u00eanior - \u00c1rea Transporte Urbano","id":13212}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Durante a execu\u00e7\u00e3o da camada de base em determinado trecho da rodovia, os valores m\u00e9dios de grau de compacta\u00e7\u00e3o devem estar acima de 100% e os desvios de umidade de campo em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 umidade de laborat\u00f3rio devem estar entre +5% e !5%.","provas":[{"id":6422,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Transporte Rodovi\u00e1rio","id":4017},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-area-transporte-rodoviario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Transporte Rodovi\u00e1rio - 2008"},{"id":6435,"cargo":{"descricao":"Especialista em Infraestrutura S\u00eanior - \u00c1rea Transporte Rodovi\u00e1rio","id":4024},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-infraestrutura-senior-area-transporte-rodoviario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Especialista em Infraestrutura S\u00eanior - \u00c1rea Transporte Rodovi\u00e1rio - 2008"},{"id":19647,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Transporte Urbano","id":10545},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-area-transporte-urbano","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Transporte Urbano - 2008"},{"id":26111,"cargo":{"descricao":"Especialista em Infraestrutura S\u00eanior - \u00c1rea Transporte Urbano","id":13212},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-infraestrutura-senior-area-transporte-urbano","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Especialista em Infraestrutura S\u00eanior - \u00c1rea Transporte Urbano - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":250,"descricao":"Planejamento E Opera\u00e7\u00e3o De Transportes"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":92,"descricao":"Seguran\u00e7a E Transporte"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":340632,"hashId":"584d9e68a5a6c5aeafcc7b196a5076ab","enunciado":"<p align=justify>Durante a execu\u00e7\u00e3o da camada de base em determinado\r\ntrecho da rodovia, os valores m\u00e9dios de grau de\r\ncompacta\u00e7\u00e3o devem estar acima de 100% e os desvios de\r\numidade de campo em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 umidade de laborat\u00f3rio\r\ndevem estar entre +5% e !5%.<\/p>","resposta":1215057,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1215056,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1215057,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O controle de qualidade na execu\u00e7\u00e3o das obras e o controle de cargas durante a opera\u00e7\u00e3o de rodovias possibilitam que os empreendimentos rodovi\u00e1rios atinjam a vida \u00fatil prevista nos projetos. Considerando o interesse dos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos em garantir a qualidade e a durabilidade das rodovias, julgue os itens que se seguem.","id":201786,"enunciado":"<p align=justify>O controle de qualidade na execu\u00e7\u00e3o das obras e o controle de\r\ncargas durante a opera\u00e7\u00e3o de rodovias possibilitam que os\r\nempreendimentos rodovi\u00e1rios atinjam a vida \u00fatil prevista nos\r\nprojetos. Considerando o interesse dos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos em\r\ngarantir a qualidade e a durabilidade das rodovias, julgue os itens\r\nque se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78a80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Rodovias e Ferrovias","oab":false,"nome":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Rodovias e Ferrovias","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399405,"slug":"engenharia-civil-projeto-e-execucao-de-rodovias-e-ferrovias"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica dos Solos","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica dos Solos","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399411,"slug":"engenharia-civil-mecanica-dos-solos"}],"slug":"engenharia-civil\/340632","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Transporte Rodovi\u00e1rio","id":4017},{"descricao":"Especialista em Infraestrutura S\u00eanior - \u00c1rea Transporte Rodovi\u00e1rio","id":4024},{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Transporte Urbano","id":10545},{"descricao":"Especialista em Infraestrutura S\u00eanior - \u00c1rea Transporte Urbano","id":13212}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Como o subleito \u00e9 constitu\u00eddo de rocha estratificada, que \u00e9 considerada material auto-drenante, e o len\u00e7ol fre\u00e1tico est\u00e1 a profundidade menor que 1,50 m, os trabalhos de drenagem podem ser significativamente simplificados.","provas":[{"id":6422,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Transporte Rodovi\u00e1rio","id":4017},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-area-transporte-rodoviario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Transporte Rodovi\u00e1rio - 2008"},{"id":6435,"cargo":{"descricao":"Especialista em Infraestrutura S\u00eanior - \u00c1rea Transporte Rodovi\u00e1rio","id":4024},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-infraestrutura-senior-area-transporte-rodoviario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Especialista em Infraestrutura S\u00eanior - \u00c1rea Transporte Rodovi\u00e1rio - 2008"},{"id":19647,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Transporte Urbano","id":10545},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-area-transporte-urbano","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Transporte Urbano - 2008"},{"id":26111,"cargo":{"descricao":"Especialista em Infraestrutura S\u00eanior - \u00c1rea Transporte Urbano","id":13212},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-infraestrutura-senior-area-transporte-urbano","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Especialista em Infraestrutura S\u00eanior - \u00c1rea Transporte Urbano - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":250,"descricao":"Planejamento E Opera\u00e7\u00e3o De Transportes"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":92,"descricao":"Seguran\u00e7a E Transporte"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":340637,"hashId":"19d0c550025b1323b41377e0b1cd2bae","enunciado":"<p align=justify>Como o subleito \u00e9 constitu\u00eddo de rocha estratificada, que \u00e9\r\nconsiderada material auto-drenante, e o len\u00e7ol fre\u00e1tico est\u00e1\r\na profundidade menor que 1,50 m, os trabalhos de drenagem\r\npodem ser significativamente simplificados.<\/p>","resposta":1215065,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1215064,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1215065,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ao se projetar uma rodovia, verificou-se que, em determinado trecho em corte, o material encontrado era rocha estratificada e o len\u00e7ol fre\u00e1tico estava a menos de 1,50 m do subleito. A partir da situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica descrita acima, julgue os itens seguintes.","id":201787,"enunciado":"<p align=justify><P>Ao se projetar uma rodovia, verificou-se que, em determinado trecho em corte, o material encontrado era rocha estratificada e o len\u00e7ol fre\u00e1tico estava a menos de 1,50 m do subleito.<\/P>\r\n<P> A partir da situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica descrita acima, julgue os itens seguintes.<\/P><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81a83"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Rodovias e Ferrovias","oab":false,"nome":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Rodovias e Ferrovias","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399405,"slug":"engenharia-civil-projeto-e-execucao-de-rodovias-e-ferrovias"}],"slug":"engenharia-civil\/340637","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Transporte Rodovi\u00e1rio","id":4017},{"descricao":"Especialista em Infraestrutura S\u00eanior - \u00c1rea Transporte Rodovi\u00e1rio","id":4024},{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Transporte Urbano","id":10545},{"descricao":"Especialista em Infraestrutura S\u00eanior - \u00c1rea Transporte Urbano","id":13212}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A estabilidade do talude de corte depende do material do subleito da rodovia e da efici\u00eancia de drenagem da mesma. Essas podem ter sido as causas do colapso de parte do lado esquerdo do talude de corte mostrado na figura I.","provas":[{"id":6422,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Transporte Rodovi\u00e1rio","id":4017},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-area-transporte-rodoviario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Transporte Rodovi\u00e1rio - 2008"},{"id":6435,"cargo":{"descricao":"Especialista em Infraestrutura S\u00eanior - \u00c1rea Transporte Rodovi\u00e1rio","id":4024},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-infraestrutura-senior-area-transporte-rodoviario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Especialista em Infraestrutura S\u00eanior - \u00c1rea Transporte Rodovi\u00e1rio - 2008"},{"id":19647,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Transporte Urbano","id":10545},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-area-transporte-urbano","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Transporte Urbano - 2008"},{"id":26111,"cargo":{"descricao":"Especialista em Infraestrutura S\u00eanior - \u00c1rea Transporte Urbano","id":13212},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-infraestrutura-senior-area-transporte-urbano","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Especialista em Infraestrutura S\u00eanior - \u00c1rea Transporte Urbano - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":250,"descricao":"Planejamento E Opera\u00e7\u00e3o De Transportes"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":92,"descricao":"Seguran\u00e7a E Transporte"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":340643,"hashId":"c69219337f850f4bf7b9a0f9aa6d69da","enunciado":"<p align=justify>A estabilidade do talude de corte depende do material do\r\nsubleito da rodovia e da efici\u00eancia de drenagem da mesma.\r\nEssas podem ter sido as causas do colapso de parte do lado\r\nesquerdo do talude de corte mostrado na figura I.<\/p>","resposta":1215085,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1215084,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1215085,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Um trecho rodovia que liga Bras\u00edlia a Una\u00ed, pouco tempo ap\u00f3s a sua execu\u00e7\u00e3o, apresentou deslizamento em partes do lado esquerdo do talude de corte, como indicam as \u00e1reas recuperadas mostradas na figura I. Depois de conclu\u00edda a rodovia, o mesmo talude foi revestido com cobertura vegetal, como mostra a figura II. A partir da situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada, julgue os itens que se seguem. ","id":201789,"enunciado":"<P align=justify>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6435\/04.gif><\/P>\r\n<P>Um trecho rodovia que liga Bras\u00edlia a Una\u00ed, pouco tempo ap\u00f3s a sua execu\u00e7\u00e3o, apresentou deslizamento em partes do lado esquerdo do talude de corte, como indicam as \u00e1reas recuperadas mostradas na figura I. Depois de conclu\u00edda a rodovia, o mesmo talude foi revestido com cobertura vegetal, como mostra a figura II.<\/P>\r\n<P> A partir da situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada, julgue os itens que se seguem.<\/P>\r\n<P><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 87a89"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Rodovias e Ferrovias","oab":false,"nome":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Rodovias e Ferrovias","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399405,"slug":"engenharia-civil-projeto-e-execucao-de-rodovias-e-ferrovias"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica dos Solos","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica dos Solos","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399411,"slug":"engenharia-civil-mecanica-dos-solos"}],"slug":"engenharia-civil\/340643","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Transporte Rodovi\u00e1rio","id":4017},{"descricao":"Especialista em Infraestrutura S\u00eanior - \u00c1rea Transporte Rodovi\u00e1rio","id":4024},{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Transporte Urbano","id":10545},{"descricao":"Especialista em Infraestrutura S\u00eanior - \u00c1rea Transporte Urbano","id":13212}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para compor o n\u00famero de equival\u00eancia de opera\u00e7\u00f5es do eixo padr\u00e3o, utiliza-se o volume di\u00e1rio m\u00e9dio de tr\u00e1fego nos dois sentidos, no ano m\u00e9dio do per\u00edodo de projeto.","provas":[{"id":6422,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Transporte Rodovi\u00e1rio","id":4017},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-area-transporte-rodoviario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Transporte Rodovi\u00e1rio - 2008"},{"id":6435,"cargo":{"descricao":"Especialista em Infraestrutura S\u00eanior - \u00c1rea Transporte Rodovi\u00e1rio","id":4024},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-infraestrutura-senior-area-transporte-rodoviario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Especialista em Infraestrutura S\u00eanior - \u00c1rea Transporte Rodovi\u00e1rio - 2008"},{"id":19647,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Transporte Urbano","id":10545},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-area-transporte-urbano","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Transporte Urbano - 2008"},{"id":26111,"cargo":{"descricao":"Especialista em Infraestrutura S\u00eanior - \u00c1rea Transporte Urbano","id":13212},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-infraestrutura-senior-area-transporte-urbano","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Especialista em Infraestrutura S\u00eanior - \u00c1rea Transporte Urbano - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":250,"descricao":"Planejamento E Opera\u00e7\u00e3o De Transportes"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":92,"descricao":"Seguran\u00e7a E Transporte"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":340647,"hashId":"442769556321bb8de7b16463acf0b8a3","enunciado":"<p align=justify>Para compor o n\u00famero de equival\u00eancia de opera\u00e7\u00f5es do eixo\r\npadr\u00e3o, utiliza-se o volume di\u00e1rio m\u00e9dio de tr\u00e1fego nos dois\r\nsentidos, no ano m\u00e9dio do per\u00edodo de projeto.<\/p>","resposta":1215093,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1215092,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1215093,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando-se que, ao desenvolver o projeto da rodovia que liga Bras\u00edlia a Padre Bernardo, optou-se por utilizar terraplenagem convencional e pavimento flex\u00edvel, tendo sido o projeto dimensionado pelo m\u00e9todo do DNER\/DNIT, julgue os itens de 90 a 94.","id":201790,"enunciado":"<p align=justify>Considerando-se que, ao desenvolver o projeto da rodovia que\r\nliga Bras\u00edlia a Padre Bernardo, optou-se por utilizar\r\nterraplenagem convencional e pavimento flex\u00edvel, tendo sido o\r\nprojeto dimensionado pelo m\u00e9todo do DNER\/DNIT, julgue os\r\nitens de 90 a 94.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 90a94"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Rodovias e Ferrovias","oab":false,"nome":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Rodovias e Ferrovias","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399405,"slug":"engenharia-civil-projeto-e-execucao-de-rodovias-e-ferrovias"}],"slug":"engenharia-civil\/340647","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Transporte Rodovi\u00e1rio","id":4017},{"descricao":"Especialista em Infraestrutura S\u00eanior - \u00c1rea Transporte Rodovi\u00e1rio","id":4024},{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Transporte Urbano","id":10545},{"descricao":"Especialista em Infraestrutura S\u00eanior - \u00c1rea Transporte Urbano","id":13212}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na pavimenta\u00e7\u00e3o, a dist\u00e2ncia m\u00e9dia de transporte de cada tipo de material escavado e utilizado nas camadas do pavimento em determinado trecho \u00e9 obtida pela raz\u00e3o entre o somat\u00f3rio dos volumes individuais multiplicados pelas respectivas dist\u00e2ncias m\u00e9dias individuais e o somat\u00f3rio dos volumes individuais.","provas":[{"id":6422,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Transporte Rodovi\u00e1rio","id":4017},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-area-transporte-rodoviario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Transporte Rodovi\u00e1rio - 2008"},{"id":6435,"cargo":{"descricao":"Especialista em Infraestrutura S\u00eanior - \u00c1rea Transporte Rodovi\u00e1rio","id":4024},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-infraestrutura-senior-area-transporte-rodoviario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Especialista em Infraestrutura S\u00eanior - \u00c1rea Transporte Rodovi\u00e1rio - 2008"},{"id":19647,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Transporte Urbano","id":10545},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-area-transporte-urbano","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Transporte Urbano - 2008"},{"id":26111,"cargo":{"descricao":"Especialista em Infraestrutura S\u00eanior - \u00c1rea Transporte Urbano","id":13212},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-infraestrutura-senior-area-transporte-urbano","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Especialista em Infraestrutura S\u00eanior - \u00c1rea Transporte Urbano - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":250,"descricao":"Planejamento E Opera\u00e7\u00e3o De Transportes"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":92,"descricao":"Seguran\u00e7a E Transporte"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":340650,"hashId":"3081210f60f8a27e828c3ac10656c2fc","enunciado":"<p align=justify>Na pavimenta\u00e7\u00e3o, a dist\u00e2ncia m\u00e9dia de transporte de cada\r\ntipo de material escavado e utilizado nas camadas do\r\npavimento em determinado trecho \u00e9 obtida pela raz\u00e3o entre\r\no somat\u00f3rio dos volumes individuais multiplicados pelas\r\nrespectivas dist\u00e2ncias m\u00e9dias individuais e o somat\u00f3rio dos\r\nvolumes individuais.<\/p>","resposta":1215098,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1215098,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1215099,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando-se que, ao desenvolver o projeto da rodovia que liga Bras\u00edlia a Padre Bernardo, optou-se por utilizar terraplenagem convencional e pavimento flex\u00edvel, tendo sido o projeto dimensionado pelo m\u00e9todo do DNER\/DNIT, julgue os itens de 90 a 94.","id":201790,"enunciado":"<p align=justify>Considerando-se que, ao desenvolver o projeto da rodovia que\r\nliga Bras\u00edlia a Padre Bernardo, optou-se por utilizar\r\nterraplenagem convencional e pavimento flex\u00edvel, tendo sido o\r\nprojeto dimensionado pelo m\u00e9todo do DNER\/DNIT, julgue os\r\nitens de 90 a 94.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 90a94"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Rodovias e Ferrovias","oab":false,"nome":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Rodovias e Ferrovias","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399405,"slug":"engenharia-civil-projeto-e-execucao-de-rodovias-e-ferrovias"}],"slug":"engenharia-civil\/340650","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Transporte Rodovi\u00e1rio","id":4017},{"descricao":"Especialista em Infraestrutura S\u00eanior - \u00c1rea Transporte Rodovi\u00e1rio","id":4024},{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Transporte Urbano","id":10545},{"descricao":"Especialista em Infraestrutura S\u00eanior - \u00c1rea Transporte Urbano","id":13212}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que, no trecho Bras\u00edlia - Barreiras, a rodovia\nBR-020 tenha sido constru\u00edda de acordo com as normas\nrodovi\u00e1rias de projeto geom\u00e9trico, se enquadre em\ndeterminada classe estabelecida pelo DNIT e apresente\nsuperf\u00edcie revestida com concreto asf\u00e1ltico usinado a quente.\nNessa situa\u00e7\u00e3o, essa via p\u00fablica pode ser classificada como\nrodovia pavimentada.","provas":[{"id":6422,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Transporte Rodovi\u00e1rio","id":4017},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-area-transporte-rodoviario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Transporte Rodovi\u00e1rio - 2008"},{"id":6435,"cargo":{"descricao":"Especialista em Infraestrutura S\u00eanior - \u00c1rea Transporte Rodovi\u00e1rio","id":4024},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-infraestrutura-senior-area-transporte-rodoviario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Especialista em Infraestrutura S\u00eanior - \u00c1rea Transporte Rodovi\u00e1rio - 2008"},{"id":19647,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Transporte Urbano","id":10545},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-area-transporte-urbano","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Transporte Urbano - 2008"},{"id":26111,"cargo":{"descricao":"Especialista em Infraestrutura S\u00eanior - \u00c1rea Transporte Urbano","id":13212},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-infraestrutura-senior-area-transporte-urbano","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Especialista em Infraestrutura S\u00eanior - \u00c1rea Transporte Urbano - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:22:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":250,"descricao":"Planejamento E Opera\u00e7\u00e3o De Transportes"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":92,"descricao":"Seguran\u00e7a E Transporte"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":340655,"hashId":"6fa204bf87b05825bdb7bd403ef71770","enunciado":"<p align=justify>Considere que, no trecho Bras\u00edlia - Barreiras, a rodovia\nBR-020 tenha sido constru\u00edda de acordo com as normas\nrodovi\u00e1rias de projeto geom\u00e9trico, se enquadre em\ndeterminada classe estabelecida pelo DNIT e apresente\nsuperf\u00edcie revestida com concreto asf\u00e1ltico usinado a quente.\nNessa situa\u00e7\u00e3o, essa via p\u00fablica pode ser classificada como\nrodovia pavimentada.<\/p>","resposta":1215111,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1215111,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1215112,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das rodovias federais brasileiras, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":201792,"enunciado":"<p align=justify>Acerca das rodovias federais brasileiras, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 98a100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - DNIT","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - DNIT","pai":396321,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396322,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-dnit"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/340655","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Transporte Rodovi\u00e1rio","id":4017},{"descricao":"Especialista em Infraestrutura S\u00eanior - \u00c1rea Transporte Rodovi\u00e1rio","id":4024},{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Transporte Urbano","id":10545},{"descricao":"Especialista em Infraestrutura S\u00eanior - \u00c1rea Transporte Urbano","id":13212}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A rodovia BR-040, que parte de Bras\u00edlia em dire\u00e7\u00e3o ao Rio de Janeiro, \u00e9 considerada uma rodovia radial.","provas":[{"id":6422,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Transporte Rodovi\u00e1rio","id":4017},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-area-transporte-rodoviario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Transporte Rodovi\u00e1rio - 2008"},{"id":6435,"cargo":{"descricao":"Especialista em Infraestrutura S\u00eanior - \u00c1rea Transporte Rodovi\u00e1rio","id":4024},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-infraestrutura-senior-area-transporte-rodoviario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Especialista em Infraestrutura S\u00eanior - \u00c1rea Transporte Rodovi\u00e1rio - 2008"},{"id":19647,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Transporte Urbano","id":10545},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-area-transporte-urbano","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Transporte Urbano - 2008"},{"id":26111,"cargo":{"descricao":"Especialista em Infraestrutura S\u00eanior - \u00c1rea Transporte Urbano","id":13212},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-infraestrutura-senior-area-transporte-urbano","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Especialista em Infraestrutura S\u00eanior - \u00c1rea Transporte Urbano - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:22:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":250,"descricao":"Planejamento E Opera\u00e7\u00e3o De Transportes"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":92,"descricao":"Seguran\u00e7a E Transporte"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":340656,"hashId":"55dd1ce82ce71f95483cc23d67c92308","enunciado":"<p align=justify>A rodovia BR-040, que parte de Bras\u00edlia em dire\u00e7\u00e3o ao Rio\r\nde Janeiro, \u00e9 considerada uma rodovia radial.<\/p>","resposta":1215113,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1215113,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1215114,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das rodovias federais brasileiras, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":201792,"enunciado":"<p align=justify>Acerca das rodovias federais brasileiras, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 98a100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo III - Das Normas Gerais de Circula\u00e7\u00e3o e Conduta","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo III - Das Normas Gerais de Circula\u00e7\u00e3o e Conduta","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421866,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-iii-das-normas-gerais-de-circulacao-e-conduta"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/340656","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Transporte Rodovi\u00e1rio","id":4017},{"descricao":"Especialista em Infraestrutura S\u00eanior - \u00c1rea Transporte Rodovi\u00e1rio","id":4024},{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Transporte Urbano","id":10545},{"descricao":"Especialista em Infraestrutura S\u00eanior - \u00c1rea Transporte Urbano","id":13212}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A habilita\u00e7\u00e3o de operadores de transporte multimodal est\u00e1 na \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o do DNIT.","provas":[{"id":6422,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Transporte Rodovi\u00e1rio","id":4017},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-area-transporte-rodoviario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Transporte Rodovi\u00e1rio - 2008"},{"id":6435,"cargo":{"descricao":"Especialista em Infraestrutura S\u00eanior - \u00c1rea Transporte Rodovi\u00e1rio","id":4024},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-infraestrutura-senior-area-transporte-rodoviario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Especialista em Infraestrutura S\u00eanior - \u00c1rea Transporte Rodovi\u00e1rio - 2008"},{"id":19647,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Transporte Urbano","id":10545},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-area-transporte-urbano","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Transporte Urbano - 2008"},{"id":26111,"cargo":{"descricao":"Especialista em Infraestrutura S\u00eanior - \u00c1rea Transporte Urbano","id":13212},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-infraestrutura-senior-area-transporte-urbano","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Especialista em Infraestrutura S\u00eanior - \u00c1rea Transporte Urbano - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:22:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":250,"descricao":"Planejamento E Opera\u00e7\u00e3o De Transportes"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":92,"descricao":"Seguran\u00e7a E Transporte"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":340661,"hashId":"6d512aa16bbc2f168c82d0ca021417bc","enunciado":"<p align=justify>A habilita\u00e7\u00e3o de operadores de transporte multimodal est\u00e1 na\r\n\u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o do DNIT.<\/p>","resposta":1215122,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1215121,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1215122,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 rede rodovi\u00e1ria federal j\u00e1 concedida \u00e0 iniciativa privada e aquelas rodovias em processo de concess\u00e3o, julgue os itens seguintes.","id":201793,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 rede rodovi\u00e1ria federal j\u00e1 concedida \u00e0 iniciativa\r\nprivada e aquelas rodovias em processo de concess\u00e3o, julgue os\r\nitens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101a103"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - DNIT","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - DNIT","pai":396321,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396322,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-dnit"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/340661","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Transporte Rodovi\u00e1rio","id":4017},{"descricao":"Especialista em Infraestrutura S\u00eanior - \u00c1rea Transporte Rodovi\u00e1rio","id":4024},{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Transporte Urbano","id":10545},{"descricao":"Especialista em Infraestrutura S\u00eanior - \u00c1rea Transporte Urbano","id":13212}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os componentes do custo direto dos servi\u00e7os s\u00e3o constitu\u00eddos pela soma dos custos de insumos, como equipamentos, materiais e m\u00e3o-de-obra, necess\u00e1rios \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de todos os itens da planilha de custos.","provas":[{"id":6422,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Transporte Rodovi\u00e1rio","id":4017},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-area-transporte-rodoviario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Transporte Rodovi\u00e1rio - 2008"},{"id":6435,"cargo":{"descricao":"Especialista em Infraestrutura S\u00eanior - \u00c1rea Transporte Rodovi\u00e1rio","id":4024},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-infraestrutura-senior-area-transporte-rodoviario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Especialista em Infraestrutura S\u00eanior - \u00c1rea Transporte Rodovi\u00e1rio - 2008"},{"id":19647,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Transporte Urbano","id":10545},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-area-transporte-urbano","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Transporte Urbano - 2008"},{"id":26111,"cargo":{"descricao":"Especialista em Infraestrutura S\u00eanior - \u00c1rea Transporte Urbano","id":13212},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-infraestrutura-senior-area-transporte-urbano","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Especialista em Infraestrutura S\u00eanior - \u00c1rea Transporte Urbano - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:22:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":250,"descricao":"Planejamento E Opera\u00e7\u00e3o De Transportes"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":92,"descricao":"Seguran\u00e7a E Transporte"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":340666,"hashId":"be1c0d8826a5bd376f0616397967baa7","enunciado":"Os componentes do custo direto dos servi\u00e7os s\u00e3o\r\nconstitu\u00eddos pela soma dos custos de insumos,\r\ncomo equipamentos, materiais e m\u00e3o-de-obra,\r\nnecess\u00e1rios \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de todos os itens da\r\nplanilha de custos.","resposta":1215134,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1215134,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1215135,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os custos das obras de duplica\u00e7\u00e3o da rodovia BR-381, de responsabilidade do DNIT, foram elaborados com base no sistema de custos conhecido como DNIT\/SICRO(2) para elabora\u00e7\u00e3o dos custos unit\u00e1rios dos servi\u00e7os. Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada acima, julgue os itens a seguir.","id":201795,"enunciado":"<p align=justify><P>Os custos das obras de duplica\u00e7\u00e3o da rodovia BR-381, de responsabilidade do DNIT, foram elaborados com base no sistema de custos conhecido como DNIT\/SICRO(2) para elabora\u00e7\u00e3o dos custos unit\u00e1rios dos servi\u00e7os.<\/P>\r\n<P> Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada acima, julgue os itens a seguir.<\/P><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 107a111"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"}],"slug":"engenharia-civil\/340666","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":519}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As unidades de mem\u00f3ria se comunicam apenas com a unidade de controle do computador.","provas":[{"id":6499,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":519},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"trt-5-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 5 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:41","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":347307,"hashId":"08138df41247fc23bb67d22fa89b13ee","enunciado":"As unidades de mem\u00f3ria se comunicam apenas com a\r\nunidade de controle do computador.","resposta":1233801,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1233800,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1233801,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da organiza\u00e7\u00e3o b\u00e1sica de um computador, julgue os itens que se seguem.","id":204418,"enunciado":"<p align=justify>A respeito da organiza\u00e7\u00e3o \r\nb\u00e1sica de um computador, julgue os\r\nitens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 87 \u00e0 88"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Arquitetura de Computadores","oab":false,"nome":"Arquitetura de Computadores","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7951,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/347307","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":519}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Chipsets e placa-m\u00e3e em um computador desempenham a mesma fun\u00e7\u00e3o; a placa-m\u00e3e ocupa maior espa\u00e7o f\u00edsico para evitar o aquecimento devido \u00e0 posi\u00e7\u00e3o que ocupa fisicamente dentro do computador.","provas":[{"id":6499,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":519},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"trt-5-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 5 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:41","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":347308,"hashId":"21c204e69c6a6d3d5b252e304d57f3dc","enunciado":"<p align=justify>Chipsets e placa-m\u00e3e em um computador desempenham a\r\nmesma fun\u00e7\u00e3o; a placa-m\u00e3e ocupa maior espa\u00e7o f\u00edsico para\r\nevitar o aquecimento devido \u00e0 posi\u00e7\u00e3o que ocupa\r\nfisicamente dentro do computador.<\/p>","resposta":1233803,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1233802,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1233803,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da organiza\u00e7\u00e3o b\u00e1sica de um computador, julgue os itens que se seguem.","id":204418,"enunciado":"<p align=justify>A respeito da organiza\u00e7\u00e3o \r\nb\u00e1sica de um computador, julgue os\r\nitens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 87 \u00e0 88"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Arquitetura de Computadores","oab":false,"nome":"Arquitetura de Computadores","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7951,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/347308","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":519}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considerando que o sistema seja representado na forma de vari\u00e1veis de estado, a partir das vari\u00e1veis definidas no dom\u00ednio s do diagrama de blocos, a representa\u00e7\u00e3o do sistema, nesse caso, pode ser descrita por meio de ","provas":[{"id":6499,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":519},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"trt-5-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 5 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:41","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":347318,"hashId":"d284c605d04411d2c439af7e2a29596f","enunciado":"<P>Considerando que o sistema seja representado na forma de vari\u00e1veis de estado, a partir das vari\u00e1veis definidas no dom\u00ednio s do diagrama de blocos, a representa\u00e7\u00e3o do sistema, nesse caso, pode ser descrita por meio de<\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6499\/Imagem_05.gif><\/P>","resposta":1233827,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1233827,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1233828,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base no diagrama de blocos na figura acima, que representa um processo f\u00edsico cuja entrada \u00e9 U(s) e sa\u00edda C(s), e considerando que s seja o operador complexo da transformada de Laplace, julgue os itens a seguir.","id":204421,"enunciado":"<P align=justify><IMG \r\nsrc=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6499\/Imagem_04.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com base no diagrama de \r\nblocos na figura acima, que representa um \r\nprocesso f\u00edsico cuja entrada \u00e9 U(s) e sa\u00edda \r\nC(s), e considerando que s seja o operador \r\ncomplexo da transformada de Laplace, julgue \r\nos itens a seguir.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 94 \u00e0 98"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Eletr\u00f4nica Anal\u00f3gica","oab":false,"nome":"Eletr\u00f4nica Anal\u00f3gica","pai":400213,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399031,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-eletronica-analogica"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/347318","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Servi\u00e7os Auxiliares","id":3420}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento da Crian\u00e7a e do Adolescente Alice de Almeida - FUNDAC","sigla":"FUNDAC PB","id":1350,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O termo ru\u00eddo pode ser utilizado para descrever um som desagrad\u00e1vel ou inc\u00f4modo, como, por exemplo, o emitido por m\u00e1quinas. A presen\u00e7a desse tipo de agente em um ambiente de trabalho \u00e9 considerada um risco do tipo","provas":[{"id":5402,"cargo":{"descricao":"Agente de Servi\u00e7os Auxiliares","id":3420},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento da Crian\u00e7a e do Adolescente Alice de Almeida - FUNDAC","sigla":"FUNDAC PB","id":1350,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Fundamental","slug":"fundac-pb-pb-2008-cespe-cebraspe-agente-de-servicos-auxiliares","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNDAC PB - Agente de Servi\u00e7os Auxiliares - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:41","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":347328,"hashId":"1017593d0c691ef308faed3007bf3c57","enunciado":"O termo ru\u00eddo pode ser utilizado para descrever um som\r\ndesagrad\u00e1vel ou inc\u00f4modo, como, por exemplo, o emitido por\r\nm\u00e1quinas. A presen\u00e7a desse tipo de agente em um ambiente de\r\ntrabalho \u00e9 considerada um risco do tipo","resposta":1233888,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"qu\u00edmico.","id":1233886,"corpo":"qu\u00edmico.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"biol\u00f3gico.","id":1233887,"corpo":"biol\u00f3gico.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"f\u00edsico.","id":1233888,"corpo":"f\u00edsico.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ambiental.","id":1233889,"corpo":"ambiental.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":204427,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"Higiene no trabalho","oab":false,"nome":"Higiene no trabalho","pai":164,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":417167,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-higiene-no-trabalho"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/347328","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":519}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se a freq\u00fc\u00eancia da tens\u00e3o v(t) for duplicada, nenhuma altera\u00e7\u00e3o ocorrer\u00e1 na amplitude da corrente i(t).","provas":[{"id":6499,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":519},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"trt-5-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 5 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:42","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":347332,"hashId":"20cd704f304ae3f5cfd495ea9b269737","enunciado":"<p align=justify>Se a freq\u00fc\u00eancia da tens\u00e3o v(t) for duplicada, nenhuma\r\naltera\u00e7\u00e3o ocorrer\u00e1 na amplitude da corrente i(t).<\/p>","resposta":1233879,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1233879,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1233880,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":204428,"enunciado":"<p align=justify><IMG \r\nsrc=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6499\/Imagem_006.gif><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 \u00e0 103"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Circuitos","oab":false,"nome":"Circuitos","pai":399031,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399033,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/347332","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As TICs s\u00e3o o t\u00f3pico frasal, o p\u00f3lo em torno do qual gravitam as id\u00e9ias apresentadas no primeiro par\u00e1grafo.","provas":[{"id":5401,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mc-2008-cespe-cebraspe-engenheiro-area-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:43","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":347368,"hashId":"b61bac0e4333ac1bc5d2765ee88c5c19","enunciado":"As TICs s\u00e3o o t\u00f3pico frasal, o p\u00f3lo em torno do qual\r\ngravitam as id\u00e9ias apresentadas no primeiro par\u00e1grafo.","resposta":1234010,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1234009,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1234010,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":204436,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5401\/45.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/347368","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No texto, aparecem relacionados os seguintes elementos: circuito da comunica\u00e7\u00e3o humana \/ interc\u00e2mbio de id\u00e9ias; transmissor \/ fonte; mensagens \/ informa\u00e7\u00f5es; meios \/ ve\u00edculos e receptor \/ destino.","provas":[{"id":5401,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mc-2008-cespe-cebraspe-engenheiro-area-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:43","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":347370,"hashId":"fdd3c587d52bee881d64ce70cbe6b093","enunciado":"No texto, aparecem relacionados os seguintes elementos:\r\ncircuito da comunica\u00e7\u00e3o humana \/ interc\u00e2mbio de id\u00e9ias;\r\ntransmissor \/ fonte; mensagens \/ informa\u00e7\u00f5es; meios \/\r\nve\u00edculos e receptor \/ destino.","resposta":1234013,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1234013,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1234014,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":204436,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5401\/45.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/347370","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A tradu\u00e7\u00e3o literal para e-mail, express\u00e3o citada no terceiro par\u00e1grafo, \u00e9 eletr\u00f4nico meio.","provas":[{"id":5401,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mc-2008-cespe-cebraspe-engenheiro-area-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:43","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":347372,"hashId":"8adc8fd76cf426ceca580dbe751a3781","enunciado":"A tradu\u00e7\u00e3o literal para e-mail, express\u00e3o citada no terceiro\r\npar\u00e1grafo, \u00e9 eletr\u00f4nico meio.","resposta":1234018,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1234017,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1234018,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":204436,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5401\/45.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/347372","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As desvantagens dos correios eletr\u00f4nicos, utilizados em maioria das vezes entre os jovens, superam as vantagens, listadas no texto.","provas":[{"id":5401,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mc-2008-cespe-cebraspe-engenheiro-area-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:43","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":347373,"hashId":"523f6b7634751a3419a75316796484d4","enunciado":"As desvantagens dos correios eletr\u00f4nicos, utilizados em\r\nmaioria das vezes entre os jovens, superam as vantagens,\r\nlistadas no texto.","resposta":1234019,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1234019,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1234020,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":204436,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5401\/45.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/347373","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O emprego de \"Todavia\" (L.22) antecipa que a informa\u00e7\u00e3o seguinte tem sentido contr\u00e1rio ao da anteriormente formulada.","provas":[{"id":5401,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mc-2008-cespe-cebraspe-engenheiro-area-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:43","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":347374,"hashId":"3deb0710c89dbdce86313bfa31fd3453","enunciado":"O emprego de \"Todavia\" (L.22) antecipa que a informa\u00e7\u00e3o\r\nseguinte tem sentido contr\u00e1rio ao da anteriormente\r\nformulada.","resposta":1234021,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1234021,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1234022,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":204436,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5401\/45.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Conjun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Conjun\u00e7\u00f5es","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403626,"slug":"lingua-portuguesa-conjuncoes"}],"slug":"lingua-portuguesa\/347374","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A capacidade dos homens para viverem juntos e coordenarem esfor\u00e7os evitando conflitos \u00e9 determinada, em grande parte, por suas aptid\u00f5es para a comunica\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":5401,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mc-2008-cespe-cebraspe-engenheiro-area-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:43","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":347382,"hashId":"f78978f6162684ab5d0df8ee8e707f45","enunciado":"A capacidade dos homens para viverem juntos e\r\ncoordenarem esfor\u00e7os evitando conflitos \u00e9 determinada, em\r\ngrande parte, por suas aptid\u00f5es para a comunica\u00e7\u00e3o correta.","resposta":1234048,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1234048,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1234049,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os itens a seguir apresentam reescrituras de trechos do texto. Julgue-os quanto \u00e0 corre\u00e7\u00e3o gramatical.","id":204438,"enunciado":"<p align=justify>Os itens a seguir apresentam reescrituras de trechos do texto.\r\nJulgue-os quanto \u00e0 corre\u00e7\u00e3o gramatical.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","oab":false,"nome":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","pai":419162,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":408987,"slug":"lingua-portuguesa-norma-culta-ou-norma-padrao"},{"nome_clean":"Norma","oab":false,"nome":"Norma","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419162,"slug":"lingua-portuguesa-norma"}],"slug":"lingua-portuguesa\/347382","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A imagem B relaciona-se apenas \u00e0 assertiva II porque comporta uma fun\u00e7\u00e3o subjetiva.","provas":[{"id":5401,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mc-2008-cespe-cebraspe-engenheiro-area-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:44","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":347407,"hashId":"cf3b09e8984e39a343009621dbe284f4","enunciado":"A imagem B relaciona-se apenas \u00e0 assertiva II porque\r\ncomporta uma fun\u00e7\u00e3o subjetiva.","resposta":1234113,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1234112,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1234113,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" I A comunica\u00e7\u00e3o \u00e9 uma caracter\u00edstica inerente ao ser humano. II As pessoas est\u00e3o mergulhadas em processos comunicativos o tempo todo. III Do sucesso no circuito comunicacional dependem a exist\u00eancia e a felicidade pessoal. IV Entre os diferentes tipos de comunica\u00e7\u00e3o, o mais importante \u00e9 a comunica\u00e7\u00e3o interpessoal, que diz respeito \u00e0 capacidade de dialogar, \u00e0 troca de informa\u00e7\u00f5es, seja por meio do contato f\u00edsico direto, seja por interm\u00e9dio de dispositivos t\u00e9cnicos criados pelo homem com o fim de transmiss\u00e3o de mensagens. V Nas sociedades orais, aquelas que n\u00e3o dispunham de nenhum sistema de escrita, as mensagens eram recebidas no tempo e no lugar em que eram emitidas. Com refer\u00eancia \u00e0s assertivas e \u00e0s figuras acima, julgue os itens de 16 a 25.","id":204444,"enunciado":"<p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5401\/46.gif\"><\/p><p align=\"justify\">\r\n<br><\/p><p align=\"justify\">I A comunica\u00e7\u00e3o \u00e9 uma caracter\u00edstica inerente ao ser humano. <\/p><p align=\"justify\">\r\n<br><\/p><p align=\"justify\">II As pessoas est\u00e3o mergulhadas em processos comunicativos o tempo todo. <\/p><p align=\"justify\">\r\n<br><\/p><p align=\"justify\">III Do sucesso no circuito comunicacional dependem a exist\u00eancia e a felicidade pessoal. <\/p><p align=\"justify\">\r\n<br><\/p><p align=\"justify\">IV Entre os diferentes tipos de comunica\u00e7\u00e3o, o mais importante \u00e9 a comunica\u00e7\u00e3o interpessoal, que diz respeito \u00e0 capacidade de dialogar, \u00e0 troca de informa\u00e7\u00f5es, seja por meio do contato f\u00edsico direto, seja por interm\u00e9dio de dispositivos t\u00e9cnicos criados pelo homem com o fim de transmiss\u00e3o de mensagens. <\/p><p align=\"justify\">\r\n<br><\/p><p align=\"justify\">V Nas sociedades orais, aquelas que n\u00e3o dispunham de nenhum sistema de escrita, as mensagens eram recebidas no tempo e no lugar em que eram emitidas. <\/p><p align=\"justify\">\r\n<br><\/p><p align=\"justify\">Com refer\u00eancia \u00e0s assertivas e \u00e0s figuras acima, julgue os itens de 16 a 25.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/347407","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O sentido da assertiva II n\u00e3o se altera se o fragmento \"o tempo todo\" for colocado no in\u00edcio da frase, respeitando o emprego da mai\u00fascula inicial e da v\u00edrgula que marca o deslocamento.","provas":[{"id":5401,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mc-2008-cespe-cebraspe-engenheiro-area-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:44","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":347408,"hashId":"4d1a7485a7919f9229e16204ea458ca0","enunciado":"O sentido da assertiva II n\u00e3o se altera se o fragmento \"o\r\ntempo todo\" for colocado no in\u00edcio da frase, respeitando o\r\nemprego da mai\u00fascula inicial e da v\u00edrgula que marca o\r\ndeslocamento.","resposta":1234114,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1234114,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1234115,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" I A comunica\u00e7\u00e3o \u00e9 uma caracter\u00edstica inerente ao ser humano. II As pessoas est\u00e3o mergulhadas em processos comunicativos o tempo todo. III Do sucesso no circuito comunicacional dependem a exist\u00eancia e a felicidade pessoal. IV Entre os diferentes tipos de comunica\u00e7\u00e3o, o mais importante \u00e9 a comunica\u00e7\u00e3o interpessoal, que diz respeito \u00e0 capacidade de dialogar, \u00e0 troca de informa\u00e7\u00f5es, seja por meio do contato f\u00edsico direto, seja por interm\u00e9dio de dispositivos t\u00e9cnicos criados pelo homem com o fim de transmiss\u00e3o de mensagens. V Nas sociedades orais, aquelas que n\u00e3o dispunham de nenhum sistema de escrita, as mensagens eram recebidas no tempo e no lugar em que eram emitidas. Com refer\u00eancia \u00e0s assertivas e \u00e0s figuras acima, julgue os itens de 16 a 25.","id":204444,"enunciado":"<p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5401\/46.gif\"><\/p><p align=\"justify\">\r\n<br><\/p><p align=\"justify\">I A comunica\u00e7\u00e3o \u00e9 uma caracter\u00edstica inerente ao ser humano. <\/p><p align=\"justify\">\r\n<br><\/p><p align=\"justify\">II As pessoas est\u00e3o mergulhadas em processos comunicativos o tempo todo. <\/p><p align=\"justify\">\r\n<br><\/p><p align=\"justify\">III Do sucesso no circuito comunicacional dependem a exist\u00eancia e a felicidade pessoal. <\/p><p align=\"justify\">\r\n<br><\/p><p align=\"justify\">IV Entre os diferentes tipos de comunica\u00e7\u00e3o, o mais importante \u00e9 a comunica\u00e7\u00e3o interpessoal, que diz respeito \u00e0 capacidade de dialogar, \u00e0 troca de informa\u00e7\u00f5es, seja por meio do contato f\u00edsico direto, seja por interm\u00e9dio de dispositivos t\u00e9cnicos criados pelo homem com o fim de transmiss\u00e3o de mensagens. <\/p><p align=\"justify\">\r\n<br><\/p><p align=\"justify\">V Nas sociedades orais, aquelas que n\u00e3o dispunham de nenhum sistema de escrita, as mensagens eram recebidas no tempo e no lugar em que eram emitidas. <\/p><p align=\"justify\">\r\n<br><\/p><p align=\"justify\">Com refer\u00eancia \u00e0s assertivas e \u00e0s figuras acima, julgue os itens de 16 a 25.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/347408","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na assertiva III, o sujeito composto &#8212; \"a exist\u00eancia e a felicidade pessoal\" &#8212; est\u00e1 posposto ao n\u00facleo do predicado verbal.","provas":[{"id":5401,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mc-2008-cespe-cebraspe-engenheiro-area-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:44","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":347410,"hashId":"368d4dbc4c080fe21f0b952c9213fa56","enunciado":"Na assertiva III, o sujeito composto &#8212; \"a exist\u00eancia e a\r\nfelicidade pessoal\" &#8212; est\u00e1 posposto ao n\u00facleo do predicado\r\nverbal.","resposta":1234118,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1234118,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1234119,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" I A comunica\u00e7\u00e3o \u00e9 uma caracter\u00edstica inerente ao ser humano. II As pessoas est\u00e3o mergulhadas em processos comunicativos o tempo todo. III Do sucesso no circuito comunicacional dependem a exist\u00eancia e a felicidade pessoal. IV Entre os diferentes tipos de comunica\u00e7\u00e3o, o mais importante \u00e9 a comunica\u00e7\u00e3o interpessoal, que diz respeito \u00e0 capacidade de dialogar, \u00e0 troca de informa\u00e7\u00f5es, seja por meio do contato f\u00edsico direto, seja por interm\u00e9dio de dispositivos t\u00e9cnicos criados pelo homem com o fim de transmiss\u00e3o de mensagens. V Nas sociedades orais, aquelas que n\u00e3o dispunham de nenhum sistema de escrita, as mensagens eram recebidas no tempo e no lugar em que eram emitidas. Com refer\u00eancia \u00e0s assertivas e \u00e0s figuras acima, julgue os itens de 16 a 25.","id":204444,"enunciado":"<p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5401\/46.gif\"><\/p><p align=\"justify\">\r\n<br><\/p><p align=\"justify\">I A comunica\u00e7\u00e3o \u00e9 uma caracter\u00edstica inerente ao ser humano. <\/p><p align=\"justify\">\r\n<br><\/p><p align=\"justify\">II As pessoas est\u00e3o mergulhadas em processos comunicativos o tempo todo. <\/p><p align=\"justify\">\r\n<br><\/p><p align=\"justify\">III Do sucesso no circuito comunicacional dependem a exist\u00eancia e a felicidade pessoal. <\/p><p align=\"justify\">\r\n<br><\/p><p align=\"justify\">IV Entre os diferentes tipos de comunica\u00e7\u00e3o, o mais importante \u00e9 a comunica\u00e7\u00e3o interpessoal, que diz respeito \u00e0 capacidade de dialogar, \u00e0 troca de informa\u00e7\u00f5es, seja por meio do contato f\u00edsico direto, seja por interm\u00e9dio de dispositivos t\u00e9cnicos criados pelo homem com o fim de transmiss\u00e3o de mensagens. <\/p><p align=\"justify\">\r\n<br><\/p><p align=\"justify\">V Nas sociedades orais, aquelas que n\u00e3o dispunham de nenhum sistema de escrita, as mensagens eram recebidas no tempo e no lugar em que eram emitidas. <\/p><p align=\"justify\">\r\n<br><\/p><p align=\"justify\">Com refer\u00eancia \u00e0s assertivas e \u00e0s figuras acima, julgue os itens de 16 a 25.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Termos essenciais da ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Termos essenciais da ora\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403653,"slug":"lingua-portuguesa-termos-essenciais-da-oracao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/347410","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":524}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O tempo m\u00e9dio de espera na fila \u00e9 inferior a 15 minutos.","provas":[{"id":6501,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":524},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"trt-5-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-estatistica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 5 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:21:45","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":347419,"hashId":"9f55c10a44f3ffa794c5f598c5e96625","enunciado":"<p align=justify>O tempo m\u00e9dio de espera na fila \u00e9 inferior a 15 minutos.<\/p>","resposta":1234136,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1234136,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1234137,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em um local de atendimento ao p\u00fablico chegam, em m\u00e9dia, 5 pessoas por hora. Nesse local, h\u00e1 um \u00fanico servidor que, em m\u00e9dia, atende 10 pessoas por hora. Considerando um modelo fila simples, sem limite de capacidade, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":204447,"enunciado":"<p align=justify>Em um local de atendimento ao p\u00fablico chegam, em m\u00e9dia,\r\n5 pessoas por hora. Nesse local, h\u00e1 um \u00fanico servidor que, em\r\nm\u00e9dia, atende 10 pessoas por hora. Considerando um modelo fila\r\nsimples, sem limite de capacidade, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63 \u00e0 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"M\u00e9dias","oab":false,"nome":"M\u00e9dias","pai":7192,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7193,"slug":"estatistica-medias"},{"nome_clean":"Esperan\u00e7a Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Esperan\u00e7a Matem\u00e1tica","pai":7139,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":416511,"slug":"estatistica-esperanca-matematica"}],"slug":"estatistica\/347419","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":524}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A distribui\u00e7\u00e3o do tempo de espera na fila \u00e9 exponencial.","provas":[{"id":6501,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":524},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"trt-5-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-estatistica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 5 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:45","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":347420,"hashId":"b8c30d5df65170e4c9aa47442844ea9e","enunciado":"<p align=justify>A distribui\u00e7\u00e3o do tempo de espera na fila \u00e9 exponencial.<\/p>","resposta":1234139,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1234138,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1234139,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em um local de atendimento ao p\u00fablico chegam, em m\u00e9dia, 5 pessoas por hora. Nesse local, h\u00e1 um \u00fanico servidor que, em m\u00e9dia, atende 10 pessoas por hora. Considerando um modelo fila simples, sem limite de capacidade, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":204447,"enunciado":"<p align=justify>Em um local de atendimento ao p\u00fablico chegam, em m\u00e9dia,\r\n5 pessoas por hora. Nesse local, h\u00e1 um \u00fanico servidor que, em\r\nm\u00e9dia, atende 10 pessoas por hora. Considerando um modelo fila\r\nsimples, sem limite de capacidade, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63 \u00e0 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Exponencial","oab":false,"nome":"Exponencial","pai":426661,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":426663,"slug":"estatistica-exponencial"}],"slug":"estatistica\/347420","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":524}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A remunera\u00e7\u00e3o m\u00e9dia desses 20 trabalhadores \u00e9 igual a 2 sal\u00e1rios-m\u00ednimos, e o desvio padr\u00e3o amostral \u00e9 superior a 1 sal\u00e1rio-m\u00ednimo.","provas":[{"id":6501,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":524},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"trt-5-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-estatistica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 5 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:45","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":347422,"hashId":"cc2aaccf0cbb1f5d9fc68202035d2a3e","enunciado":"<p align=justify>A remunera\u00e7\u00e3o m\u00e9dia desses 20 trabalhadores \u00e9 igual a 2\r\nsal\u00e1rios-m\u00ednimos, e o desvio padr\u00e3o amostral \u00e9 superior a 1\r\nsal\u00e1rio-m\u00ednimo.<\/p>","resposta":1234140,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1234140,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1234141,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De uma amostra aleat\u00f3ria simples de 20 trabalhadores da constru\u00e7\u00e3o civil, foram obtidos os seguintes valores da remunera\u00e7\u00e3o mensal, em sal\u00e1rios-m\u00ednimos: 1, 3, 2, 2, 3, 4, 4, 3, 2, 1, 1, 1, 1, 2, 1, 2, 3, 2, 1, 1. Considerando essas informa\u00e7\u00f5es, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":204449,"enunciado":"<P>De uma amostra aleat\u00f3ria simples de 20 trabalhadores da constru\u00e7\u00e3o civil, foram obtidos os seguintes valores da remunera\u00e7\u00e3o mensal, em sal\u00e1rios-m\u00ednimos: <\/P>\r\n<P>1, 3, 2, 2, 3, 4, 4, 3, 2, 1, 1, 1, 1, 2, 1, 2, 3, 2, 1, 1. <\/P>\r\n<P>Considerando essas informa\u00e7\u00f5es, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68 \u00e0 73"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"M\u00e9dias","oab":false,"nome":"M\u00e9dias","pai":7192,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7193,"slug":"estatistica-medias"},{"nome_clean":"Desvio Padr\u00e3o","oab":false,"nome":"Desvio Padr\u00e3o","pai":7212,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7228,"slug":"estatistica-desvio-padrao"}],"slug":"estatistica\/347422","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":524}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A freq\u00fc\u00eancia modal \u00e9 igual ou superior a 2 sal\u00e1rios-m\u00ednimos.","provas":[{"id":6501,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":524},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"trt-5-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-estatistica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 5 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:45","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":347425,"hashId":"41131926b73e00e393d67c46efc43419","enunciado":"<p align=justify>A freq\u00fc\u00eancia modal \u00e9 igual ou superior a 2 sal\u00e1rios-m\u00ednimos.<\/p>","resposta":1234147,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1234146,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1234147,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De uma amostra aleat\u00f3ria simples de 20 trabalhadores da constru\u00e7\u00e3o civil, foram obtidos os seguintes valores da remunera\u00e7\u00e3o mensal, em sal\u00e1rios-m\u00ednimos: 1, 3, 2, 2, 3, 4, 4, 3, 2, 1, 1, 1, 1, 2, 1, 2, 3, 2, 1, 1. Considerando essas informa\u00e7\u00f5es, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":204449,"enunciado":"<P>De uma amostra aleat\u00f3ria simples de 20 trabalhadores da constru\u00e7\u00e3o civil, foram obtidos os seguintes valores da remunera\u00e7\u00e3o mensal, em sal\u00e1rios-m\u00ednimos: <\/P>\r\n<P>1, 3, 2, 2, 3, 4, 4, 3, 2, 1, 1, 1, 1, 2, 1, 2, 3, 2, 1, 1. <\/P>\r\n<P>Considerando essas informa\u00e7\u00f5es, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68 \u00e0 73"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Moda","oab":false,"nome":"Moda","pai":7192,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7206,"slug":"estatistica-moda"}],"slug":"estatistica\/347425","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":524}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se a caracter\u00edstica do r\u00e9u (prim\u00e1rio ou reincidente) fosse independente do tempo da pena, ent\u00e3o a quantidade de presidi\u00e1rios cumprindo penas de cinco anos ou mais seria inferior a 190 pessoas.","provas":[{"id":6501,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":524},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"trt-5-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-estatistica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 5 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:45","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":347435,"hashId":"da2a494b9a1071ac7c979622e9a6835a","enunciado":"<p align=justify>Se a caracter\u00edstica do r\u00e9u (prim\u00e1rio ou reincidente) fosse\r\nindependente do tempo da pena, ent\u00e3o a quantidade de\r\npresidi\u00e1rios cumprindo penas de cinco anos ou mais seria\r\ninferior a 190 pessoas.<\/p>","resposta":1234173,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1234172,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1234173,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Texto para os itens de 74 a 80 Em um pres\u00eddio, h\u00e1 500 prisioneiros, dos quais 150 s\u00e3o r\u00e9us prim\u00e1rios e os 350 restantes s\u00e3o r\u00e9us reincidentes. Entre os r\u00e9us reincidentes, h\u00e1 170 que cumprem penas de cinco anos ou mais. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s informa\u00e7\u00f5es do texto, julgue os itens a seguir. ","id":204454,"enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify><STRONG>Texto para os itens de 74 a 80<\/STRONG> <\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify>Em um pres\u00eddio, h\u00e1 500 prisioneiros, dos quais 150 s\u00e3o r\u00e9us prim\u00e1rios e os 350 restantes s\u00e3o r\u00e9us reincidentes. Entre os r\u00e9us reincidentes, h\u00e1 170 que cumprem penas de cinco anos ou mais. <\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s informa\u00e7\u00f5es do texto, julgue os itens a seguir.<\/P>\r\n<P><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74 \u00e0 76"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Probabilidade","oab":false,"nome":"Probabilidade","pai":43,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7139,"slug":"estatistica-probabilidade"},{"nome_clean":"Binomial","oab":false,"nome":"Binomial","pai":426647,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":426650,"slug":"estatistica-binomial"}],"slug":"estatistica\/347435","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":524}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O R 2 ajustado (R quadrado ajustado) \u00e9 superior a 0,25.","provas":[{"id":6501,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":524},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"trt-5-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-estatistica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 5 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:46","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":347448,"hashId":"666f7750c4c601f49d7ca1fb5d82b72c","enunciado":"<p align=justify>O R\r\n2\r\najustado (R quadrado ajustado) \u00e9 superior a 0,25.<\/p>","resposta":1234215,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1234215,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1234216,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":204458,"enunciado":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6501\/Imagem_12.gif><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 \u00e0 92"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Coeficiente de Correla\u00e7\u00e3o Ordinal de Spearman","oab":false,"nome":"Coeficiente de Correla\u00e7\u00e3o Ordinal de Spearman","pai":416549,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7266,"slug":"estatistica-coeficiente-de-correlacao-ordinal-de-spearman"}],"slug":"estatistica\/347448","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":524}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A vari\u00e2ncia amostral da diferen\u00e7a Y t ! Y t - 1 \u00e9 inferior a 10 8 .","provas":[{"id":6501,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":524},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"trt-5-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-estatistica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 5 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:47","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":347455,"hashId":"926c7c742f782dac91e8c156f177330a","enunciado":"<p align=justify>A vari\u00e2ncia amostral da diferen\u00e7a Y\r\nt ! Y\r\nt\r\n- 1\r\n\u00e9 inferior a 10\r\n8\r\n.<\/p>","resposta":1234229,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1234229,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1234230,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":204458,"enunciado":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6501\/Imagem_12.gif><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 \u00e0 92"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Vari\u00e2ncia","oab":false,"nome":"Vari\u00e2ncia","pai":7212,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7219,"slug":"estatistica-variancia"}],"slug":"estatistica\/347455","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com a situa\u00e7\u00e3o mostrada na figura, o t\u00edtulo est\u00e1 centralizado e o par\u00e1grafo iniciado em \"Apresenta\u00e7\u00e3o\" est\u00e1 justificado.","provas":[{"id":5401,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mc-2008-cespe-cebraspe-engenheiro-area-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:47","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":347456,"hashId":"4f2784ee1c9bc2be0a9bbea9089e042d","enunciado":"De acordo com a situa\u00e7\u00e3o mostrada na figura, o t\u00edtulo est\u00e1\r\ncentralizado e o par\u00e1grafo iniciado em \"Apresenta\u00e7\u00e3o\" est\u00e1\r\njustificado.","resposta":1234237,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1234236,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1234237,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com refer\u00eancia ao Word 2003, e \u00e0 figura acima, que mostra uma janela desse software contendo um texto em edi\u00e7\u00e3o, julgue os seguintes itens.","id":204456,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5401\/47.gif><\/P>\r\n<P>Com refer\u00eancia ao Word 2003, e \u00e0 figura acima, que mostra uma janela desse software contendo um texto em edi\u00e7\u00e3o, julgue os seguintes itens.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/347456","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":524}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O valor da estat\u00edstica quiquadrado do teste de independ\u00eancia entre a rotatividade e a satisfa\u00e7\u00e3o \u00e9 superior a 5.","provas":[{"id":6501,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":524},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"trt-5-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-estatistica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 5 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:47","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":347461,"hashId":"03febd52caac03857a3aee8bdbd8c85f","enunciado":"<p align=justify>O valor da estat\u00edstica quiquadrado do teste de independ\u00eancia entre\r\na rotatividade e a satisfa\u00e7\u00e3o \u00e9 superior a 5.<\/p>","resposta":1234243,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1234242,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1234243,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um estudo acerca de cursos de qualifica\u00e7\u00e3o profissional envolveu a participa\u00e7\u00e3o de 100 trabalhadores. A amostra foi classificada em fun\u00e7\u00e3o da rotatividade (n\u00famero de empregos em at\u00e9 30 dias ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o do curso) e da opini\u00e3o do trabalhador a respeito do curso (satisfa\u00e7\u00e3o = 0, se o trabalhador entrevistado estava insatisfeito, ou satisfa\u00e7\u00e3o = 1, se o trabalhador estava satisfeito com o curso realizado). Os resultados desse estudo s\u00e3o apresentados na tabela a seguir. Considerando essas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens subseq\u00fcentes","id":204460,"enunciado":"<P>Um estudo acerca de cursos de qualifica\u00e7\u00e3o profissional envolveu a participa\u00e7\u00e3o de 100 trabalhadores. A amostra foi classificada em fun\u00e7\u00e3o da rotatividade (n\u00famero de empregos em at\u00e9 30 dias ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o do curso) e da opini\u00e3o do trabalhador a respeito do curso (satisfa\u00e7\u00e3o = 0, se o trabalhador entrevistado estava insatisfeito, ou satisfa\u00e7\u00e3o = 1, se o trabalhador estava satisfeito com o curso realizado). Os resultados desse estudo s\u00e3o apresentados na tabela a seguir.<\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6501\/Imagem_13.gif><\/P>\r\n<P>Considerando essas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens subseq\u00fcentes<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 93 \u00e0 98"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Distribui\u00e7\u00e3o Qui-Quadrado e Testes de Hip\u00f3teses","oab":false,"nome":"Distribui\u00e7\u00e3o Qui-Quadrado e Testes de Hip\u00f3teses","pai":416536,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7292,"slug":"estatistica-distribuicao-qui-quadrado-e-testes-de-hipoteses"}],"slug":"estatistica\/347461","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em fun\u00e7\u00e3o de a planilha conter apenas duas colunas, somente o gr\u00e1fico do tipo pizza poderia ser criado, pois essa quantidade de colunas \u00e9 insuficiente para se criar gr\u00e1ficos de outros tipos.","provas":[{"id":5401,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mc-2008-cespe-cebraspe-engenheiro-area-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:48","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":347469,"hashId":"7dc98d4b405b3f03dbb9c8936566ae9e","enunciado":"Em fun\u00e7\u00e3o de a planilha conter apenas duas colunas,\r\nsomente o gr\u00e1fico do tipo pizza poderia ser criado, pois essa\r\nquantidade de colunas \u00e9 insuficiente para se criar gr\u00e1ficos de\r\noutros tipos.","resposta":1234264,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1234263,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1234264,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" No que se concerne \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o do Excel 2003 e \u00e0 figura acima, que mostra uma janela desse software contendo uma planilha e um gr\u00e1fico, julgue os itens que se seguem.","id":204461,"enunciado":"<P align=justify> <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5401\/50.gif><\/P>\r\n<P align=justify>No que se concerne \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o do Excel 2003 e \u00e0 figura acima, que mostra uma janela desse software contendo uma planilha e um gr\u00e1fico, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/347469","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":524}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"P(X 2 &lt; 1 ) &lt; 0,1.","provas":[{"id":6501,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":524},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"trt-5-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-estatistica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 5 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:49","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":347475,"hashId":"52b63d9d11e0bc14edf8749b27f3664c","enunciado":"<p align=justify>P(X\r\n2\r\n&lt; 1 ) &lt; 0,1.<\/p>","resposta":1234278,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1234278,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1234279,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando uma vari\u00e1vel aleat\u00f3ria X, uniformemente distribu\u00edda no intervalo [0, 12], julgue os itens a seguir.","id":204462,"enunciado":"<p align=justify><p align=justify>Considerando uma vari\u00e1vel aleat\u00f3ria X, uniformemente distribu\u00edda no\r\nintervalo [0, 12], julgue os itens a seguir.<\/p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 99 \u00e1 106"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Probabilidade","oab":false,"nome":"Probabilidade","pai":43,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7139,"slug":"estatistica-probabilidade"},{"nome_clean":"Uniforme Cont\u00ednua","oab":false,"nome":"Uniforme Cont\u00ednua","pai":426661,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":426662,"slug":"estatistica-uniforme-continua"}],"slug":"estatistica\/347475","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":524}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"","provas":[{"id":6501,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":524},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"trt-5-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-estatistica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 5 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:49","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":347476,"hashId":"f060bdac4840e737e6c74d5e9d5745bb","enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6501\/Imagem_15.gif>","resposta":1234281,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1234280,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1234281,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando uma vari\u00e1vel aleat\u00f3ria X, uniformemente distribu\u00edda no intervalo [0, 12], julgue os itens a seguir.","id":204462,"enunciado":"<p align=justify><p align=justify>Considerando uma vari\u00e1vel aleat\u00f3ria X, uniformemente distribu\u00edda no\r\nintervalo [0, 12], julgue os itens a seguir.<\/p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 99 \u00e1 106"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"M\u00e9dias","oab":false,"nome":"M\u00e9dias","pai":7192,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7193,"slug":"estatistica-medias"},{"nome_clean":"Propriedades Assint\u00f3ticas","oab":false,"nome":"Propriedades Assint\u00f3ticas","pai":426609,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7260,"slug":"estatistica-propriedades-assintoticas"}],"slug":"estatistica\/347476","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":524}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O m\u00e9todo dos quadrados centrais de Von Neumann, comumente utilizado para simular realiza\u00e7\u00f5es de X, apresenta desempenho superior ao do m\u00e9todo congruencial.","provas":[{"id":6501,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":524},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"trt-5-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-estatistica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 5 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:49","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":347478,"hashId":"8041ac3f01598d67c7eaa5929875e221","enunciado":"<p align=justify>O m\u00e9todo dos quadrados centrais de Von Neumann, comumente\r\nutilizado para simular realiza\u00e7\u00f5es de X, apresenta desempenho\r\nsuperior ao do m\u00e9todo congruencial.<\/p>","resposta":1234285,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1234284,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1234285,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando uma vari\u00e1vel aleat\u00f3ria X, uniformemente distribu\u00edda no intervalo [0, 12], julgue os itens a seguir.","id":204462,"enunciado":"<p align=justify><p align=justify>Considerando uma vari\u00e1vel aleat\u00f3ria X, uniformemente distribu\u00edda no\r\nintervalo [0, 12], julgue os itens a seguir.<\/p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 99 \u00e1 106"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos de Testes de Hip\u00f3teses","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos de Testes de Hip\u00f3teses","pai":416536,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7283,"slug":"estatistica-conceitos-basicos-de-testes-de-hipoteses"}],"slug":"estatistica\/347478","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O BrOffice \u00e9 um conjunto de software livres que visa facilitar a execu\u00e7\u00e3o de tarefas de escrit\u00f3rio, como edi\u00e7\u00e3o de textos, cria\u00e7\u00e3o de planilha eletr\u00f4nica e de apresenta\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":5401,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mc-2008-cespe-cebraspe-engenheiro-area-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:21:49","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":347483,"hashId":"329c249d92169c9352edd3f58f9a7e71","enunciado":"O BrOffice \u00e9 um conjunto de software livres que visa facilitar a\r\nexecu\u00e7\u00e3o de tarefas de escrit\u00f3rio, como edi\u00e7\u00e3o de textos, cria\u00e7\u00e3o de\r\nplanilha eletr\u00f4nica e de apresenta\u00e7\u00f5es.","resposta":1234299,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1234299,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1234300,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando os conceitos de Internet, intranet e correio eletr\u00f4nico, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":204463,"enunciado":"Considerando os conceitos de Internet, intranet e correio eletr\u00f4nico,\r\njulgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Calc","oab":false,"nome":"Calc","pai":405130,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405132,"slug":"informatica-calc"}],"slug":"informatica\/347483","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Outlook Express permite o envio de texto anexo, mesmo que este tenha sido criado pelo editor de texto BrOffice.","provas":[{"id":5401,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mc-2008-cespe-cebraspe-engenheiro-area-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:21:50","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":347484,"hashId":"751d8044d809d33f7990458a67b23516","enunciado":"O Outlook Express permite o envio de texto anexo, mesmo que este\r\ntenha sido criado pelo editor de texto BrOffice.","resposta":1234301,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1234301,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1234302,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando os conceitos de Internet, intranet e correio eletr\u00f4nico, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":204463,"enunciado":"Considerando os conceitos de Internet, intranet e correio eletr\u00f4nico,\r\njulgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Outlook","oab":false,"nome":"Microsoft Outlook","pai":405059,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405060,"slug":"informatica-microsoft-outlook"},{"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405129,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405130,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"}],"slug":"informatica\/347484","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Agiu adequadamente a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, pois os descontos s\u00e3o necess\u00e1rios para assegurar a prote\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio p\u00fablico.","provas":[{"id":5401,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mc-2008-cespe-cebraspe-engenheiro-area-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:21:51","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":347508,"hashId":"bbeea735cf8b9e914c843a8497e91270","enunciado":"Agiu adequadamente a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, pois os\r\ndescontos s\u00e3o necess\u00e1rios para assegurar a prote\u00e7\u00e3o\r\ndo patrim\u00f4nio p\u00fablico.","resposta":1234362,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1234361,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1234362,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Joana, servidora do Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es, recebeu, durante todo o ano de 2002, uma vantagem salarial de valor mensal aproximado a R$ 1.000,00. Em 2003, a divis\u00e3o de pagamento do minist\u00e9rio descobriu que a referida vantagem era indevida e que os dep\u00f3sitos foram realizados tendo em vista um erro de c\u00e1lculo. A servidora foi notificada a devolver os pagamentos no prazo de 30 dias, sob pena de desconto em seus vencimentos. Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":204470,"enunciado":"<P align=justify>Joana, servidora do Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es, recebeu, durante todo o ano de 2002, uma vantagem salarial de valor mensal aproximado a R$ 1.000,00. Em 2003, a divis\u00e3o de pagamento do minist\u00e9rio descobriu que a referida vantagem era indevida e que os dep\u00f3sitos foram realizados tendo em vista um erro de c\u00e1lculo. A servidora foi notificada a devolver os pagamentos no prazo de 30 dias, sob pena de desconto em seus vencimentos. <\/P>\r\n<P align=justify>Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo I - Do Vencimento e da Remunera\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo I - Do Vencimento e da Remunera\u00e7\u00e3o","pai":404504,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404505,"slug":"direito-administrativo-capitulo-i-do-vencimento-e-da-remuneracao"}],"slug":"direito-administrativo\/347508","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Compete ao presidente do TRT dar posse aos servidores da secretaria da vara do trabalho.","provas":[{"id":6503,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"trt-5-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 5 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:21:52","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":347523,"hashId":"59739d21c8b458d533f8b90aceb2af2f","enunciado":"<p align=justify>Compete ao presidente do TRT dar posse aos servidores da\r\nsecretaria da vara do trabalho.<\/p>","resposta":1234416,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1234415,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1234416,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subseq\u00fcentes com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o e \u00e0 compet\u00eancia da justi\u00e7a do trabalho.","id":204475,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens subseq\u00fcentes com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o e \u00e0\r\ncompet\u00eancia da justi\u00e7a do trabalho.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 \u00e0 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o da Justi\u00e7a do Trabalho","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o da Justi\u00e7a do Trabalho","pai":406809,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406813,"slug":"direito-processual-do-trabalho-organizacao-da-justica-do-trabalho"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/347523","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Segundo orienta\u00e7\u00e3o pacificada no TST, no caso de execu\u00e7\u00e3o provis\u00f3ria, a penhora em dinheiro n\u00e3o ser\u00e1 a regra quando outros bens forem nomeados, visto ser aquela forma mais gravosa ao executado.","provas":[{"id":6503,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"trt-5-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 5 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:52","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":347528,"hashId":"5f6ad7bfd081eecceb29c9f824148525","enunciado":"<p align=justify>Segundo orienta\u00e7\u00e3o pacificada no TST, no caso de execu\u00e7\u00e3o\r\nprovis\u00f3ria, a penhora em dinheiro n\u00e3o ser\u00e1 a regra quando\r\noutros bens forem nomeados, visto ser aquela forma mais\r\ngravosa ao executado.<\/p>","resposta":1234425,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1234425,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1234426,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos princ\u00edpios gerais do processo trabalhista, bem como da execu\u00e7\u00e3o, dos recursos e da decad\u00eancia nesse \u00e2mbito, julgue os itens que se seguem.","id":204476,"enunciado":"<p align=justify>Acerca dos princ\u00edpios gerais do processo trabalhista, bem como da\r\nexecu\u00e7\u00e3o, dos recursos e da decad\u00eancia nesse \u00e2mbito, julgue os itens\r\nque se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 \u00e0 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"nome_clean":"Execu\u00e7\u00e3o trabalhista","oab":true,"nome":"Execu\u00e7\u00e3o trabalhista","pai":406809,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406838,"slug":"direito-processual-do-trabalho-execucao-trabalhista"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/347528","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os cr\u00e9ditos resultantes das rela\u00e7\u00f5es de trabalho decaem ap\u00f3s passados dois anos do fim do contrato de trabalho.","provas":[{"id":6503,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"trt-5-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 5 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:21:52","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":347530,"hashId":"a385ffe21d53392606ca42d6c45e6596","enunciado":"<p align=justify>Os cr\u00e9ditos resultantes das rela\u00e7\u00f5es de trabalho decaem\r\nap\u00f3s passados dois anos do fim do contrato de trabalho.<\/p>","resposta":1234430,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1234429,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1234430,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos princ\u00edpios gerais do processo trabalhista, bem como da execu\u00e7\u00e3o, dos recursos e da decad\u00eancia nesse \u00e2mbito, julgue os itens que se seguem.","id":204476,"enunciado":"<p align=justify>Acerca dos princ\u00edpios gerais do processo trabalhista, bem como da\r\nexecu\u00e7\u00e3o, dos recursos e da decad\u00eancia nesse \u00e2mbito, julgue os itens\r\nque se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 \u00e0 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"nome_clean":"Execu\u00e7\u00e3o trabalhista","oab":true,"nome":"Execu\u00e7\u00e3o trabalhista","pai":406809,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406838,"slug":"direito-processual-do-trabalho-execucao-trabalhista"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/347530","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A parcela paga ao banc\u00e1rio sob a denomina\u00e7\u00e3o de quebra de caixa possui natureza indenizat\u00f3ria, pelo que n\u00e3o integra o sal\u00e1rio do prestador dos servi\u00e7os.","provas":[{"id":6503,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"trt-5-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 5 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:21:53","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":347534,"hashId":"205b87b2fb33db0100c65aaed876e661","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>A parcela paga ao banc\u00e1rio sob a denomina\u00e7\u00e3o de quebra\r\nde caixa possui natureza indenizat\u00f3ria, pelo que n\u00e3o\r\nintegra o sal\u00e1rio do prestador dos servi\u00e7os.<\/p><\/p>","resposta":1234438,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1234437,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1234438,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de sal\u00e1rio e remunera\u00e7\u00e3o, julgue os seguintes itens.","id":204479,"enunciado":"<p align=justify>A respeito de sal\u00e1rio e remunera\u00e7\u00e3o, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64 \u00e0 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Do Trabalho em Condi\u00e7\u00f5es Especiais","oab":true,"nome":"Do Trabalho em Condi\u00e7\u00f5es Especiais","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406768,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-do-trabalho-em-condicoes-especiais"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/347534","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quando o empregador n\u00e3o respeitar o intervalo m\u00ednimo de descanso interjornadas, dever\u00e1 pagar as horas subtra\u00eddas do trabalhador como horas extras.","provas":[{"id":6503,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"trt-5-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 5 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:53","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":347539,"hashId":"082062d93bdda99e5ca2760542d4499e","enunciado":"<p align=justify>Quando o empregador n\u00e3o respeitar o intervalo m\u00ednimo de\r\ndescanso interjornadas, dever\u00e1 pagar as horas subtra\u00eddas\r\ndo trabalhador como horas extras.<\/p>","resposta":1234447,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1234447,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1234448,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do trabalho extraordin\u00e1rio, dos intervalos interjornadas e das altera\u00e7\u00f5es no contrato de trabalho, julgue os itens a seguir.","id":204481,"enunciado":"<p align=justify>Acerca do trabalho extraordin\u00e1rio, dos intervalos interjornadas\r\ne das altera\u00e7\u00f5es no contrato de trabalho, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68 \u00e0 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Da Dura\u00e7\u00e3o do Trabalho","oab":true,"nome":"Da Dura\u00e7\u00e3o do Trabalho","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406772,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-da-duracao-do-trabalho"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/347539","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: N\u00edvel Especial","id":2808}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paulo Afonso","sigla":"","id":1270,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A sele\u00e7\u00e3o de blocos dos conte\u00fados na matem\u00e1tica a serem trabalhados no Ensino Fundamental de acordo com os novos Par\u00e2metros Curriculares contemplam o estudo de, EXCETO:","provas":[{"id":3780,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: N\u00edvel Especial","id":2808},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paulo Afonso","sigla":"","id":1270,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paulo-afonso-ba-2008-consulplan-professor-area-nivel-especial-i","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Paulo Afonso - Professor - \u00c1rea: N\u00edvel Especial - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:22:37","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":398458,"hashId":"e5645087e718acb2186797ca722518d6","enunciado":"<p align=justify><b>A sele\u00e7\u00e3o de blocos dos conte\u00fados na matem\u00e1tica a serem trabalhados no Ensino Fundamental de acordo com os\r\nnovos Par\u00e2metros Curriculares contemplam o estudo de, EXCETO:<\/b><\/p>","resposta":1434213,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O estudo dos n\u00fameros e das opera\u00e7\u00f5es. ","id":1434210,"corpo":"<p align=justify>O estudo dos n\u00fameros e das opera\u00e7\u00f5es. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O estudo do espa\u00e7o e das formas. ","id":1434211,"corpo":"<p align=justify>O estudo do espa\u00e7o e das formas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Estudo das grandezas e das medidas.","id":1434212,"corpo":"<p align=justify>Estudo das grandezas e das medidas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Temas transversais.","id":1434213,"corpo":"<p align=justify>Temas transversais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tratamento de informa\u00e7\u00f5es.","id":1434214,"corpo":"<p align=justify>Tratamento de informa\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":236805,"enunciado":"","rotulo":15,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Estrat\u00e9gias de Aprendizagem e Ensino da Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gias de Aprendizagem e Ensino da Matem\u00e1tica","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408941,"slug":"matematica-estrategias-de-aprendizagem-e-ensino-da-matematica"}],"slug":"matematica\/398458","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: N\u00edvel Especial","id":2808}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paulo Afonso","sigla":"","id":1270,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O objetivo da avalia\u00e7\u00e3o em matem\u00e1tica s\u00e3o as aprendizagens e as compet\u00eancias dos alunos. Analisando a afirmativa anterior, marque a alternativa que N\u00c3O corresponde a um aspecto que deve merecer aten\u00e7\u00e3o especial na avalia\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":3780,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: N\u00edvel Especial","id":2808},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paulo Afonso","sigla":"","id":1270,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paulo-afonso-ba-2008-consulplan-professor-area-nivel-especial-i","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Paulo Afonso - Professor - \u00c1rea: N\u00edvel Especial - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:22:37","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":398459,"hashId":"de42db8ecd32512f8729e711740db54a","enunciado":"<p align=justify><b>O objetivo da avalia\u00e7\u00e3o em matem\u00e1tica s\u00e3o as aprendizagens e as compet\u00eancias dos alunos. Analisando a afirmativa\r\nanterior, marque a alternativa que N\u00c3O corresponde a um aspecto que deve merecer aten\u00e7\u00e3o especial na avalia\u00e7\u00e3o:<\/b><\/p>","resposta":1434217,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Avaliar o que os alunos sabem e como pensam sobre a matem\u00e1tica.","id":1434215,"corpo":"<p align=justify>Avaliar o que os alunos sabem e como pensam sobre a matem\u00e1tica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Focar uma grande variedade de tarefas matem\u00e1ticas e adotar uma vis\u00e3o hol\u00edstica na matem\u00e1tica.","id":1434216,"corpo":"<p align=justify>Focar uma grande variedade de tarefas matem\u00e1ticas e adotar uma vis\u00e3o hol\u00edstica na matem\u00e1tica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Desenvolver situa\u00e7\u00f5es problem\u00e1ticas que envolvam apenas uma ou duas id\u00e9ias matem\u00e1ticas.","id":1434217,"corpo":"<p align=justify>Desenvolver situa\u00e7\u00f5es problem\u00e1ticas que envolvam apenas uma ou duas id\u00e9ias matem\u00e1ticas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Utilizar calculadoras, computadores e materiais manipul\u00e1veis na avalia\u00e7\u00e3o.","id":1434218,"corpo":"<p align=justify>Utilizar calculadoras, computadores e materiais manipul\u00e1veis na avalia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Encarar a avalia\u00e7\u00e3o como parte integrante do processo de ensino.","id":1434219,"corpo":"<p align=justify>Encarar a avalia\u00e7\u00e3o como parte integrante do processo de ensino.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":236806,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Estrat\u00e9gias de Aprendizagem e Ensino da Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gias de Aprendizagem e Ensino da Matem\u00e1tica","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408941,"slug":"matematica-estrategias-de-aprendizagem-e-ensino-da-matematica"}],"slug":"matematica\/398459","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista","id":466}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE","id":1082,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\"compounded\" (l.9) is synonymous with improved.","provas":[{"id":5813,"cargo":{"descricao":"Analista","id":466},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE","id":1082,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sebrae-2008-cespe-cebraspe-analista-com-ingles","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEBRAE - Analista - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:22:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":359950,"hashId":"9626ab801890431ac51f31172f3eb4ba","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>\"compounded\" (<EM>l<\/EM>.9) is synonymous with <B>improved<\/B>.<\/p><\/p>","resposta":1279781,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1279780,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1279781,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"This text refers to items from 41 to 50 According to the text, judge the following items.","id":188270,"enunciado":"This text refers to items from 41 to 50 \r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5813\/Imagens202.gif><\/P>\r\n<P>According to the text, judge the following items.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Vocabul\u00e1rio","oab":false,"nome":"Vocabul\u00e1rio","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4569,"slug":"lingua-inglesa-vocabulario"}],"slug":"lingua-inglesa\/359950","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista","id":466}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE","id":1082,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\"frequently\" (l.18) is the opposite of seldom.","provas":[{"id":5813,"cargo":{"descricao":"Analista","id":466},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE","id":1082,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sebrae-2008-cespe-cebraspe-analista-com-ingles","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEBRAE - Analista - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:22:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":359951,"hashId":"a74c1ac7813bec89214e4eeb15e24a6c","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>\"frequently\" (<EM>l<\/EM>.18) is the opposite of <B>seldom<\/B>.<\/p><\/p>","resposta":1279782,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1279782,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1279783,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"This text refers to items from 41 to 50 According to the text, judge the following items.","id":188270,"enunciado":"This text refers to items from 41 to 50 \r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5813\/Imagens202.gif><\/P>\r\n<P>According to the text, judge the following items.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Vocabul\u00e1rio","oab":false,"nome":"Vocabul\u00e1rio","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4569,"slug":"lingua-inglesa-vocabulario"}],"slug":"lingua-inglesa\/359951","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}