{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164908,"perPage":"100","pages":21650,"page":18539,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":9650},{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 3 - Padr\u00e3o I (TM01)","id":13567},{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 - Padr\u00e3o I (TM01)","id":13568},{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I","id":15626},{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 3 - Padr\u00e3o I (TM02)","id":13576},{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 - Padr\u00e3o I (TM02)","id":13577},{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I (TM02)","id":13578},{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 3 - Padr\u00e3o I (TM03)","id":13592},{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 - Padr\u00e3o I (TM03)","id":13593},{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I (TM03)","id":13594},{"descricao":"T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 Padr\u00e3o I","id":9653}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"monitorar as dist\u00e2ncias dos sat\u00e9lites.","provas":[{"id":17535,"cargo":{"descricao":"Pesquisador - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":9650},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-pesquisador-area-engenharia-eletronica-tm01","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Pesquisador - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica - 2008"},{"id":17536,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 3 - Padr\u00e3o I (TM01)","id":13567},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-3-padrao-i-tm01","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 3 - Padr\u00e3o I (TM01) - 2008"},{"id":26841,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 - Padr\u00e3o I (TM01)","id":13568},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-2-padrao-i-tm01","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 - Padr\u00e3o I (TM01) - 2008"},{"id":26842,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I","id":15626},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-1-padrao-i-tm01-tecnico-em-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":26853,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 3 - Padr\u00e3o I (TM02)","id":13576},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-3-padrao-i-tm02","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 3 - Padr\u00e3o I (TM02) - 2008"},{"id":26854,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 - Padr\u00e3o I (TM02)","id":13577},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-2-padrao-i-tm02","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 - Padr\u00e3o I (TM02) - 2008"},{"id":26855,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I (TM02)","id":13578},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-1-padrao-i-tm02","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I (TM02) - 2008"},{"id":26874,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 3 - Padr\u00e3o I (TM03)","id":13592},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-3-padrao-i-tm03","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 3 - Padr\u00e3o I (TM03) - 2008"},{"id":26875,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 - Padr\u00e3o I (TM03)","id":13593},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-2-padrao-i-tm03","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 - Padr\u00e3o I (TM03) - 2008"},{"id":26876,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I (TM03)","id":13594},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-1-padrao-i-tm03","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I (TM03) - 2008"},{"id":31865,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I","id":15626},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-1-padrao-i-tm01-informatica-industrial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":17537,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 Padr\u00e3o I","id":9653},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-1-padrao-i-tm03","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":31863,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I","id":15626},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-1-padrao-i-tm01-tecnico-em-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:26:49","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":609021,"hashId":"76a37e461e360d0318daf20845546990","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>monitorar as dist\u00e2ncias dos sat\u00e9lites.<\/p><\/p>","resposta":2135487,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2135487,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2135488,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Constitui fun\u00e7\u00e3o do CCS","id":294378,"enunciado":"<p align=justify>Constitui fun\u00e7\u00e3o do CCS<\/p>","rotulo":45,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Espacial","oab":false,"nome":"Engenharia Espacial","pai":null,"assunto_raiz":398907,"materia":true,"id":398907,"slug":"engenharia-espacial"},{"nome_clean":"Centro de Controle de Sat\u00e9lites (CCS)","oab":false,"nome":"Centro de Controle de Sat\u00e9lites (CCS)","pai":426398,"assunto_raiz":398907,"materia":false,"id":426391,"slug":"engenharia-espacial-centro-de-controle-de-satelites-ccs"}],"slug":"engenharia-espacial\/609021","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":9650},{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 3 - Padr\u00e3o I (TM01)","id":13567},{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 - Padr\u00e3o I (TM01)","id":13568},{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I","id":15626},{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 3 - Padr\u00e3o I (TM02)","id":13576},{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 - Padr\u00e3o I (TM02)","id":13577},{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I (TM02)","id":13578},{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 3 - Padr\u00e3o I (TM03)","id":13592},{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 - Padr\u00e3o I (TM03)","id":13593},{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I (TM03)","id":13594},{"descricao":"T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 Padr\u00e3o I","id":9653}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A localiza\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica de qualquer ponto de transmiss\u00e3o da terra para o sat\u00e9lite \u2014 enlace terra-espa\u00e7o ou uplink \u2014 pode ser determinada com precis\u00e3o e visualizada a partir do processamento dos dados telem\u00e9tricos.","provas":[{"id":17535,"cargo":{"descricao":"Pesquisador - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":9650},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-pesquisador-area-engenharia-eletronica-tm01","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Pesquisador - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica - 2008"},{"id":17536,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 3 - Padr\u00e3o I (TM01)","id":13567},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-3-padrao-i-tm01","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 3 - Padr\u00e3o I (TM01) - 2008"},{"id":26841,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 - Padr\u00e3o I (TM01)","id":13568},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-2-padrao-i-tm01","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 - Padr\u00e3o I (TM01) - 2008"},{"id":26842,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I","id":15626},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-1-padrao-i-tm01-tecnico-em-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":26853,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 3 - Padr\u00e3o I (TM02)","id":13576},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-3-padrao-i-tm02","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 3 - Padr\u00e3o I (TM02) - 2008"},{"id":26854,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 - Padr\u00e3o I (TM02)","id":13577},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-2-padrao-i-tm02","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 - Padr\u00e3o I (TM02) - 2008"},{"id":26855,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I (TM02)","id":13578},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-1-padrao-i-tm02","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I (TM02) - 2008"},{"id":26874,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 3 - Padr\u00e3o I (TM03)","id":13592},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-3-padrao-i-tm03","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 3 - Padr\u00e3o I (TM03) - 2008"},{"id":26875,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 - Padr\u00e3o I (TM03)","id":13593},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-2-padrao-i-tm03","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 - Padr\u00e3o I (TM03) - 2008"},{"id":26876,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I (TM03)","id":13594},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-1-padrao-i-tm03","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I (TM03) - 2008"},{"id":31865,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I","id":15626},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-1-padrao-i-tm01-informatica-industrial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":17537,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 Padr\u00e3o I","id":9653},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-1-padrao-i-tm03","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":31863,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I","id":15626},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-1-padrao-i-tm01-tecnico-em-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:26:50","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":609032,"hashId":"638c59f64922bf6946a44f96ac1df3d6","enunciado":"<p align=justify>A localiza\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica de qualquer ponto de transmiss\u00e3o\r\nda terra para o sat\u00e9lite \u2014 enlace terra-espa\u00e7o ou uplink \u2014\r\npode ser determinada com precis\u00e3o e visualizada a partir do\r\nprocessamento dos dados telem\u00e9tricos.<\/p>","resposta":2135510,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2135509,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2135510,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0 visualiza\u00e7\u00e3o e ao processamento de dados de telemetria entre um sat\u00e9lite e um CCS, julgue os itens subsequentes.","id":294379,"enunciado":"<p align=justify>Quanto \u00e0 visualiza\u00e7\u00e3o e ao processamento de dados de telemetria\r\nentre um sat\u00e9lite e um CCS, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Espacial","oab":false,"nome":"Engenharia Espacial","pai":null,"assunto_raiz":398907,"materia":true,"id":398907,"slug":"engenharia-espacial"},{"nome_clean":"Visualiza\u00e7\u00e3o e processamento de dados de telemetria","oab":false,"nome":"Visualiza\u00e7\u00e3o e processamento de dados de telemetria","pai":423133,"assunto_raiz":398907,"materia":false,"id":423155,"slug":"engenharia-espacial-visualizacao-e-processamento-de-dados-de-telemetria"},{"nome_clean":"Visualiza\u00e7\u00e3o e processamento de dados entre um sat\u00e9lite e um CCS","oab":false,"nome":"Visualiza\u00e7\u00e3o e processamento de dados entre um sat\u00e9lite e um CCS","pai":426398,"assunto_raiz":398907,"materia":false,"id":426392,"slug":"engenharia-espacial-visualizacao-e-processamento-de-dados-entre-um-satelite-e-um-ccs"}],"slug":"engenharia-espacial\/609032","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 Padr\u00e3o I","id":9653}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se a unidade de convers\u00e3o anal\u00f3gica-digital (ADC) de um microcontrolador for de 10 bits, ent\u00e3o 1.024 valores distintos de tens\u00e3o podem ser representados.","provas":[{"id":17538,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 Padr\u00e3o I","id":9653},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-1-padrao-i-tm05-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 Padr\u00e3o I - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:26:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":609099,"hashId":"ddc9f878a32e49479b0d667e90310533","enunciado":"<p align=justify>Se a unidade de convers\u00e3o anal\u00f3gica-digital (ADC) de\r\num microcontrolador for de 10 bits, ent\u00e3o 1.024\r\nvalores distintos de tens\u00e3o podem ser representados.<\/p>","resposta":2135643,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2135643,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2135644,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os microcontroladores t\u00eam sido cada vez mais utilizados na implementa\u00e7\u00e3o de circuitos digitais devido a suas v\u00e1rias funcionalidades. A respeito das caracter\u00edsticas funcionais gerais de microcontroladores, julgue os itens subsequentes.","id":294389,"enunciado":"<p align=justify>Os microcontroladores t\u00eam sido cada vez mais utilizados\r\nna implementa\u00e7\u00e3o de circuitos digitais devido a suas v\u00e1rias\r\nfuncionalidades. A respeito das caracter\u00edsticas funcionais\r\ngerais de microcontroladores, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":55,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55 a 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Transformadores para instrumentos, Transformador de potencial e Transformador de corrente","oab":false,"nome":"Transformadores para instrumentos, Transformador de potencial e Transformador de corrente","pai":399029,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399231,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-transformadores-para-instrumentos-transformador-de-potencial-e-transformador-de-corrente"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/609099","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 Padr\u00e3o I","id":9653}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Linhas de comunica\u00e7\u00e3o digital podem ser bidirecionais, configuradas por software.","provas":[{"id":17538,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 Padr\u00e3o I","id":9653},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-1-padrao-i-tm05-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 Padr\u00e3o I - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:26:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":609104,"hashId":"98fe4886e6c502e066b63f652db78508","enunciado":"<p align=justify>Linhas de comunica\u00e7\u00e3o digital podem ser bidirecionais,\r\nconfiguradas por software.<\/p>","resposta":2135653,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2135653,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2135654,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os microcontroladores t\u00eam sido cada vez mais utilizados na implementa\u00e7\u00e3o de circuitos digitais devido a suas v\u00e1rias funcionalidades. A respeito das caracter\u00edsticas funcionais gerais de microcontroladores, julgue os itens subsequentes.","id":294389,"enunciado":"<p align=justify>Os microcontroladores t\u00eam sido cada vez mais utilizados\r\nna implementa\u00e7\u00e3o de circuitos digitais devido a suas v\u00e1rias\r\nfuncionalidades. A respeito das caracter\u00edsticas funcionais\r\ngerais de microcontroladores, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":55,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55 a 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Transformadores para instrumentos, Transformador de potencial e Transformador de corrente","oab":false,"nome":"Transformadores para instrumentos, Transformador de potencial e Transformador de corrente","pai":399029,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399231,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-transformadores-para-instrumentos-transformador-de-potencial-e-transformador-de-corrente"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/609104","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 Padr\u00e3o I","id":9653}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Unidades l\u00f3gico-aritm\u00e9ticas de microcontroladores n\u00e3o possuem capacidade de implementar opera\u00e7\u00f5es de multiplica\u00e7\u00e3o, seja por software ou por hardware.","provas":[{"id":17538,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 Padr\u00e3o I","id":9653},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-1-padrao-i-tm05-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 Padr\u00e3o I - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:26:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":609105,"hashId":"e38dc7cd749424d3797198b4526f026c","enunciado":"<p align=justify>Unidades l\u00f3gico-aritm\u00e9ticas de microcontroladores\r\nn\u00e3o possuem capacidade de implementar opera\u00e7\u00f5es de\r\nmultiplica\u00e7\u00e3o, seja por software ou por hardware.<\/p>","resposta":2135656,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2135655,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2135656,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os microcontroladores t\u00eam sido cada vez mais utilizados na implementa\u00e7\u00e3o de circuitos digitais devido a suas v\u00e1rias funcionalidades. A respeito das caracter\u00edsticas funcionais gerais de microcontroladores, julgue os itens subsequentes.","id":294389,"enunciado":"<p align=justify>Os microcontroladores t\u00eam sido cada vez mais utilizados\r\nna implementa\u00e7\u00e3o de circuitos digitais devido a suas v\u00e1rias\r\nfuncionalidades. A respeito das caracter\u00edsticas funcionais\r\ngerais de microcontroladores, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":55,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55 a 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Eletr\u00f4nica digital","oab":false,"nome":"Eletr\u00f4nica digital","pai":400213,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399044,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-eletronica-digital"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/609105","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 Padr\u00e3o I","id":9653}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma porta E (and) com duas entradas curto-circuitadas se comporta como uma porta inversora.","provas":[{"id":17538,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 Padr\u00e3o I","id":9653},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-1-padrao-i-tm05-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 Padr\u00e3o I - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:26:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":609123,"hashId":"1943f387f70945232f4449f45b0cd043","enunciado":"<p align=justify>Uma porta E (and) com duas entradas curto-circuitadas se\r\ncomporta como uma porta inversora.<\/p>","resposta":2135692,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2135691,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2135692,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Apesar do uso cada vez mais difundido de microcontroladores em aplica\u00e7\u00f5es digitais diversas, para implementa\u00e7\u00e3o de determinados circuitos digitais ainda se pode utilizar portas l\u00f3gicas. A respeito de portas l\u00f3gicas b\u00e1sicas, julgue os itens subsequentes.","id":294392,"enunciado":"<p align=justify>Apesar do uso cada vez mais difundido de microcontroladores em\r\naplica\u00e7\u00f5es digitais diversas, para implementa\u00e7\u00e3o de determinados\r\ncircuitos digitais ainda se pode utilizar portas l\u00f3gicas. A respeito de\r\nportas l\u00f3gicas b\u00e1sicas, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":77,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 77 a 82"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Eletr\u00f4nica digital","oab":false,"nome":"Eletr\u00f4nica digital","pai":400213,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399044,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-eletronica-digital"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/609123","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 Padr\u00e3o I","id":9653}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para qualquer magnitude de tens\u00e3o reversa, o diodo zener DZ permite que corrente convencional significativa flua entre seus terminais, do catodo para o anodo.","provas":[{"id":17538,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 Padr\u00e3o I","id":9653},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-1-padrao-i-tm05-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 Padr\u00e3o I - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:26:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":609127,"hashId":"bd9cfecf775e3433bc452799ab08640d","enunciado":"<P align=justify>Para qualquer magnitude de tens\u00e3o reversa, o diodo zener D<SUB>Z <\/SUB>permite que corrente convencional significativa flua entre seus terminais, do catodo para o anodo.<\/P>","resposta":2135700,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2135699,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2135700,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Uma fonte de alimenta\u00e7\u00e3o DC convencional (n\u00e3o chaveada), alimentada pela rede AC (ou CA), geralmente possui como elementos funcionais: transformador, retificador, filtro e regulador de tens\u00e3o. Considerando a figura acima, que apresenta o circuito de um regulador de tens\u00e3o simples, no qual se utiliza transistor bipolar de jun\u00e7\u00e3o, julgue os itens de 83 a 92.","id":294393,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17538\/32.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Uma fonte de alimenta\u00e7\u00e3o DC convencional (n\u00e3o chaveada), alimentada pela rede AC (ou CA), geralmente possui como elementos funcionais: transformador, retificador, filtro e regulador de tens\u00e3o. Considerando a figura acima, que apresenta o circuito de um regulador de tens\u00e3o simples, no qual se utiliza transistor bipolar de jun\u00e7\u00e3o, julgue os itens de 83 a 92.<\/P>","rotulo":83,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83 a 92"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Circuitos","oab":false,"nome":"Circuitos","pai":399031,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399033,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/609127","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 Padr\u00e3o I","id":9653}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"","provas":[{"id":17538,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 Padr\u00e3o I","id":9653},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-1-padrao-i-tm05-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 Padr\u00e3o I - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:26:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":609144,"hashId":"d49ca49798222f5821ce72027850049d","enunciado":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17538\/35.gif><\/p>","resposta":2135733,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2135733,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2135734,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As faixas coloridas de dois resistores de carv\u00e3o apresentam a seguinte sequ\u00eancia: no primeiro, amarelo, violeta, vermelho e prata; no segundo, marrom, preto, laranja e ouro. Acerca desses dois resistores, julgue os itens a seguir.","id":294395,"enunciado":"<p align=justify>As faixas coloridas de dois resistores de carv\u00e3o apresentam a seguinte\r\nsequ\u00eancia: no primeiro, amarelo, violeta, vermelho e prata; no\r\nsegundo, marrom, preto, laranja e ouro. Acerca desses dois resistores,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":98,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 98 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Eletr\u00f4nica Anal\u00f3gica","oab":false,"nome":"Eletr\u00f4nica Anal\u00f3gica","pai":400213,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399031,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-eletronica-analogica"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/609144","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista S\u00eanior Padr\u00e3o I","id":9654}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para se empregar corretamente a equa\u00e7\u00e3o de difus\u00e3o de temperatura na previs\u00e3o do campo de temperatura em determinado material, \u00e9 preciso que este seja considerado homog\u00eaneo e isotr\u00f3pico quanto \u00e0 condutividade t\u00e9rmica.","provas":[{"id":17539,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista S\u00eanior Padr\u00e3o I","id":9654},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-senior-padrao-i-ts01-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista S\u00eanior Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":31815,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista S\u00eanior Padr\u00e3o I","id":9654},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-senior-padrao-i-ts01-engenharia-aeronautica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista S\u00eanior Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":31816,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista S\u00eanior Padr\u00e3o I","id":9654},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-senior-padrao-i-ts01-engenharia-mecatronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista S\u00eanior Padr\u00e3o I - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:26:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":609150,"hashId":"5b56695c77a19a05599f55e17af499b0","enunciado":"<p align=justify>Para se empregar corretamente a equa\u00e7\u00e3o de difus\u00e3o de\r\ntemperatura na previs\u00e3o do campo de temperatura em\r\ndeterminado material, \u00e9 preciso que este seja considerado\r\nhomog\u00eaneo e isotr\u00f3pico quanto \u00e0 condutividade t\u00e9rmica.<\/p>","resposta":2135746,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2135745,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2135746,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Acerca da Lei de Fourier, da equa\u00e7\u00e3o de difus\u00e3o de temperatura apresentada acima e de outros t\u00f3picos relacionados aos fundamentos de transfer\u00eancia de calor, julgue os itens seguintes.","id":294397,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17539\/35.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Acerca da Lei de Fourier, da equa\u00e7\u00e3o de difus\u00e3o de temperatura apresentada acima e de outros t\u00f3picos relacionados aos fundamentos de transfer\u00eancia de calor, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Termodin\u00e2mica","oab":false,"nome":"Termodin\u00e2mica","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402687,"slug":"engenharia-mecanica-termodinamica"},{"nome_clean":"Leis e Propriedades da Termodin\u00e2mica","oab":false,"nome":"Leis e Propriedades da Termodin\u00e2mica","pai":402687,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402688,"slug":"engenharia-mecanica-leis-e-propriedades-da-termodinamica"}],"slug":"engenharia-mecanica\/609150","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista S\u00eanior Padr\u00e3o I","id":9654}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Do ponto de vista pr\u00e1tico, a melhor op\u00e7\u00e3o num\u00e9rica para a solu\u00e7\u00e3o de um problema t\u00e9rmico \u00e9 aquele com balan\u00e7o adequado entre n\u00famero de n\u00f3s da malha e custo computacional.","provas":[{"id":17539,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista S\u00eanior Padr\u00e3o I","id":9654},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-senior-padrao-i-ts01-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista S\u00eanior Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":31815,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista S\u00eanior Padr\u00e3o I","id":9654},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-senior-padrao-i-ts01-engenharia-aeronautica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista S\u00eanior Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":31816,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista S\u00eanior Padr\u00e3o I","id":9654},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-senior-padrao-i-ts01-engenharia-mecatronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista S\u00eanior Padr\u00e3o I - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:26:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":609158,"hashId":"822755d510c45ace5c0f923c3fb223b8","enunciado":"<p align=justify>Do ponto de vista pr\u00e1tico, a melhor op\u00e7\u00e3o num\u00e9rica para a\r\nsolu\u00e7\u00e3o de um problema t\u00e9rmico \u00e9 aquele com balan\u00e7o\r\nadequado entre n\u00famero de n\u00f3s da malha e custo computacional.<\/p>","resposta":2135761,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2135761,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2135762,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos m\u00e9todos num\u00e9ricos, largamente empregados em engenharia, julgue os itens a seguir.","id":294399,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos m\u00e9todos num\u00e9ricos, largamente empregados em\r\nengenharia, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":40,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Termodin\u00e2mica","oab":false,"nome":"Termodin\u00e2mica","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402687,"slug":"engenharia-mecanica-termodinamica"},{"nome_clean":"Leis e Propriedades da Termodin\u00e2mica","oab":false,"nome":"Leis e Propriedades da Termodin\u00e2mica","pai":402687,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402688,"slug":"engenharia-mecanica-leis-e-propriedades-da-termodinamica"}],"slug":"engenharia-mecanica\/609158","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista S\u00eanior Padr\u00e3o I","id":9654}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na plataforma SINDA, o processador l\u00ea um arquivo de entrada do tipo SINDA, seguindo certas regras, e constr\u00f3i um execut\u00e1vel em linguagem C ou C++. O analista seleciona sub-rotinas da biblioteca SINDA para obter valores espec\u00edficos de temperatura.","provas":[{"id":17539,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista S\u00eanior Padr\u00e3o I","id":9654},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-senior-padrao-i-ts01-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista S\u00eanior Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":31815,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista S\u00eanior Padr\u00e3o I","id":9654},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-senior-padrao-i-ts01-engenharia-aeronautica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista S\u00eanior Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":31816,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista S\u00eanior Padr\u00e3o I","id":9654},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-senior-padrao-i-ts01-engenharia-mecatronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista S\u00eanior Padr\u00e3o I - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:26:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":609164,"hashId":"69f9bdc41e25a34b0e262141d5eda80c","enunciado":"<p align=justify>Na plataforma SINDA, o processador l\u00ea um arquivo de\r\nentrada do tipo SINDA, seguindo certas regras, e constr\u00f3i\r\num execut\u00e1vel em linguagem C ou C++. O analista\r\nseleciona sub-rotinas da biblioteca SINDA para obter\r\nvalores espec\u00edficos de temperatura.<\/p>","resposta":2135774,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2135773,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2135774,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a projetos t\u00e9rmicos de sat\u00e9lite conduzidos por c\u00f3digos, comerciais ou n\u00e3o, julgue os itens que se seguem.","id":294401,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a projetos t\u00e9rmicos de sat\u00e9lite conduzidos por\r\nc\u00f3digos, comerciais ou n\u00e3o, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":49,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49 a 52"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Espacial","oab":false,"nome":"Engenharia Espacial","pai":null,"assunto_raiz":398907,"materia":true,"id":398907,"slug":"engenharia-espacial"},{"nome_clean":"Conhecimentos em projeto t\u00e9rmico de sat\u00e9lites artificiais (ambiente t\u00e9rmico sobre um sat\u00e9lite, m\u00e9todos de controle t\u00e9rmico passivos ou ativos, c\u00e1lculo de acoplamentos condutivos e radiativos, an\u00e1lise de projetos t\u00e9rmicos, utiliza\u00e7\u00e3o de softwares de an\u00e1lis","oab":false,"nome":"Conhecimentos em projeto t\u00e9rmico de sat\u00e9lites artificiais (ambiente t\u00e9rmico sobre um sat\u00e9lite, m\u00e9todos de controle t\u00e9rmico passivos ou ativos, c\u00e1lculo de acoplamentos condutivos e radiativos, an\u00e1lise de projetos t\u00e9rmicos, utiliza\u00e7\u00e3o de softwares de an\u00e1lis","pai":423150,"assunto_raiz":398907,"materia":false,"id":423151,"slug":"engenharia-espacial-conhecimentos-em-projeto-termico-de-satelites-artificiais-ambiente-termico-sobre-um-satelite-metodos-de-controle-termico-passivos-ou-ativos-calculo-de-acoplamentos-condutivos-e-radiativos-analise-de-projetos-termicos-utilizacao-de-softwares-de-analis"}],"slug":"engenharia-espacial\/609164","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista S\u00eanior Padr\u00e3o I","id":9654}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para conseguir estabilidade na temperatura, muitos projetistas preferem isolar termicamente os componentes e desprezar os efeitos de capacit\u00e2ncia e condut\u00e2ncia t\u00e9rmica desses materiais, que n\u00e3o s\u00e3o suficientes para amortecer de forma eficiente mudan\u00e7as de temperatura residual da ordem de 10-3 K.","provas":[{"id":17539,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista S\u00eanior Padr\u00e3o I","id":9654},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-senior-padrao-i-ts01-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista S\u00eanior Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":31815,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista S\u00eanior Padr\u00e3o I","id":9654},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-senior-padrao-i-ts01-engenharia-aeronautica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista S\u00eanior Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":31816,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista S\u00eanior Padr\u00e3o I","id":9654},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-senior-padrao-i-ts01-engenharia-mecatronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista S\u00eanior Padr\u00e3o I - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:26:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":609170,"hashId":"c9efa323f6bcb83d942ff04fdbfda483","enunciado":"<P align=justify>Para conseguir estabilidade na temperatura, muitos projetistas preferem isolar termicamente os componentes e desprezar os efeitos de capacit\u00e2ncia e condut\u00e2ncia t\u00e9rmica desses materiais, que n\u00e3o s\u00e3o suficientes para amortecer de forma eficiente mudan\u00e7as de temperatura residual da ordem de 10<SUP>-3<\/SUP> K.<\/P>","resposta":2135786,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2135785,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2135786,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, que se referem a projeto t\u00e9rmico de sat\u00e9lites.","id":294402,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os pr\u00f3ximos itens, que se referem a projeto t\u00e9rmico de\r\nsat\u00e9lites.<\/p>","rotulo":53,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53 a 57"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Espacial","oab":false,"nome":"Engenharia Espacial","pai":null,"assunto_raiz":398907,"materia":true,"id":398907,"slug":"engenharia-espacial"},{"nome_clean":"Conhecimentos em projeto t\u00e9rmico de sat\u00e9lites artificiais (ambiente t\u00e9rmico sobre um sat\u00e9lite, m\u00e9todos de controle t\u00e9rmico passivos ou ativos, c\u00e1lculo de acoplamentos condutivos e radiativos, an\u00e1lise de projetos t\u00e9rmicos, utiliza\u00e7\u00e3o de softwares de an\u00e1lis","oab":false,"nome":"Conhecimentos em projeto t\u00e9rmico de sat\u00e9lites artificiais (ambiente t\u00e9rmico sobre um sat\u00e9lite, m\u00e9todos de controle t\u00e9rmico passivos ou ativos, c\u00e1lculo de acoplamentos condutivos e radiativos, an\u00e1lise de projetos t\u00e9rmicos, utiliza\u00e7\u00e3o de softwares de an\u00e1lis","pai":423150,"assunto_raiz":398907,"materia":false,"id":423151,"slug":"engenharia-espacial-conhecimentos-em-projeto-termico-de-satelites-artificiais-ambiente-termico-sobre-um-satelite-metodos-de-controle-termico-passivos-ou-ativos-calculo-de-acoplamentos-condutivos-e-radiativos-analise-de-projetos-termicos-utilizacao-de-softwares-de-analis"}],"slug":"engenharia-espacial\/609170","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista S\u00eanior Padr\u00e3o I","id":9654}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A fase de defini\u00e7\u00e3o conceitual \u00e9 normalmente a primeira do projeto t\u00e9rmico de sat\u00e9lites em que o suporte de engenharia \u00e9 necess\u00e1rio. Essa fase consiste em um estudo de viabilidade de realiza\u00e7\u00e3o da id\u00e9ia conceitual. A defini\u00e7\u00e3o conceitual \u00e9 feita de forma qualitativa. Ao engenheiro projetista cabe definir e analisar, parametricamente, alternativas para o controle t\u00e9rmico do sat\u00e9lite, considerando os requerimentos espec\u00edficos de seus elementos tais como: eletr\u00f4nica embarcada, eletr\u00f4nica da carga \u00fatil, baterias, sensores, sistema de propuls\u00e3o, antenas, entre outros.","provas":[{"id":17539,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista S\u00eanior Padr\u00e3o I","id":9654},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-senior-padrao-i-ts01-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista S\u00eanior Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":31815,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista S\u00eanior Padr\u00e3o I","id":9654},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-senior-padrao-i-ts01-engenharia-aeronautica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista S\u00eanior Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":31816,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista S\u00eanior Padr\u00e3o I","id":9654},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-senior-padrao-i-ts01-engenharia-mecatronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista S\u00eanior Padr\u00e3o I - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:26:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":609171,"hashId":"d7a2565883e6871070169e8010d8d95b","enunciado":"<p align=justify>A fase de defini\u00e7\u00e3o conceitual \u00e9 normalmente a primeira\r\ndo projeto t\u00e9rmico de sat\u00e9lites em que o suporte de\r\nengenharia \u00e9 necess\u00e1rio. Essa fase consiste em um estudo\r\nde viabilidade de realiza\u00e7\u00e3o da id\u00e9ia conceitual. A\r\ndefini\u00e7\u00e3o conceitual \u00e9 feita de forma qualitativa. Ao\r\nengenheiro projetista cabe definir e analisar,\r\nparametricamente, alternativas para o controle t\u00e9rmico do\r\nsat\u00e9lite, considerando os requerimentos espec\u00edficos de\r\nseus elementos tais como: eletr\u00f4nica embarcada,\r\neletr\u00f4nica da carga \u00fatil, baterias, sensores, sistema de\r\npropuls\u00e3o, antenas, entre outros.<\/p>","resposta":2135787,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2135787,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2135788,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, que se referem a projeto t\u00e9rmico de sat\u00e9lites.","id":294402,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os pr\u00f3ximos itens, que se referem a projeto t\u00e9rmico de\r\nsat\u00e9lites.<\/p>","rotulo":53,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53 a 57"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Espacial","oab":false,"nome":"Engenharia Espacial","pai":null,"assunto_raiz":398907,"materia":true,"id":398907,"slug":"engenharia-espacial"},{"nome_clean":"Conhecimentos em projeto t\u00e9rmico de sat\u00e9lites artificiais (ambiente t\u00e9rmico sobre um sat\u00e9lite, m\u00e9todos de controle t\u00e9rmico passivos ou ativos, c\u00e1lculo de acoplamentos condutivos e radiativos, an\u00e1lise de projetos t\u00e9rmicos, utiliza\u00e7\u00e3o de softwares de an\u00e1lis","oab":false,"nome":"Conhecimentos em projeto t\u00e9rmico de sat\u00e9lites artificiais (ambiente t\u00e9rmico sobre um sat\u00e9lite, m\u00e9todos de controle t\u00e9rmico passivos ou ativos, c\u00e1lculo de acoplamentos condutivos e radiativos, an\u00e1lise de projetos t\u00e9rmicos, utiliza\u00e7\u00e3o de softwares de an\u00e1lis","pai":423150,"assunto_raiz":398907,"materia":false,"id":423151,"slug":"engenharia-espacial-conhecimentos-em-projeto-termico-de-satelites-artificiais-ambiente-termico-sobre-um-satelite-metodos-de-controle-termico-passivos-ou-ativos-calculo-de-acoplamentos-condutivos-e-radiativos-analise-de-projetos-termicos-utilizacao-de-softwares-de-analis"}],"slug":"engenharia-espacial\/609171","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista S\u00eanior Padr\u00e3o I","id":9654}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O processo de transfer\u00eancia de calor atrav\u00e9s da interface entre dois corpos s\u00f3lidos pode ser modelado de forma geral como a associa\u00e7\u00e3o em s\u00e9rie de tr\u00eas resist\u00eancias t\u00e9rmicas, relacionadas respectivamente \u00e0 condu\u00e7\u00e3o nos pontos de contato efetivo, \u00e0s trocas radioativas entre as superf\u00edcies das microcavidades formadas na interface e \u00e0 condu\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s do g\u00e1s que preenche essas microcavidades.","provas":[{"id":17539,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista S\u00eanior Padr\u00e3o I","id":9654},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-senior-padrao-i-ts01-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista S\u00eanior Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":31815,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista S\u00eanior Padr\u00e3o I","id":9654},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-senior-padrao-i-ts01-engenharia-aeronautica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista S\u00eanior Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":31816,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista S\u00eanior Padr\u00e3o I","id":9654},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-senior-padrao-i-ts01-engenharia-mecatronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista S\u00eanior Padr\u00e3o I - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:26:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":609172,"hashId":"a45d53ce49449b61fc4a2e15414f8ef4","enunciado":"<p align=justify>O processo de transfer\u00eancia de calor atrav\u00e9s da interface entre\r\ndois corpos s\u00f3lidos pode ser modelado de forma geral como a\r\nassocia\u00e7\u00e3o em s\u00e9rie de tr\u00eas resist\u00eancias t\u00e9rmicas, relacionadas\r\nrespectivamente \u00e0 condu\u00e7\u00e3o nos pontos de contato efetivo, \u00e0s\r\ntrocas radioativas entre as superf\u00edcies das microcavidades\r\nformadas na interface e \u00e0 condu\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s do g\u00e1s que preenche\r\nessas microcavidades.<\/p>","resposta":2135790,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2135789,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2135790,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes quanto \u00e0 resist\u00eancia t\u00e9rmica de contato.","id":294403,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes quanto \u00e0 resist\u00eancia t\u00e9rmica de contato.<\/p>","rotulo":58,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58 a 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Termodin\u00e2mica","oab":false,"nome":"Termodin\u00e2mica","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402687,"slug":"engenharia-mecanica-termodinamica"},{"nome_clean":"Transfer\u00eancia de Calor (Condu\u00e7\u00e3o, Convec\u00e7\u00e3o e Radia\u00e7\u00e3o)","oab":false,"nome":"Transfer\u00eancia de Calor (Condu\u00e7\u00e3o, Convec\u00e7\u00e3o e Radia\u00e7\u00e3o)","pai":402687,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402689,"slug":"engenharia-mecanica-transferencia-de-calor-conducao-conveccao-e-radiacao"}],"slug":"engenharia-mecanica\/609172","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista S\u00eanior Padr\u00e3o I","id":9654}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Com a finalidade de se reduzir os custos dos sat\u00e9lites artificiais, os controladores de temperatura do tipo estado s\u00f3lido v\u00eam sendo substitu\u00eddos por termostatos convencionais, atualmente fabricados para atender requisitos de confiabilidade cada vez mais rigorosos.","provas":[{"id":17539,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista S\u00eanior Padr\u00e3o I","id":9654},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-senior-padrao-i-ts01-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista S\u00eanior Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":31815,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista S\u00eanior Padr\u00e3o I","id":9654},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-senior-padrao-i-ts01-engenharia-aeronautica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista S\u00eanior Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":31816,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista S\u00eanior Padr\u00e3o I","id":9654},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-senior-padrao-i-ts01-engenharia-mecatronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista S\u00eanior Padr\u00e3o I - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:26:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":609180,"hashId":"0b7c8b07184e56dab0b2513e3597a574","enunciado":"<p align=justify>Com a finalidade de se reduzir os custos dos sat\u00e9lites artificiais,\r\nos controladores de temperatura do tipo estado s\u00f3lido v\u00eam\r\nsendo substitu\u00eddos por termostatos convencionais, atualmente\r\nfabricados para atender requisitos de confiabilidade cada vez\r\nmais rigorosos.<\/p>","resposta":2135806,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2135805,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2135806,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A an\u00e1lise detalhada de projetos t\u00e9rmicos de sat\u00e9lites artificiais baseia-se nos modelos matem\u00e1ticos geom\u00e9trico e t\u00e9rmico. O c\u00e1lculo das intera\u00e7\u00f5es radioativas entre as superf\u00edcies sob an\u00e1lise e o ambiente \u00e9 realizado usando-se o modelo matem\u00e1tico t\u00e9rmico.","id":294405,"enunciado":"<p align=justify>A an\u00e1lise detalhada de projetos t\u00e9rmicos de sat\u00e9lites artificiais\r\nbaseia-se nos modelos matem\u00e1ticos geom\u00e9trico e t\u00e9rmico. O\r\nc\u00e1lculo das intera\u00e7\u00f5es radioativas entre as superf\u00edcies sob\r\nan\u00e1lise e o ambiente \u00e9 realizado usando-se o modelo\r\nmatem\u00e1tico t\u00e9rmico.<\/p>","rotulo":65,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65 a 69"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Espacial","oab":false,"nome":"Engenharia Espacial","pai":null,"assunto_raiz":398907,"materia":true,"id":398907,"slug":"engenharia-espacial"},{"nome_clean":"Conhecimentos de t\u00e9cnicas e dispositivos para controle t\u00e9rmico de sat\u00e9lites (radiadores, super isolantes multicamadas, venezianas t\u00e9rmicas, aquecedores el\u00e9tricos, controladores de temperatura, tubos de calor)","oab":false,"nome":"Conhecimentos de t\u00e9cnicas e dispositivos para controle t\u00e9rmico de sat\u00e9lites (radiadores, super isolantes multicamadas, venezianas t\u00e9rmicas, aquecedores el\u00e9tricos, controladores de temperatura, tubos de calor)","pai":423150,"assunto_raiz":398907,"materia":false,"id":423152,"slug":"engenharia-espacial-conhecimentos-de-tecnicas-e-dispositivos-para-controle-termico-de-satelites-radiadores-super-isolantes-multicamadas-venezianas-termicas-aquecedores-eletricos-controladores-de-temperatura-tubos-de-calor"}],"slug":"engenharia-espacial\/609180","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista S\u00eanior Padr\u00e3o I","id":9654}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Tubos de calor s\u00e3o dispositivos utilizados para controlar a temperatura em sat\u00e9lites artificiais que operam sem suprimento de energia el\u00e9trica. Esses dispositivos apresentam igual desempenho em ambientes com ou sem gravidade.","provas":[{"id":17539,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista S\u00eanior Padr\u00e3o I","id":9654},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-senior-padrao-i-ts01-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista S\u00eanior Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":31815,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista S\u00eanior Padr\u00e3o I","id":9654},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-senior-padrao-i-ts01-engenharia-aeronautica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista S\u00eanior Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":31816,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista S\u00eanior Padr\u00e3o I","id":9654},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-senior-padrao-i-ts01-engenharia-mecatronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista S\u00eanior Padr\u00e3o I - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:26:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":609181,"hashId":"4baff2bd1df6dd681d9b1e921b23605b","enunciado":"<p align=justify>Tubos de calor s\u00e3o dispositivos utilizados para controlar\r\na temperatura em sat\u00e9lites artificiais que operam sem\r\nsuprimento de energia el\u00e9trica. Esses dispositivos\r\napresentam igual desempenho em ambientes com ou sem\r\ngravidade.<\/p>","resposta":2135807,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2135807,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2135808,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A an\u00e1lise detalhada de projetos t\u00e9rmicos de sat\u00e9lites artificiais baseia-se nos modelos matem\u00e1ticos geom\u00e9trico e t\u00e9rmico. O c\u00e1lculo das intera\u00e7\u00f5es radioativas entre as superf\u00edcies sob an\u00e1lise e o ambiente \u00e9 realizado usando-se o modelo matem\u00e1tico t\u00e9rmico.","id":294405,"enunciado":"<p align=justify>A an\u00e1lise detalhada de projetos t\u00e9rmicos de sat\u00e9lites artificiais\r\nbaseia-se nos modelos matem\u00e1ticos geom\u00e9trico e t\u00e9rmico. O\r\nc\u00e1lculo das intera\u00e7\u00f5es radioativas entre as superf\u00edcies sob\r\nan\u00e1lise e o ambiente \u00e9 realizado usando-se o modelo\r\nmatem\u00e1tico t\u00e9rmico.<\/p>","rotulo":65,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65 a 69"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Espacial","oab":false,"nome":"Engenharia Espacial","pai":null,"assunto_raiz":398907,"materia":true,"id":398907,"slug":"engenharia-espacial"},{"nome_clean":"Conhecimentos de t\u00e9cnicas e dispositivos para controle t\u00e9rmico de sat\u00e9lites (radiadores, super isolantes multicamadas, venezianas t\u00e9rmicas, aquecedores el\u00e9tricos, controladores de temperatura, tubos de calor)","oab":false,"nome":"Conhecimentos de t\u00e9cnicas e dispositivos para controle t\u00e9rmico de sat\u00e9lites (radiadores, super isolantes multicamadas, venezianas t\u00e9rmicas, aquecedores el\u00e9tricos, controladores de temperatura, tubos de calor)","pai":423150,"assunto_raiz":398907,"materia":false,"id":423152,"slug":"engenharia-espacial-conhecimentos-de-tecnicas-e-dispositivos-para-controle-termico-de-satelites-radiadores-super-isolantes-multicamadas-venezianas-termicas-aquecedores-eletricos-controladores-de-temperatura-tubos-de-calor"}],"slug":"engenharia-espacial\/609181","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito dos testes de hip\u00f3tese \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":14107,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mj-2008-funrio-economista","tipo":1,"nome":"FUNRIO - MJ - Economista - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:42:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":511725,"hashId":"242c477fc16ee5becf6cb7c850a67c15","enunciado":"<p align=justify>A respeito dos testes de hip\u00f3tese \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":1863949,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"quanto maior o p-valor, maior a credibilidade da hip\u00f3tese alternativa.","id":1863945,"corpo":"<p align=justify>quanto maior o p-valor, maior a credibilidade da hip\u00f3tese alternativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00edvel de signific\u00e2ncia \u00e9 a probabilidade de se cometer erro do tipo II.","id":1863946,"corpo":"<p align=justify>n\u00edvel de signific\u00e2ncia \u00e9 a probabilidade de se cometer erro do tipo II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o erro do tipo I ocorre quando a hip\u00f3tese nula n\u00e3o \u00e9 rejeitada e esta \u00e9 falsa.","id":1863947,"corpo":"<p align=justify>o erro do tipo I ocorre quando a hip\u00f3tese nula n\u00e3o \u00e9 rejeitada e esta \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o p-valor de um teste \u00e9 a probabilidade de se cometer erro do tipo I.","id":1863948,"corpo":"<p align=justify>o p-valor de um teste \u00e9 a probabilidade de se cometer erro do tipo I.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o poder de um teste \u00e9 a probabilidade de se rejeitar a hip\u00f3tese nula quando esta for falsa.","id":1863949,"corpo":"<p align=justify>o poder de um teste \u00e9 a probabilidade de se rejeitar a hip\u00f3tese nula quando esta for falsa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273130,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Poder","oab":false,"nome":"Poder","pai":7283,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7158,"slug":"estatistica-poder"},{"nome_clean":"Outros Testes","oab":false,"nome":"Outros Testes","pai":416536,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7285,"slug":"estatistica-outros-testes"}],"slug":"estatistica\/511725","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O elemento do processo comunicacional que oferece ao emissor retorno sobre a rea\u00e7\u00e3o do destinat\u00e1rio diante da mensagem, fazendo prosseguir o fluxo de comunica\u00e7\u00e3o, \u00e9 chamado de","provas":[{"id":14108,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mj-2008-funrio-jornalista","tipo":1,"nome":"FUNRIO - MJ - Jornalista - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:42:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":511733,"hashId":"9a11ca9249143c3a6874f4bad27beced","enunciado":"<p align=justify>O elemento do processo comunicacional que oferece ao emissor retorno sobre a rea\u00e7\u00e3o do destinat\u00e1rio diante da mensagem,\r\nfazendo prosseguir o fluxo de comunica\u00e7\u00e3o, \u00e9 chamado de<\/p>","resposta":1863985,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"feedback.","id":1863985,"corpo":"<p align=justify>feedback.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"canal.","id":1863986,"corpo":"<p align=justify>canal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"c\u00f3digo","id":1863987,"corpo":"<p align=justify>c\u00f3digo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ru\u00eddo.","id":1863988,"corpo":"<p align=justify>ru\u00eddo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"entropia.","id":1863989,"corpo":"<p align=justify>entropia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273132,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Processo de Comunica\u00e7\u00e3o e Linguagem","oab":false,"nome":"Processo de Comunica\u00e7\u00e3o e Linguagem","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397696,"slug":"comunicacao-social-processo-de-comunicacao-e-linguagem"}],"slug":"comunicacao-social\/511733","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o artigo 6\u00ba do C\u00f3digo de \u00c9tica do Jornalista, o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o possui finalidade","provas":[{"id":14108,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mj-2008-funrio-jornalista","tipo":1,"nome":"FUNRIO - MJ - Jornalista - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:42:26","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":511735,"hashId":"563012b90a67175619ae762cd83c8deb","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o artigo 6\u00ba do C\u00f3digo de \u00c9tica do Jornalista, o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o possui finalidade<\/p>","resposta":1863997,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"privada","id":1863995,"corpo":"<p align=justify>privada<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"moral","id":1863996,"corpo":"<p align=justify>moral<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"p\u00fablica.","id":1863997,"corpo":"<p align=justify>p\u00fablica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pol\u00edtica.","id":1863998,"corpo":"<p align=justify>pol\u00edtica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"coerciva.","id":1863999,"corpo":"<p align=justify>coerciva.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273132,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"\u00c9tica na Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"\u00c9tica na Comunica\u00e7\u00e3o","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397680,"slug":"comunicacao-social-etica-na-comunicacao"}],"slug":"comunicacao-social\/511735","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O comportamento da imprensa em uma situa\u00e7\u00e3o de crise empresarial pode ser crucial para sua imagem. Nesse momento, a empresa deve","provas":[{"id":14108,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mj-2008-funrio-jornalista","tipo":1,"nome":"FUNRIO - MJ - Jornalista - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:42:26","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":511743,"hashId":"c799a07cd8a7abd6716775a267408a44","enunciado":"<p align=justify>O comportamento da imprensa em uma situa\u00e7\u00e3o de crise empresarial pode ser crucial para sua imagem. Nesse momento, a empresa\r\ndeve<\/p>","resposta":1864039,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"procurar a via judicial, tentando buscar ressarcimento pelos preju\u00edzos causados pela publica\u00e7\u00e3o de not\u00edcias negativas.","id":1864035,"corpo":"<p align=justify>procurar a via judicial, tentando buscar ressarcimento pelos preju\u00edzos causados pela publica\u00e7\u00e3o de not\u00edcias negativas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"omitir-se, evitando dar explica\u00e7\u00f5es e escondendo fatos que possam compromet\u00ea-la ainda mais.","id":1864036,"corpo":"<p align=justify>omitir-se, evitando dar explica\u00e7\u00f5es e escondendo fatos que possam compromet\u00ea-la ainda mais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"selecionar alguns \u00f3rg\u00e3os da imprensa para dar as declara\u00e7\u00f5es, atendendo apenas aqueles que sejam favor\u00e1veis \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o.","id":1864037,"corpo":"<p align=justify>selecionar alguns \u00f3rg\u00e3os da imprensa para dar as declara\u00e7\u00f5es, atendendo apenas aqueles que sejam favor\u00e1veis \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tentar minimizar o impacto na reputa\u00e7\u00e3o da empresa, apostando no esquecimento das informa\u00e7\u00f5es negativas.","id":1864038,"corpo":"<p align=justify>tentar minimizar o impacto na reputa\u00e7\u00e3o da empresa, apostando no esquecimento das informa\u00e7\u00f5es negativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"eleger um \u00fanico porta-voz, que passe credibilidade, saiba lidar com a imprensa e conhe\u00e7a bem a empresa e o problema em quest\u00e3o.","id":1864039,"corpo":"<p align=justify>eleger um \u00fanico porta-voz, que passe credibilidade, saiba lidar com a imprensa e conhe\u00e7a bem a empresa e o problema em\r\nquest\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273133,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 66"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas e Imagem","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas e Imagem","pai":397691,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397693,"slug":"comunicacao-social-relacoes-publicas-e-imagem"}],"slug":"comunicacao-social\/511743","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O estudo e a pr\u00e1tica das rela\u00e7\u00f5es interpessoais buscam examinar os fatores condicionantes das rela\u00e7\u00f5es humanas e sugerir procedimentos que amenizem a ang\u00fastia da singularidade de cada um e dinamizem a solidariedade entre todos que buscam conviver em harmonia. Por esse motivo, a forma\u00e7\u00e3o de um profissional deve abrir espa\u00e7o para que se descubram os meios de transformar contatos em conv\u00edvio e saibam a import\u00e2ncia do dom\u00ednio de alguns procedimentos, que podem facilitar as rela\u00e7\u00f5es humanas. Celso Antunes entende por rela\u00e7\u00f5es interpessoais o conjunto de procedimentos que","provas":[{"id":14110,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mj-2008-funrio-pedagogo","tipo":1,"nome":"FUNRIO - MJ - Pedagogo - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:42:26","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":511759,"hashId":"32f61a004d7b8819a208dfb34124bbd3","enunciado":"<p align=justify>O estudo e a pr\u00e1tica das rela\u00e7\u00f5es interpessoais buscam examinar os fatores condicionantes das rela\u00e7\u00f5es humanas e sugerir\r\nprocedimentos que amenizem a ang\u00fastia da singularidade de cada um e dinamizem a solidariedade entre todos que buscam\r\nconviver em harmonia. Por esse motivo, a forma\u00e7\u00e3o de um profissional deve abrir espa\u00e7o para que se descubram os meios de\r\ntransformar contatos em conv\u00edvio e saibam a import\u00e2ncia do dom\u00ednio de alguns procedimentos, que podem facilitar as rela\u00e7\u00f5es\r\nhumanas. Celso Antunes entende por rela\u00e7\u00f5es interpessoais o conjunto de procedimentos que<\/p>","resposta":1864119,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uma programa\u00e7\u00e3o estabelecida.","id":1864115,"corpo":"<p align=justify>uma programa\u00e7\u00e3o estabelecida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"construam a supremacia do desespero sobre a calma.","id":1864116,"corpo":"<p align=justify>construam a supremacia do desespero sobre a calma.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"reforcem as pr\u00e1ticas tradicionais.","id":1864117,"corpo":"<p align=justify>reforcem as pr\u00e1ticas tradicionais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"desenvolvam m\u00faltiplas compet\u00eancias com conte\u00fados estanques.","id":1864118,"corpo":"<p align=justify>desenvolvam m\u00faltiplas compet\u00eancias com conte\u00fados estanques.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"facilitam a comunica\u00e7\u00e3o e as linguagens.","id":1864119,"corpo":"<p align=justify>facilitam a comunica\u00e7\u00e3o e as linguagens.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273135,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":"pedagogia\/511759","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cA comunica\u00e7\u00e3o interpessoal n\u00e3o \u00e9 como um aparelho emissor e um receptor. \u00c9 uma negocia\u00e7\u00e3o entre duas pessoas, um ato criativo. Quando nos comunicamos de verdade, formamos um sistema de intera\u00e7\u00e3o e rea\u00e7\u00e3o\u201d (Ray Birdwhistell). \u201cUm discurso pol\u00edtico inflamado, dito por um tipo de olhar opaco, rosto murcho, corpo mole, seria muito desinteressante. Atrav\u00e9s dessa postura, esse homem est\u00e1 dizendo que n\u00e3o precisam prestar-lhe aten\u00e7\u00e3o\u201d (Flora Davis). O conte\u00fado das afirma\u00e7\u00f5es acima ressalta que","provas":[{"id":14110,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mj-2008-funrio-pedagogo","tipo":1,"nome":"FUNRIO - MJ - Pedagogo - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:42:26","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":511760,"hashId":"a5abe7790ecd928d1124b957100d14ef","enunciado":"<p align=justify>\u201cA comunica\u00e7\u00e3o interpessoal n\u00e3o \u00e9 como um aparelho emissor e um receptor. \u00c9 uma negocia\u00e7\u00e3o entre duas pessoas, um ato\r\ncriativo. Quando nos comunicamos de verdade, formamos um sistema de intera\u00e7\u00e3o e rea\u00e7\u00e3o\u201d (Ray Birdwhistell).\r\n\u201cUm discurso pol\u00edtico inflamado, dito por um tipo de olhar opaco, rosto murcho, corpo mole, seria muito desinteressante. Atrav\u00e9s\r\ndessa postura, esse homem est\u00e1 dizendo que n\u00e3o precisam prestar-lhe aten\u00e7\u00e3o\u201d (Flora Davis).\r\nO conte\u00fado das afirma\u00e7\u00f5es acima ressalta que<\/p>","resposta":1864120,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a comunica\u00e7\u00e3o n\u00e3o-verbal enfatiza as rela\u00e7\u00f5es interpessoais.","id":1864120,"corpo":"<p align=justify>a comunica\u00e7\u00e3o n\u00e3o-verbal enfatiza as rela\u00e7\u00f5es interpessoais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" a voz pausada e mon\u00f3tona n\u00e3o chega a fragilizar a for\u00e7a da argumenta\u00e7\u00e3o.","id":1864121,"corpo":"<p align=justify> a voz pausada e mon\u00f3tona n\u00e3o chega a fragilizar a for\u00e7a da argumenta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a postura tradicional do educador n\u00e3o empobrece a explana\u00e7\u00e3o oral.","id":1864122,"corpo":"<p align=justify>a postura tradicional do educador n\u00e3o empobrece a explana\u00e7\u00e3o oral.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"somente as palavras pronunciadas efetivamente ajudam a aprender.","id":1864123,"corpo":"<p align=justify>somente as palavras pronunciadas efetivamente ajudam a aprender.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"somente as palavras pronunciadas efetivamente ajudam a aprender.","id":1864124,"corpo":"<p align=justify>somente as palavras pronunciadas efetivamente ajudam a aprender.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273135,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":"pedagogia\/511760","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O planejamento \u00e9 um processo de racionaliza\u00e7\u00e3o, organiza\u00e7\u00e3o e coordena\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es. O planejamento, por si s\u00f3, n\u00e3o assegura o andamento do processo educativo. \u00c9 preciso que esteja continuamente ligado \u00e0 pr\u00e1tica, pois desse modo, vai acumulando e enriquecendo experi\u00eancias. Assim sendo, para que o planejamento seja efetivamente instrumento para a a\u00e7\u00e3o, ele deve ser um guia de orienta\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":14110,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mj-2008-funrio-pedagogo","tipo":1,"nome":"FUNRIO - MJ - Pedagogo - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:42:26","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":511761,"hashId":"ec06bc27e59cfdf2756b2de7221ec9e5","enunciado":"<p align=justify>O planejamento \u00e9 um processo de racionaliza\u00e7\u00e3o, organiza\u00e7\u00e3o e coordena\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es. O planejamento, por si s\u00f3, n\u00e3o assegura o\r\nandamento do processo educativo. \u00c9 preciso que esteja continuamente ligado \u00e0 pr\u00e1tica, pois desse modo, vai acumulando e\r\nenriquecendo experi\u00eancias.\r\nAssim sendo, para que o planejamento seja efetivamente instrumento para a a\u00e7\u00e3o, ele deve ser um guia de orienta\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":1864126,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"que seja r\u00edgido e absoluto para promover o desenvolvimento de habilidades.","id":1864125,"corpo":"<p align=justify>que seja r\u00edgido e absoluto para promover o desenvolvimento de habilidades.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"que apresente objetividade, coer\u00eancia, flexibilidade e ordem seq\u00fcencial.","id":1864126,"corpo":"<p align=justify>que apresente objetividade, coer\u00eancia, flexibilidade e ordem seq\u00fcencial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"para o desenvolvimento intelectual, f\u00edsico e teol\u00f3gico do educando.","id":1864127,"corpo":"<p align=justify>para o desenvolvimento intelectual, f\u00edsico e teol\u00f3gico do educando.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"para que os conte\u00fados sejam trabalhados.","id":1864128,"corpo":"<p align=justify>para que os conte\u00fados sejam trabalhados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"para a prepara\u00e7\u00e3o das tarefas articuladas com os conhecimentos a serem transmitidos.","id":1864129,"corpo":"<p align=justify>para a prepara\u00e7\u00e3o das tarefas articuladas com os conhecimentos a serem transmitidos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273135,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405584,"slug":"pedagogia-planejamento-na-educacao"}],"slug":"pedagogia\/511761","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O multiculturalismo \u00e9 uma quest\u00e3o complexa que precisa ser encarada pelo educador, em primeiro lugar, numa perspectiva de sua concep\u00e7\u00e3o e de seu significado, em segundo lugar, de suas pr\u00e1ticas e estrat\u00e9gias e, em terceiro lugar, das repercuss\u00f5es sociais que dela adv\u00eam. A autora Vera Candau defende a perspectiva intercultural porque ela prop\u00f5e","provas":[{"id":14110,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mj-2008-funrio-pedagogo","tipo":1,"nome":"FUNRIO - MJ - Pedagogo - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:42:26","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":511770,"hashId":"bbd2019715178d567838e2f4a92e960d","enunciado":"<p align=justify>O multiculturalismo \u00e9 uma quest\u00e3o complexa que precisa ser encarada pelo educador, em primeiro lugar, numa perspectiva de sua\r\nconcep\u00e7\u00e3o e de seu significado, em segundo lugar, de suas pr\u00e1ticas e estrat\u00e9gias e, em terceiro lugar, das repercuss\u00f5es sociais que\r\ndela adv\u00eam.\r\nA autora Vera Candau defende a perspectiva intercultural porque ela prop\u00f5e<\/p>","resposta":1864173,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uma cultura hegem\u00f4nica.","id":1864170,"corpo":"<p align=justify>uma cultura hegem\u00f4nica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"uma monocultura plural.","id":1864171,"corpo":"<p align=justify>uma monocultura plural.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"que n\u00e3o se mexa na matriz da sociedade.","id":1864172,"corpo":"<p align=justify>que n\u00e3o se mexa na matriz da sociedade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"uma negocia\u00e7\u00e3o cultural.","id":1864173,"corpo":"<p align=justify>uma negocia\u00e7\u00e3o cultural.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"que todos sejam iguais.","id":1864174,"corpo":"<p align=justify>que todos sejam iguais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273137,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 66"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o e cidadania","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o e cidadania","pai":405537,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405541,"slug":"pedagogia-educacao-e-cidadania"}],"slug":"pedagogia\/511770","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador Adjunto I - \u00c1rea Biocombust\u00edveis","id":7925},{"descricao":"Pesquisador Adjunto I - \u00c1rea Biotecnologia","id":7926},{"descricao":"Pesquisador Adjunto I - \u00c1rea Qu\u00edmica Anal\u00edtica","id":7927}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Tecnologia","sigla":"INT","id":3061,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No texto lido, predomina o\/a:","provas":[{"id":14097,"cargo":{"descricao":"Pesquisador Adjunto I - \u00c1rea Biocombust\u00edveis","id":7925},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Tecnologia","sigla":"INT","id":3061,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"int-2008-funrio-pesquisador-adjunto-i-area-biocombustiveis","tipo":1,"nome":"FUNRIO - INT - Pesquisador Adjunto I - \u00c1rea Biocombust\u00edveis - 2008"},{"id":14098,"cargo":{"descricao":"Pesquisador Adjunto I - \u00c1rea Biotecnologia","id":7926},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Tecnologia","sigla":"INT","id":3061,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"int-2008-funrio-pesquisador-adjunto-i-area-biotecnologia","tipo":1,"nome":"FUNRIO - INT - Pesquisador Adjunto I - \u00c1rea Biotecnologia - 2008"},{"id":14099,"cargo":{"descricao":"Pesquisador Adjunto I - \u00c1rea Qu\u00edmica Anal\u00edtica","id":7927},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Tecnologia","sigla":"INT","id":3061,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"int-2008-funrio-pesquisador-adjunto-i-area-quimica-analitica","tipo":1,"nome":"FUNRIO - INT - Pesquisador Adjunto I - \u00c1rea Qu\u00edmica Anal\u00edtica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:42:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":84,"descricao":"Pesquisa"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":511432,"hashId":"b4829830f7d9032428959afe6715b299","enunciado":"<p align=justify>No texto lido, predomina o\/a:<\/p>","resposta":1862483,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"prosopop\u00e9ia.","id":1862480,"corpo":"<p align=justify>prosopop\u00e9ia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sinestesia.","id":1862481,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>sinestesia.<\/p><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"eufemismo.","id":1862482,"corpo":"<p align=justify>eufemismo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ironia.","id":1862483,"corpo":"<p align=justify>ironia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"anacoluto.","id":1862484,"corpo":"<p align=justify>anacoluto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273098,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/14097\/1.gif><\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Figuras e V\u00edcios de Linguagem","oab":false,"nome":"Figuras e V\u00edcios de Linguagem","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403709,"slug":"lingua-portuguesa-figuras-e-vicios-de-linguagem"}],"slug":"lingua-portuguesa\/511432","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador Adjunto I - \u00c1rea Biocombust\u00edveis","id":7925},{"descricao":"Pesquisador Adjunto I - \u00c1rea Biotecnologia","id":7926},{"descricao":"Pesquisador Adjunto I - \u00c1rea Qu\u00edmica Anal\u00edtica","id":7927}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Tecnologia","sigla":"INT","id":3061,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O voc\u00e1bulo grifado s\u00f3 N\u00c3O \u00e9 pronome em:","provas":[{"id":14097,"cargo":{"descricao":"Pesquisador Adjunto I - \u00c1rea Biocombust\u00edveis","id":7925},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Tecnologia","sigla":"INT","id":3061,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"int-2008-funrio-pesquisador-adjunto-i-area-biocombustiveis","tipo":1,"nome":"FUNRIO - INT - Pesquisador Adjunto I - \u00c1rea Biocombust\u00edveis - 2008"},{"id":14098,"cargo":{"descricao":"Pesquisador Adjunto I - \u00c1rea Biotecnologia","id":7926},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Tecnologia","sigla":"INT","id":3061,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"int-2008-funrio-pesquisador-adjunto-i-area-biotecnologia","tipo":1,"nome":"FUNRIO - INT - Pesquisador Adjunto I - \u00c1rea Biotecnologia - 2008"},{"id":14099,"cargo":{"descricao":"Pesquisador Adjunto I - \u00c1rea Qu\u00edmica Anal\u00edtica","id":7927},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Tecnologia","sigla":"INT","id":3061,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"int-2008-funrio-pesquisador-adjunto-i-area-quimica-analitica","tipo":1,"nome":"FUNRIO - INT - Pesquisador Adjunto I - \u00c1rea Qu\u00edmica Anal\u00edtica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:42:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":84,"descricao":"Pesquisa"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":511435,"hashId":"5fd2bf737e98362511f189e677f99754","enunciado":"<p align=justify>O voc\u00e1bulo grifado s\u00f3 N\u00c3O \u00e9 pronome em:<\/p>","resposta":1862498,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201c... tudo em tons areia puxando para o bege, com um toque de terracota.\u201d","id":1862495,"corpo":"<P align=justify>\u201c...<U> tudo<\/U> em tons areia puxando para o bege, com um toque de terracota.\u201d<\/P>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201c... se os casebres que existem n\u00e3o puderem mais ser vistos...\u201d","id":1862496,"corpo":"<P align=justify>\u201c... se os casebres <U>que <\/U>existem n\u00e3o puderem mais ser vistos...\u201d<\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201c... e, por \u00faltimo, nos colocam uma bola vermelha como nariz.\u201d","id":1862497,"corpo":"<P align=justify>\u201c... e, por \u00faltimo, <U>nos <\/U>colocam uma bola vermelha como nariz.\u201d<\/P>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201c... variando do blush a cremes profissionais.\u201d","id":1862498,"corpo":"<P align=justify>\u201c... variando do blush<U> a<\/U> cremes profissionais.\u201d<\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201cA quest\u00e3o da moradia popular no pa\u00eds perderia sua urg\u00eancia.\u201d","id":1862499,"corpo":"<P align=justify>\u201cA quest\u00e3o da moradia popular no pa\u00eds perderia <U>sua <\/U>urg\u00eancia.\u201d<\/P>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273098,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/14097\/1.gif><\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pronomes","oab":false,"nome":"Pronomes","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403641,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes"}],"slug":"lingua-portuguesa\/511435","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador Adjunto I - \u00c1rea Biocombust\u00edveis","id":7925},{"descricao":"Pesquisador Adjunto I - \u00c1rea Biotecnologia","id":7926},{"descricao":"Pesquisador Adjunto I - \u00c1rea Qu\u00edmica Anal\u00edtica","id":7927}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Tecnologia","sigla":"INT","id":3061,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A v\u00edrgula \u00e9 usada para separar o vocativo em:","provas":[{"id":14097,"cargo":{"descricao":"Pesquisador Adjunto I - \u00c1rea Biocombust\u00edveis","id":7925},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Tecnologia","sigla":"INT","id":3061,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"int-2008-funrio-pesquisador-adjunto-i-area-biocombustiveis","tipo":1,"nome":"FUNRIO - INT - Pesquisador Adjunto I - \u00c1rea Biocombust\u00edveis - 2008"},{"id":14098,"cargo":{"descricao":"Pesquisador Adjunto I - \u00c1rea Biotecnologia","id":7926},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Tecnologia","sigla":"INT","id":3061,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"int-2008-funrio-pesquisador-adjunto-i-area-biotecnologia","tipo":1,"nome":"FUNRIO - INT - Pesquisador Adjunto I - \u00c1rea Biotecnologia - 2008"},{"id":14099,"cargo":{"descricao":"Pesquisador Adjunto I - \u00c1rea Qu\u00edmica Anal\u00edtica","id":7927},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Tecnologia","sigla":"INT","id":3061,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"int-2008-funrio-pesquisador-adjunto-i-area-quimica-analitica","tipo":1,"nome":"FUNRIO - INT - Pesquisador Adjunto I - \u00c1rea Qu\u00edmica Anal\u00edtica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:42:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":84,"descricao":"Pesquisa"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":511441,"hashId":"ac4e1d3e49c139e8c5a56d5b3ad1628a","enunciado":"<p align=justify>A v\u00edrgula \u00e9 usada para separar o vocativo em:<\/p>","resposta":1862529,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201c... ou parecerem, de longe, condom\u00ednios finos no estilo mediterr\u00e2neo","id":1862525,"corpo":"<p align=justify>\u201c... ou parecerem, de longe, condom\u00ednios finos no estilo\r\nmediterr\u00e2neo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cO maior problema do Brasil, dizem todos, \u00e9 o contraste social.\u201d","id":1862526,"corpo":"<p align=justify>\u201cO maior problema do Brasil, dizem todos, \u00e9 o contraste\r\nsocial.\u201d<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cNa verdade, a id\u00e9ia de pintar a realidade faz parte de um processo de nos colorir que vem de anos.\u201d","id":1862527,"corpo":"<p align=justify>\u201cNa verdade, a id\u00e9ia de pintar a realidade faz parte de um\r\nprocesso de nos colorir que vem de anos.\u201d<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cGrande id\u00e9ia, pintar as favelas.\u201d","id":1862528,"corpo":"<p align=justify>\u201cGrande id\u00e9ia, pintar as favelas.\u201d<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201cPoder-se-ia estudar \u2013 uma comiss\u00e3o, Bras\u00edlia, r\u00e1pido \u2013 a distribui\u00e7\u00e3o nacional de cores...\u201d","id":1862529,"corpo":"<p align=justify>\u201cPoder-se-ia estudar \u2013 uma comiss\u00e3o, Bras\u00edlia, r\u00e1pido \u2013 a\r\ndistribui\u00e7\u00e3o nacional de cores...\u201d<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273098,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/14097\/1.gif><\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/511441","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador Adjunto I - \u00c1rea Biocombust\u00edveis","id":7925},{"descricao":"Pesquisador Adjunto I - \u00c1rea Biotecnologia","id":7926},{"descricao":"Pesquisador Adjunto I - \u00c1rea Qu\u00edmica Anal\u00edtica","id":7927}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Tecnologia","sigla":"INT","id":3061,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Read Text 1 attentively to get its main idea and purpose. It consists of:","provas":[{"id":14097,"cargo":{"descricao":"Pesquisador Adjunto I - \u00c1rea Biocombust\u00edveis","id":7925},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Tecnologia","sigla":"INT","id":3061,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"int-2008-funrio-pesquisador-adjunto-i-area-biocombustiveis","tipo":1,"nome":"FUNRIO - INT - Pesquisador Adjunto I - \u00c1rea Biocombust\u00edveis - 2008"},{"id":14098,"cargo":{"descricao":"Pesquisador Adjunto I - \u00c1rea Biotecnologia","id":7926},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Tecnologia","sigla":"INT","id":3061,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"int-2008-funrio-pesquisador-adjunto-i-area-biotecnologia","tipo":1,"nome":"FUNRIO - INT - Pesquisador Adjunto I - \u00c1rea Biotecnologia - 2008"},{"id":14099,"cargo":{"descricao":"Pesquisador Adjunto I - \u00c1rea Qu\u00edmica Anal\u00edtica","id":7927},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Tecnologia","sigla":"INT","id":3061,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"int-2008-funrio-pesquisador-adjunto-i-area-quimica-analitica","tipo":1,"nome":"FUNRIO - INT - Pesquisador Adjunto I - \u00c1rea Qu\u00edmica Anal\u00edtica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:42:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":84,"descricao":"Pesquisa"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":511444,"hashId":"fb9cf67b841f92d70be0d767d89ae82c","enunciado":"<p align=justify>Read Text 1 attentively to get its main idea and purpose. It\r\nconsists of:<\/p>","resposta":1862543,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A report of a research on the crisis of the oceans developed by a member of an environmental policy.","id":1862540,"corpo":"<p align=justify>A report of a research on the crisis of the oceans developed\r\nby a member of an environmental policy.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"An advertisement of a book about the way we can protect from global warming.","id":1862541,"corpo":"<p align=justify>An advertisement of a book about the way we can protect\r\nfrom global warming.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"An interview with an author of a book about water supplies and the way they influence human society.","id":1862542,"corpo":"<p align=justify>An interview with an author of a book about water supplies\r\nand the way they influence human society.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"An article about an author of a book which deals with research about the impending water crisis the planet is suffering.","id":1862543,"corpo":"<p align=justify>An article about an author of a book which deals with\r\nresearch about the impending water crisis the planet is\r\nsuffering.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"An article concerning nonrenewable resources and their effects to the planet.","id":1862544,"corpo":"<p align=justify>An article concerning nonrenewable resources and their\r\neffects to the planet.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" \u00a0 \u00a0 ","id":273100,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/14097\/01.gif><\/P>\r\n<P align=justify>\u00a0<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/14097\/2.gif><\/P>\r\n<P align=justify>\u00a0<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/14097\/3.gif><\/P>","rotulo":13,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13 a 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/511444","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador Adjunto I - \u00c1rea Biocombust\u00edveis","id":7925},{"descricao":"Pesquisador Adjunto I - \u00c1rea Biotecnologia","id":7926},{"descricao":"Pesquisador Adjunto I - \u00c1rea Qu\u00edmica Anal\u00edtica","id":7927}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Tecnologia","sigla":"INT","id":3061,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"In Text 3, you find \u201cThe ice-cream maker&#39;s \u201cCleaner Greener Freezer\u201d uses Hydrocarbons as the refrigerant instead of Hydrofluorocarbons (HFCs)\u201d. What is the function developed by the connector INSTEAD OF?","provas":[{"id":14097,"cargo":{"descricao":"Pesquisador Adjunto I - \u00c1rea Biocombust\u00edveis","id":7925},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Tecnologia","sigla":"INT","id":3061,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"int-2008-funrio-pesquisador-adjunto-i-area-biocombustiveis","tipo":1,"nome":"FUNRIO - INT - Pesquisador Adjunto I - \u00c1rea Biocombust\u00edveis - 2008"},{"id":14098,"cargo":{"descricao":"Pesquisador Adjunto I - \u00c1rea Biotecnologia","id":7926},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Tecnologia","sigla":"INT","id":3061,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"int-2008-funrio-pesquisador-adjunto-i-area-biotecnologia","tipo":1,"nome":"FUNRIO - INT - Pesquisador Adjunto I - \u00c1rea Biotecnologia - 2008"},{"id":14099,"cargo":{"descricao":"Pesquisador Adjunto I - \u00c1rea Qu\u00edmica Anal\u00edtica","id":7927},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Tecnologia","sigla":"INT","id":3061,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"int-2008-funrio-pesquisador-adjunto-i-area-quimica-analitica","tipo":1,"nome":"FUNRIO - INT - Pesquisador Adjunto I - \u00c1rea Qu\u00edmica Anal\u00edtica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:42:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":84,"descricao":"Pesquisa"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":511450,"hashId":"d254654fc8db2121cbca0875800d4e6e","enunciado":"<p align=justify>In Text 3, you find \u201cThe ice-cream maker&#39;s \u201cCleaner Greener\r\nFreezer\u201d uses Hydrocarbons as the refrigerant instead of\r\nHydrofluorocarbons (HFCs)\u201d. What is the function developed by\r\nthe connector INSTEAD OF?<\/p>","resposta":1862573,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"To introduce examples.","id":1862570,"corpo":"<p align=justify>To introduce examples.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"To add ideas or elements.","id":1862571,"corpo":"<p align=justify>To add ideas or elements.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"To make inferences.","id":1862572,"corpo":"<p align=justify>To make inferences.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"To contrast ideas or elements.","id":1862573,"corpo":"<p align=justify>To contrast ideas or elements.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"To reinforce an idea.","id":1862574,"corpo":"<p align=justify>To reinforce an idea.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" \u00a0 \u00a0 ","id":273100,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/14097\/01.gif><\/P>\r\n<P align=justify>\u00a0<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/14097\/2.gif><\/P>\r\n<P align=justify>\u00a0<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/14097\/3.gif><\/P>","rotulo":13,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13 a 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/511450","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador Adjunto I - \u00c1rea Biocombust\u00edveis","id":7925},{"descricao":"Pesquisador Adjunto I - \u00c1rea Biotecnologia","id":7926},{"descricao":"Pesquisador Adjunto I - \u00c1rea Qu\u00edmica Anal\u00edtica","id":7927}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Tecnologia","sigla":"INT","id":3061,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O programa Bloco de Notas \u00e9 um editor de texto b\u00e1sico do sistema operacional Windows XP usado para documentos simples, acess\u00edvel atrav\u00e9s do bot\u00e3o \u201cIniciar\u201d, apontando para \u201cTodos os programas\u201d, depois \u201cAcess\u00f3rios\u201d. Sobre o Bloco de Notas, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":14097,"cargo":{"descricao":"Pesquisador Adjunto I - \u00c1rea Biocombust\u00edveis","id":7925},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Tecnologia","sigla":"INT","id":3061,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"int-2008-funrio-pesquisador-adjunto-i-area-biocombustiveis","tipo":1,"nome":"FUNRIO - INT - Pesquisador Adjunto I - \u00c1rea Biocombust\u00edveis - 2008"},{"id":14098,"cargo":{"descricao":"Pesquisador Adjunto I - \u00c1rea Biotecnologia","id":7926},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Tecnologia","sigla":"INT","id":3061,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"int-2008-funrio-pesquisador-adjunto-i-area-biotecnologia","tipo":1,"nome":"FUNRIO - INT - Pesquisador Adjunto I - \u00c1rea Biotecnologia - 2008"},{"id":14099,"cargo":{"descricao":"Pesquisador Adjunto I - \u00c1rea Qu\u00edmica Anal\u00edtica","id":7927},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Tecnologia","sigla":"INT","id":3061,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"int-2008-funrio-pesquisador-adjunto-i-area-quimica-analitica","tipo":1,"nome":"FUNRIO - INT - Pesquisador Adjunto I - \u00c1rea Qu\u00edmica Anal\u00edtica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:42:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":84,"descricao":"Pesquisa"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":511456,"hashId":"f9cd12e4e2ffaa3b302ab3b3a2e19d54","enunciado":"O programa Bloco de Notas \u00e9 um editor de texto b\u00e1sico do\r\nsistema operacional Windows XP usado para documentos\r\nsimples, acess\u00edvel atrav\u00e9s do bot\u00e3o \u201cIniciar\u201d, apontando para\r\n\u201cTodos os programas\u201d, depois \u201cAcess\u00f3rios\u201d. Sobre o Bloco de\r\nNotas, \u00e9 correto afirmar que:","resposta":1862604,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"permite inserir imagens junto ao texto.","id":1862600,"corpo":"<p align=justify>permite inserir imagens junto ao texto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o permite formatar fonte.","id":1862601,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o permite formatar fonte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o permite localizar e substituir texto.","id":1862602,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o permite localizar e substituir texto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"permite editar e salvar arquivos no formato .DOC.","id":1862603,"corpo":"<p align=justify>permite editar e salvar arquivos no formato .DOC.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"permite configurar p\u00e1gina com cabe\u00e7alho e rodap\u00e9.","id":1862604,"corpo":"<p align=justify>permite configurar p\u00e1gina com cabe\u00e7alho e rodap\u00e9.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273101,"enunciado":"","rotulo":23,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"}],"slug":"informatica\/511456","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador Adjunto I - \u00c1rea Biocombust\u00edveis","id":7925},{"descricao":"Pesquisador Adjunto I - \u00c1rea Biotecnologia","id":7926},{"descricao":"Pesquisador Adjunto I - \u00c1rea Qu\u00edmica Anal\u00edtica","id":7927}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Tecnologia","sigla":"INT","id":3061,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No programa Microsoft Word, qual o efeito ao teclar as teclas Shift + Home dentro de um documento?","provas":[{"id":14097,"cargo":{"descricao":"Pesquisador Adjunto I - \u00c1rea Biocombust\u00edveis","id":7925},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Tecnologia","sigla":"INT","id":3061,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"int-2008-funrio-pesquisador-adjunto-i-area-biocombustiveis","tipo":1,"nome":"FUNRIO - INT - Pesquisador Adjunto I - \u00c1rea Biocombust\u00edveis - 2008"},{"id":14098,"cargo":{"descricao":"Pesquisador Adjunto I - \u00c1rea Biotecnologia","id":7926},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Tecnologia","sigla":"INT","id":3061,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"int-2008-funrio-pesquisador-adjunto-i-area-biotecnologia","tipo":1,"nome":"FUNRIO - INT - Pesquisador Adjunto I - \u00c1rea Biotecnologia - 2008"},{"id":14099,"cargo":{"descricao":"Pesquisador Adjunto I - \u00c1rea Qu\u00edmica Anal\u00edtica","id":7927},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Tecnologia","sigla":"INT","id":3061,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"int-2008-funrio-pesquisador-adjunto-i-area-quimica-analitica","tipo":1,"nome":"FUNRIO - INT - Pesquisador Adjunto I - \u00c1rea Qu\u00edmica Anal\u00edtica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:42:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":84,"descricao":"Pesquisa"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":511457,"hashId":"91d96f2aea8eeb18c1307cc2ed5c2d92","enunciado":"<p align=justify>No programa Microsoft Word, qual o efeito ao teclar as teclas\r\nShift + Home dentro de um documento?<\/p>","resposta":1862605,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Selecionar o texto da posi\u00e7\u00e3o do cursor at\u00e9 o in\u00edcio da linha.","id":1862605,"corpo":"<p align=justify>Selecionar o texto da posi\u00e7\u00e3o do cursor at\u00e9 o in\u00edcio da linha.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Selecionar o texto da posi\u00e7\u00e3o do cursor at\u00e9 o in\u00edcio da p\u00e1gina.","id":1862606,"corpo":"<p align=justify>Selecionar o texto da posi\u00e7\u00e3o do cursor at\u00e9 o in\u00edcio da\r\np\u00e1gina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Selecionar o texto da posi\u00e7\u00e3o do cursor at\u00e9 o in\u00edcio do documento.","id":1862607,"corpo":"<p align=justify>Selecionar o texto da posi\u00e7\u00e3o do cursor at\u00e9 o in\u00edcio do\r\ndocumento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Posicionar o cursor no in\u00edcio da linha","id":1862608,"corpo":"<p align=justify>Posicionar o cursor no in\u00edcio da linha<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Posicionar o cursor no in\u00edcio da p\u00e1gina.","id":1862609,"corpo":"<p align=justify>Posicionar o cursor no in\u00edcio da p\u00e1gina.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273101,"enunciado":"","rotulo":23,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/511457","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador Adjunto I - \u00c1rea Biocombust\u00edveis","id":7925},{"descricao":"Pesquisador Adjunto I - \u00c1rea Biotecnologia","id":7926},{"descricao":"Pesquisador Adjunto I - \u00c1rea Qu\u00edmica Anal\u00edtica","id":7927}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Tecnologia","sigla":"INT","id":3061,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O programa Writer do pacote BR Office \u00e9 um editor de textos similar ao Microsoft Word, que pode ler e editar arquivos originalmente criados no formato .DOC do Word e em outros formatos. Qual \u00e9 o formato de arquivo padr\u00e3o em que os documentos editados no programa BR Office Writer s\u00e3o salvos?","provas":[{"id":14097,"cargo":{"descricao":"Pesquisador Adjunto I - \u00c1rea Biocombust\u00edveis","id":7925},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Tecnologia","sigla":"INT","id":3061,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"int-2008-funrio-pesquisador-adjunto-i-area-biocombustiveis","tipo":1,"nome":"FUNRIO - INT - Pesquisador Adjunto I - \u00c1rea Biocombust\u00edveis - 2008"},{"id":14098,"cargo":{"descricao":"Pesquisador Adjunto I - \u00c1rea Biotecnologia","id":7926},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Tecnologia","sigla":"INT","id":3061,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"int-2008-funrio-pesquisador-adjunto-i-area-biotecnologia","tipo":1,"nome":"FUNRIO - INT - Pesquisador Adjunto I - \u00c1rea Biotecnologia - 2008"},{"id":14099,"cargo":{"descricao":"Pesquisador Adjunto I - \u00c1rea Qu\u00edmica Anal\u00edtica","id":7927},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Tecnologia","sigla":"INT","id":3061,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"int-2008-funrio-pesquisador-adjunto-i-area-quimica-analitica","tipo":1,"nome":"FUNRIO - INT - Pesquisador Adjunto I - \u00c1rea Qu\u00edmica Anal\u00edtica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:42:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":84,"descricao":"Pesquisa"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":511458,"hashId":"fc5d71e50352b9a59b4e45e61adb364f","enunciado":"<p align=justify>O programa Writer do pacote BR Office \u00e9 um editor de textos\r\nsimilar ao Microsoft Word, que pode ler e editar arquivos\r\noriginalmente criados no formato .DOC do Word e em outros\r\nformatos. Qual \u00e9 o formato de arquivo padr\u00e3o em que os\r\ndocumentos editados no programa BR Office Writer s\u00e3o salvos?<\/p>","resposta":1862612,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":".ODF","id":1862610,"corpo":"<p align=justify>.ODF<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":".ODS","id":1862611,"corpo":"<p align=justify>.ODS<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":".ODT","id":1862612,"corpo":"<p align=justify>.ODT<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":".PDF","id":1862613,"corpo":"<p align=justify>.PDF<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":".RTF","id":1862614,"corpo":"<p align=justify>.RTF<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273101,"enunciado":"","rotulo":23,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Writer","oab":false,"nome":"Writer","pai":420467,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405131,"slug":"informatica-writer"}],"slug":"informatica\/511458","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador Adjunto I - \u00c1rea Biocombust\u00edveis","id":7925}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Tecnologia","sigla":"INT","id":3061,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O exemplo de catalisador homog\u00eaneo utilizado na produ\u00e7\u00e3o de biodiesel \u00e9 o(a)","provas":[{"id":14097,"cargo":{"descricao":"Pesquisador Adjunto I - \u00c1rea Biocombust\u00edveis","id":7925},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Tecnologia","sigla":"INT","id":3061,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"int-2008-funrio-pesquisador-adjunto-i-area-biocombustiveis","tipo":1,"nome":"FUNRIO - INT - Pesquisador Adjunto I - \u00c1rea Biocombust\u00edveis - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:42:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":84,"descricao":"Pesquisa"}],"id":511465,"hashId":"a604213e3857baf3432fe757ce62e296","enunciado":"<p align=justify>O exemplo de catalisador homog\u00eaneo utilizado na produ\u00e7\u00e3o de\r\nbiodiesel \u00e9 o(a)<\/p>","resposta":1862649,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"enzima","id":1862645,"corpo":"<p align=justify>enzima<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ze\u00f3lita","id":1862646,"corpo":"<p align=justify>ze\u00f3lita<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"argila","id":1862647,"corpo":"<p align=justify>argila<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pol\u00edmeros org\u00e2nicos","id":1862648,"corpo":"<p align=justify>pol\u00edmeros org\u00e2nicos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"hidr\u00f3xido de pot\u00e1ssio","id":1862649,"corpo":"<p align=justify>hidr\u00f3xido de pot\u00e1ssio<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273102,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Energia","oab":false,"nome":"Energia","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394764,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-energia"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: G\u00e1s e Bioenergia","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: G\u00e1s e Bioenergia","pai":394764,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394765,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-gas-e-bioenergia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/511465","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador Adjunto I - \u00c1rea Biocombust\u00edveis","id":7925}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Tecnologia","sigla":"INT","id":3061,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Al\u00e9m da an\u00e1lise do teor de biodiesel em ambientes aqu\u00e1ticos e terrestres por cromatografia gasosa, podemos avaliar a sua biodegradabilidade, utilizando o(a)","provas":[{"id":14097,"cargo":{"descricao":"Pesquisador Adjunto I - \u00c1rea Biocombust\u00edveis","id":7925},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Tecnologia","sigla":"INT","id":3061,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"int-2008-funrio-pesquisador-adjunto-i-area-biocombustiveis","tipo":1,"nome":"FUNRIO - INT - Pesquisador Adjunto I - \u00c1rea Biocombust\u00edveis - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:42:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":84,"descricao":"Pesquisa"}],"id":511479,"hashId":"3881ce6caa67c6dd66f236b6157ce982","enunciado":"<p align=justify>Al\u00e9m da an\u00e1lise do teor de biodiesel em ambientes aqu\u00e1ticos e\r\nterrestres por cromatografia gasosa, podemos avaliar a sua\r\nbiodegradabilidade, utilizando o(a)<\/p>","resposta":1862715,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"m\u00e9todo de evolu\u00e7\u00e3o de CO2 e germina\u00e7\u00e3o de sementes","id":1862715,"corpo":"<p align=justify>m\u00e9todo de evolu\u00e7\u00e3o de CO2 e germina\u00e7\u00e3o de sementes<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ictio toxicidade","id":1862716,"corpo":"<p align=justify>ictio toxicidade<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a\u00e7\u00e3o moluscicida","id":1862717,"corpo":"<p align=justify>a\u00e7\u00e3o moluscicida<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"determina\u00e7\u00e3o de sua dose letal 50%","id":1862718,"corpo":"<p align=justify>determina\u00e7\u00e3o de sua dose letal 50%<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"citotoxidade in vitro","id":1862719,"corpo":"citotoxidade in vitro","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273103,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Energia","oab":false,"nome":"Energia","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394764,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-energia"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: G\u00e1s e Bioenergia","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: G\u00e1s e Bioenergia","pai":394764,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394765,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-gas-e-bioenergia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/511479","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador Adjunto I - \u00c1rea Biocombust\u00edveis","id":7925}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Tecnologia","sigla":"INT","id":3061,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No processo de produ\u00e7\u00e3o de biodiesel em batelada, a camada inferior contendo glicerina \u00e9 separada por decanta\u00e7\u00e3o. No processo cont\u00ednuo, esta mesma camada \u00e9 separada por","provas":[{"id":14097,"cargo":{"descricao":"Pesquisador Adjunto I - \u00c1rea Biocombust\u00edveis","id":7925},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Tecnologia","sigla":"INT","id":3061,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"int-2008-funrio-pesquisador-adjunto-i-area-biocombustiveis","tipo":1,"nome":"FUNRIO - INT - Pesquisador Adjunto I - \u00c1rea Biocombust\u00edveis - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:42:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":84,"descricao":"Pesquisa"}],"id":511480,"hashId":"ddbcf98d7d7b1d862418512cd4c22d1e","enunciado":"<p align=justify>No processo de produ\u00e7\u00e3o de biodiesel em batelada, a camada\r\ninferior contendo glicerina \u00e9 separada por decanta\u00e7\u00e3o. No\r\nprocesso cont\u00ednuo, esta mesma camada \u00e9 separada por<\/p>","resposta":1862724,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"filtra\u00e7\u00e3o.","id":1862720,"corpo":"<p align=justify>filtra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"destila\u00e7\u00e3o","id":1862721,"corpo":"<p align=justify>destila\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"extra\u00e7\u00e3o com \u00e1gua.","id":1862722,"corpo":"<p align=justify>extra\u00e7\u00e3o com \u00e1gua.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"adsor\u00e7\u00e3o em argila.","id":1862723,"corpo":"<p align=justify>adsor\u00e7\u00e3o em argila.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"centrifuga\u00e7\u00e3o.","id":1862724,"corpo":"<p align=justify>centrifuga\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273103,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Energia","oab":false,"nome":"Energia","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394764,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-energia"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: G\u00e1s e Bioenergia","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: G\u00e1s e Bioenergia","pai":394764,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394765,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-gas-e-bioenergia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/511480","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador Adjunto I - \u00c1rea Biotecnologia","id":7926}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Tecnologia","sigla":"INT","id":3061,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A via do metileritritol fosfato (MEP) \u00e9","provas":[{"id":14098,"cargo":{"descricao":"Pesquisador Adjunto I - \u00c1rea Biotecnologia","id":7926},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Tecnologia","sigla":"INT","id":3061,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"int-2008-funrio-pesquisador-adjunto-i-area-biotecnologia","tipo":1,"nome":"FUNRIO - INT - Pesquisador Adjunto I - \u00c1rea Biotecnologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:42:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":84,"descricao":"Pesquisa"}],"id":511491,"hashId":"241bd505a73281bf99aa58654b6491e8","enunciado":"<p align=justify>A via do metileritritol fosfato (MEP) \u00e9<\/p>","resposta":1862775,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uma via alternativa para a bioss\u00edntese dos terpen\u00f3ides e ocorre nos cloroplastos.","id":1862775,"corpo":"<p align=justify>uma via alternativa para a bioss\u00edntese dos terpen\u00f3ides e\r\nocorre nos cloroplastos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a rota exclusiva de produ\u00e7\u00e3o da isopentenil difosfato e seu is\u00f4mero.","id":1862776,"corpo":"<p align=justify>a rota exclusiva de produ\u00e7\u00e3o da isopentenil difosfato e seu\r\nis\u00f4mero.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o caminho biossint\u00e9tico que converte amino\u00e1cidos em \u00e1cido trans-cin\u00e2mico.","id":1862777,"corpo":"<p align=justify>o caminho biossint\u00e9tico que converte amino\u00e1cidos em \u00e1cido\r\ntrans-cin\u00e2mico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a via biossint\u00e9tica que leva a produ\u00e7\u00e3o ti\u00f3is.","id":1862778,"corpo":"<p align=justify>a via biossint\u00e9tica que leva a produ\u00e7\u00e3o ti\u00f3is.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a principal rota que leva a produ\u00e7\u00e3o de antocianidinas.","id":1862779,"corpo":"<p align=justify>a principal rota que leva a produ\u00e7\u00e3o de antocianidinas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273104,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Bioqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398239,"slug":"biologia-bioquimica"}],"slug":"biologia\/511491","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador Adjunto I - \u00c1rea Biotecnologia","id":7926}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Tecnologia","sigla":"INT","id":3061,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A produ\u00e7\u00e3o em sistemas de duas fases em bioreatores significa a","provas":[{"id":14098,"cargo":{"descricao":"Pesquisador Adjunto I - \u00c1rea Biotecnologia","id":7926},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Tecnologia","sigla":"INT","id":3061,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"int-2008-funrio-pesquisador-adjunto-i-area-biotecnologia","tipo":1,"nome":"FUNRIO - INT - Pesquisador Adjunto I - \u00c1rea Biotecnologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:42:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":84,"descricao":"Pesquisa"}],"id":511492,"hashId":"78208d4817762839e51f999f284dd585","enunciado":"<p align=justify>A produ\u00e7\u00e3o em sistemas de duas fases em bioreatores significa a<\/p>","resposta":1862780,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"conjun\u00e7\u00e3o de uma fase aquosa do meio de cultura com uma fase org\u00e2nica de extra\u00e7\u00e3o.","id":1862780,"corpo":"<p align=justify>conjun\u00e7\u00e3o de uma fase aquosa do meio de cultura com uma\r\nfase org\u00e2nica de extra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"extra\u00e7\u00e3o de compostos em duas etapas de cultura.","id":1862781,"corpo":"<p align=justify>extra\u00e7\u00e3o de compostos em duas etapas de cultura.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"produ\u00e7\u00e3o em dois suportes de extra\u00e7\u00e3o diferentes.","id":1862782,"corpo":"<p align=justify>produ\u00e7\u00e3o em dois suportes de extra\u00e7\u00e3o diferentes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"combina\u00e7\u00e3o de suportes de extra\u00e7\u00e3o e fases de cultura diferentes.","id":1862783,"corpo":"<p align=justify>combina\u00e7\u00e3o de suportes de extra\u00e7\u00e3o e fases de cultura\r\ndiferentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"independ\u00eancia entre dois suportes e fases de cultura diferentes.","id":1862784,"corpo":"<p align=justify>independ\u00eancia entre dois suportes e fases de cultura\r\ndiferentes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273105,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Bioqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398239,"slug":"biologia-bioquimica"}],"slug":"biologia\/511492","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador Adjunto I - \u00c1rea Biotecnologia","id":7926}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Tecnologia","sigla":"INT","id":3061,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A altera\u00e7\u00e3o no metabolismo de citocininas das \u201cra\u00edzes em cabeleira\u201d induzidas por Agrobacterium rhizogenes \u00e9 o resultado da transfer\u00eancia dos genes","provas":[{"id":14098,"cargo":{"descricao":"Pesquisador Adjunto I - \u00c1rea Biotecnologia","id":7926},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Tecnologia","sigla":"INT","id":3061,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"int-2008-funrio-pesquisador-adjunto-i-area-biotecnologia","tipo":1,"nome":"FUNRIO - INT - Pesquisador Adjunto I - \u00c1rea Biotecnologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:42:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":84,"descricao":"Pesquisa"}],"id":511496,"hashId":"98e4ab05097e4de43f197ddb5cf3267f","enunciado":"<p align=justify>A altera\u00e7\u00e3o no metabolismo de citocininas das \u201cra\u00edzes em\r\ncabeleira\u201d induzidas por Agrobacterium rhizogenes \u00e9 o resultado\r\nda transfer\u00eancia dos genes<\/p>","resposta":1862804,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mad para o genoma da planta.","id":1862800,"corpo":"<p align=justify>Mad para o genoma da planta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cat para o genoma da planta.","id":1862801,"corpo":"<p align=justify>Cat para o genoma da planta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nod para o genoma da planta.","id":1862802,"corpo":"<p align=justify>Nod para o genoma da planta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sur para o genoma da planta.","id":1862803,"corpo":"<p align=justify>Sur para o genoma da planta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Rol para o genoma da planta.","id":1862804,"corpo":"<p align=justify>Rol para o genoma da planta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273105,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Fisiologia Vegetal","oab":false,"nome":"Fisiologia Vegetal","pai":398230,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398232,"slug":"biologia-fisiologia-vegetal"},{"nome_clean":"Biotecnologia","oab":false,"nome":"Biotecnologia","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398315,"slug":"biologia-biotecnologia"}],"slug":"biologia\/511496","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador Adjunto I - \u00c1rea Biotecnologia","id":7926}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Tecnologia","sigla":"INT","id":3061,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O plasm\u00eddio YEp 13 de clonagem de genes em levedura caracteriza-se por","provas":[{"id":14098,"cargo":{"descricao":"Pesquisador Adjunto I - \u00c1rea Biotecnologia","id":7926},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Tecnologia","sigla":"INT","id":3061,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"int-2008-funrio-pesquisador-adjunto-i-area-biotecnologia","tipo":1,"nome":"FUNRIO - INT - Pesquisador Adjunto I - \u00c1rea Biotecnologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:42:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":84,"descricao":"Pesquisa"}],"id":511500,"hashId":"17b42e8ae9d292edbd0d238d64c8aea2","enunciado":"<p align=justify>O plasm\u00eddio YEp 13 de clonagem de genes em levedura\r\ncaracteriza-se por<\/p>","resposta":1862822,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ser dependente da origem de replica\u00e7\u00e3o de outro organismo.","id":1862820,"corpo":"<p align=justify>ser dependente da origem de replica\u00e7\u00e3o de outro organismo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ser um plasm\u00eddio epissomal que \u00e9 destitu\u00eddo de qualquer parte do c\u00edrculo de 2um.","id":1862821,"corpo":"<p align=justify>ser um plasm\u00eddio epissomal que \u00e9 destitu\u00eddo de qualquer\r\nparte do c\u00edrculo de 2um.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ser um plasm\u00eddio epissomal de levedura com replica\u00e7\u00e3o aut\u00f4noma.","id":1862822,"corpo":"<p align=justify>ser um plasm\u00eddio epissomal de levedura com replica\u00e7\u00e3o\r\naut\u00f4noma.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"conter uma origem de replica\u00e7\u00e3o cromossomal.","id":1862823,"corpo":"<p align=justify>conter uma origem de replica\u00e7\u00e3o cromossomal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ser um plasm\u00eddio epissomal que n\u00e3o pode se replicar em Escherichia coli.","id":1862824,"corpo":"<p align=justify>ser um plasm\u00eddio epissomal que n\u00e3o pode se replicar em\r\nEscherichia coli.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273105,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Biotecnologia","oab":false,"nome":"Biotecnologia","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398315,"slug":"biologia-biotecnologia"},{"nome_clean":"Reino Fungi","oab":false,"nome":"Reino Fungi","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402547,"slug":"biologia-reino-fungi"}],"slug":"biologia\/511500","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador Adjunto I - \u00c1rea Biotecnologia","id":7926}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Tecnologia","sigla":"INT","id":3061,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para express\u00e3o de prote\u00ednas heter\u00f3logas em leveduras metilotr\u00f3ficas, \u00e9 necess\u00e1rio","provas":[{"id":14098,"cargo":{"descricao":"Pesquisador Adjunto I - \u00c1rea Biotecnologia","id":7926},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Tecnologia","sigla":"INT","id":3061,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"int-2008-funrio-pesquisador-adjunto-i-area-biotecnologia","tipo":1,"nome":"FUNRIO - INT - Pesquisador Adjunto I - \u00c1rea Biotecnologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:42:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":84,"descricao":"Pesquisa"}],"id":511501,"hashId":"2dc0c3ce159a968b9827509673d2562f","enunciado":"<p align=justify>Para express\u00e3o de prote\u00ednas heter\u00f3logas em leveduras\r\nmetilotr\u00f3ficas, \u00e9 necess\u00e1rio<\/p>","resposta":1862827,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"expressar o gene em Sacharomices cerevisae.","id":1862825,"corpo":"<p align=justify>expressar o gene em Sacharomices cerevisae.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"utilizar o terminador de Escherichia coli.","id":1862826,"corpo":"<p align=justify>utilizar o terminador de Escherichia coli.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"clonar o gene de interesse sob o controle do promotor da \u00e1lcool oxidade.","id":1862827,"corpo":"<p align=justify>clonar o gene de interesse sob o controle do promotor da\r\n\u00e1lcool oxidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"utilizar glicose como indutora de express\u00e3o.","id":1862828,"corpo":"<p align=justify>utilizar glicose como indutora de express\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"empregar a seq\u00fc\u00eancia leader da \u00e1lcool oxidade para secre\u00e7\u00e3o.","id":1862829,"corpo":"<p align=justify>empregar a seq\u00fc\u00eancia leader da \u00e1lcool oxidade para\r\nsecre\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273105,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Biotecnologia","oab":false,"nome":"Biotecnologia","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398315,"slug":"biologia-biotecnologia"},{"nome_clean":"Reino Fungi","oab":false,"nome":"Reino Fungi","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402547,"slug":"biologia-reino-fungi"}],"slug":"biologia\/511501","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador Adjunto I - \u00c1rea Qu\u00edmica Anal\u00edtica","id":7927}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Tecnologia","sigla":"INT","id":3061,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O detector de ioniza\u00e7\u00e3o de chama, na cromatografia a g\u00e1s, n\u00e3o pode ser chamado de detector universal porque","provas":[{"id":14099,"cargo":{"descricao":"Pesquisador Adjunto I - \u00c1rea Qu\u00edmica Anal\u00edtica","id":7927},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Tecnologia","sigla":"INT","id":3061,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"int-2008-funrio-pesquisador-adjunto-i-area-quimica-analitica","tipo":1,"nome":"FUNRIO - INT - Pesquisador Adjunto I - \u00c1rea Qu\u00edmica Anal\u00edtica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:42:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":511506,"hashId":"95ea7d3a2a236e88365826378804ba4d","enunciado":"<p align=justify>O detector de ioniza\u00e7\u00e3o de chama, na cromatografia a g\u00e1s, n\u00e3o\r\npode ser chamado de detector universal porque<\/p>","resposta":1862852,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 mais sens\u00edvel com uma vaz\u00e3o menor.","id":1862850,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 mais sens\u00edvel com uma vaz\u00e3o menor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 sens\u00edvel apenas para halog\u00eanios.","id":1862851,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 sens\u00edvel apenas para halog\u00eanios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o apresenta sensibilidade a subst\u00e2ncias que n\u00e3o sejam hidrocarbonetos.","id":1862852,"corpo":"n\u00e3o apresenta sensibilidade a subst\u00e2ncias que n\u00e3o sejam\r\nhidrocarbonetos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"no apresenta sensibilidade para halog\u00eanios e arom\u00e1ticos.","id":1862853,"corpo":"<p align=justify>no apresenta sensibilidade para halog\u00eanios e arom\u00e1ticos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 sens\u00edvel para quantidades diminutas de amostra.","id":1862854,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o \u00e9 sens\u00edvel para quantidades diminutas de amostra.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273106,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais em qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais em qu\u00edmica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400906,"slug":"quimica-praticas-laboratoriais-em-quimica"}],"slug":"quimica\/511506","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador Adjunto I - \u00c1rea Qu\u00edmica Anal\u00edtica","id":7927}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Tecnologia","sigla":"INT","id":3061,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na cromatografia l\u00edquida de alta efici\u00eancia n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel a utiliza\u00e7\u00e3o de colunas capilares porque","provas":[{"id":14099,"cargo":{"descricao":"Pesquisador Adjunto I - \u00c1rea Qu\u00edmica Anal\u00edtica","id":7927},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Tecnologia","sigla":"INT","id":3061,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"int-2008-funrio-pesquisador-adjunto-i-area-quimica-analitica","tipo":1,"nome":"FUNRIO - INT - Pesquisador Adjunto I - \u00c1rea Qu\u00edmica Anal\u00edtica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:42:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":511507,"hashId":"35829ae4fe1218b3405a7d5a42ae47bb","enunciado":"<p align=justify>Na cromatografia l\u00edquida de alta efici\u00eancia n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel a\r\nutiliza\u00e7\u00e3o de colunas capilares porque<\/p>","resposta":1862858,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o custo da an\u00e1lise aumentaria demasiadamente.","id":1862855,"corpo":"<p align=justify>o custo da an\u00e1lise aumentaria demasiadamente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ainda n\u00e3o existe tecnologia para se produzir uma fase estacion\u00e1ria para este tipo de coluna.","id":1862856,"corpo":"<p align=justify>ainda n\u00e3o existe tecnologia para se produzir uma fase\r\nestacion\u00e1ria para este tipo de coluna.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a difus\u00e3o em gases \u00e9 100 vezes mais lenta que a difus\u00e3o em l\u00edquidos.","id":1862857,"corpo":"<p align=justify>a difus\u00e3o em gases \u00e9 100 vezes mais lenta que a difus\u00e3o em\r\nl\u00edquidos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o di\u00e2metro do canal do solvente \u00e9 muito grande para ser percorrido por uma mol\u00e9cula de soluto em pequeno intervalo de tempo.","id":1862858,"corpo":"<p align=justify>o di\u00e2metro do canal do solvente \u00e9 muito grande para ser\r\npercorrido por uma mol\u00e9cula de soluto em pequeno intervalo\r\nde tempo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a sua utiliza\u00e7\u00e3o provocaria o aumento do n\u00famero e pratos te\u00f3ricos, diminuindo a efici\u00eancia, de acordo com a equa\u00e7\u00e3o de Van Deemter.","id":1862859,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>a sua utiliza\u00e7\u00e3o provocaria o aumento do n\u00famero e pratos\r\nte\u00f3ricos, diminuindo a efici\u00eancia, de acordo com a equa\u00e7\u00e3o\r\nde Van Deemter.<\/p><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273106,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais em qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais em qu\u00edmica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400906,"slug":"quimica-praticas-laboratoriais-em-quimica"}],"slug":"quimica\/511507","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador Adjunto I - \u00c1rea Qu\u00edmica Anal\u00edtica","id":7927}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Tecnologia","sigla":"INT","id":3061,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A cor que voc\u00ea esperaria observar para uma solu\u00e7\u00e3o do \u00edon Fe(ferrozina)3 4 - , que tem um m\u00e1ximo de absorv\u00e2ncia no vis\u00edvel em 562 nm \u00e9 a","provas":[{"id":14099,"cargo":{"descricao":"Pesquisador Adjunto I - \u00c1rea Qu\u00edmica Anal\u00edtica","id":7927},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Tecnologia","sigla":"INT","id":3061,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"int-2008-funrio-pesquisador-adjunto-i-area-quimica-analitica","tipo":1,"nome":"FUNRIO - INT - Pesquisador Adjunto I - \u00c1rea Qu\u00edmica Anal\u00edtica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:42:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":511513,"hashId":"3470ec032fa9403d04311a769ad796a4","enunciado":"<P align=justify>A cor que voc\u00ea esperaria observar para uma solu\u00e7\u00e3o do \u00edon Fe(ferrozina)<SUB>3<\/SUB> <SUP>4 -<\/SUP> , que tem um m\u00e1ximo de absorv\u00e2ncia no vis\u00edvel em 562 nm \u00e9 a<\/P>","resposta":1862887,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Verde.","id":1862885,"corpo":"<p align=justify>Verde.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Amarela.","id":1862886,"corpo":"<p align=justify>Amarela.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Azul-violeta","id":1862887,"corpo":"<p align=justify>Azul-violeta<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Vermelha","id":1862888,"corpo":"<p align=justify>Vermelha<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Amarela-verde.","id":1862889,"corpo":"Amarela-verde.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273107,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais em qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais em qu\u00edmica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400906,"slug":"quimica-praticas-laboratoriais-em-quimica"}],"slug":"quimica\/511513","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador Adjunto I - \u00c1rea Qu\u00edmica Anal\u00edtica","id":7927}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Tecnologia","sigla":"INT","id":3061,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma das t\u00e9cnicas mais populares para o manuseio de amostras s\u00f3lidas em espectrometria do infravermelho \u00e9 o pastilhamento com KBr. Isso se deve principalmente porque o KBr","provas":[{"id":14099,"cargo":{"descricao":"Pesquisador Adjunto I - \u00c1rea Qu\u00edmica Anal\u00edtica","id":7927},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Tecnologia","sigla":"INT","id":3061,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"int-2008-funrio-pesquisador-adjunto-i-area-quimica-analitica","tipo":1,"nome":"FUNRIO - INT - Pesquisador Adjunto I - \u00c1rea Qu\u00edmica Anal\u00edtica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:42:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":511515,"hashId":"b72533dec48a5a9d5323634f60c652d1","enunciado":"<p align=justify>Uma das t\u00e9cnicas mais populares para o manuseio de amostras\r\ns\u00f3lidas em espectrometria do infravermelho \u00e9 o pastilhamento\r\ncom KBr. Isso se deve principalmente porque o KBr<\/p>","resposta":1862899,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apresenta hidr\u00f3lise alcalina.","id":1862895,"corpo":"<p align=justify>apresenta hidr\u00f3lise alcalina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"possui maior transpar\u00eancia em freq\u00fc\u00eancias baixas.","id":1862896,"corpo":"<p align=justify>possui maior transpar\u00eancia em freq\u00fc\u00eancias baixas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apresenta numerosos picos de absor\u00e7\u00e3o na regi\u00e3o do infravermelho.","id":1862897,"corpo":"<p align=justify>apresenta numerosos picos de absor\u00e7\u00e3o na regi\u00e3o do\r\ninfravermelho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aumenta o caminho \u00f3ptico da c\u00e9lula de absor\u00e7\u00e3o.","id":1862898,"corpo":"<p align=justify>aumenta o caminho \u00f3ptico da c\u00e9lula de absor\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"transmite na maior parte do espectro infravermelho, por ser i\u00f4nico.","id":1862899,"corpo":"transmite na maior parte do espectro infravermelho, por ser\r\ni\u00f4nico.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273107,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais em qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais em qu\u00edmica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400906,"slug":"quimica-praticas-laboratoriais-em-quimica"}],"slug":"quimica\/511515","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador Adjunto I - \u00c1rea Qu\u00edmica Anal\u00edtica","id":7927}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Tecnologia","sigla":"INT","id":3061,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao se empregar l\u00e2mpada de deut\u00e9rio na espectrometria UVVis\u00edvel, deve-se usar cubetas de quartzo, pois","provas":[{"id":14099,"cargo":{"descricao":"Pesquisador Adjunto I - \u00c1rea Qu\u00edmica Anal\u00edtica","id":7927},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Tecnologia","sigla":"INT","id":3061,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"int-2008-funrio-pesquisador-adjunto-i-area-quimica-analitica","tipo":1,"nome":"FUNRIO - INT - Pesquisador Adjunto I - \u00c1rea Qu\u00edmica Anal\u00edtica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:42:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":511519,"hashId":"4e4c05bc7af4eedbdabc531bd8b98d3a","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>Ao se empregar l\u00e2mpada de deut\u00e9rio na espectrometria UVVis\u00edvel,\r\ndeve-se usar cubetas de quartzo, pois<\/p><\/p>","resposta":1862918,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as cubetas de vidro s\u00e3o mais fr\u00e1geis.","id":1862915,"corpo":"<p align=justify>as cubetas de vidro s\u00e3o mais fr\u00e1geis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"elas possuem uma espessura de parede maior.","id":1862916,"corpo":"<p align=justify>elas possuem uma espessura de parede maior.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o quartzo \u00e9 um material amorfo.","id":1862917,"corpo":"<p align=justify>o quartzo \u00e9 um material amorfo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o vidro absorve em comprimentos de onda abaixo de 350 nm.","id":1862918,"corpo":"<p align=justify>o vidro absorve em comprimentos de onda abaixo de 350\r\nnm.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o vidro n\u00e3o suporta temperaturas acima de 100 0C.","id":1862919,"corpo":"<p align=justify>o vidro n\u00e3o suporta temperaturas acima de 100 0C.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273107,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Elementos Qu\u00edmicos, Subst\u00e2ncias e propriedades qu\u00edmicas, Tabela Peri\u00f3dica","oab":false,"nome":"Elementos Qu\u00edmicos, Subst\u00e2ncias e propriedades qu\u00edmicas, Tabela Peri\u00f3dica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400881,"slug":"quimica-elementos-quimicos-substancias-e-propriedades-quimicas-tabela-periodica"}],"slug":"quimica\/511519","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico 2-I - \u00c1rea Ensaio de Materiais","id":7960}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Tecnologia","sigla":"INT","id":3061,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O paqu\u00edmetro \u00e9 um dos instrumentos de medi\u00e7\u00e3o linear que","provas":[{"id":14155,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 2-I - \u00c1rea Ensaio de Materiais","id":7960},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Tecnologia","sigla":"INT","id":3061,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"int-2008-funrio-tecnico-2-i-area-ensaio-de-materiais","tipo":1,"nome":"FUNRIO - INT - T\u00e9cnico 2-I - \u00c1rea Ensaio de Materiais - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:42:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":513094,"hashId":"9366b956fb305ebe2c9d1564ba7db305","enunciado":"<p align=justify>O paqu\u00edmetro \u00e9 um dos instrumentos de medi\u00e7\u00e3o linear que<\/p>","resposta":1870791,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tem um cursor que n\u00e3o necessita de folga para deslocar ao longo da escala.","id":1870790,"corpo":"<p align=justify>tem um cursor que n\u00e3o necessita de folga para deslocar ao\r\nlongo da escala.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"faz leituras de no m\u00ednimo 150 mm e de at\u00e9 0,02 mm.","id":1870791,"corpo":"<p align=justify>faz leituras de no m\u00ednimo 150 mm e de at\u00e9 0,02 mm.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 muito vers\u00e1til, pois um \u00fanico instrumento mede de zero at\u00e9 no m\u00e1ximo 150 mm.","id":1870792,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>\u00e9 muito vers\u00e1til, pois um \u00fanico instrumento mede de zero at\u00e9\r\nno m\u00e1ximo 150 mm.<\/p><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"executa apenas medi\u00e7\u00f5es internas e de profundidade.","id":1870793,"corpo":"<p align=justify>executa apenas medi\u00e7\u00f5es internas e de profundidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tem custo baixo e faz leituras de at\u00e9 0,002 mm.","id":1870794,"corpo":"<p align=justify>tem custo baixo e faz leituras de at\u00e9 0,002 mm.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273281,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Rea\u00e7\u00f5es e Solu\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Rea\u00e7\u00f5es e Solu\u00e7\u00f5es","pai":400887,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400879,"slug":"quimica-reacoes-e-solucoes"}],"slug":"quimica\/513094","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico 2-I - \u00c1rea Ensaio de Materiais","id":7960}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Tecnologia","sigla":"INT","id":3061,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ensaio de tra\u00e7\u00e3o de um a\u00e7o doce tem, por caracter\u00edstica:","provas":[{"id":14155,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 2-I - \u00c1rea Ensaio de Materiais","id":7960},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Tecnologia","sigla":"INT","id":3061,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"int-2008-funrio-tecnico-2-i-area-ensaio-de-materiais","tipo":1,"nome":"FUNRIO - INT - T\u00e9cnico 2-I - \u00c1rea Ensaio de Materiais - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:42:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":513098,"hashId":"c354427569054daa1806ef7abe675932","enunciado":"<p align=justify>O ensaio de tra\u00e7\u00e3o de um a\u00e7o doce tem, por caracter\u00edstica:<\/p>","resposta":1870814,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os limites de escoamento inferior e superior s\u00e3o constantes.","id":1870810,"corpo":"<p align=justify>os limites de escoamento inferior e superior s\u00e3o constantes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a tens\u00e3o de escoamento independe da forma e dimens\u00e3o do corpo-de-prova.","id":1870811,"corpo":"<p align=justify>a tens\u00e3o de escoamento independe da forma e dimens\u00e3o do\r\ncorpo-de-prova.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o encruamento do material \u00e9 anterior ao seu escoamento.","id":1870812,"corpo":"<p align=justify>o encruamento do material \u00e9 anterior ao seu escoamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a velocidade do ensaio n\u00e3o afeta a tens\u00e3o de escoamento do material.","id":1870813,"corpo":"<p align=justify>a velocidade do ensaio n\u00e3o afeta a tens\u00e3o de escoamento do\r\nmaterial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o limite de escoamento \u00e9 muito sens\u00edvel \u00e0 anisotropia de metais trabalhados mecanicamente.","id":1870814,"corpo":"<p align=justify>o limite de escoamento \u00e9 muito sens\u00edvel \u00e0 anisotropia de\r\nmetais trabalhados mecanicamente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273281,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400962,"slug":"fisica-mecanica"}],"slug":"fisica\/513098","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico 2-I - \u00c1rea Ensaio de Materiais","id":7960}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Tecnologia","sigla":"INT","id":3061,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A tens\u00e3o cisalhante m\u00e9dia na viga submetida \u00e0 flex\u00e3o com se\u00e7\u00e3o retangular 10 cm X 40 cm \u00e9 igual a 4 MPa ao longo da se\u00e7\u00e3o. Pode-se afirmar que a tens\u00e3o cisalhante m\u00e1xima est\u00e1","provas":[{"id":14155,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 2-I - \u00c1rea Ensaio de Materiais","id":7960},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Tecnologia","sigla":"INT","id":3061,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"int-2008-funrio-tecnico-2-i-area-ensaio-de-materiais","tipo":1,"nome":"FUNRIO - INT - T\u00e9cnico 2-I - \u00c1rea Ensaio de Materiais - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:42:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":513106,"hashId":"3236e94828d465b0c358f6af14bf8f1d","enunciado":"<p align=justify>A tens\u00e3o cisalhante m\u00e9dia na viga submetida \u00e0 flex\u00e3o com se\u00e7\u00e3o\r\nretangular 10 cm X 40 cm \u00e9 igual a 4 MPa ao longo da se\u00e7\u00e3o.\r\nPode-se afirmar que a tens\u00e3o cisalhante m\u00e1xima est\u00e1<\/p>","resposta":1870854,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"nos bordos da se\u00e7\u00e3o, \u00e9 6 MPa.","id":1870850,"corpo":"<p align=justify>nos bordos da se\u00e7\u00e3o, \u00e9 6 MPa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ao n\u00edvel do centro de gravidade, \u00e9 nula.","id":1870851,"corpo":"<p align=justify>ao n\u00edvel do centro de gravidade, \u00e9 nula.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ao n\u00edvel do centro de gravidade, \u00e9 2,7 MPa.","id":1870852,"corpo":"<p align=justify>ao n\u00edvel do centro de gravidade, \u00e9 2,7 MPa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"nos bordos da se\u00e7\u00e3o, \u00e9 2,7 MPa.","id":1870853,"corpo":"<p align=justify>nos bordos da se\u00e7\u00e3o, \u00e9 2,7 MPa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ao n\u00edvel do centro de gravidade da se\u00e7\u00e3o, \u00e9 6 MPa.","id":1870854,"corpo":"<p align=justify>ao n\u00edvel do centro de gravidade da se\u00e7\u00e3o, \u00e9 6 MPa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273282,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400962,"slug":"fisica-mecanica"},{"nome_clean":"F\u00edsica de Materiais","oab":false,"nome":"F\u00edsica de Materiais","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400978,"slug":"fisica-fisica-de-materiais"}],"slug":"fisica\/513106","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico 2-I - \u00c1rea Ensaio de Materiais","id":7960}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Tecnologia","sigla":"INT","id":3061,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As pe\u00e7as met\u00e1licas utilizadas pela ind\u00fastria prov\u00eam de diversas fontes e de diversos tipos de materiais. Pode-se afirmar que:","provas":[{"id":14155,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 2-I - \u00c1rea Ensaio de Materiais","id":7960},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Tecnologia","sigla":"INT","id":3061,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"int-2008-funrio-tecnico-2-i-area-ensaio-de-materiais","tipo":1,"nome":"FUNRIO - INT - T\u00e9cnico 2-I - \u00c1rea Ensaio de Materiais - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:42:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":513112,"hashId":"299c58991118a3766b67e90391aa8172","enunciado":"<p align=justify>As pe\u00e7as met\u00e1licas utilizadas pela ind\u00fastria prov\u00eam de diversas\r\nfontes e de diversos tipos de materiais. Pode-se afirmar que:<\/p>","resposta":1870880,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as principais caracter\u00edsticas mec\u00e2nicas dos metais s\u00e3o: maleabilidade, elasticidade, plasticidade, ductilidade, tenacidade.","id":1870880,"corpo":"<p align=justify>as principais caracter\u00edsticas mec\u00e2nicas dos metais s\u00e3o:\r\nmaleabilidade, elasticidade, plasticidade, ductilidade,\r\ntenacidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o estiramento \u00e9 uma opera\u00e7\u00e3o que consiste em reduzir a se\u00e7\u00e3o de um produto met\u00e1lico, fazendo-o passar a quente por uma fieira.","id":1870881,"corpo":"<p align=justify>o estiramento \u00e9 uma opera\u00e7\u00e3o que consiste em reduzir a\r\nse\u00e7\u00e3o de um produto met\u00e1lico, fazendo-o passar a quente por\r\numa fieira.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o cobre n\u00e3o \u00e9 atacado por \u00e1cidos.","id":1870882,"corpo":"<p align=justify>o cobre n\u00e3o \u00e9 atacado por \u00e1cidos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os min\u00e9rios utilizados para a produ\u00e7\u00e3o do alum\u00ednio s\u00e3o a bauxita e o chumbo.","id":1870883,"corpo":"<p align=justify>os min\u00e9rios utilizados para a produ\u00e7\u00e3o do alum\u00ednio s\u00e3o a\r\nbauxita e o chumbo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o alum\u00ednio puro tem alta resist\u00eancia, que \u00e9 aumentada com a obten\u00e7\u00e3o de diversas ligas com esse material.","id":1870884,"corpo":"<p align=justify>o alum\u00ednio puro tem alta resist\u00eancia, que \u00e9 aumentada com a\r\nobten\u00e7\u00e3o de diversas ligas com esse material.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273282,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"F\u00edsica de Materiais","oab":false,"nome":"F\u00edsica de Materiais","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400978,"slug":"fisica-fisica-de-materiais"}],"slug":"fisica\/513112","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico 2-I - \u00c1rea Qu\u00edmica Anal\u00edtica","id":7962}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Tecnologia","sigla":"INT","id":3061,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"20 mL de NaOH 0,1 N s\u00e3o misturados com HCl 0,2 M suficientes para a completa neutraliza\u00e7\u00e3o. A massa em gramas de sal formada \u00e9 de","provas":[{"id":14157,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 2-I - \u00c1rea Qu\u00edmica Anal\u00edtica","id":7962},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Tecnologia","sigla":"INT","id":3061,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"int-2008-funrio-tecnico-2-i-area-quimica-analitica","tipo":1,"nome":"FUNRIO - INT - T\u00e9cnico 2-I - \u00c1rea Qu\u00edmica Anal\u00edtica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:42:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":513123,"hashId":"4252ef5ce0796341ca16fca0bf670bf7","enunciado":"<p align=justify>20 mL de NaOH 0,1 N s\u00e3o misturados com HCl 0,2 M\r\nsuficientes para a completa neutraliza\u00e7\u00e3o. A massa em gramas de\r\nsal formada \u00e9 de<\/p>","resposta":1870935,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,117","id":1870935,"corpo":"<p align=justify>0,117<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0,585","id":1870936,"corpo":"<p align=justify>0,585<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"0,585","id":1870937,"corpo":"<p align=justify>0,585<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"0, 2","id":1870938,"corpo":"<p align=justify>0, 2<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"0,234","id":1870939,"corpo":"<p align=justify>0,234<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273284,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Rea\u00e7\u00f5es e Solu\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Rea\u00e7\u00f5es e Solu\u00e7\u00f5es","pai":400887,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400879,"slug":"quimica-reacoes-e-solucoes"}],"slug":"quimica\/513123","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestre - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o Econ\u00f4mica","id":8021},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestre - \u00c1rea Financeira das Outorgas","id":10379}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o 820\/97 do CFC, ao detectar erros relevantes ou fraudes no decorrer dos seus trabalhos, o auditor independente:","provas":[{"id":14222,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestre - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o Econ\u00f4mica","id":8021},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"antt-2008-nce-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestre-area-fiscalizacao-economica","tipo":1,"nome":"NCE - ANTT - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestre - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o Econ\u00f4mica - 2008"},{"id":19392,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestre - \u00c1rea Financeira das Outorgas","id":10379},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"antt-2008-nce-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestre-area-financeira-das-outorgas","tipo":1,"nome":"NCE - ANTT - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestre - \u00c1rea Financeira das Outorgas - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:44:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"},{"id":250,"descricao":"Planejamento E Opera\u00e7\u00e3o De Transportes"}],"id":514919,"hashId":"d51f9654652110d4297beb4bacadb861","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o 820\/97 do CFC, ao detectar erros\r\nrelevantes ou fraudes no decorrer dos seus trabalhos, o auditor\r\nindependente:<\/p>","resposta":1879317,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o tem a obriga\u00e7\u00e3o de comunic\u00e1-los \u00e0 administra\u00e7\u00e3o da entidade e sugerir medidas corretivas, informando sobre os poss\u00edveis efeitos no seu parecer, caso elas n\u00e3o sejam adotadas;","id":1879315,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o tem a obriga\u00e7\u00e3o de comunic\u00e1-los \u00e0 administra\u00e7\u00e3o da\r\nentidade e sugerir medidas corretivas, informando sobre os\r\nposs\u00edveis efeitos no seu parecer, caso elas n\u00e3o sejam\r\nadotadas;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tem obriga\u00e7\u00e3o relativa de comunic\u00e1-los \u00e0 administra\u00e7\u00e3o da entidade e sugerir medidas corretivas, informando sobre os poss\u00edveis efeitos no seu parecer, caso elas n\u00e3o sejam adotadas;","id":1879316,"corpo":"<p align=justify>tem obriga\u00e7\u00e3o relativa de comunic\u00e1-los \u00e0 administra\u00e7\u00e3o da\r\nentidade e sugerir medidas corretivas, informando sobre os\r\nposs\u00edveis efeitos no seu parecer, caso elas n\u00e3o sejam\r\nadotadas;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tem a obriga\u00e7\u00e3o de comunic\u00e1-los \u00e0 administra\u00e7\u00e3o da entidade e sugerir medidas corretivas, informando sobre os poss\u00edveis efeitos no seu parecer, caso elas n\u00e3o sejam adotadas;","id":1879317,"corpo":"<p align=justify>tem a obriga\u00e7\u00e3o de comunic\u00e1-los \u00e0 administra\u00e7\u00e3o da entidade\r\ne sugerir medidas corretivas, informando sobre os poss\u00edveis\r\nefeitos no seu parecer, caso elas n\u00e3o sejam adotadas;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tem a obriga\u00e7\u00e3o de comunic\u00e1-los \u00e0 auditoria interna da entidade e sugerir medidas corretivas, informando sobre os poss\u00edveis efeitos no seu parecer, caso elas sejam adotadas;","id":1879318,"corpo":"<p align=justify>tem a obriga\u00e7\u00e3o de comunic\u00e1-los \u00e0 auditoria interna da\r\nentidade e sugerir medidas corretivas, informando sobre os\r\nposs\u00edveis efeitos no seu parecer, caso elas sejam adotadas;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tem a obriga\u00e7\u00e3o de comunic\u00e1-los \u00e0 administra\u00e7\u00e3o da entidade e sugerir medidas corretivas, informando sobre os poss\u00edveis efeitos no seu parecer, caso elas sejam adotadas.","id":1879319,"corpo":"<p align=justify>tem a obriga\u00e7\u00e3o de comunic\u00e1-los \u00e0 administra\u00e7\u00e3o da entidade\r\ne sugerir medidas corretivas, informando sobre os poss\u00edveis\r\nefeitos no seu parecer, caso elas sejam adotadas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273515,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFC","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFC","pai":395457,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394898,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cfc"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/514919","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestre - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o Econ\u00f4mica","id":8021},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestre - \u00c1rea Financeira das Outorgas","id":10379}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei 6404\/76 e suas atualiza\u00e7\u00f5es, o Patrim\u00f4nio L\u00edquido ser\u00e1 dividido em:","provas":[{"id":14222,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestre - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o Econ\u00f4mica","id":8021},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"antt-2008-nce-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestre-area-fiscalizacao-economica","tipo":1,"nome":"NCE - ANTT - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestre - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o Econ\u00f4mica - 2008"},{"id":19392,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestre - \u00c1rea Financeira das Outorgas","id":10379},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"antt-2008-nce-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestre-area-financeira-das-outorgas","tipo":1,"nome":"NCE - ANTT - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestre - \u00c1rea Financeira das Outorgas - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:44:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"},{"id":250,"descricao":"Planejamento E Opera\u00e7\u00e3o De Transportes"}],"id":514922,"hashId":"f5ffbde548ecac35d6d5d63ee616bd26","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a Lei 6404\/76 e suas atualiza\u00e7\u00f5es, o Patrim\u00f4nio\r\nL\u00edquido ser\u00e1 dividido em:<\/p>","resposta":1879330,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"capital social, reservas de capital, ajustes de avalia\u00e7\u00e3o patrimonial, reservas de lucros, a\u00e7\u00f5es em tesouraria e preju\u00edzos acumulados;","id":1879330,"corpo":"<p align=justify>capital social, reservas de capital, ajustes de avalia\u00e7\u00e3o patrimonial,\r\nreservas de lucros, a\u00e7\u00f5es em tesouraria e preju\u00edzos acumulados;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"capital social, reservas de capital, ajustes de avalia\u00e7\u00e3o patrimonial, reservas de lucros, a\u00e7\u00f5es em tesouraria e lucros ou preju\u00edzos acumulados;","id":1879331,"corpo":"<p align=justify>capital social, reservas de capital, ajustes de avalia\u00e7\u00e3o\r\npatrimonial, reservas de lucros, a\u00e7\u00f5es em tesouraria e lucros\r\nou preju\u00edzos acumulados;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"capital social, reservas de capital, reserva de reavalia\u00e7\u00e3o, reservas de lucros, a\u00e7\u00f5es em tesouraria e lucros ou preju\u00edzos acumulados;","id":1879332,"corpo":"<p align=justify>capital social, reservas de capital, reserva de reavalia\u00e7\u00e3o, reservas\r\nde lucros, a\u00e7\u00f5es em tesouraria e lucros ou preju\u00edzos acumulados;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"capital social, reservas de capital, reserva de reavalia\u00e7\u00e3o, reservas de lucros e lucros ou preju\u00edzos acumulados;","id":1879333,"corpo":"<p align=justify>capital social, reservas de capital, reserva de reavalia\u00e7\u00e3o,\r\nreservas de lucros e lucros ou preju\u00edzos acumulados;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"capital social, reservas de capital, ajustes de avalia\u00e7\u00e3o patrimonial, reservas de lucros, a\u00e7\u00f5es em tesouraria e lucros ou preju\u00edzos acumulados.","id":1879334,"corpo":"<p align=justify>capital social, reservas de capital, ajustes de avalia\u00e7\u00e3o\r\npatrimonial, reservas de lucros, a\u00e7\u00f5es em tesouraria e lucros\r\nou preju\u00edzos acumulados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273515,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"nome_clean":"Lei no 6.404\/1976 - Lei das Sociedades por A\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Lei no 6.404\/1976 - Lei das Sociedades por A\u00e7\u00f5es","pai":406980,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406981,"slug":"direito-empresarial-comercial-lei-no-6-404-1976-lei-das-sociedades-por-acoes"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/514922","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Movimenta\u00e7\u00e3o de Cargas - \u00c1rea Carga Geral","id":8022}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei N\u00ba 9.611, de 19 de fevereiro de 1998, disp\u00f5e sobre o Transporte Multimodal de Cargas e d\u00e1 outras provid\u00eancias. De acordo com esta lei, \u00e9 incorreto afirmar que:","provas":[{"id":14223,"cargo":{"descricao":"Movimenta\u00e7\u00e3o de Cargas - \u00c1rea Carga Geral","id":8022},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"antt-2008-nce-movimentacao-de-cargas-area-carga-geral","tipo":1,"nome":"NCE - ANTT - Movimenta\u00e7\u00e3o de Cargas - \u00c1rea Carga Geral - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:44:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":514936,"hashId":"912083a4df59c3bd609cdb763b382c03","enunciado":"<p align=justify>A Lei N\u00ba 9.611, de 19 de fevereiro de 1998, disp\u00f5e sobre o\r\nTransporte Multimodal de Cargas e d\u00e1 outras provid\u00eancias. De\r\nacordo com esta lei, \u00e9 incorreto afirmar que:<\/p>","resposta":1879400,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o Operador de Transporte Multimodal \u2013 OTM \u00e9 o transportador contratado como principal para a realiza\u00e7\u00e3o do Transporte Multimodal de Cargas, da origem at\u00e9 o destino, por meios pr\u00f3prios ou por interm\u00e9dio de terceiros;","id":1879400,"corpo":"<p align=justify>o Operador de Transporte Multimodal \u2013 OTM \u00e9 o\r\ntransportador contratado como principal para a realiza\u00e7\u00e3o\r\ndo Transporte Multimodal de Cargas, da origem at\u00e9 o destino,\r\npor meios pr\u00f3prios ou por interm\u00e9dio de terceiros;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o Transporte Multimodal de Cargas \u00e9 aquele que, regido por um \u00fanico contrato, utiliza duas ou mais modalidades de transporte, desde a origem at\u00e9 o destino, e \u00e9 executado sob a responsabilidade \u00fanica de um Operador de Transporte Multimodal \u2013 OTM;","id":1879401,"corpo":"<p align=justify>o Transporte Multimodal de Cargas \u00e9 aquele que, regido\r\npor um \u00fanico contrato, utiliza duas ou mais modalidades de\r\ntransporte, desde a origem at\u00e9 o destino, e \u00e9 executado sob\r\na responsabilidade \u00fanica de um Operador de Transporte\r\nMultimodal \u2013 OTM;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o Conhecimento de Transporte Multimodal de Cargas \u2013 CTMC evidencia o contrato de transporte multimodal e rege toda a opera\u00e7\u00e3o de transporte, desde o recebimento da carga at\u00e9 a sua entrega no destino, podendo ser negoci\u00e1vel ou n\u00e3o negoci\u00e1vel, a crit\u00e9rio do expedidor;","id":1879402,"corpo":"<p align=justify>o Conhecimento de Transporte Multimodal de Cargas \u2013\r\nCTMC evidencia o contrato de transporte multimodal e rege\r\ntoda a opera\u00e7\u00e3o de transporte, desde o recebimento da carga\r\nat\u00e9 a sua entrega no destino, podendo ser negoci\u00e1vel ou\r\nn\u00e3o negoci\u00e1vel, a crit\u00e9rio do expedidor;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a emiss\u00e3o do Conhecimento de Transporte Multimodal de Cargas \u2013 CTMC e o recebimento da carga pelo Operador de Transporte Multimodal - OTM d\u00e3o efic\u00e1cia ao contrato de transporte multimodal;","id":1879403,"corpo":"<p align=justify>a emiss\u00e3o do Conhecimento de Transporte Multimodal de\r\nCargas \u2013 CTMC e o recebimento da carga pelo Operador de\r\nTransporte Multimodal - OTM d\u00e3o efic\u00e1cia ao contrato de\r\ntransporte multimodal;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o Minist\u00e9rio dos Transportes \u00e9 o \u00f3rg\u00e3o respons\u00e1vel pela pol\u00edtica de Transporte Multimodal de Cargas nos segmentos nacional e internacional, ressalvada a legisla\u00e7\u00e3o vigente e os acordos, tratados e conven\u00e7\u00f5es internacionais.","id":1879404,"corpo":"<p align=justify>o Minist\u00e9rio dos Transportes \u00e9 o \u00f3rg\u00e3o respons\u00e1vel pela\r\npol\u00edtica de Transporte Multimodal de Cargas nos segmentos\r\nnacional e internacional, ressalvada a legisla\u00e7\u00e3o vigente e\r\nos acordos, tratados e conven\u00e7\u00f5es internacionais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273516,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.611\/1998 - Disp\u00f5e sobre o Transporte Multimodal de Cargas e d\u00e1 outras provid\u00eancias","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 9.611\/1998 - Disp\u00f5e sobre o Transporte Multimodal de Cargas e d\u00e1 outras provid\u00eancias","pai":395700,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":398263,"slug":"legislacao-federal-lei-no-9-611-1998-dispoe-sobre-o-transporte-multimodal-de-cargas-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/514936","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Movimenta\u00e7\u00e3o de Cargas - \u00c1rea Carga Geral","id":8022}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Resolu\u00e7\u00e3o N\u00ba 1737, de 21 de novembro de 2006, estabelece procedimentos de registro e fiscaliza\u00e7\u00e3o, institui infra\u00e7\u00f5es e san\u00e7\u00f5es referentes ao Registro Nacional de Transportadores Rodovi\u00e1rios de Carga\u2013 RNTRC e d\u00e1 outras provid\u00eancias. Sobre o Registro Nacional de Transporte de Cargas (RNTC), analise as afirmativas a seguir: I- Somente ser\u00e3o registrados no RNTC os ve\u00edculos de carga cuja capacidade \u00fatil seja de, no m\u00ednimo, 15 toneladas. II- O Certificado de Registro ter\u00e1 prazo de validade de quatro anos, a partir da data de sua expedi\u00e7\u00e3o. III- A identifica\u00e7\u00e3o dos ve\u00edculos de propriedade, co-propriedade ou arrendados pelo transportador inscrito no RNTRC \u00e9 obrigat\u00f3ria, mediante marca\u00e7\u00e3o do c\u00f3digo do registro nas laterais externas da cabine de cada ve\u00edculo automotor e de cada reboque ou semi-reboque, em ambos os lados e em locais vis\u00edveis. IV- A rela\u00e7\u00e3o das empresas, cooperativas e aut\u00f4nomos registrados no RNTRC s\u00e3o sigilosas e de uso interno da ANTT. Est\u00e3o corretas apenas as afirmativas:","provas":[{"id":14223,"cargo":{"descricao":"Movimenta\u00e7\u00e3o de Cargas - \u00c1rea Carga Geral","id":8022},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"antt-2008-nce-movimentacao-de-cargas-area-carga-geral","tipo":1,"nome":"NCE - ANTT - Movimenta\u00e7\u00e3o de Cargas - \u00c1rea Carga Geral - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:44:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":514937,"hashId":"c2dc0224e596c52208dcfc27fa777539","enunciado":"<P align=justify>A Resolu\u00e7\u00e3o N\u00ba 1737, de 21 de novembro de 2006, estabelece procedimentos de registro e fiscaliza\u00e7\u00e3o, institui infra\u00e7\u00f5es e san\u00e7\u00f5es referentes ao Registro Nacional de Transportadores Rodovi\u00e1rios de Carga\u2013 RNTRC e d\u00e1 outras provid\u00eancias. <\/P>\r\n<P align=justify>Sobre o Registro Nacional de Transporte de Cargas (RNTC), analise as afirmativas a seguir: <\/P>\r\n<P align=justify>I- Somente ser\u00e3o registrados no RNTC os ve\u00edculos de carga cuja capacidade \u00fatil seja de, no m\u00ednimo, 15 toneladas. <\/P>\r\n<P align=justify>II- O Certificado de Registro ter\u00e1 prazo de validade de quatro anos, a partir da data de sua expedi\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>III- A identifica\u00e7\u00e3o dos ve\u00edculos de propriedade, co-propriedade ou arrendados pelo transportador inscrito no RNTRC \u00e9 obrigat\u00f3ria, mediante marca\u00e7\u00e3o do c\u00f3digo do registro nas laterais externas da cabine de cada ve\u00edculo automotor e de cada reboque ou semi-reboque, em ambos os lados e em locais vis\u00edveis. <\/P>\r\n<P align=justify>IV- A rela\u00e7\u00e3o das empresas, cooperativas e aut\u00f4nomos registrados no RNTRC s\u00e3o sigilosas e de uso interno da ANTT. <\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e3o corretas apenas as afirmativas:<\/P>","resposta":1879408,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II;","id":1879405,"corpo":"<p align=justify>I e II;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e III;","id":1879406,"corpo":"<p align=justify>I, II e III;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e IV;","id":1879407,"corpo":"<p align=justify>I, II e IV;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III;","id":1879408,"corpo":"<p align=justify>II e III;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":1879409,"corpo":"<p align=justify>II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273516,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes - ANTT","oab":true,"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes - ANTT","pai":396350,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395601,"slug":"legislacao-dos-orgaos-agencia-nacional-de-transportes-antt"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/514937","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Movimenta\u00e7\u00e3o de Cargas - \u00c1rea Carga Geral","id":8022}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0s penalidades por infra\u00e7\u00e3o \u00e0s normas relativas ao transporte internacional terrestre de produtos perigosos no Mercosul, avalie as afirmativas a seguir: I - As penalidades por infra\u00e7\u00e3o \u00e0s normas relativas ao transporte internacional terrestre de produtos perigosos no Mercosul s\u00e3o multa, suspens\u00e3o e cassa\u00e7\u00e3o da licen\u00e7a de transporte. II - As penalidades ser\u00e3o aplicadas pela autoridade competente de cada Estado Parte, em cujo territ\u00f3rio as infra\u00e7\u00f5es tenham ocorrido. III -As penalidades aplicadas, por qualquer irregularidade, \u00e0s empresas transportadoras estrangeiras e as medidas adotadas para evitar riscos a pessoas, bens ou ao meio ambiente, dever\u00e3o ser comunicadas ao Organismo de Aplica\u00e7\u00e3o do Acordo de Alcance Parcial sobre Transporte Internacional Terrestre do pa\u00eds de origem da empresa transportadora. IV - As multas poder\u00e3o ser pagas na moeda do pa\u00eds onde a infra\u00e7\u00e3o for cometida. As afirmativas corretas s\u00e3o:","provas":[{"id":14223,"cargo":{"descricao":"Movimenta\u00e7\u00e3o de Cargas - \u00c1rea Carga Geral","id":8022},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"antt-2008-nce-movimentacao-de-cargas-area-carga-geral","tipo":1,"nome":"NCE - ANTT - Movimenta\u00e7\u00e3o de Cargas - \u00c1rea Carga Geral - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:44:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":514943,"hashId":"b41c4ffa8cd8af7a74c0e04a6d6fe1e0","enunciado":"<P align=justify>Quanto \u00e0s penalidades por infra\u00e7\u00e3o \u00e0s normas relativas ao transporte internacional terrestre de produtos perigosos no Mercosul, avalie as afirmativas a seguir: <\/P>\r\n<P align=justify>I - As penalidades por infra\u00e7\u00e3o \u00e0s normas relativas ao transporte internacional terrestre de produtos perigosos no Mercosul s\u00e3o multa, suspens\u00e3o e cassa\u00e7\u00e3o da licen\u00e7a de transporte. <\/P>\r\n<P align=justify>II - As penalidades ser\u00e3o aplicadas pela autoridade competente de cada Estado Parte, em cujo territ\u00f3rio as infra\u00e7\u00f5es tenham ocorrido. <\/P>\r\n<P align=justify>III -As penalidades aplicadas, por qualquer irregularidade, \u00e0s empresas transportadoras estrangeiras e as medidas adotadas para evitar riscos a pessoas, bens ou ao meio ambiente, dever\u00e3o ser comunicadas ao Organismo de Aplica\u00e7\u00e3o do Acordo de Alcance Parcial sobre Transporte Internacional Terrestre do pa\u00eds de origem da empresa transportadora. <\/P>\r\n<P align=justify>IV - As multas poder\u00e3o ser pagas na moeda do pa\u00eds onde a infra\u00e7\u00e3o for cometida. <\/P>\r\n<P align=justify>As afirmativas corretas s\u00e3o:<\/P>","resposta":1879439,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas;","id":1879435,"corpo":"<p align=justify>I e II, apenas;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e III, apenas;","id":1879436,"corpo":"<p align=justify>I, II e III, apenas;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e IV, apenas;","id":1879437,"corpo":"<p align=justify>I, II e IV, apenas;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e IV, apenas;","id":1879438,"corpo":"<p align=justify>II, III e IV, apenas;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":1879439,"corpo":"<p align=justify>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273516,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pol\u00edtica Internacional","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Internacional","pai":null,"assunto_raiz":397265,"materia":true,"id":397265,"slug":"politica-internacional"},{"nome_clean":"Blocos inter-regionais & de geometria vari\u00e1vel","oab":false,"nome":"Blocos inter-regionais & de geometria vari\u00e1vel","pai":397265,"assunto_raiz":397265,"materia":false,"id":397377,"slug":"politica-internacional-blocos-inter-regionais-e-de-geometria-variavel"},{"nome_clean":"Mercado Comum do Sul - Mercosul","oab":false,"nome":"Mercado Comum do Sul - Mercosul","pai":397377,"assunto_raiz":397265,"materia":false,"id":397378,"slug":"politica-internacional-mercado-comum-do-sul-mercosul"}],"slug":"politica-internacional\/514943","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Movimenta\u00e7\u00e3o de Cargas - \u00c1rea Carga Geral","id":8022}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A distor\u00e7\u00e3o da percep\u00e7\u00e3o da demanda ao longo da cadeia de suprimentos, na qual os pedidos para o fornecedor t\u00eam vari\u00e2ncia diferente da vari\u00e2ncia das vendas para o comprador, \u00e9 conhecida por:","provas":[{"id":14223,"cargo":{"descricao":"Movimenta\u00e7\u00e3o de Cargas - \u00c1rea Carga Geral","id":8022},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"antt-2008-nce-movimentacao-de-cargas-area-carga-geral","tipo":1,"nome":"NCE - ANTT - Movimenta\u00e7\u00e3o de Cargas - \u00c1rea Carga Geral - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:44:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":514953,"hashId":"619df1fa4227166f2d663cea79197a17","enunciado":"<p align=justify>A distor\u00e7\u00e3o da percep\u00e7\u00e3o da demanda ao longo da cadeia de\r\nsuprimentos, na qual os pedidos para o fornecedor t\u00eam vari\u00e2ncia\r\ndiferente da vari\u00e2ncia das vendas para o comprador, \u00e9 conhecida\r\npor:<\/p>","resposta":1879489,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ac\u00famulo de demanda;","id":1879485,"corpo":"<p align=justify>ac\u00famulo de demanda;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"agrega\u00e7\u00e3o de demanda;","id":1879486,"corpo":"<p align=justify>agrega\u00e7\u00e3o de demanda;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"estoque de seguran\u00e7a;","id":1879487,"corpo":"<p align=justify>estoque de seguran\u00e7a;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"estoque especulativo;","id":1879488,"corpo":"<p align=justify>estoque especulativo;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"efeito chicote.","id":1879489,"corpo":"<p align=justify>efeito chicote.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273516,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o da Cadeia de Suprimentos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o da Cadeia de Suprimentos","pai":427736,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427737,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-gestao-da-cadeia-de-suprimentos"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/514953","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Movimenta\u00e7\u00e3o de Cargas - \u00c1rea Carga Geral","id":8022}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma empresa realiza servi\u00e7os de recebimento, confer\u00eancia, armazenagem, picking e entrega de produtos. Os custos dessa empresa s\u00e3o: I - sal\u00e1rio de m\u00e3o-de-obra no dep\u00f3sito; II - sal\u00e1rio de m\u00e3o-de-obra administrativa; III - aluguel do pr\u00e9dio; IV - material de embalagem; V - energia el\u00e9trica do pr\u00e9dio. Assinale a alternativa que classifica corretamente os custos dessa empresa:","provas":[{"id":14223,"cargo":{"descricao":"Movimenta\u00e7\u00e3o de Cargas - \u00c1rea Carga Geral","id":8022},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"antt-2008-nce-movimentacao-de-cargas-area-carga-geral","tipo":1,"nome":"NCE - ANTT - Movimenta\u00e7\u00e3o de Cargas - \u00c1rea Carga Geral - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:44:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":514954,"hashId":"a46a78348a1ad7056110d591c4da5e65","enunciado":"<P align=justify>Uma empresa realiza servi\u00e7os de recebimento, confer\u00eancia, armazenagem, picking e entrega de produtos. Os custos dessa empresa s\u00e3o: <\/P>\r\n<P align=justify>I - sal\u00e1rio de m\u00e3o-de-obra no dep\u00f3sito; <\/P>\r\n<P align=justify>II - sal\u00e1rio de m\u00e3o-de-obra administrativa; <\/P>\r\n<P align=justify>III - aluguel do pr\u00e9dio; <\/P>\r\n<P align=justify>IV - material de embalagem; <\/P>\r\n<P align=justify>V - energia el\u00e9trica do pr\u00e9dio. <\/P>\r\n<P align=justify>Assinale a alternativa que classifica corretamente os custos dessa empresa:<\/P>","resposta":1879493,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, III e IV s\u00e3o custos diretos;","id":1879490,"corpo":"<p align=justify>I, III e IV s\u00e3o custos diretos;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"IV e V s\u00e3o custos diretos e vari\u00e1veis;","id":1879491,"corpo":"<p align=justify>IV e V s\u00e3o custos diretos e vari\u00e1veis;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III e IV s\u00e3o custos fixos;","id":1879492,"corpo":"<p align=justify>II, III e IV s\u00e3o custos fixos;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III s\u00e3o custos indiretos e fixos;","id":1879493,"corpo":"<p align=justify>II e III s\u00e3o custos indiretos e fixos;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, III e V s\u00e3o custos diretos.","id":1879494,"corpo":"<p align=justify>II, III e V s\u00e3o custos diretos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273516,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"nome_clean":"Armazenagem, Distribui\u00e7\u00e3o e Transporte","oab":false,"nome":"Armazenagem, Distribui\u00e7\u00e3o e Transporte","pai":427647,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427652,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-armazenagem-distribuicao-e-transporte"},{"nome_clean":"Movimenta\u00e7\u00e3o e Armazenagem","oab":false,"nome":"Movimenta\u00e7\u00e3o e Armazenagem","pai":427652,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427715,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-movimentacao-e-armazenagem"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/514954","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Movimenta\u00e7\u00e3o de Cargas - \u00c1rea Carga Geral","id":8022}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um sistema de informa\u00e7\u00e3o gerencial que identifica e processa todos os pedidos de compra, produ\u00e7\u00e3o, expedi\u00e7\u00e3o e controle, \u00e9 o:","provas":[{"id":14223,"cargo":{"descricao":"Movimenta\u00e7\u00e3o de Cargas - \u00c1rea Carga Geral","id":8022},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"antt-2008-nce-movimentacao-de-cargas-area-carga-geral","tipo":1,"nome":"NCE - ANTT - Movimenta\u00e7\u00e3o de Cargas - \u00c1rea Carga Geral - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:44:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":514955,"hashId":"37b4924bca1153d3dabca6a6abd5fa79","enunciado":"<p align=justify>Um sistema de informa\u00e7\u00e3o gerencial que identifica e processa\r\ntodos os pedidos de compra, produ\u00e7\u00e3o, expedi\u00e7\u00e3o e controle, \u00e9 o:<\/p>","resposta":1879498,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ECR;","id":1879495,"corpo":"<p align=justify>ECR;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"CRM;","id":1879496,"corpo":"<p align=justify>CRM;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"EDI;","id":1879497,"corpo":"<p align=justify>EDI;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ERP;","id":1879498,"corpo":"<p align=justify>ERP;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"E-procurement.","id":1879499,"corpo":"<p align=justify>E-procurement.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273516,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Sistema Integrado de Gest\u00e3o Empresarial (ERP)","oab":false,"nome":"Sistema Integrado de Gest\u00e3o Empresarial (ERP)","pai":425812,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425814,"slug":"administracao-geral-sistema-integrado-de-gestao-empresarial-erp"}],"slug":"administracao-geral\/514955","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Movimenta\u00e7\u00e3o de Cargas - \u00c1rea Carga Geral","id":8022}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Ind\u00fastria Caminh\u00f5es Ltda. adota o custo padr\u00e3o, tendo feito as seguintes anota\u00e7\u00f5es relativas ao custo de m\u00e3o-de-obra: - Mar\u00e7o de 2005 - Custo padr\u00e3o estimado Quantidade estimada de horas: 145 horas. Custo padr\u00e3o da hora MOD e encargos sociais: R$ 22,00 - Mar\u00e7o de 2005 - Custo real Quantidade de horas efetivamente consumidas: 120 horas; Custo da Hora MOD e encargos sociais: R$ 20,50; Considerando as anota\u00e7\u00f5es apresentadas, a varia\u00e7\u00e3o total da m\u00e3o-de-obra ocorrida, em mar\u00e7o de 2003, em reais, foi de:","provas":[{"id":14223,"cargo":{"descricao":"Movimenta\u00e7\u00e3o de Cargas - \u00c1rea Carga Geral","id":8022},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"antt-2008-nce-movimentacao-de-cargas-area-carga-geral","tipo":1,"nome":"NCE - ANTT - Movimenta\u00e7\u00e3o de Cargas - \u00c1rea Carga Geral - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:44:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":514957,"hashId":"15473b3c84bd827ec6c97ebb2dceef01","enunciado":"<P align=justify>A Ind\u00fastria Caminh\u00f5es Ltda. adota o custo padr\u00e3o, tendo feito as seguintes anota\u00e7\u00f5es relativas ao custo de m\u00e3o-de-obra: <\/P>\r\n<P align=justify>- Mar\u00e7o de 2005 - Custo padr\u00e3o estimado <\/P>\r\n<P align=justify>Quantidade estimada de horas: 145 horas. <\/P>\r\n<P align=justify>Custo padr\u00e3o da hora MOD e encargos sociais: R$ 22,00 <\/P>\r\n<P align=justify>- Mar\u00e7o de 2005 - Custo real <\/P>\r\n<P align=justify>Quantidade de horas efetivamente consumidas: 120 horas; <\/P>\r\n<P align=justify>Custo da Hora MOD e encargos sociais: R$ 20,50; <\/P>\r\n<P align=justify>Considerando as anota\u00e7\u00f5es apresentadas, a varia\u00e7\u00e3o total da m\u00e3o-de-obra ocorrida, em mar\u00e7o de 2003, em reais, foi de:<\/P>","resposta":1879506,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 250, 00, favor\u00e1vel;","id":1879505,"corpo":"<p align=justify>R$ 250, 00, favor\u00e1vel;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 730, 00, favor\u00e1vel;","id":1879506,"corpo":"<p align=justify>R$ 730, 00, favor\u00e1vel;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 500, 00, favor\u00e1vel;","id":1879507,"corpo":"<p align=justify>R$ 500, 00, favor\u00e1vel;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 320, 00, desfavor\u00e1vel;","id":1879508,"corpo":"<p align=justify>R$ 320, 00, desfavor\u00e1vel;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 445, 00, desfavor\u00e1vel.","id":1879509,"corpo":"<p align=justify>R$ 445, 00, desfavor\u00e1vel.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273516,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"nome_clean":"Custos dos Estoques","oab":false,"nome":"Custos dos Estoques","pai":427650,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427680,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-custos-dos-estoques"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/514957","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Movimenta\u00e7\u00e3o de Cargas - \u00c1rea Carga Geral","id":8022}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cIntegra\u00e7\u00e3o dos processos industriais e comerciais, partindo do consumidor final e indo at\u00e9 fornecedores iniciais, gerando produtos, servi\u00e7os e informa\u00e7\u00f5es que agreguem valor paro o cliente\u201d. Essa \u00e9 a defini\u00e7\u00e3o de:","provas":[{"id":14223,"cargo":{"descricao":"Movimenta\u00e7\u00e3o de Cargas - \u00c1rea Carga Geral","id":8022},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"antt-2008-nce-movimentacao-de-cargas-area-carga-geral","tipo":1,"nome":"NCE - ANTT - Movimenta\u00e7\u00e3o de Cargas - \u00c1rea Carga Geral - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:44:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":514962,"hashId":"cc51b7053de2d5374b87d99fe9e2d169","enunciado":"<p align=justify>\u201cIntegra\u00e7\u00e3o dos processos industriais e comerciais, partindo do\r\nconsumidor final e indo at\u00e9 fornecedores iniciais, gerando produtos,\r\nservi\u00e7os e informa\u00e7\u00f5es que agreguem valor paro o cliente\u201d.<\/p>\r\nEssa \u00e9 a defini\u00e7\u00e3o de:<\/p>","resposta":1879530,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"SCM;","id":1879530,"corpo":"<p align=justify>SCM;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Log\u00edstica Integrada;","id":1879531,"corpo":"<p align=justify>Log\u00edstica Integrada;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Log\u00edstica de Suprimentos;","id":1879532,"corpo":"<p align=justify>Log\u00edstica de Suprimentos;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"EDI;","id":1879533,"corpo":"<p align=justify>EDI;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ERP.","id":1879534,"corpo":"<p align=justify>ERP.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273516,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"nome_clean":"Supply Chain Management - SCM","oab":false,"nome":"Supply Chain Management - SCM","pai":427656,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427736,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-supply-chain-management-scm"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/514962","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Movimenta\u00e7\u00e3o de Cargas - \u00c1rea Carga Geral","id":8022}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A log\u00edstica \u00e9 um sistema formado por atividades prim\u00e1rias, ou seja, a base de um sistema log\u00edstico, e atividades secund\u00e1rias. A partir do texto acima, considere as afirmativas: I. transporte \u00e9 uma atividade prim\u00e1ria; II. manuten\u00e7\u00e3o de estoques \u00e9 uma atividade secund\u00e1ria; III. armazenagem \u00e9 uma atividade prim\u00e1ria; IV. processamento de pedidos \u00e9 uma atividade secund\u00e1ria. Assinale:","provas":[{"id":14223,"cargo":{"descricao":"Movimenta\u00e7\u00e3o de Cargas - \u00c1rea Carga Geral","id":8022},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"antt-2008-nce-movimentacao-de-cargas-area-carga-geral","tipo":1,"nome":"NCE - ANTT - Movimenta\u00e7\u00e3o de Cargas - \u00c1rea Carga Geral - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:44:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":514963,"hashId":"5798284f7f5b5b75c06a3ece2703cd09","enunciado":"<P align=justify>A log\u00edstica \u00e9 um sistema formado por atividades prim\u00e1rias, ou seja, a base de um sistema log\u00edstico, e atividades secund\u00e1rias. <\/P>\r\n<P align=justify>A partir do texto acima, considere as afirmativas: <\/P>\r\n<P align=justify>I. transporte \u00e9 uma atividade prim\u00e1ria; <\/P>\r\n<P align=justify>II. manuten\u00e7\u00e3o de estoques \u00e9 uma atividade secund\u00e1ria; <\/P>\r\n<P align=justify>III. armazenagem \u00e9 uma atividade prim\u00e1ria; <\/P>\r\n<P align=justify>IV. processamento de pedidos \u00e9 uma atividade secund\u00e1ria. <\/P>\r\n<P align=justify>Assinale:<\/P>","resposta":1879539,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se somente I e IV s\u00e3o verdadeiras;","id":1879535,"corpo":"<p align=justify>se somente I e IV s\u00e3o verdadeiras;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se somente II e III s\u00e3o verdadeiras;","id":1879536,"corpo":"<p align=justify>se somente II e III s\u00e3o verdadeiras;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se somente I e II s\u00e3o verdadeiras;","id":1879537,"corpo":"<p align=justify>se somente I e II s\u00e3o verdadeiras;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se somente I, III e IV s\u00e3o verdadeiras;","id":1879538,"corpo":"<p align=justify>se somente I, III e IV s\u00e3o verdadeiras;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se somente I \u00e9 verdadeira.","id":1879539,"corpo":"<p align=justify>se somente I \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273516,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"nome_clean":"Log\u00edstica","oab":false,"nome":"Log\u00edstica","pai":427647,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427656,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-logistica"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/514963","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico 3-I - \u00c1rea Energia","id":7977}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Tecnologia","sigla":"INT","id":3061,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A norma NBR 13723 aplica-se a aparelhos dom\u00e9sticos de coc\u00e7\u00e3o a g\u00e1s, EXCETO no caso dos aparelhos","provas":[{"id":14173,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 3-I - \u00c1rea Energia","id":7977},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Tecnologia","sigla":"INT","id":3061,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"int-2008-funrio-tecnico-3-i-area-energia","tipo":1,"nome":"FUNRIO - INT - T\u00e9cnico 3-I - \u00c1rea Energia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:44:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":513441,"hashId":"e717d9b7ead0ea3a4a0cf40092fb3a05","enunciado":"<p align=justify>A norma NBR 13723 aplica-se a aparelhos dom\u00e9sticos de coc\u00e7\u00e3o\r\na g\u00e1s, EXCETO no caso dos aparelhos<\/p>","resposta":1872527,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de embutir em um \u00fanico m\u00f3vel.","id":1872525,"corpo":"<p align=justify>de embutir em um \u00fanico m\u00f3vel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"independentes.","id":1872526,"corpo":"<p align=justify>independentes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"que possuam um forno autolimpante pirol\u00edtico a g\u00e1s.","id":1872527,"corpo":"<p align=justify>que possuam um forno autolimpante pirol\u00edtico a g\u00e1s.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"incorporando um cilindro de g\u00e1s.","id":1872528,"corpo":"<p align=justify>incorporando um cilindro de g\u00e1s.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"de incorporando um cilindro de g\u00e1s.","id":1872529,"corpo":"<p align=justify>de incorporando um cilindro de g\u00e1s.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273319,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas NBR","oab":true,"nome":"Normas NBR","pai":394600,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396236,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-nbr"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/513441","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista Junior 1-I - \u00c1rea Certifica\u00e7\u00e3o de Produtos","id":7978}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Tecnologia","sigla":"INT","id":3061,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um sistema de gest\u00e3o da qualidade, baseado na norma NBR ISO 9001:2000, a Alta Dire\u00e7\u00e3o deve assegurar que os objetivos da qualidade sejam estabelecidos nos n\u00edveis pertinentes da organiza\u00e7\u00e3o. Considerando o previsto na norma NBR ISO 9001:2000, esses objetivos da qualidade devem","provas":[{"id":14174,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Junior 1-I - \u00c1rea Certifica\u00e7\u00e3o de Produtos","id":7978},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Tecnologia","sigla":"INT","id":3061,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"int-2008-funrio-tecnologista-junior-1-i-area-certificacao-de-produtos","tipo":1,"nome":"FUNRIO - INT - Tecnologista Junior 1-I - \u00c1rea Certifica\u00e7\u00e3o de Produtos - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:44:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":513443,"hashId":"637340be6ae92b8270c16562bebf30a1","enunciado":"<p align=justify>Em um sistema de gest\u00e3o da qualidade, baseado na norma NBR\r\nISO 9001:2000, a Alta Dire\u00e7\u00e3o deve assegurar que os objetivos\r\nda qualidade sejam estabelecidos nos n\u00edveis pertinentes da\r\norganiza\u00e7\u00e3o. Considerando o previsto na norma NBR ISO\r\n9001:2000, esses objetivos da qualidade devem<\/p>","resposta":1872537,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ser pr\u00e1ticos e controlados","id":1872535,"corpo":"<p align=justify>ser pr\u00e1ticos e controlados<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ter informa\u00e7\u00f5es sobre o resultado das auditorias","id":1872536,"corpo":"<p align=justify>ter informa\u00e7\u00f5es sobre o resultado das auditorias<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ser mensur\u00e1veis e coerentes com a pol\u00edtica da qualidade","id":1872537,"corpo":"<p align=justify>ser mensur\u00e1veis e coerentes com a pol\u00edtica da qualidade<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"considerar a situa\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es preventivas e corretivas","id":1872538,"corpo":"<p align=justify>considerar a situa\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es preventivas e corretivas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"levar em considera\u00e7\u00e3o a necessidade de recursos","id":1872539,"corpo":"<p align=justify>levar em considera\u00e7\u00e3o a necessidade de recursos<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273320,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas ISO\/IEC - International Organization for Standardization\/International Electrotechnical Commission","oab":true,"nome":"Normas ISO\/IEC - International Organization for Standardization\/International Electrotechnical Commission","pai":400194,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396237,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-iso-iec-international-organization-for-standardization-international-electrotechnical-commission"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/513443","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista Junior 1-I - \u00c1rea Certifica\u00e7\u00e3o de Produtos","id":7978}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Tecnologia","sigla":"INT","id":3061,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A auditoria de sistema de gest\u00e3o \u00e9 caracterizada pela confian\u00e7a em alguns princ\u00edpios que tornam o processo de auditoria uma ferramenta eficaz e confi\u00e1vel. Um desses princ\u00edpios \u00e9 a base para a imparcialidade e objetividade das conclus\u00f5es de auditoria. Este princ\u00edpio \u00e9 o de","provas":[{"id":14174,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Junior 1-I - \u00c1rea Certifica\u00e7\u00e3o de Produtos","id":7978},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Tecnologia","sigla":"INT","id":3061,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"int-2008-funrio-tecnologista-junior-1-i-area-certificacao-de-produtos","tipo":1,"nome":"FUNRIO - INT - Tecnologista Junior 1-I - \u00c1rea Certifica\u00e7\u00e3o de Produtos - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:44:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":513444,"hashId":"7626c2ad05b2fe9190c708fa591d8ca0","enunciado":"<p align=justify>A auditoria de sistema de gest\u00e3o \u00e9 caracterizada pela confian\u00e7a\r\nem alguns princ\u00edpios que tornam o processo de auditoria uma\r\nferramenta eficaz e confi\u00e1vel. Um desses princ\u00edpios \u00e9 a base para\r\na imparcialidade e objetividade das conclus\u00f5es de auditoria. Este\r\nprinc\u00edpio \u00e9 o de<\/p>","resposta":1872543,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"conduta \u00e9tica.","id":1872540,"corpo":"<p align=justify>conduta \u00e9tica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apresenta\u00e7\u00e3o justa.","id":1872541,"corpo":"<p align=justify>apresenta\u00e7\u00e3o justa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"devido cuidado profissional.","id":1872542,"corpo":"<p align=justify>devido cuidado profissional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"independ\u00eancia.","id":1872543,"corpo":"<p align=justify>independ\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"abordagem baseada em evid\u00eancia.","id":1872544,"corpo":"<p align=justify>abordagem baseada em evid\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273320,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Programa de Auditoria","oab":false,"nome":"Programa de Auditoria","pai":4576,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4570,"slug":"auditoria-programa-de-auditoria"}],"slug":"auditoria\/513444","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista Junior 1-I - \u00c1rea Certifica\u00e7\u00e3o de Produtos","id":7978}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Tecnologia","sigla":"INT","id":3061,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O documento que especifica os requisitos gerais para as organiza\u00e7\u00f5es, que operam os sistemas de certifica\u00e7\u00e3o de produtos, de forma competente e confi\u00e1vel \u00e9 o\/a","provas":[{"id":14174,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Junior 1-I - \u00c1rea Certifica\u00e7\u00e3o de Produtos","id":7978},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Tecnologia","sigla":"INT","id":3061,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"int-2008-funrio-tecnologista-junior-1-i-area-certificacao-de-produtos","tipo":1,"nome":"FUNRIO - INT - Tecnologista Junior 1-I - \u00c1rea Certifica\u00e7\u00e3o de Produtos - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:44:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":513446,"hashId":"f47acf23b59e7add92ac6b9eff8405a9","enunciado":"<p align=justify>O documento que especifica os requisitos gerais para as\r\norganiza\u00e7\u00f5es, que operam os sistemas de certifica\u00e7\u00e3o de\r\nprodutos, de forma competente e confi\u00e1vel \u00e9 o\/a<\/p>","resposta":1872550,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ABNT ISO\/IEC Guia 65:1996,","id":1872550,"corpo":"<p align=justify>ABNT ISO\/IEC Guia 65:1996,<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ABNT NBR ISO\/IEC 17024:2003","id":1872551,"corpo":"<p align=justify>ABNT NBR ISO\/IEC 17024:2003<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"VIM, VOCABUL\u00c1RIO INTERNACIONAL DE TERMOS FUNDAMENTAIS E GERAIS DE METROLOGIA","id":1872552,"corpo":"<p align=justify>VIM, VOCABUL\u00c1RIO INTERNACIONAL DE TERMOS\r\nFUNDAMENTAIS E GERAIS DE METROLOGIA<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ABNT NBR ISO\/IEC 17025:1999","id":1872553,"corpo":"<p align=justify>ABNT NBR ISO\/IEC 17025:1999<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ABNT NBR ISO 19011:2002","id":1872554,"corpo":"<p align=justify>ABNT NBR ISO 19011:2002<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273320,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas ISO\/IEC - International Organization for Standardization\/International Electrotechnical Commission","oab":true,"nome":"Normas ISO\/IEC - International Organization for Standardization\/International Electrotechnical Commission","pai":400194,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396237,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-iso-iec-international-organization-for-standardization-international-electrotechnical-commission"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/513446","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista Pleno 1-I - \u00c1rea Propriedade Intelectual","id":8005}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Tecnologia","sigla":"INT","id":3061,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando o examinador do INPI faz o exame de um pedido para saber se o mesmo possui os requisitos de patenteabilidade, podese dizer que ele compara a mat\u00e9ria","provas":[{"id":14175,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno 1-I - \u00c1rea Propriedade Intelectual","id":8005},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Tecnologia","sigla":"INT","id":3061,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"int-2008-funrio-tecnologista-pleno-1-i-area-propriedade-intelectual","tipo":1,"nome":"FUNRIO - INT - Tecnologista Pleno 1-I - \u00c1rea Propriedade Intelectual - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:44:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":513475,"hashId":"15b5bc3701e6905746f3eee86da853d4","enunciado":"<p align=justify>Quando o examinador do INPI faz o exame de um pedido para\r\nsaber se o mesmo possui os requisitos de patenteabilidade, podese\r\ndizer que ele compara a mat\u00e9ria<\/p>","resposta":1872697,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"revelada com a mat\u00e9ria reivindicada de patentes do estado da t\u00e9cnica","id":1872695,"corpo":"<p align=justify>revelada com a mat\u00e9ria reivindicada de patentes do estado da\r\nt\u00e9cnica<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"revelada com a mat\u00e9ria revelada no estado da t\u00e9cnica","id":1872696,"corpo":"<p align=justify>revelada com a mat\u00e9ria revelada no estado da t\u00e9cnica<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"reivindicada com a mat\u00e9ria revelada no estado da t\u00e9cnica","id":1872697,"corpo":"<p align=justify>reivindicada com a mat\u00e9ria revelada no estado da t\u00e9cnica<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"reivindicada com a mat\u00e9ria reivindicada no estado da t\u00e9cnica","id":1872698,"corpo":"<p align=justify>reivindicada com a mat\u00e9ria reivindicada no estado da t\u00e9cnica<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"revelada com a mat\u00e9ria revelada e\/ou reivindicada no estado da t\u00e9cnica","id":1872699,"corpo":"<p align=justify>revelada com a mat\u00e9ria revelada e\/ou reivindicada no estado\r\nda t\u00e9cnica<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273323,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"nome_clean":"Direito De Propriedade Industrial","oab":true,"nome":"Direito De Propriedade Industrial","pai":406934,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406954,"slug":"direito-empresarial-comercial-direito-de-propriedade-industrial"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/513475","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista Pleno 1-I - \u00c1rea Propriedade Intelectual","id":8005}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Tecnologia","sigla":"INT","id":3061,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os tratados internacionais dos quais o Brasil \u00e9 signat\u00e1rio e que t\u00eam regras espec\u00edficas sobre patentes s\u00e3o o\/a","provas":[{"id":14175,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno 1-I - \u00c1rea Propriedade Intelectual","id":8005},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Tecnologia","sigla":"INT","id":3061,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"int-2008-funrio-tecnologista-pleno-1-i-area-propriedade-intelectual","tipo":1,"nome":"FUNRIO - INT - Tecnologista Pleno 1-I - \u00c1rea Propriedade Intelectual - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:44:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":513476,"hashId":"500f04416985b064c1ae3749082278db","enunciado":"<p align=justify>Os tratados internacionais dos quais o Brasil \u00e9 signat\u00e1rio e que\r\nt\u00eam regras espec\u00edficas sobre patentes s\u00e3o o\/a<\/p>","resposta":1872702,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Conven\u00e7\u00e3o de Paris, Conven\u00e7\u00e3o de Berna e Tratado de Coopera\u00e7\u00e3o em Mat\u00e9ria de Patentes.","id":1872700,"corpo":"<p align=justify>Conven\u00e7\u00e3o de Paris, Conven\u00e7\u00e3o de Berna e Tratado de\r\nCoopera\u00e7\u00e3o em Mat\u00e9ria de Patentes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Congresso de Viena, Tratado de Budapeste e Tratado de Coopera\u00e7\u00e3o em Mat\u00e9ria de Patentes.","id":1872701,"corpo":"<p align=justify>Congresso de Viena, Tratado de Budapeste e Tratado de\r\nCoopera\u00e7\u00e3o em Mat\u00e9ria de Patentes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Acordo Sobre Aspectos Dos Direitos De Propriedade Intelectual Relacionados ao Com\u00e9rcio. Conven\u00e7\u00e3o de Paris e Tratado de Coopera\u00e7\u00e3o em Mat\u00e9ria de Patentes.","id":1872702,"corpo":"<p align=justify>Acordo Sobre Aspectos Dos Direitos De Propriedade\r\nIntelectual Relacionados ao Com\u00e9rcio. Conven\u00e7\u00e3o de Paris e\r\nTratado de Coopera\u00e7\u00e3o em Mat\u00e9ria de Patentes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Conven\u00e7\u00e3o de Paris, Tratado de Coopera\u00e7\u00e3o em Mat\u00e9ria de Patentes e Tratado de Amsterd\u00e3.","id":1872703,"corpo":"<p align=justify>Conven\u00e7\u00e3o de Paris, Tratado de Coopera\u00e7\u00e3o em Mat\u00e9ria de\r\nPatentes e Tratado de Amsterd\u00e3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Conven\u00e7\u00e3o de Paris, Conven\u00e7\u00e3o de Berna e Acordo de Madri.","id":1872704,"corpo":"Conven\u00e7\u00e3o de Paris, Conven\u00e7\u00e3o de Berna e Acordo de\r\nMadri.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273323,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"nome_clean":"Direito De Propriedade Industrial","oab":true,"nome":"Direito De Propriedade Industrial","pai":406934,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406954,"slug":"direito-empresarial-comercial-direito-de-propriedade-industrial"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/513476","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista Pleno 1-I - \u00c1rea Propriedade Intelectual","id":8005}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Tecnologia","sigla":"INT","id":3061,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o exame de um pedido de patente","provas":[{"id":14175,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno 1-I - \u00c1rea Propriedade Intelectual","id":8005},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Tecnologia","sigla":"INT","id":3061,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"int-2008-funrio-tecnologista-pleno-1-i-area-propriedade-intelectual","tipo":1,"nome":"FUNRIO - INT - Tecnologista Pleno 1-I - \u00c1rea Propriedade Intelectual - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:44:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":513479,"hashId":"28b11995c4d52ca81095686c37abd7a0","enunciado":"<p align=justify>Sobre o exame de um pedido de patente<\/p>","resposta":1872716,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pode ser requerido junto com o dep\u00f3sito de um pedido regular nacional.","id":1872715,"corpo":"<p align=justify>pode ser requerido junto com o dep\u00f3sito de um pedido\r\nregular nacional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o examinador pode fazer exig\u00eancias para que o depositante restrinja o escopo das reivindica\u00e7\u00f5es.","id":1872716,"corpo":"<p align=justify>o examinador pode fazer exig\u00eancias para que o depositante\r\nrestrinja o escopo das reivindica\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o examinador pode fazer exig\u00eancias para que o depositante introduza mat\u00e9ria nova no relat\u00f3rio descritivo.","id":1872717,"corpo":"<p align=justify>o examinador pode fazer exig\u00eancias para que o depositante\r\nintroduza mat\u00e9ria nova no relat\u00f3rio descritivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"no caso de produtos qu\u00edmicos, o examinador faz testes de laborat\u00f3rio para aferir se h\u00e1 inventividade ou se a inven\u00e7\u00e3o funciona.","id":1872718,"corpo":"<p align=justify>no caso de produtos qu\u00edmicos, o examinador faz testes de\r\nlaborat\u00f3rio para aferir se h\u00e1 inventividade ou se a inven\u00e7\u00e3o\r\nfunciona.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"visa avaliar a presen\u00e7a de novidade e atividade inventiva na data de requerimento do exame.","id":1872719,"corpo":"<p align=justify>visa avaliar a presen\u00e7a de novidade e atividade inventiva na\r\ndata de requerimento do exame.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273323,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"nome_clean":"Direito De Propriedade Industrial","oab":true,"nome":"Direito De Propriedade Industrial","pai":406934,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406954,"slug":"direito-empresarial-comercial-direito-de-propriedade-industrial"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/513479","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista Pleno 1-I - \u00c1rea Propriedade Intelectual","id":8005}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Tecnologia","sigla":"INT","id":3061,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre um software (programa de computador) pode-se afirmar que","provas":[{"id":14175,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno 1-I - \u00c1rea Propriedade Intelectual","id":8005},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Tecnologia","sigla":"INT","id":3061,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"int-2008-funrio-tecnologista-pleno-1-i-area-propriedade-intelectual","tipo":1,"nome":"FUNRIO - INT - Tecnologista Pleno 1-I - \u00c1rea Propriedade Intelectual - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:44:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":513480,"hashId":"78aede14a7b893ac1961c9ce075a2d96","enunciado":"<p align=justify>Sobre um software (programa de computador) pode-se afirmar\r\nque<\/p>","resposta":1872724,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o c\u00f3digo fonte pode ser patenteado no Brasil.","id":1872720,"corpo":"<p align=justify>o c\u00f3digo fonte pode ser patenteado no Brasil.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o registro \u00e9 obrigat\u00f3rio e a prote\u00e7\u00e3o tem natureza autoral.","id":1872721,"corpo":"<p align=justify>o registro \u00e9 obrigat\u00f3rio e a prote\u00e7\u00e3o tem natureza autoral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o registro \u00e9 obtido mediante dep\u00f3sito no Comit\u00ea Nacional de Software.","id":1872722,"corpo":"<p align=justify>o registro \u00e9 obtido mediante dep\u00f3sito no Comit\u00ea Nacional de\r\nSoftware.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o registro \u00e9 conferido ap\u00f3s exame dos requisitos novidade, atividade inventiva e aplicabilidade industrial.","id":1872723,"corpo":"<p align=justify>o registro \u00e9 conferido ap\u00f3s exame dos requisitos novidade,\r\natividade inventiva e aplicabilidade industrial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio registro, mas este pode ser \u00fatil para comprovar autoria e\/ou preced\u00eancia.","id":1872724,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio registro, mas este pode ser \u00fatil para\r\ncomprovar autoria e\/ou preced\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273323,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"nome_clean":"Direito De Propriedade Industrial","oab":true,"nome":"Direito De Propriedade Industrial","pai":406934,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406954,"slug":"direito-empresarial-comercial-direito-de-propriedade-industrial"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/513480","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Limpeza e Copa","id":3423}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Roraima","sigla":"MPE RR","id":504,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma sobra de carne deve ser armazenada na prateleira do meio da geladeira e as de alface e tomate, na prateleira superior.","provas":[{"id":5369,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Limpeza e Copa","id":3423},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Roraima","sigla":"MPE RR","id":504,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Fundamental","slug":"mpe-rr-rr-2008-cespe-cebraspe-auxiliar-de-limpeza-e-copa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE RR - Auxiliar de Limpeza e Copa - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:47:35","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":279766,"hashId":"d6907593af12b2bc4e49407ff5a202f3","enunciado":"<p align=justify>Uma sobra de carne deve ser armazenada na\r\nprateleira do meio da geladeira e as de alface e\r\ntomate, na prateleira superior.<\/p>","resposta":1054526,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1054525,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1054526,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao armazenamento de alimentos, julgue os itens a seguir.","id":179841,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao armazenamento de alimentos, julgue\r\nos itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Limpeza\/Esteriliza\u00e7\u00e3o\/Lavanderia\/Copa","oab":false,"nome":"Limpeza\/Esteriliza\u00e7\u00e3o\/Lavanderia\/Copa","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394624,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-limpeza-esterilizacao-lavanderia-copa"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/279766","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Limpeza e Copa","id":3423}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Roraima","sigla":"MPE RR","id":504,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A pasteuriza\u00e7\u00e3o \u00e9 o m\u00e9todo de conserva\u00e7\u00e3o empregado no leite do tipo \"longa vida\".","provas":[{"id":5369,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Limpeza e Copa","id":3423},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Roraima","sigla":"MPE RR","id":504,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Fundamental","slug":"mpe-rr-rr-2008-cespe-cebraspe-auxiliar-de-limpeza-e-copa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE RR - Auxiliar de Limpeza e Copa - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:47:35","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":279770,"hashId":"8f50a7d3dfb12879bdae42702d7fe499","enunciado":"<p align=justify>A pasteuriza\u00e7\u00e3o \u00e9 o m\u00e9todo de conserva\u00e7\u00e3o\r\nempregado no leite do tipo \"longa vida\".<\/p>","resposta":1054534,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1054533,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1054534,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos \u00e0s t\u00e9cnicas de conserva\u00e7\u00e3o de alimentos.","id":179843,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos \u00e0s t\u00e9cnicas de\r\nconserva\u00e7\u00e3o de alimentos.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Limpeza\/Esteriliza\u00e7\u00e3o\/Lavanderia\/Copa","oab":false,"nome":"Limpeza\/Esteriliza\u00e7\u00e3o\/Lavanderia\/Copa","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394624,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-limpeza-esterilizacao-lavanderia-copa"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/279770","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Limpeza e Copa","id":3423}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Roraima","sigla":"MPE RR","id":504,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"N\u00e3o \u00e9 indicado o uso de solu\u00e7\u00f5es iodadas na higieniza\u00e7\u00e3o das m\u00e3os.","provas":[{"id":5369,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Limpeza e Copa","id":3423},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Roraima","sigla":"MPE RR","id":504,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Fundamental","slug":"mpe-rr-rr-2008-cespe-cebraspe-auxiliar-de-limpeza-e-copa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE RR - Auxiliar de Limpeza e Copa - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:47:35","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":279778,"hashId":"ffa0cc34c53a2acf721c70775b56cb1f","enunciado":"<p align=justify>N\u00e3o \u00e9 indicado o uso de solu\u00e7\u00f5es iodadas na\r\nhigieniza\u00e7\u00e3o das m\u00e3os.<\/p>","resposta":1054550,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1054549,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1054550,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subseq\u00fcentes, acerca dos h\u00e1bitos pessoais necess\u00e1rios \u00e0s pessoas que trabalham em copas e cozinhas.","id":179845,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens subseq\u00fcentes, acerca dos h\u00e1bitos\r\npessoais necess\u00e1rios \u00e0s pessoas que trabalham em\r\ncopas e cozinhas.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Limpeza\/Esteriliza\u00e7\u00e3o\/Lavanderia\/Copa","oab":false,"nome":"Limpeza\/Esteriliza\u00e7\u00e3o\/Lavanderia\/Copa","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394624,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-limpeza-esterilizacao-lavanderia-copa"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/279778","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Limpeza e Copa","id":3423}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Roraima","sigla":"MPE RR","id":504,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 indicado o uso de detergente do tipo biodegrad\u00e1vel ou org\u00e2nico na limpeza de utens\u00edlios.","provas":[{"id":5369,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Limpeza e Copa","id":3423},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Roraima","sigla":"MPE RR","id":504,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Fundamental","slug":"mpe-rr-rr-2008-cespe-cebraspe-auxiliar-de-limpeza-e-copa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE RR - Auxiliar de Limpeza e Copa - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:47:36","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":279789,"hashId":"6516dd2a114eb89da7e8beb58feb0c61","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 indicado o uso de detergente do tipo\r\nbiodegrad\u00e1vel ou org\u00e2nico na limpeza de\r\nutens\u00edlios.<\/p>","resposta":1054571,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1054571,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1054572,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s propriedades do detergente usado na lavagem de utens\u00edlios, julgue os itens a seguir.","id":179848,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s propriedades do detergente usado na\r\nlavagem de utens\u00edlios, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65 a 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Limpeza\/Esteriliza\u00e7\u00e3o\/Lavanderia\/Copa","oab":false,"nome":"Limpeza\/Esteriliza\u00e7\u00e3o\/Lavanderia\/Copa","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394624,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-limpeza-esterilizacao-lavanderia-copa"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/279789","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Limpeza e Copa","id":3423}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Roraima","sigla":"MPE RR","id":504,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As lixeiras acionadas por pedal prejudicam o trabalho do auxiliar de limpeza.","provas":[{"id":5369,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Limpeza e Copa","id":3423},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Roraima","sigla":"MPE RR","id":504,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Fundamental","slug":"mpe-rr-rr-2008-cespe-cebraspe-auxiliar-de-limpeza-e-copa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE RR - Auxiliar de Limpeza e Copa - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:47:36","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":279801,"hashId":"d6e579fec0ad1886ca0510e7fd86be99","enunciado":"<p align=justify>As lixeiras acionadas por pedal prejudicam o\r\ntrabalho do auxiliar de limpeza.<\/p>","resposta":1054596,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1054595,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1054596,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Sobre os cuidados com o lixo e o controle de pragas e insetos, julgue os seguintes itens.","id":179851,"enunciado":"<p align=justify>Sobre os cuidados com o lixo e o controle de pragas e\r\ninsetos, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Limpeza\/Esteriliza\u00e7\u00e3o\/Lavanderia\/Copa","oab":false,"nome":"Limpeza\/Esteriliza\u00e7\u00e3o\/Lavanderia\/Copa","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394624,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-limpeza-esterilizacao-lavanderia-copa"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/279801","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Limpeza e Copa","id":3423}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Roraima","sigla":"MPE RR","id":504,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As situa\u00e7\u00f5es de crian\u00e7as com fome n\u00e3o se referem \u00e0 cidadania.","provas":[{"id":5369,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Limpeza e Copa","id":3423},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Roraima","sigla":"MPE RR","id":504,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Fundamental","slug":"mpe-rr-rr-2008-cespe-cebraspe-auxiliar-de-limpeza-e-copa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE RR - Auxiliar de Limpeza e Copa - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:47:37","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":279822,"hashId":"d4dc00be6fbdb6f54ec7f64820e71647","enunciado":"<p align=justify>As situa\u00e7\u00f5es de crian\u00e7as com fome n\u00e3o se referem\r\n\u00e0 cidadania.<\/p>","resposta":1054638,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1054637,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1054638,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subseq\u00fcentes, relativos \u00e0 cidadania.","id":179856,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens subseq\u00fcentes, relativos \u00e0 cidadania.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Limpeza\/Esteriliza\u00e7\u00e3o\/Lavanderia\/Copa","oab":false,"nome":"Limpeza\/Esteriliza\u00e7\u00e3o\/Lavanderia\/Copa","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394624,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-limpeza-esterilizacao-lavanderia-copa"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/279822","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Aplica\u00e7\u00e3o de M\u00e9todos Estat\u00edsticos","id":8945},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Suporte ao Desenvolvimentos de Pesquisas","id":8946},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Estudos Anal\u00edticos","id":8947},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Estudos Prospectivos","id":8948}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso a amostragem na segunda fase seja aleat\u00f3ria simples com reposi\u00e7\u00e3o, a vari\u00e2ncia do n\u00famero de indiv\u00edduos recapturados na segunda fase da coleta de dados ser\u00e1 menor ou igual a ","provas":[{"id":5371,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Aplica\u00e7\u00e3o de M\u00e9todos Estat\u00edsticos","id":8945},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-aplicacao-de-metodos-estatisticos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Aplica\u00e7\u00e3o de M\u00e9todos Estat\u00edsticos - 2008"},{"id":16005,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Suporte ao Desenvolvimentos de Pesquisas","id":8946},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-suporte-ao-desenvolvimentos-de-pesquisas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Suporte ao Desenvolvimentos de Pesquisas - 2008"},{"id":16006,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Estudos Anal\u00edticos","id":8947},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-estudos-analiticos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Estudos Anal\u00edticos - 2008"},{"id":16007,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Estudos Prospectivos","id":8948},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-estudos-prospectivos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Estudos Prospectivos - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:47:37","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":84,"descricao":"Pesquisa"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":279827,"hashId":"ef4c5630631910cd989d458d875c290c","enunciado":"<P align=justify>Caso a amostragem na segunda fase seja aleat\u00f3ria simples com reposi\u00e7\u00e3o, a vari\u00e2ncia do n\u00famero de indiv\u00edduos recapturados na segunda fase da coleta de dados ser\u00e1 menor ou igual a <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5371\/03.gif><\/P>","resposta":1054651,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1054651,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1054652,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um estudo para a estima\u00e7\u00e3o do n\u00famero total, N, de usu\u00e1rios de drogas injet\u00e1veis foi realizado em um munic\u00edpio no ano de 2006. A coleta de dados foi efetuada em duas fases por entrevistas face a face. A primeira fase (captura), que foi realizada nos meses de abril e maio de 2006, contou com n usu\u00e1rios entrevistados. A segunda fase (recaptura) foi realizada nos meses de agosto e setembro de 2006, com m usu\u00e1rios entrevistados. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, considerando-se que N seja constante no per\u00edodo em quest\u00e3o e que todos os elementos da popula\u00e7\u00e3o tenham as mesmas chances de serem observados, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":179842,"enunciado":"<p align=justify>Um estudo para a estima\u00e7\u00e3o do n\u00famero total, N, de usu\u00e1rios de drogas\r\ninjet\u00e1veis foi realizado em um munic\u00edpio no ano de 2006. A coleta de\r\ndados foi efetuada em duas fases por entrevistas face a face. A primeira\r\nfase (captura), que foi realizada nos meses de abril e maio de 2006,\r\ncontou com n usu\u00e1rios entrevistados. A segunda fase (recaptura) foi\r\nrealizada nos meses de agosto e setembro de 2006, com m usu\u00e1rios\r\nentrevistados. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, considerando-se que N\r\nseja constante no per\u00edodo em quest\u00e3o e que todos os elementos da\r\npopula\u00e7\u00e3o tenham as mesmas chances de serem observados, julgue os\r\nitens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Amostra","oab":false,"nome":"Amostra","pai":7124,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7131,"slug":"estatistica-amostra"},{"nome_clean":"Amostragem","oab":false,"nome":"Amostragem","pai":43,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7132,"slug":"estatistica-amostragem"}],"slug":"estatistica\/279827","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":" A express\u00e3o \"est\u00e3o \u00e0 espera\" (l.5) contribui para a descri\u00e7\u00e3o de uma situa\u00e7\u00e3o que se prolonga por algum tempo. ","provas":[{"id":5372,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Agente Administrativo - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:47:37","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":279831,"hashId":"53cb04930f9143c9d704ee92bad249ee","enunciado":"<P align=justify><FONT face=\"Times New Roman\" size=2><FONT face=\"Times New Roman\" size=2>\r\n<P align=justify>A express\u00e3o \"est\u00e3o \u00e0 espera\" (<EM>l<\/EM><\/FONT><\/FONT><FONT face=\"Times New Roman\" size=2><FONT face=\"Times New Roman\" size=2><EM>.<\/EM>5) contribui para a descri\u00e7\u00e3o de uma situa\u00e7\u00e3o que se prolonga por algum tempo.<\/P><\/FONT><\/FONT>\r\n<P><\/P>","resposta":1054659,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1054659,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1054660,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Em rela\u00e7\u00e3o ao texto acima, julgue os itens que se seguem.","id":179857,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5372\/19.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o ao texto acima, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/279831","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O nome pr\u00f3prio \"Mirta Roses Periago\" (l.2) funciona como aposto de \"A diretora-geral da OPAS\" (l.1).","provas":[{"id":5372,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Agente Administrativo - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:47:38","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":279838,"hashId":"df105b6709751c68f156c6dc46efdcd3","enunciado":"<P align=justify>O nome pr\u00f3prio \"Mirta Roses Periago\" (<EM>l<\/EM>.2) funciona como aposto de \"A diretora-geral da OPAS\" (<EM>l<\/EM>.1).<\/P>","resposta":1054673,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1054673,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1054674,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base no texto acima, julgue os itens a seguir.","id":179859,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5372\/20.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com base no texto acima, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Termos acess\u00f3rios e independentes da ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Termos acess\u00f3rios e independentes da ora\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403656,"slug":"lingua-portuguesa-termos-acessorios-e-independentes-da-oracao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/279838","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na linha 3, o emprego de preposi\u00e7\u00e3o em \"aos locais\" justifica-se pela reg\u00eancia de \"vacina\".","provas":[{"id":5372,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Agente Administrativo - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:47:38","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":279839,"hashId":"11919c0589020a0761888c681ce2f6dd","enunciado":"<p align=justify>Na linha 3, o emprego de preposi\u00e7\u00e3o em \"aos locais\" justifica-se\r\npela reg\u00eancia de \"vacina\".<\/p>","resposta":1054676,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1054675,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1054676,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base no texto acima, julgue os itens a seguir.","id":179859,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5372\/20.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com base no texto acima, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Preposi\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Preposi\u00e7\u00e3o","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403625,"slug":"lingua-portuguesa-preposicao"},{"nome_clean":"Reg\u00eancia verbal","oab":false,"nome":"Reg\u00eancia verbal","pai":409479,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403657,"slug":"lingua-portuguesa-regencia-verbal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/279839","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":" Em \"para que n\u00e3o haja trocas perigosas\" (l.10-11), o emprego do modo subjuntivo justifica-se por se tratar de situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica. ","provas":[{"id":5372,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Agente Administrativo - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:47:38","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":279854,"hashId":"93d0c865eacdcd39c0063d7c7edf685c","enunciado":"<P align=justify><FONT face=\"Times New Roman\" size=2><FONT face=\"Times New Roman\" size=2>\r\n<P align=justify>Em \"para que n\u00e3o haja trocas perigosas\" (<EM>l<\/EM><\/FONT><\/FONT><FONT face=\"Times New Roman\" size=2><FONT face=\"Times New Roman\" size=2>.10-11), o emprego do modo subjuntivo justifica-se por se tratar de situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica.<\/P><\/FONT><\/FONT>\r\n<P><\/P>","resposta":1054705,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1054705,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1054706,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com rela\u00e7\u00e3o ao texto acima, julgue os itens que se seguem.","id":179862,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5372\/22.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao texto acima, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/279854","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A substitui\u00e7\u00e3o dos sinais de ponto-e-v\u00edrgula por ponto final, no \u00faltimo t\u00f3pico, mesmo com ajuste na letra inicial para mai\u00fascula da palavra seguinte, prejudicaria a corre\u00e7\u00e3o gramatical do per\u00edodo.","provas":[{"id":5372,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Agente Administrativo - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:47:38","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":279856,"hashId":"b7714529a5f9b545a3f51bb01028e491","enunciado":"<p align=justify>A substitui\u00e7\u00e3o dos sinais de ponto-e-v\u00edrgula por ponto final,\r\nno \u00faltimo t\u00f3pico, mesmo com ajuste na letra inicial para\r\nmai\u00fascula da palavra seguinte, prejudicaria a corre\u00e7\u00e3o\r\ngramatical do per\u00edodo.<\/p>","resposta":1054710,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1054709,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1054710,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com rela\u00e7\u00e3o ao texto acima, julgue os itens que se seguem.","id":179862,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5372\/22.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao texto acima, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/279856","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Aplica\u00e7\u00e3o de M\u00e9todos Estat\u00edsticos","id":8945},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Suporte ao Desenvolvimentos de Pesquisas","id":8946},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Estudos Anal\u00edticos","id":8947},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Estudos Prospectivos","id":8948}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A estat\u00edstica de Durbin-Watson \u00e9 uma medida que permite avaliar a presen\u00e7a de uma estrutura de correla\u00e7\u00e3o temporal residual.","provas":[{"id":5371,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Aplica\u00e7\u00e3o de M\u00e9todos Estat\u00edsticos","id":8945},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-aplicacao-de-metodos-estatisticos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Aplica\u00e7\u00e3o de M\u00e9todos Estat\u00edsticos - 2008"},{"id":16005,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Suporte ao Desenvolvimentos de Pesquisas","id":8946},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-suporte-ao-desenvolvimentos-de-pesquisas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Suporte ao Desenvolvimentos de Pesquisas - 2008"},{"id":16006,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Estudos Anal\u00edticos","id":8947},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-estudos-analiticos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Estudos Anal\u00edticos - 2008"},{"id":16007,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Estudos Prospectivos","id":8948},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-estudos-prospectivos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Estudos Prospectivos - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:47:38","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":84,"descricao":"Pesquisa"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":279860,"hashId":"75d5d5d82aaa549b6b50d6becaa9c84c","enunciado":"<p align=justify>A estat\u00edstica de Durbin-Watson \u00e9 uma medida que\r\npermite avaliar a presen\u00e7a de uma estrutura de\r\ncorrela\u00e7\u00e3o temporal residual.<\/p>","resposta":1054717,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1054717,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1054718,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Tendo como refer\u00eancia essas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens de 64 a 76.","id":179863,"enunciado":"<P align=justify>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5371\/2.gif><\/P>\r\n<P><FONT size=2 face=TT2D25Fo00><FONT size=2 face=TT2D25Fo00>Tendo como refer\u00eancia essas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens de <\/FONT><\/FONT><FONT size=2 face=TT2D262o00><FONT size=2 face=TT2D262o00>64 <\/FONT><\/FONT><FONT size=2 face=TT2D25Fo00><FONT size=2 face=TT2D25Fo00>a <\/FONT><\/FONT><FONT size=2 face=TT2D262o00><FONT size=2 face=TT2D262o00>76<\/FONT><\/FONT><FONT size=2 face=TT2D25Fo00><FONT size=2 face=TT2D25Fo00>.<\/P><\/FONT><\/FONT>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64 a 76"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"S\u00e9ries Temporais","oab":false,"nome":"S\u00e9ries Temporais","pai":43,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7231,"slug":"estatistica-series-temporais"},{"nome_clean":"Modelos de S\u00e9ries Temporais","oab":false,"nome":"Modelos de S\u00e9ries Temporais","pai":7231,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7234,"slug":"estatistica-modelos-de-series-temporais"}],"slug":"estatistica\/279860","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Aplica\u00e7\u00e3o de M\u00e9todos Estat\u00edsticos","id":8945},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Suporte ao Desenvolvimentos de Pesquisas","id":8946},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Estudos Anal\u00edticos","id":8947},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Estudos Prospectivos","id":8948}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A distribui\u00e7\u00e3o amostral da estat\u00edstica do teste para avaliar a signific\u00e2ncia do coeficiente angular da reta de regress\u00e3o \u00e9 igual \u00e0 distribui\u00e7\u00e3o amostral da estat\u00edstica do teste para avaliar a signific\u00e2ncia do intercepto da reta de regress\u00e3o.","provas":[{"id":5371,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Aplica\u00e7\u00e3o de M\u00e9todos Estat\u00edsticos","id":8945},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-aplicacao-de-metodos-estatisticos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Aplica\u00e7\u00e3o de M\u00e9todos Estat\u00edsticos - 2008"},{"id":16005,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Suporte ao Desenvolvimentos de Pesquisas","id":8946},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-suporte-ao-desenvolvimentos-de-pesquisas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Suporte ao Desenvolvimentos de Pesquisas - 2008"},{"id":16006,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Estudos Anal\u00edticos","id":8947},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-estudos-analiticos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Estudos Anal\u00edticos - 2008"},{"id":16007,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Estudos Prospectivos","id":8948},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-estudos-prospectivos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Estudos Prospectivos - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:47:38","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":84,"descricao":"Pesquisa"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":279866,"hashId":"30a0adca773ff6b40a2679356627355a","enunciado":"<p align=justify>A distribui\u00e7\u00e3o amostral da estat\u00edstica do teste para\r\navaliar a signific\u00e2ncia do coeficiente angular da reta\r\nde regress\u00e3o \u00e9 igual \u00e0 distribui\u00e7\u00e3o amostral da\r\nestat\u00edstica do teste para avaliar a signific\u00e2ncia do\r\nintercepto da reta de regress\u00e3o.<\/p>","resposta":1054729,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1054729,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1054730,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Tendo como refer\u00eancia essas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens de 64 a 76.","id":179863,"enunciado":"<P align=justify>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5371\/2.gif><\/P>\r\n<P><FONT size=2 face=TT2D25Fo00><FONT size=2 face=TT2D25Fo00>Tendo como refer\u00eancia essas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens de <\/FONT><\/FONT><FONT size=2 face=TT2D262o00><FONT size=2 face=TT2D262o00>64 <\/FONT><\/FONT><FONT size=2 face=TT2D25Fo00><FONT size=2 face=TT2D25Fo00>a <\/FONT><\/FONT><FONT size=2 face=TT2D262o00><FONT size=2 face=TT2D262o00>76<\/FONT><\/FONT><FONT size=2 face=TT2D25Fo00><FONT size=2 face=TT2D25Fo00>.<\/P><\/FONT><\/FONT>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64 a 76"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Correla\u00e7\u00e3o Linear","oab":false,"nome":"Correla\u00e7\u00e3o Linear","pai":416549,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7254,"slug":"estatistica-correlacao-linear"}],"slug":"estatistica\/279866","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Aplica\u00e7\u00e3o de M\u00e9todos Estat\u00edsticos","id":8945},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Suporte ao Desenvolvimentos de Pesquisas","id":8946},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Estudos Anal\u00edticos","id":8947},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Estudos Prospectivos","id":8948}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A melhor estimativa para o tempo m\u00e9dio sob a hip\u00f3tese de que o processo est\u00e1 sob controle, \u00e9 um valor superior a 16 min e inferior a 18 min.","provas":[{"id":5371,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Aplica\u00e7\u00e3o de M\u00e9todos Estat\u00edsticos","id":8945},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-aplicacao-de-metodos-estatisticos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Aplica\u00e7\u00e3o de M\u00e9todos Estat\u00edsticos - 2008"},{"id":16005,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Suporte ao Desenvolvimentos de Pesquisas","id":8946},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-suporte-ao-desenvolvimentos-de-pesquisas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Suporte ao Desenvolvimentos de Pesquisas - 2008"},{"id":16006,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Estudos Anal\u00edticos","id":8947},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-estudos-analiticos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Estudos Anal\u00edticos - 2008"},{"id":16007,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Estudos Prospectivos","id":8948},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-estudos-prospectivos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Estudos Prospectivos - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:47:38","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":84,"descricao":"Pesquisa"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":279871,"hashId":"0cab07b1a129e6e98c9d69d1bd4122d7","enunciado":"<P align=justify>A melhor estimativa para o tempo m\u00e9dio <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5371\/07.gif>sob a hip\u00f3tese de que o processo est\u00e1 sob controle, \u00e9 um valor superior a 16 min e inferior a 18 min.<\/P>","resposta":1054741,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1054741,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1054742,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":179865,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5371\/06.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 77 a 84"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Normal","oab":false,"nome":"Normal","pai":426661,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":426664,"slug":"estatistica-normal"}],"slug":"estatistica\/279871","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Aplica\u00e7\u00e3o de M\u00e9todos Estat\u00edsticos","id":8945},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Suporte ao Desenvolvimentos de Pesquisas","id":8946},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Estudos Anal\u00edticos","id":8947},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Estudos Prospectivos","id":8948}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A amplitude das amplitudes \u00e9 igual a 7, de modo que os limites de controle para a carta R s\u00e3o proporcionais a essa quantidade.","provas":[{"id":5371,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Aplica\u00e7\u00e3o de M\u00e9todos Estat\u00edsticos","id":8945},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-aplicacao-de-metodos-estatisticos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Aplica\u00e7\u00e3o de M\u00e9todos Estat\u00edsticos - 2008"},{"id":16005,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Suporte ao Desenvolvimentos de Pesquisas","id":8946},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-suporte-ao-desenvolvimentos-de-pesquisas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Suporte ao Desenvolvimentos de Pesquisas - 2008"},{"id":16006,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Estudos Anal\u00edticos","id":8947},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-estudos-analiticos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Estudos Anal\u00edticos - 2008"},{"id":16007,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Estudos Prospectivos","id":8948},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-estudos-prospectivos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Estudos Prospectivos - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:47:39","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":84,"descricao":"Pesquisa"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":279874,"hashId":"dc5e1ed2a0fa743548b3847747f2c607","enunciado":"<P align=justify>A amplitude das amplitudes \u00e9 igual a 7, de modo que os limites de controle para a carta <EM>R <\/EM>s\u00e3o proporcionais a essa quantidade.<\/P>","resposta":1054748,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1054747,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1054748,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":179865,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5371\/06.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 77 a 84"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Amplitude para dados em classe","oab":false,"nome":"Amplitude para dados em classe","pai":7175,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7216,"slug":"estatistica-amplitude-para-dados-em-classe"}],"slug":"estatistica\/279874","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Aplica\u00e7\u00e3o de M\u00e9todos Estat\u00edsticos","id":8945},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Suporte ao Desenvolvimentos de Pesquisas","id":8946},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Estudos Anal\u00edticos","id":8947},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Estudos Prospectivos","id":8948}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O desvio padr\u00e3o amostral dos tempos de espera na fila \u00e9 um estimador n\u00e3o tendencioso para o desvio padr\u00e3o populacional ","provas":[{"id":5371,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Aplica\u00e7\u00e3o de M\u00e9todos Estat\u00edsticos","id":8945},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-aplicacao-de-metodos-estatisticos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Aplica\u00e7\u00e3o de M\u00e9todos Estat\u00edsticos - 2008"},{"id":16005,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Suporte ao Desenvolvimentos de Pesquisas","id":8946},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-suporte-ao-desenvolvimentos-de-pesquisas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Suporte ao Desenvolvimentos de Pesquisas - 2008"},{"id":16006,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Estudos Anal\u00edticos","id":8947},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-estudos-analiticos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Estudos Anal\u00edticos - 2008"},{"id":16007,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Estudos Prospectivos","id":8948},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-estudos-prospectivos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Estudos Prospectivos - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:47:39","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":84,"descricao":"Pesquisa"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":279878,"hashId":"f5a16a55ee842cd58982b59f0c338e8a","enunciado":"<P align=justify>O desvio padr\u00e3o amostral dos tempos de espera na fila \u00e9 um estimador n\u00e3o tendencioso para o desvio padr\u00e3o populacional <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5371\/08.gif><\/P>","resposta":1054756,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1054755,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1054756,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":179865,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5371\/06.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 77 a 84"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Desvio Padr\u00e3o","oab":false,"nome":"Desvio Padr\u00e3o","pai":7212,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7228,"slug":"estatistica-desvio-padrao"}],"slug":"estatistica\/279878","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":" Considere que a proposi\u00e7\u00e3o \"O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade cuida das pol\u00edticas p\u00fablicas de sa\u00fade do Brasil e a educa\u00e7\u00e3o fica a cargo do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o\" seja escrita simbolicamente na forma PQ. Nesse caso, a nega\u00e7\u00e3o da referida proposi\u00e7\u00e3o \u00e9 simbolizada corretamente na forma \u00acP\u00acQ, ou seja: \"O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade n\u00e3o cuida das pol\u00edticas p\u00fablicas de sa\u00fade do Brasil nem a educa\u00e7\u00e3o fica a cargo do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o\". ","provas":[{"id":5372,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Agente Administrativo - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:47:39","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":279879,"hashId":"872a58814cde1cca7e9403ea4c5b92cf","enunciado":"<P align=justify><FONT face=\"Times New Roman\" size=2>\r\n<P align=justify>Considere que a proposi\u00e7\u00e3o \"O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade cuida das pol\u00edticas p\u00fablicas de sa\u00fade do Brasil e a educa\u00e7\u00e3o fica a cargo do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o\" seja escrita simbolicamente na forma P<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5372\/Imagem_45.gif><\/FONT><FONT face=\"Times New Roman\" size=2>Q. Nesse caso, a nega\u00e7\u00e3o da referida proposi\u00e7\u00e3o \u00e9 simbolizada corretamente na forma \u00acP<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5372\/Imagem_45.gif><\/FONT><FONT face=\"Times New Roman\" size=2>\u00acQ, ou seja: \"O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade n\u00e3o cuida das pol\u00edticas p\u00fablicas de sa\u00fade do Brasil nem a educa\u00e7\u00e3o fica a cargo do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o\".<\/P><\/FONT>\r\n<P><\/P>","resposta":1054758,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1054757,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1054758,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para julgar os itens de 21 a 25, considere as seguintes informa\u00e7\u00f5es a respeito de estruturas l\u00f3gicas, l\u00f3gicas de argumenta\u00e7\u00e3o e diagramas l\u00f3gicos. Tendo como refer\u00eancia as informa\u00e7\u00f5es apresentadas no texto, julgue os seguintes itens. ","id":179864,"enunciado":"Para julgar os itens de 21 a 25, considere as seguintes informa\u00e7\u00f5es a respeito de estruturas l\u00f3gicas, l\u00f3gicas de argumenta\u00e7\u00e3o e diagramas l\u00f3gicos. <\/FONT><\/FONT><\/P>\n<P align=justify><FONT size=2 face=\"Times New Roman\"><FONT size=2 face=\"Times New Roman\"><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5372\/2.gif><\/FONT><\/FONT><\/P>\n<P align=justify><FONT size=2 face=\"Times New Roman\"><FONT size=2 face=\"Times New Roman\">Tendo como refer\u00eancia as informa\u00e7\u00f5es apresentadas no texto, julgue os seguintes itens. <\/P><\/FONT><\/FONT>\n<P><\/P>\n<P><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Linguagem da L\u00f3gica Proposicional","oab":false,"nome":"Linguagem da L\u00f3gica Proposicional","pai":404259,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411071,"slug":"raciocinio-logico-linguagem-da-logica-proposicional"}],"slug":"raciocinio-logico\/279879","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":" Se A e B s\u00e3o proposi\u00e7\u00f5es, completando a tabela abaixo, se necess\u00e1rio, conclui-se que a proposi\u00e7\u00e3o \u00ac(AVB) &#8594; \u00acA\u00acB\u00e9 uma tautologia. ","provas":[{"id":5372,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Agente Administrativo - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:47:39","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":279880,"hashId":"7fb20e0d64630c59d18941499a650fcd","enunciado":"<P align=justify><FONT face=\"Times New Roman\" size=2>\r\n<P align=justify>Se A e B s\u00e3o proposi\u00e7\u00f5es, completando a tabela abaixo, se necess\u00e1rio, conclui-se que a proposi\u00e7\u00e3o \u00ac(AV<\/FONT><FONT face=\"Times New Roman\" size=2>B) &#8594;<\/FONT><FONT face=WPIconicSymbolsA-Identity-H size=2> <\/FONT><FONT face=\"Times New Roman\" size=2>\u00acA<\/FONT><FONT face=WPMathA-Identity-H size=2><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5372\/Imagem_45.gif><\/FONT><FONT face=\"Times New Roman\" size=2>\u00acB\u00e9 uma tautologia.<\/FONT><\/P>\r\n<P align=center><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5372\/Imagem_46.gif><\/P>","resposta":1054759,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1054759,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1054760,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para julgar os itens de 21 a 25, considere as seguintes informa\u00e7\u00f5es a respeito de estruturas l\u00f3gicas, l\u00f3gicas de argumenta\u00e7\u00e3o e diagramas l\u00f3gicos. Tendo como refer\u00eancia as informa\u00e7\u00f5es apresentadas no texto, julgue os seguintes itens. ","id":179864,"enunciado":"Para julgar os itens de 21 a 25, considere as seguintes informa\u00e7\u00f5es a respeito de estruturas l\u00f3gicas, l\u00f3gicas de argumenta\u00e7\u00e3o e diagramas l\u00f3gicos. <\/FONT><\/FONT><\/P>\n<P align=justify><FONT size=2 face=\"Times New Roman\"><FONT size=2 face=\"Times New Roman\"><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5372\/2.gif><\/FONT><\/FONT><\/P>\n<P align=justify><FONT size=2 face=\"Times New Roman\"><FONT size=2 face=\"Times New Roman\">Tendo como refer\u00eancia as informa\u00e7\u00f5es apresentadas no texto, julgue os seguintes itens. <\/P><\/FONT><\/FONT>\n<P><\/P>\n<P><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Tautologia","oab":false,"nome":"Tautologia","pai":404261,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404267,"slug":"raciocinio-logico-tautologia"}],"slug":"raciocinio-logico\/279880","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Aplica\u00e7\u00e3o de M\u00e9todos Estat\u00edsticos","id":8945},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Suporte ao Desenvolvimentos de Pesquisas","id":8946},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Estudos Anal\u00edticos","id":8947},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Estudos Prospectivos","id":8948}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A m\u00e9dia da renda per capta dos 900 adultos entrevistados \u00e9 inferior a R$ 480,00.","provas":[{"id":5371,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Aplica\u00e7\u00e3o de M\u00e9todos Estat\u00edsticos","id":8945},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-aplicacao-de-metodos-estatisticos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Aplica\u00e7\u00e3o de M\u00e9todos Estat\u00edsticos - 2008"},{"id":16005,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Suporte ao Desenvolvimentos de Pesquisas","id":8946},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-suporte-ao-desenvolvimentos-de-pesquisas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Suporte ao Desenvolvimentos de Pesquisas - 2008"},{"id":16006,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Estudos Anal\u00edticos","id":8947},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-estudos-analiticos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Estudos Anal\u00edticos - 2008"},{"id":16007,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Estudos Prospectivos","id":8948},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-estudos-prospectivos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Estudos Prospectivos - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:47:39","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":84,"descricao":"Pesquisa"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":279883,"hashId":"5d4fb141966f352ce9c5d34e3acdea59","enunciado":"<p align=justify>A m\u00e9dia da renda per capta dos 900 adultos entrevistados \u00e9\r\ninferior a R$ 480,00.<\/p>","resposta":1054765,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1054765,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1054766,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":179866,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5371\/89.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 90 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"M\u00e9dias","oab":false,"nome":"M\u00e9dias","pai":7192,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7193,"slug":"estatistica-medias"}],"slug":"estatistica\/279883","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Aplica\u00e7\u00e3o de M\u00e9todos Estat\u00edsticos","id":8945},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Suporte ao Desenvolvimentos de Pesquisas","id":8946},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Estudos Anal\u00edticos","id":8947},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Estudos Prospectivos","id":8948}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O coeficiente de varia\u00e7\u00e3o das idades das pessoas consideradas no estudo foi superior a 0,2 e foi inferior a 0,5.","provas":[{"id":5371,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Aplica\u00e7\u00e3o de M\u00e9todos Estat\u00edsticos","id":8945},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-aplicacao-de-metodos-estatisticos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Aplica\u00e7\u00e3o de M\u00e9todos Estat\u00edsticos - 2008"},{"id":16005,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Suporte ao Desenvolvimentos de Pesquisas","id":8946},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-suporte-ao-desenvolvimentos-de-pesquisas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Suporte ao Desenvolvimentos de Pesquisas - 2008"},{"id":16006,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Estudos Anal\u00edticos","id":8947},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-estudos-analiticos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Estudos Anal\u00edticos - 2008"},{"id":16007,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Estudos Prospectivos","id":8948},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-estudos-prospectivos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Estudos Prospectivos - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:47:39","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":84,"descricao":"Pesquisa"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":279884,"hashId":"22082d2b8730550fdd9b1143bd5c3a18","enunciado":"<p align=justify>O coeficiente de varia\u00e7\u00e3o das idades das pessoas consideradas no\r\nestudo foi superior a 0,2 e foi inferior a 0,5.<\/p>","resposta":1054767,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1054767,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1054768,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":179866,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5371\/89.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 90 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Desvio Padr\u00e3o","oab":false,"nome":"Desvio Padr\u00e3o","pai":7212,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7228,"slug":"estatistica-desvio-padrao"},{"nome_clean":"Coeficiente de Varia\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Coeficiente de Varia\u00e7\u00e3o","pai":7212,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7229,"slug":"estatistica-coeficiente-de-variacao"}],"slug":"estatistica\/279884","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":" Considere que P seja a proposi\u00e7\u00e3o \"Raul nasceu no Paran\u00e1\", Q seja a proposi\u00e7\u00e3o \"Jo\u00e3o nasceu em S\u00e3o Paulo\" e R seja a proposi\u00e7\u00e3o \"Sidnei nasceu na Bahia\". Nesse caso, a proposi\u00e7\u00e3o \"Se Raul n\u00e3o nasceu no Paran\u00e1, ent\u00e3o Jo\u00e3o n\u00e3o nasceu em S\u00e3o Paulo e Sidnei nasceu na Bahia\" pode ser simbolizada como e \u00e9 valorada como V.","provas":[{"id":5372,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Agente Administrativo - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:47:39","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":279889,"hashId":"ee1c89b523f48a4fc13efd393b20423a","enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify><FONT face=\"Times New Roman\" size=2>\r\n<P align=justify>Considere que P seja a proposi\u00e7\u00e3o \"Raul nasceu no Paran\u00e1\", Q seja a proposi\u00e7\u00e3o \"Jo\u00e3o nasceu em S\u00e3o Paulo\" e R seja a proposi\u00e7\u00e3o \"Sidnei nasceu na Bahia\". Nesse caso, a  proposi\u00e7\u00e3o \"Se Raul n\u00e3o nasceu no Paran\u00e1, ent\u00e3o Jo\u00e3o n\u00e3o nasceu em S\u00e3o Paulo e Sidnei nasceu na Bahia\" pode ser simbolizada como <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5372\/Imagem_50.gif><\/FONT><FONT face=\"Times New Roman\" size=2>e \u00e9 valorada como V.<\/FONT><\/P>","resposta":1054777,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1054777,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1054778,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Raul, Sidnei, C\u00e9lio, Jo\u00e3o e Ad\u00e9lio, agentes administrativos do MS, nascidos em diferentes unidades da Federa\u00e7\u00e3o: S\u00e3o Paulo, Paran\u00e1, Bahia, Cear\u00e1 e Acre, participaram, no \u00faltimo final de semana, de uma reuni\u00e3o em Bras\u00edlia &#8211; DF, para discutir projetos do MS. Raul, C\u00e9lio e o paulista n\u00e3o conhecem nada de contabilidade; o paranaense foi almo\u00e7ar com Ad\u00e9lio; Raul, C\u00e9lio e Jo\u00e3o fizeram duras cr\u00edticas \u00e0s opini\u00f5es do baiano; o cearense, C\u00e9lio, Jo\u00e3o e Sidnei comeram um lauto churrasco no jantar, e o paranaense preferiu fazer apenas um lanche. Com base na situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada acima, julgue os itens a seguir. Se necess\u00e1rio, utilize a tabela \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o no espa\u00e7o para rascunho.","id":179867,"enunciado":"<p align=justify>Raul, Sidnei, C\u00e9lio, Jo\u00e3o e Ad\u00e9lio, agentes\r\nadministrativos do MS, nascidos em diferentes unidades da\r\nFedera\u00e7\u00e3o: S\u00e3o Paulo, Paran\u00e1, Bahia, Cear\u00e1 e Acre, participaram,\r\nno \u00faltimo final de semana, de uma reuni\u00e3o em Bras\u00edlia &#8211; DF, para\r\ndiscutir projetos do MS. Raul, C\u00e9lio e o paulista n\u00e3o conhecem\r\nnada de contabilidade; o paranaense foi almo\u00e7ar com Ad\u00e9lio;\r\nRaul, C\u00e9lio e Jo\u00e3o fizeram duras cr\u00edticas \u00e0s opini\u00f5es do baiano;\r\no cearense, C\u00e9lio, Jo\u00e3o e Sidnei comeram um lauto churrasco no\r\njantar, e o paranaense preferiu fazer apenas um lanche.\r\nCom base na situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada acima, julgue os\r\nitens a seguir. Se necess\u00e1rio, utilize a tabela \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o no\r\nespa\u00e7o para rascunho.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Linguagem da L\u00f3gica Proposicional","oab":false,"nome":"Linguagem da L\u00f3gica Proposicional","pai":404259,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411071,"slug":"raciocinio-logico-linguagem-da-logica-proposicional"}],"slug":"raciocinio-logico\/279889","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se uma gaveta de arquivo contiver 7 processos distintos: 3 referentes \u00e0 compra de materiais hospitalares e 4 referentes \u00e0 constru\u00e7\u00e3o de postos de sa\u00fade, ent\u00e3o, retirando-se ao acaso, simultaneamente, 3 processos dessa gaveta, a probabilidade de que pelo menos dois desses processos sejam referentes a compra de materiais hospitalares ser\u00e1 superior a 0,4.","provas":[{"id":5372,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Agente Administrativo - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:47:39","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":279890,"hashId":"5a5ff6d1ca8221ecfbdd226660d25b5a","enunciado":"<p align=justify>Se uma gaveta de arquivo contiver 7 processos distintos: 3\r\nreferentes \u00e0 compra de materiais hospitalares e 4 referentes\r\n\u00e0 constru\u00e7\u00e3o de postos de sa\u00fade, ent\u00e3o, retirando-se ao\r\nacaso, simultaneamente, 3 processos dessa gaveta, a\r\nprobabilidade de que pelo menos dois desses processos\r\nsejam referentes a compra de materiais hospitalares ser\u00e1\r\nsuperior a 0,4.<\/p>","resposta":1054780,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1054779,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1054780,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a probabilidade, combina\u00e7\u00f5es, arranjos e permuta\u00e7\u00f5es, julgue os seguintes itens.","id":179868,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a probabilidade, combina\u00e7\u00f5es, arranjos e\r\npermuta\u00e7\u00f5es, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Probabilidade","oab":false,"nome":"Probabilidade","pai":425313,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404275,"slug":"raciocinio-logico-probabilidade"}],"slug":"raciocinio-logico\/279890","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Aplica\u00e7\u00e3o de M\u00e9todos Estat\u00edsticos","id":8945},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Suporte ao Desenvolvimentos de Pesquisas","id":8946},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Estudos Anal\u00edticos","id":8947},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Estudos Prospectivos","id":8948}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A mediana de Y \u00e9 inferior a 0,5.","provas":[{"id":5371,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Aplica\u00e7\u00e3o de M\u00e9todos Estat\u00edsticos","id":8945},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-aplicacao-de-metodos-estatisticos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Aplica\u00e7\u00e3o de M\u00e9todos Estat\u00edsticos - 2008"},{"id":16005,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Suporte ao Desenvolvimentos de Pesquisas","id":8946},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-suporte-ao-desenvolvimentos-de-pesquisas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Suporte ao Desenvolvimentos de Pesquisas - 2008"},{"id":16006,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Estudos Anal\u00edticos","id":8947},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-estudos-analiticos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Estudos Anal\u00edticos - 2008"},{"id":16007,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Estudos Prospectivos","id":8948},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-estudos-prospectivos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Estudos Prospectivos - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:47:39","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":84,"descricao":"Pesquisa"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":279898,"hashId":"553059c8569903ec6e8fa8dc47180624","enunciado":"<P align=justify>A mediana de<EM> Y<\/EM> \u00e9 inferior a 0,5.<\/P>","resposta":1054796,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1054795,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1054796,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere que X seja uma vari\u00e1vel aleat\u00f3ria com fun\u00e7\u00e3o de densidade de probabilidade dada por f(x) = 3x 2 , se -1 &lt; x &lt; 0, e f(x) = 0, se x &lt; -1 ou x &gt; 0, que Y seja uma vari\u00e1vel aleat\u00f3ria com fun\u00e7\u00e3o de densidade de probabilidade dada por f(y) = 3y 2 , se 0 &lt; y &lt; 1, e f(y) = 0, se y &lt; 0 ou y &gt; 1 e que as vari\u00e1veis X e Y sejam dependentes. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":179870,"enunciado":"<p align=justify>Considere que <EM>X <\/EM>seja uma vari\u00e1vel aleat\u00f3ria com fun\u00e7\u00e3o de densidade de probabilidade dada por<EM> f<\/EM>(<EM>x<\/EM>) = 3x<SUP> 2<\/SUP> , se -1 &lt; <EM>x <\/EM>&lt; 0, e<EM> f<\/EM>(<EM>x<\/EM>) = 0, se x &lt; -1 ou<EM> x<\/EM> &gt; 0, que<EM> Y<\/EM> seja uma vari\u00e1vel aleat\u00f3ria com fun\u00e7\u00e3o de densidade de probabilidade dada por f(y) = 3y 2 , se 0 &lt; y &lt; 1, e<EM> f<\/EM>(<EM>y<\/EM>) = 0, se<EM> y<\/EM> &lt; 0 ou y &gt; 1 e que as vari\u00e1veis <EM>X <\/EM>e <EM>Y<\/EM> sejam dependentes. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Probabilidade","oab":false,"nome":"Probabilidade","pai":43,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7139,"slug":"estatistica-probabilidade"},{"nome_clean":"Mediana","oab":false,"nome":"Mediana","pai":7192,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7202,"slug":"estatistica-mediana"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00e3o de Distribui\u00e7\u00e3o Acumulada","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00e3o de Distribui\u00e7\u00e3o Acumulada","pai":7139,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":426637,"slug":"estatistica-funcao-de-distribuicao-acumulada"}],"slug":"estatistica\/279898","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":" Suponha que Jo\u00e3o seja funcion\u00e1rio do MS e deva especificar o tipo de computador a ser utilizado na edi\u00e7\u00e3o de textos e planilhas. Nessa situa\u00e7\u00e3o, Jo\u00e3o deve optar por um equipamento do tipo desktop, que apresenta recursos e capacidade de processamento muito maiores que os apresentados pelo equipamento do tipo notebook. ","provas":[{"id":5372,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Agente Administrativo - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:47:39","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":279900,"hashId":"0c84911bb44f32a30eeaaa5198521d84","enunciado":"<FONT face=\"Times New Roman\" size=2><FONT face=\"Times New Roman\" size=2>\r\n<P align=justify>Suponha que Jo\u00e3o seja funcion\u00e1rio do MS e deva especificar o tipo de computador a ser utilizado na edi\u00e7\u00e3o de textos e planilhas. Nessa situa\u00e7\u00e3o, Jo\u00e3o deve optar por um equipamento do tipo <\/FONT><\/FONT><I><FONT face=\"Times New Roman\" size=2><FONT face=\"Times New Roman\" size=2>desktop<\/I><\/FONT><\/FONT><FONT face=\"Times New Roman\" size=2><FONT face=\"Times New Roman\" size=2>, que apresenta recursos e capacidade de processamento muito maiores que os apresentados pelo equipamento do tipo <\/FONT><\/FONT><I><FONT face=\"Times New Roman\" size=2><FONT face=\"Times New Roman\" size=2>notebook<\/I><\/FONT><\/FONT><FONT face=\"Times New Roman\" size=2><FONT face=\"Times New Roman\" size=2>.<\/P><\/FONT><\/FONT>\r\n<P><\/P>","resposta":1054800,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1054799,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1054800,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos conceitos de hardware, software e ferramentas b\u00e1sicas, julgue os itens a seguir.","id":179871,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o aos conceitos de <EM>hardware<\/EM>, <EM>software<\/EM> e ferramentas b\u00e1sicas, julgue os itens a seguir.","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"}],"slug":"informatica\/279900","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A op\u00e7\u00e3o Pesquisar do Windows XP permite executar buscas de arquivos ou pastas, informa\u00e7\u00f5es e pessoas na Internet.","provas":[{"id":5372,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Agente Administrativo - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:47:39","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":279902,"hashId":"ecd77ec3573444874e26f69aa58a548c","enunciado":"<p align=justify>A op\u00e7\u00e3o Pesquisar do Windows XP permite executar buscas de\r\narquivos ou pastas, informa\u00e7\u00f5es e pessoas na Internet.<\/p>","resposta":1054803,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1054803,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1054804,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos conceitos de hardware, software e ferramentas b\u00e1sicas, julgue os itens a seguir.","id":179871,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o aos conceitos de <EM>hardware<\/EM>, <EM>software<\/EM> e ferramentas b\u00e1sicas, julgue os itens a seguir.","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Conceitos Gerais e Funcionamento","oab":false,"nome":"Conceitos Gerais e Funcionamento","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405052,"slug":"informatica-conceitos-gerais-e-funcionamento"}],"slug":"informatica\/279902","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":" Para se calcular os valores da linha \"Total\" relativos aos dados mostrados, \u00e9 suficiente selecionar as c\u00e9lulas de B9 at\u00e9 H9 e clicar a ferramenta .","provas":[{"id":5372,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Agente Administrativo - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:47:40","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":279913,"hashId":"3fe61def07625aa67db8bafa5bd6854f","enunciado":"<P align=justify><FONT face=\"Times New Roman\" size=2>\r\n<P align=justify>Para se calcular os valores da linha \"Total\" relativos aos dados mostrados, \u00e9 suficiente selecionar as c\u00e9lulas <\/FONT><FONT face=MicrosoftSansSerif size=1>de B9 <\/FONT><FONT face=\"Times New Roman\" size=2>at\u00e9 <\/FONT><FONT face=MicrosoftSansSerif size=1>H9 <\/FONT><FONT face=\"Times New Roman\" size=2>e clicar a ferramenta <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5372\/Imagem_18.gif>.<\/FONT><\/P>","resposta":1054825,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1054825,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1054826,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando a figura acima, julgue os itens a seguir, acerca do Excel 2003.","id":179874,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5372\/24.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando a figura acima, julgue os itens a seguir, acerca do Excel 2003.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39 a 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/279913","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":" Para se fazer um gr\u00e1fico comparativo dos anos pares, \u00e9 necess\u00e1rio selecionar as colunas de acordo com o seguinte procedimento: selecionar a coluna C, pressionar e manter pressionada a tecla e selecionar as colunas E e G. ","provas":[{"id":5372,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Agente Administrativo - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:47:40","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":279914,"hashId":"47ddd512bce42c9a091f02e565267dc3","enunciado":"<P align=justify><FONT face=\"Times New Roman\" size=2>\r\n<P align=justify>Para se fazer um gr\u00e1fico comparativo dos anos pares, \u00e9 necess\u00e1rio selecionar as colunas de acordo com o seguinte procedimento: selecionar a coluna <\/FONT><FONT face=MicrosoftSansSerif size=1>C<\/FONT><FONT face=\"Times New Roman\" size=2>, pressionar e manter pressionada a tecla <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5372\/Imagem_20.gif>e selecionar as colunas <\/FONT><FONT face=MicrosoftSansSerif size=1>E <\/FONT><FONT face=\"Times New Roman\" size=2>e <\/FONT><FONT face=MicrosoftSansSerif size=1>G<\/FONT><FONT face=\"Times New Roman\" size=2>.<\/P><\/FONT>\r\n<P><\/P>","resposta":1054828,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1054827,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1054828,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando a figura acima, julgue os itens a seguir, acerca do Excel 2003.","id":179874,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5372\/24.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando a figura acima, julgue os itens a seguir, acerca do Excel 2003.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39 a 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/279914","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se a modula\u00e7\u00e3o escolhida for a QPSK ou a DQPSK, a banda destinada para essa transmiss\u00e3o dever\u00e1 ter uma largura m\u00ednima de 2,5 MHz.","provas":[{"id":5401,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mc-2008-cespe-cebraspe-engenheiro-area-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:47:47","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":281104,"hashId":"fb554673808240e0d9ea6b8a74f95bab","enunciado":"<p align=justify>Se a modula\u00e7\u00e3o escolhida for a QPSK ou a DQPSK, a banda\r\ndestinada para essa transmiss\u00e3o dever\u00e1 ter uma largura\r\nm\u00ednima de 2,5 MHz.<\/p>","resposta":1057551,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1057550,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1057551,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" \u00a0 Julgue os itens subseq\u00fcentes, considerando essas informa\u00e7\u00f5es.","id":180210,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5401\/Imagem_02.gif><\/P>\r\n<P>\u00a0<\/P>\r\n<P>Julgue os itens subseq\u00fcentes, considerando essas informa\u00e7\u00f5es.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63 a 68"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Redes Inteligentes (Smart Grids)","oab":false,"nome":"Redes Inteligentes (Smart Grids)","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399073,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-redes-inteligentes-smart-grids"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/281104","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se a transmiss\u00e3o fosse em banda b\u00e1sica, usando-se um c\u00f3digo de linha bin\u00e1rio em vez de modula\u00e7\u00e3o PSK ou QAM, a largura de banda de Nyquist, que \u00e9 a largura m\u00ednima te\u00f3rica da banda de transmiss\u00e3o requerida, seria de 10 MHz.","provas":[{"id":5401,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mc-2008-cespe-cebraspe-engenheiro-area-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:47:47","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":281108,"hashId":"e48c1a069d95d57531e0567f687be47c","enunciado":"<p align=justify>Se a transmiss\u00e3o fosse em banda b\u00e1sica, usando-se um\r\nc\u00f3digo de linha bin\u00e1rio em vez de modula\u00e7\u00e3o PSK ou QAM,\r\na largura de banda de Nyquist, que \u00e9 a largura m\u00ednima\r\nte\u00f3rica da banda de transmiss\u00e3o requerida, seria de 10 MHz.<\/p>","resposta":1057559,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1057558,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1057559,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" \u00a0 Julgue os itens subseq\u00fcentes, considerando essas informa\u00e7\u00f5es.","id":180210,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5401\/Imagem_02.gif><\/P>\r\n<P>\u00a0<\/P>\r\n<P>Julgue os itens subseq\u00fcentes, considerando essas informa\u00e7\u00f5es.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63 a 68"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Linhas de Transmiss\u00e3o","oab":false,"nome":"Linhas de Transmiss\u00e3o","pai":399057,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399059,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-linhas-de-transmissao"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/281108","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Esporte","sigla":"Ministerio do Esporte","id":1353,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere os seguintes nomes. Ant\u00f4nio Silva Jos\u00e9 Sousa B. dos Santos Roberto Teixeira Neto Carlos Monte Alegre Ministro Paulo de Tarso Ant\u00f4nia Heredia Herrera III Congresso Nacional de Arquivologia. Aplicando-se corretamente as regras de alfabeta\u00e7\u00e3o, a ordena\u00e7\u00e3o alfab\u00e9tica dos nomes acima ficaria da forma apresentada a seguir. Congresso Nacional de Arquivologia (III) Heredia Herrera, Ant\u00f4nia Monte Alegre, Carlos Santos, B. dos Silva, Ant\u00f4nio Sousa, Jos\u00e9 Tarso, Paulo de (Ministro) Teixeira Neto, Roberto","provas":[{"id":5387,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Esporte","sigla":"Ministerio do Esporte","id":1353,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ministerio-do-esporte-2008-cespe-cebraspe-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio do Esporte - Agente Administrativo - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:47:47","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":281115,"hashId":"3cbaedaabed642b67e268eacdd721b9d","enunciado":"<P align=justify>Considere os seguintes nomes. <\/P>\n<P align=justify>Ant\u00f4nio Silva <\/P>\n<P align=justify>Jos\u00e9 Sousa <\/P>\n<P align=justify>B. dos Santos <\/P>\n<P align=justify>Roberto Teixeira Neto <\/P>\n<P align=justify>Carlos Monte Alegre Ministro Paulo de Tarso <\/P>\n<P align=justify>Ant\u00f4nia Heredia Herrera <\/P>\n<P align=justify>III Congresso Nacional de Arquivologia. <\/P>\n<P align=justify>Aplicando-se corretamente as regras de alfabeta\u00e7\u00e3o, a ordena\u00e7\u00e3o alfab\u00e9tica dos nomes acima ficaria da forma apresentada a seguir. <\/P>\n<P align=justify>Congresso Nacional de Arquivologia (III) <\/P>\n<P align=justify>Heredia Herrera, Ant\u00f4nia <\/P>\n<P align=justify>Monte Alegre, Carlos <\/P>\n<P align=justify>Santos, B. dos <\/P>\n<P align=justify>Silva, Ant\u00f4nio <\/P>\n<P align=justify>Sousa, Jos\u00e9 <\/P>\n<P align=justify>Tarso, Paulo de (Ministro) <\/P>\n<P align=justify>Teixeira Neto, Roberto<\/P>","resposta":1057572,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1057572,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1057573,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Os arquivos t\u00eam um papel fundamental nas organiza\u00e7\u00f5es contempor\u00e2neas. Quanto maior o n\u00famero e a qualidade das informa\u00e7\u00f5es, mais decis\u00f5es seguras s\u00e3o tomadas. O arquivo, como um estoque informacional estrat\u00e9gico e privilegiado, tem muito a contribuir para a tomada de decis\u00e3o e comprova\u00e7\u00e3o de direitos e deveres. Entretanto, para cumprir essa fun\u00e7\u00e3o primordial de disponibilizar as informa\u00e7\u00f5es contidas nos documentos, \u00e9 necess\u00e1rio que esses documentos estejam organizados. Acerca das t\u00e9cnicas de arquivamento, julgue os itens de 81 a 87.","id":180211,"enunciado":"<P align=justify><FONT face=TT717Bo00 size=2>\r\n<P align=justify>Os arquivos t\u00eam um papel fundamental nas organiza\u00e7\u00f5es contempor\u00e2neas. Quanto maior o n\u00famero e a qualidade das informa\u00e7\u00f5es, mais decis\u00f5es seguras s\u00e3o tomadas. O arquivo, como um estoque informacional estrat\u00e9gico e privilegiado, tem muito a contribuir para a tomada de decis\u00e3o e comprova\u00e7\u00e3o de direitos e deveres. Entretanto, para cumprir essa fun\u00e7\u00e3o primordial de disponibilizar as informa\u00e7\u00f5es contidas nos documentos, \u00e9 necess\u00e1rio que esses documentos estejam organizados. <\/P>\r\n<P align=justify>Acerca das t\u00e9cnicas de arquivamento, julgue os itens de <\/FONT><FONT face=TT717Eo00 size=2><STRONG>81 <\/STRONG><\/FONT><FONT face=TT717Bo00 size=2>a<STRONG> <\/STRONG><\/FONT><FONT face=TT717Eo00 size=2><STRONG>87<\/STRONG><\/FONT><FONT face=TT717Bo00 size=2>.<\/FONT><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 87"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"M\u00e9todo alfab\u00e9tico de ordena\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"M\u00e9todo alfab\u00e9tico de ordena\u00e7\u00e3o","pai":404748,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404751,"slug":"arquivologia-metodo-alfabetico-de-ordenacao"}],"slug":"arquivologia\/281115","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}