{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164908,"perPage":"100","pages":21650,"page":18576,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":3912}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2008,2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os acordos de parcerias p\u00fablico-privadas (PPP) estabelecem complementaridades entre os setores p\u00fablico e privado na reparti\u00e7\u00e3o de investimentos, risco e lucro, o que permite a viabiliza\u00e7\u00e3o de projetos de infra-estrutura e de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de interesse p\u00fablico.","provas":[{"id":5633,"cargo":{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":3912},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2008-cespe-cebraspe-analista-em-gestao-publica-area-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Analista em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2008"},{"id":16650,"cargo":{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":3912},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-em-gestao-publica-area-ciencias-economicas-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":306941,"hashId":"051a7ae055156471ed1b8d942c57ac10","enunciado":"<p align=justify>Os acordos de parcerias p\u00fablico-privadas (PPP) estabelecem\r\ncomplementaridades entre os setores p\u00fablico e privado na\r\nreparti\u00e7\u00e3o de investimentos, risco e lucro, o que permite a\r\nviabiliza\u00e7\u00e3o de projetos de infra-estrutura e de presta\u00e7\u00e3o de\r\nservi\u00e7os de interesse p\u00fablico.<\/p>","resposta":1119513,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1119513,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1119514,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O estudo da economia brasileira, incluindo-se a\u00ed o fen\u00f4meno inflacion\u00e1rio que a caracterizou durante um longo per\u00edodo, \u00e9 importante para a compreens\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica atual. No que concerne a esse assunto, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":188365,"enunciado":"<p align=justify>O estudo da economia brasileira, incluindo-se a\u00ed o fen\u00f4meno\r\ninflacion\u00e1rio que a caracterizou durante um longo per\u00edodo, \u00e9\r\nimportante para a compreens\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica atual. No\r\nque concerne a esse assunto, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 100 a 111"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Economia Brasileira","oab":false,"nome":"Economia Brasileira","pai":403911,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":404147,"slug":"economia-e-financas-economia-brasileira"}],"slug":"economia-e-financas\/306941","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Policial Civil \/ Agente","id":85},{"descricao":"Auxiliar de Aut\u00f3psia","id":4413},{"descricao":"Papiloscopista","id":4414}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Tocantis","sigla":"PC TO","id":1358,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A interface UDP \u00e9 uma tecnologia implantada na placa-m\u00e3e que permite a conex\u00e3o de diversos tipos de perif\u00e9ricos de forma r\u00e1pida e segura","provas":[{"id":5820,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Agente","id":85},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Tocantis","sigla":"PC TO","id":1358,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-to-to-2008-cespe-cebraspe-policial-civil-agente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC TO - Policial Civil \/ Agente - 2008"},{"id":6510,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Aut\u00f3psia","id":4413},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Tocantis","sigla":"PC TO","id":1358,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-to-to-2008-cespe-cebraspe-auxiliar-de-autopsia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC TO - Auxiliar de Aut\u00f3psia - 2008"},{"id":6516,"cargo":{"descricao":"Papiloscopista","id":4414},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Tocantis","sigla":"PC TO","id":1358,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-to-to-2008-cespe-cebraspe-papiloscopista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC TO - Papiloscopista - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:24","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[],"id":306942,"hashId":"b943960b91e00e7e129ae885ca992ec2","enunciado":"<p align=justify>A interface UDP \u00e9 uma tecnologia implantada na placa-m\u00e3e\r\nque permite a conex\u00e3o de diversos tipos de perif\u00e9ricos de\r\nforma r\u00e1pida e segura<\/p>","resposta":1119526,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1119525,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1119526,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":188370,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 21"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"}],"slug":"informatica\/306942","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados e Biotecnologia - \u00c1rea Mec\u00e2nico","id":4508},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Engenheiro Mec\u00e2nico","id":11129},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Engenheiro Mec\u00e2nico","id":11130},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Corporativa - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":4499}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um cabo de a\u00e7o normal \u00e9 formado por tr\u00eas elementos b\u00e1sicos: arames, pernas e alma. Os arames s\u00e3o torcidos ao redor de um centro, em uma ou mais camadas, formando a perna. As pernas s\u00e3o torcidas ao redor de outro centro, que recebe a denomina\u00e7\u00e3o de alma.","provas":[{"id":5829,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados e Biotecnologia - \u00c1rea Mec\u00e2nico","id":4508},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-hemoderivados-e-biotecnologia-area-mecanico-prova-2-especifica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados e Biotecnologia - \u00c1rea Mec\u00e2nico - 2008"},{"id":20445,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Engenheiro Mec\u00e2nico","id":11129},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-biotecnologia-area-engenheiro-mecanico-lingua-francesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Engenheiro Mec\u00e2nico - 2008"},{"id":20446,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Engenheiro Mec\u00e2nico","id":11130},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-hemoderivados-area-engenheiro-mecanico-lingua-francesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Engenheiro Mec\u00e2nico - 2008"},{"id":20447,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Engenheiro Mec\u00e2nico","id":11130},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-hemoderivados-area-engenheiro-mecanico-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Engenheiro Mec\u00e2nico - 2008"},{"id":26400,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Corporativa - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":4499},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-corporativa-area-mecanica-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Analista de Gest\u00e3o Corporativa - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2008"},{"id":26422,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Engenheiro Mec\u00e2nico","id":11129},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-biotecnologia-area-engenheiro-mecanico-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Engenheiro Mec\u00e2nico - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:27","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":306951,"hashId":"c7d47609e760f1a6b7d767f56540c2b5","enunciado":"<p align=justify>Um cabo de a\u00e7o normal \u00e9 formado por tr\u00eas elementos b\u00e1sicos:\r\narames, pernas e alma. Os arames s\u00e3o torcidos ao redor de um\r\ncentro, em uma ou mais camadas, formando a perna. As pernas\r\ns\u00e3o torcidas ao redor de outro centro, que recebe a denomina\u00e7\u00e3o\r\nde alma.<\/p>","resposta":1119545,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1119545,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1119546,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a cabos de a\u00e7o, elementos largamente utilizados em sistemas de transportes vertical e horizontal, julgue os itens a seguir.","id":188375,"enunciado":"<p align=justify><p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a cabos de a\u00e7o, elementos largamente utilizados em\r\nsistemas de transportes vertical e horizontal, julgue os itens a seguir.<\/p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 109"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Sistemas Mec\u00e2nicos","oab":false,"nome":"Sistemas Mec\u00e2nicos","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402702,"slug":"engenharia-mecanica-sistemas-mecanicos"},{"nome_clean":"Elementos de M\u00e1quinas","oab":false,"nome":"Elementos de M\u00e1quinas","pai":402702,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402705,"slug":"engenharia-mecanica-elementos-de-maquinas"}],"slug":"engenharia-mecanica\/306951","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":3818}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"acelera\u00e7\u00e3o da articula\u00e7\u00e3o A \u00e9 5 m\/s2.","provas":[{"id":5819,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":3818},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inss-2008-cespe-cebraspe-analista-do-seguro-social-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:29","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":306955,"hashId":"5617c3b56730313af28def4fc2cb5d2d","enunciado":"<p align=justify>acelera\u00e7\u00e3o da articula\u00e7\u00e3o A \u00e9 5 m\/s2.<\/p>","resposta":1119553,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1119553,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1119554,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" No mecanismo biela-manivela, esquematizado na figura acima, o bra\u00e7o d mede 200 mm e gira \u00e0 velocidade constante rad\/s e o comprimento equivale a 2d. Acerca desse sistema, \u00e9 correto afirmar que, para a condi\u00e7\u00e3o 0 = 0, a","id":188359,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5819\/Imagem_87.gif><\/P>\r\n<P>No mecanismo biela-manivela, esquematizado na figura acima, o bra\u00e7o d mede 200 mm e gira \u00e0 velocidade constante <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5819\/Imagem_88.gif> rad\/s e o comprimento <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5819\/Imagem_89.gif> equivale a 2d. Acerca desse sistema, \u00e9 correto afirmar que, para a condi\u00e7\u00e3o 0 = 0, a<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 109a112"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica dos S\u00f3lidos","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica dos S\u00f3lidos","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402690,"slug":"engenharia-mecanica-mecanica-dos-solidos"},{"nome_clean":"Modelagem Est\u00e1tica e Din\u00e2mica","oab":false,"nome":"Modelagem Est\u00e1tica e Din\u00e2mica","pai":402690,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402691,"slug":"engenharia-mecanica-modelagem-estatica-e-dinamica"}],"slug":"engenharia-mecanica\/306955","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":3818}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"acelera\u00e7\u00e3o da articula\u00e7\u00e3o B \u00e9 igual \u00e0 da articula\u00e7\u00e3o A.","provas":[{"id":5819,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":3818},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inss-2008-cespe-cebraspe-analista-do-seguro-social-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:31","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":306957,"hashId":"e5d1f78416ce0fc53d2e7b91fc7745c8","enunciado":"<p align=justify>acelera\u00e7\u00e3o da articula\u00e7\u00e3o B \u00e9 igual \u00e0 da articula\u00e7\u00e3o A.<\/p>","resposta":1119558,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1119557,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1119558,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" No mecanismo biela-manivela, esquematizado na figura acima, o bra\u00e7o d mede 200 mm e gira \u00e0 velocidade constante rad\/s e o comprimento equivale a 2d. Acerca desse sistema, \u00e9 correto afirmar que, para a condi\u00e7\u00e3o 0 = 0, a","id":188359,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5819\/Imagem_87.gif><\/P>\r\n<P>No mecanismo biela-manivela, esquematizado na figura acima, o bra\u00e7o d mede 200 mm e gira \u00e0 velocidade constante <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5819\/Imagem_88.gif> rad\/s e o comprimento <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5819\/Imagem_89.gif> equivale a 2d. Acerca desse sistema, \u00e9 correto afirmar que, para a condi\u00e7\u00e3o 0 = 0, a<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 109a112"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica dos S\u00f3lidos","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica dos S\u00f3lidos","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402690,"slug":"engenharia-mecanica-mecanica-dos-solidos"},{"nome_clean":"Modelagem Est\u00e1tica e Din\u00e2mica","oab":false,"nome":"Modelagem Est\u00e1tica e Din\u00e2mica","pai":402690,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402691,"slug":"engenharia-mecanica-modelagem-estatica-e-dinamica"}],"slug":"engenharia-mecanica\/306957","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":3818}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"velocidade da articula\u00e7\u00e3o B \u00e9 nula.","provas":[{"id":5819,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":3818},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inss-2008-cespe-cebraspe-analista-do-seguro-social-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:32","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":306958,"hashId":"8987aec2abf9a878b91084052816a0f2","enunciado":"<p align=justify>velocidade da articula\u00e7\u00e3o B \u00e9 nula.<\/p>","resposta":1119559,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1119559,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1119560,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" No mecanismo biela-manivela, esquematizado na figura acima, o bra\u00e7o d mede 200 mm e gira \u00e0 velocidade constante rad\/s e o comprimento equivale a 2d. Acerca desse sistema, \u00e9 correto afirmar que, para a condi\u00e7\u00e3o 0 = 0, a","id":188359,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5819\/Imagem_87.gif><\/P>\r\n<P>No mecanismo biela-manivela, esquematizado na figura acima, o bra\u00e7o d mede 200 mm e gira \u00e0 velocidade constante <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5819\/Imagem_88.gif> rad\/s e o comprimento <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5819\/Imagem_89.gif> equivale a 2d. Acerca desse sistema, \u00e9 correto afirmar que, para a condi\u00e7\u00e3o 0 = 0, a<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 109a112"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica dos S\u00f3lidos","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica dos S\u00f3lidos","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402690,"slug":"engenharia-mecanica-mecanica-dos-solidos"},{"nome_clean":"Modelagem Est\u00e1tica e Din\u00e2mica","oab":false,"nome":"Modelagem Est\u00e1tica e Din\u00e2mica","pai":402690,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402691,"slug":"engenharia-mecanica-modelagem-estatica-e-dinamica"}],"slug":"engenharia-mecanica\/306958","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3948}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Teresina","sigla":"","id":866,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ainda com rela\u00e7\u00e3o ao modelo apresentado no texto, se o c\u00edrculo da base da ta\u00e7a modelo tiver di\u00e2metro igual a 5 cm, ent\u00e3o para uma ta\u00e7a fabricada semelhante a ela, em que o c\u00edrculo da base tenha di\u00e2metro igual a 3 cm, a altura h ser\u00e1 igual a","provas":[{"id":5818,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3948},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Teresina","sigla":"","id":866,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-teresina-pi-2008-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-fundamental-area-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Teresina - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:37","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":306967,"hashId":"d2654586dbc015cc877ea89605e541a9","enunciado":"<p align=justify>Ainda com rela\u00e7\u00e3o ao modelo apresentado no texto, se o c\u00edrculo\r\nda base da ta\u00e7a modelo tiver di\u00e2metro igual a 5 cm, ent\u00e3o para\r\numa ta\u00e7a fabricada semelhante a ela, em que o c\u00edrculo da base\r\ntenha di\u00e2metro igual a 3 cm, a altura h ser\u00e1 igual a<\/p>","resposta":1119589,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"6 cm.","id":1119587,"corpo":"<p align=justify>6 cm.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"5,2 cm.","id":1119588,"corpo":"<p align=justify>5,2 cm.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4,8 cm.","id":1119589,"corpo":"<p align=justify>4,8 cm.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3 cm.","id":1119590,"corpo":"<p align=justify>3 cm.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es 46 e 47 Na Matem\u00e1tica, a contextualiza\u00e7\u00e3o \u00e9 um grande trunfo para uma aprendizagem significativa e formadora. O ensino embasado na contextualiza\u00e7\u00e3o parte de problemas espec\u00edficos para problemas gerais, fazendo que os alunos percebam que conhecimentos matem\u00e1ticos podem ser aplicados a situa\u00e7\u00f5es reais. Considere o projeto de um designer para uma f\u00e1brica, de uma ta\u00e7a de vinho modelo, cujo corte transversal est\u00e1 ilustrado na figura abaixo. As ta\u00e7as fabricadas podem variar em tamanho mas devem ser semelhantes ao modelo e as dimens\u00f5es correspondentes devem manter a mesma propor\u00e7\u00e3o. Considere tamb\u00e9m que a curva que passa pelos pontos P, O e Q \u00e9 modelada, em um sistema de coordenadas cartesianas xOy, em que a unidade de medida \u00e9 o cent\u00edmetro, pelo gr\u00e1fico da par\u00e1bola definida pela fun\u00e7\u00e3o ","id":188379,"enunciado":"<P>Texto para as quest\u00f5es 46 e 47 <\/P>\r\n<P>Na Matem\u00e1tica, a contextualiza\u00e7\u00e3o \u00e9 um grande trunfo para uma aprendizagem significativa e formadora. O ensino embasado na contextualiza\u00e7\u00e3o parte de problemas espec\u00edficos para problemas gerais, fazendo que os alunos percebam que conhecimentos matem\u00e1ticos podem ser aplicados a situa\u00e7\u00f5es reais. <\/P>\r\n<P>Considere o projeto de um designer para uma f\u00e1brica, de uma ta\u00e7a de vinho modelo, cujo corte transversal est\u00e1 ilustrado na figura abaixo. As ta\u00e7as fabricadas podem variar em tamanho mas devem ser semelhantes ao modelo e as dimens\u00f5es correspondentes devem manter a mesma propor\u00e7\u00e3o. Considere tamb\u00e9m que a curva que passa pelos pontos P, O e Q \u00e9 modelada, em um sistema de coordenadas cartesianas xOy, em que a unidade de medida \u00e9 o cent\u00edmetro, pelo gr\u00e1fico da par\u00e1bola definida pela fun\u00e7\u00e3o <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5818\/Imagem60.jpg><\/P>\r\n<P align=center><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5818\/Imagem61.jpg><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 e 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403795,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403799,"slug":"matematica-financeira-porcentagem"}],"slug":"matematica-financeira\/306967","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":3818}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A resist\u00eancia \u00e0s cargas de cisalhamento aplicadas \u00e0 jun\u00e7\u00e3o \u00e9 maior quando os parafusos s\u00e3o submetidos a pr\u00e9-cargas elevadas.","provas":[{"id":5819,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":3818},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inss-2008-cespe-cebraspe-analista-do-seguro-social-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:38","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":306969,"hashId":"8f39148d4fffe880950287ae9757b712","enunciado":"<p align=justify>A resist\u00eancia \u00e0s cargas de cisalhamento aplicadas \u00e0 jun\u00e7\u00e3o \u00e9\r\nmaior quando os parafusos s\u00e3o submetidos a pr\u00e9-cargas\r\nelevadas.<\/p>","resposta":1119593,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1119593,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1119594,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em uma junta parafusada, o parafuso \u00e9 inicialmente apertado para produzir uma pr\u00e9-carga de tra\u00e7\u00e3o no mesmo. Acerca da aplica\u00e7\u00e3o de pr\u00e9-carga em jun\u00e7\u00f5es parafusadas, julgue os seguintes itens.","id":188385,"enunciado":"<p align=justify>Em uma junta parafusada, o parafuso \u00e9 inicialmente apertado para\r\nproduzir uma pr\u00e9-carga de tra\u00e7\u00e3o no mesmo. Acerca da aplica\u00e7\u00e3o\r\nde pr\u00e9-carga em jun\u00e7\u00f5es parafusadas, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 115a116"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Sistemas Mec\u00e2nicos","oab":false,"nome":"Sistemas Mec\u00e2nicos","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402702,"slug":"engenharia-mecanica-sistemas-mecanicos"},{"nome_clean":"Processos de Fabrica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Processos de Fabrica\u00e7\u00e3o","pai":402702,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402704,"slug":"engenharia-mecanica-processos-de-fabricacao"}],"slug":"engenharia-mecanica\/306969","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3948}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Teresina","sigla":"","id":866,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a situa\u00e7\u00e3o apresentada, se o empres\u00e1rio pagou R$ 635,00, ent\u00e3o \u00e9 correto afirmar que a negocia\u00e7\u00e3o foi feita com a loja","provas":[{"id":5818,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3948},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Teresina","sigla":"","id":866,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-teresina-pi-2008-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-fundamental-area-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Teresina - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:42","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":306981,"hashId":"da991a809aa049c4366c8cd74ab3ee09","enunciado":"<p align=justify>Considerando a situa\u00e7\u00e3o apresentada, se o empres\u00e1rio pagou\r\nR$ 635,00, ent\u00e3o \u00e9 correto afirmar que a negocia\u00e7\u00e3o foi feita\r\ncom a loja<\/p>","resposta":1119638,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Y, mas ele economizaria R$ 12,00 se tivesse negociado com a loja X.","id":1119637,"corpo":"<p align=justify>Y, mas ele economizaria R$ 12,00 se tivesse negociado com\r\na loja X.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"X, e pagaria R$ 12,00 a mais se tivesse negociado com a loja Y.","id":1119638,"corpo":"<p align=justify>X, e pagaria R$ 12,00 a mais se tivesse negociado com a\r\nloja Y.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"X, mas economizaria R$ 12,00 se tivesse negociado com a loja Y.","id":1119639,"corpo":"<p align=justify>X, mas economizaria R$ 12,00 se tivesse negociado com a\r\nloja Y.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Y, e pagaria R$ 12,00 a mais se tivesse negociado com a loja X.","id":1119640,"corpo":"<p align=justify>Y, e pagaria R$ 12,00 a mais se tivesse negociado com a\r\nloja X.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es 48 e 49 Uma empres\u00e1rio vai doar o material necess\u00e1rio para confeccionar geoplanos e \u00e1bacos para o laborat\u00f3rio de matem\u00e1tica de uma escola. O material para confeccionar esses instrumentos \u00e9 o MDF, que \u00e9 fabricado a partir de madeira prensada e \u00e9 vendido em placas retangulares. O empres\u00e1rio pesquisou o pre\u00e7o desse material nas lojas X e Y. Na loja X, o pre\u00e7o de cada placa de MDF \u00e9 R$ 155,00 e, independentemente do n\u00famero de placas compradas, a loja cobra mais R$ 15,00 para fazer o todos os cortes necess\u00e1rios e entregar o material. A loja Y cobra R$ 150,00 por placa de MDF e mais R$ 47,00 para fazer os cortes e entregar o material. As duas lojas s\u00f3 vendem placas inteiras de MDF, que t\u00eam dimens\u00f5es-padr\u00e3o e o empres\u00e1rio decidiu que toda a negocia\u00e7\u00e3o seria feita com apenas uma dessas lojas.","id":188388,"enunciado":"<p align=justify><P align=justify>Texto para as quest\u00f5es <STRONG>48<\/STRONG> e <STRONG>49 <\/STRONG><\/P>\r\n<P align=justify>Uma empres\u00e1rio vai doar o material necess\u00e1rio para confeccionar geoplanos e \u00e1bacos para o laborat\u00f3rio de matem\u00e1tica de uma escola. O material para confeccionar esses instrumentos \u00e9 o MDF, que \u00e9 fabricado a partir de madeira prensada e \u00e9 vendido em placas retangulares. O empres\u00e1rio pesquisou o pre\u00e7o desse material nas lojas X e Y. Na loja X, o pre\u00e7o de cada placa de MDF \u00e9 R$ 155,00 e, independentemente do n\u00famero de placas compradas, a loja cobra mais R$ 15,00 para fazer o todos os cortes necess\u00e1rios e entregar o material. A loja Y cobra R$ 150,00 por placa de MDF e mais R$ 47,00 para fazer os cortes e entregar o material. As duas lojas s\u00f3 vendem placas inteiras de MDF, que t\u00eam dimens\u00f5es-padr\u00e3o e o empres\u00e1rio decidiu que toda a negocia\u00e7\u00e3o seria feita com apenas uma dessas lojas.<\/P><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48 e 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403844,"slug":"matematica-funcoes"},{"nome_clean":"Sistemas Lineares","oab":false,"nome":"Sistemas Lineares","pai":403891,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403903,"slug":"matematica-sistemas-lineares"}],"slug":"matematica\/306981","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":3912}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2008,2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A privatiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os p\u00fablicos, que vem ocorrendo no Brasil e no resto do mundo, n\u00e3o elimina a interven\u00e7\u00e3o do Estado nesses mercados, apenas redefine suas fun\u00e7\u00f5es: de provedor, o Estado passa a agente regulador desses servi\u00e7os.","provas":[{"id":5633,"cargo":{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":3912},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2008-cespe-cebraspe-analista-em-gestao-publica-area-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Analista em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2008"},{"id":16650,"cargo":{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":3912},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-em-gestao-publica-area-ciencias-economicas-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":306983,"hashId":"8b0797d6bd2967022c5ddb04c9f85d1d","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>A privatiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os p\u00fablicos, que vem ocorrendo no\r\nBrasil e no resto do mundo, n\u00e3o elimina a interven\u00e7\u00e3o do\r\nEstado nesses mercados, apenas redefine suas fun\u00e7\u00f5es: de\r\nprovedor, o Estado passa a agente regulador desses servi\u00e7os.<\/p><\/p>","resposta":1119618,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1119618,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1119619,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de desenvolvimento econ\u00f4mico e social assumem papel relevante no debate econ\u00f4mico no Brasil. A esse respeito, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":188378,"enunciado":"<p align=justify><p align=justify>As quest\u00f5es de desenvolvimento econ\u00f4mico e social assumem\r\npapel relevante no debate econ\u00f4mico no Brasil. A esse respeito,\r\njulgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 112 a 118"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Economia Brasileira","oab":false,"nome":"Economia Brasileira","pai":403911,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":404147,"slug":"economia-e-financas-economia-brasileira"}],"slug":"economia-e-financas\/306983","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":3912}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2008,2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No Brasil, a taxa de crescimento da renda m\u00e9dia dos 10% mais pobres, no per\u00edodo 1960-1980, foi substancialmente inferior \u00e0s taxas dos demais estratos de renda, o que contribuiu para elevar as disparidades de renda entre os brasileiros.","provas":[{"id":5633,"cargo":{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":3912},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2008-cespe-cebraspe-analista-em-gestao-publica-area-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Analista em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2008"},{"id":16650,"cargo":{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":3912},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-em-gestao-publica-area-ciencias-economicas-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":306984,"hashId":"0887cf082520397f4f3deac5c82d5480","enunciado":"<p align=justify>No Brasil, a taxa de crescimento da renda m\u00e9dia dos 10%\r\nmais pobres, no per\u00edodo 1960-1980, foi substancialmente\r\ninferior \u00e0s taxas dos demais estratos de renda, o que\r\ncontribuiu para elevar as disparidades de renda entre os\r\nbrasileiros.<\/p>","resposta":1119621,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1119620,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1119621,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de desenvolvimento econ\u00f4mico e social assumem papel relevante no debate econ\u00f4mico no Brasil. A esse respeito, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":188378,"enunciado":"<p align=justify><p align=justify>As quest\u00f5es de desenvolvimento econ\u00f4mico e social assumem\r\npapel relevante no debate econ\u00f4mico no Brasil. A esse respeito,\r\njulgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 112 a 118"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Economia Brasileira","oab":false,"nome":"Economia Brasileira","pai":403911,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":404147,"slug":"economia-e-financas-economia-brasileira"}],"slug":"economia-e-financas\/306984","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":3912}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2008,2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A redu\u00e7\u00e3o da pobreza no per\u00edodo entre 1995 e 2002, no Brasil, \u00e9 consistente com o fato de o crescimento econ\u00f4mico ser um instrumento mais efetivo para diminuir a pobreza, quando ele ocorre em um ambiente de estabilidade macroecon\u00f4mica.","provas":[{"id":5633,"cargo":{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":3912},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2008-cespe-cebraspe-analista-em-gestao-publica-area-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Analista em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2008"},{"id":16650,"cargo":{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":3912},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-em-gestao-publica-area-ciencias-economicas-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":306985,"hashId":"f42090aecfada4778cfbd8b953c91c63","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>A redu\u00e7\u00e3o da pobreza no per\u00edodo entre 1995 e 2002, no\r\nBrasil, \u00e9 consistente com o fato de o crescimento econ\u00f4mico\r\nser um instrumento mais efetivo para diminuir a pobreza,\r\nquando ele ocorre em um ambiente de estabilidade\r\nmacroecon\u00f4mica.<\/p><\/p>","resposta":1119622,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1119622,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1119623,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de desenvolvimento econ\u00f4mico e social assumem papel relevante no debate econ\u00f4mico no Brasil. A esse respeito, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":188378,"enunciado":"<p align=justify><p align=justify>As quest\u00f5es de desenvolvimento econ\u00f4mico e social assumem\r\npapel relevante no debate econ\u00f4mico no Brasil. A esse respeito,\r\njulgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 112 a 118"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Economia Brasileira","oab":false,"nome":"Economia Brasileira","pai":403911,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":404147,"slug":"economia-e-financas-economia-brasileira"}],"slug":"economia-e-financas\/306985","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":3912}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2008,2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nos anos 70 do s\u00e9culo XX, no debate envolvendo a quest\u00e3o distributiva, os economistas que defendiam uma conex\u00e3o direta entre as pol\u00edticas econ\u00f4micas vigentes e o aumento observado da desigualdade afirmavam que a educa\u00e7\u00e3o era o principal fator respons\u00e1vel por essas desigualdades.","provas":[{"id":5633,"cargo":{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":3912},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2008-cespe-cebraspe-analista-em-gestao-publica-area-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Analista em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2008"},{"id":16650,"cargo":{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":3912},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-em-gestao-publica-area-ciencias-economicas-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":306986,"hashId":"0330ff29da18179e3f2341f839ddef59","enunciado":"<p align=justify>Nos anos 70 do s\u00e9culo XX, no debate envolvendo a quest\u00e3o\r\ndistributiva, os economistas que defendiam uma conex\u00e3o\r\ndireta entre as pol\u00edticas econ\u00f4micas vigentes e o aumento\r\nobservado da desigualdade afirmavam que a educa\u00e7\u00e3o era o\r\nprincipal fator respons\u00e1vel por essas desigualdades.<\/p>","resposta":1119625,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1119624,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1119625,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de desenvolvimento econ\u00f4mico e social assumem papel relevante no debate econ\u00f4mico no Brasil. A esse respeito, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":188378,"enunciado":"<p align=justify><p align=justify>As quest\u00f5es de desenvolvimento econ\u00f4mico e social assumem\r\npapel relevante no debate econ\u00f4mico no Brasil. A esse respeito,\r\njulgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 112 a 118"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Finan\u00e7as P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Finan\u00e7as P\u00fablicas","pai":403911,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403972,"slug":"economia-e-financas-financas-publicas"}],"slug":"economia-e-financas\/306986","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":3912}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2008,2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na regi\u00e3o Nordeste, a emigra\u00e7\u00e3o, em resposta \u00e0s prec\u00e1rias condi\u00e7\u00f5es de vida, contribuiu para atenuar, ainda que parcialmente, os n\u00edveis de pobreza na regi\u00e3o.","provas":[{"id":5633,"cargo":{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":3912},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2008-cespe-cebraspe-analista-em-gestao-publica-area-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Analista em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2008"},{"id":16650,"cargo":{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":3912},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-em-gestao-publica-area-ciencias-economicas-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":306987,"hashId":"ced52de28af53fa6675b436d48baa923","enunciado":"<p align=justify>Na regi\u00e3o Nordeste, a emigra\u00e7\u00e3o, em resposta \u00e0s prec\u00e1rias\r\ncondi\u00e7\u00f5es de vida, contribuiu para atenuar, ainda que\r\nparcialmente, os n\u00edveis de pobreza na regi\u00e3o.<\/p>","resposta":1119626,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1119626,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1119627,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de desenvolvimento econ\u00f4mico e social assumem papel relevante no debate econ\u00f4mico no Brasil. A esse respeito, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":188378,"enunciado":"<p align=justify><p align=justify>As quest\u00f5es de desenvolvimento econ\u00f4mico e social assumem\r\npapel relevante no debate econ\u00f4mico no Brasil. A esse respeito,\r\njulgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 112 a 118"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Economia Brasileira","oab":false,"nome":"Economia Brasileira","pai":403911,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":404147,"slug":"economia-e-financas-economia-brasileira"}],"slug":"economia-e-financas\/306987","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":3818}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A varia\u00e7\u00e3o de entropia na \u00e1gua durante o processo foi positiva.","provas":[{"id":5819,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":3818},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inss-2008-cespe-cebraspe-analista-do-seguro-social-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:45","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":307005,"hashId":"b3ed5ed7f8ad7d92502595ca6589b0dd","enunciado":"<p align=justify>A varia\u00e7\u00e3o de entropia na \u00e1gua durante o processo foi\r\npositiva.<\/p>","resposta":1119675,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1119675,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1119676,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um tanque r\u00edgido, colocado em um ambiente cuja temperatura \u00e9 25 oC, cont\u00e9m 5 kg de \u00e1gua \u00e0 press\u00e3o de 100 kPa e \u00e0 temperatura de 15 oC. Um agitador realiza um trabalho de 500 J sobre a \u00e1gua, o que resulta no aumento da temperatura da mesma para 60 oC. Com rela\u00e7\u00e3o a essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e considerando que o calor espec\u00edfico da \u00e1gua vale 4,2 kJ\u00b7kg-1\u00b7K-1 e que a \u00e1gua permanece l\u00edquida durante o processo, julgue os itens a seguir.","id":188389,"enunciado":"<p align=justify>Um tanque r\u00edgido, colocado em um ambiente cuja\r\ntemperatura \u00e9 25 oC, cont\u00e9m 5 kg de \u00e1gua \u00e0 press\u00e3o de 100 kPa\r\ne \u00e0 temperatura de 15 oC. Um agitador realiza um trabalho de 500\r\nJ sobre a \u00e1gua, o que resulta no aumento da temperatura da\r\nmesma para 60 oC.\r\nCom rela\u00e7\u00e3o a essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e considerando que o calor\r\nespec\u00edfico da \u00e1gua vale 4,2 kJ\u00b7kg-1\u00b7K-1 e que a \u00e1gua permanece\r\nl\u00edquida durante o processo, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 117a119"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Termodin\u00e2mica","oab":false,"nome":"Termodin\u00e2mica","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402687,"slug":"engenharia-mecanica-termodinamica"},{"nome_clean":"Leis e Propriedades da Termodin\u00e2mica","oab":false,"nome":"Leis e Propriedades da Termodin\u00e2mica","pai":402687,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402688,"slug":"engenharia-mecanica-leis-e-propriedades-da-termodinamica"}],"slug":"engenharia-mecanica\/307005","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Policial Civil \/ Agente","id":85},{"descricao":"Auxiliar de Aut\u00f3psia","id":4413},{"descricao":"Papiloscopista","id":4414}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Tocantis","sigla":"PC TO","id":1358,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao se clicar a ferramenta , a navega\u00e7\u00e3o ser\u00e1 paralisada","provas":[{"id":5820,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Agente","id":85},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Tocantis","sigla":"PC TO","id":1358,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-to-to-2008-cespe-cebraspe-policial-civil-agente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC TO - Policial Civil \/ Agente - 2008"},{"id":6510,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Aut\u00f3psia","id":4413},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Tocantis","sigla":"PC TO","id":1358,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-to-to-2008-cespe-cebraspe-auxiliar-de-autopsia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC TO - Auxiliar de Aut\u00f3psia - 2008"},{"id":6516,"cargo":{"descricao":"Papiloscopista","id":4414},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Tocantis","sigla":"PC TO","id":1358,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-to-to-2008-cespe-cebraspe-papiloscopista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC TO - Papiloscopista - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:11:47","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[],"id":307022,"hashId":"1cbcd167225da1e2af149b54147ce675","enunciado":"<p align=justify>Ao se clicar a ferramenta <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5820\/Imagem_134.gif> , a navega\u00e7\u00e3o ser\u00e1 paralisada<\/p>","resposta":1119722,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1119722,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1119723,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando a figura acima, que mostra uma janela do navegador Internet Explorer 6 com parte da p\u00e1gina da Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o de Tocantins, julgue os itens que se seguem.","id":188381,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5820\/25.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando a figura acima, que mostra uma janela do navegador Internet Explorer 6 com parte da p\u00e1gina da Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o de Tocantins, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Internet Explorer","oab":false,"nome":"Internet Explorer","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405057,"slug":"informatica-internet-explorer"}],"slug":"informatica\/307022","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":3818}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Embora o soldador tenha controle sobre o calor e a temperatura independentemente da adi\u00e7\u00e3o de metal, do tamanho do cord\u00e3o, da forma e da viscosidade da po\u00e7a, o controle do tipo de chama (neutra, oxidante ou carburizante) \u00e9 uma opera\u00e7\u00e3o complexa, o que dificulta a soldagem oxiacetil\u00eanica de a\u00e7os, materiais que requerem sempre uma chama oxidante.","provas":[{"id":5819,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":3818},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inss-2008-cespe-cebraspe-analista-do-seguro-social-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:49","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":307046,"hashId":"41a777b91707786ffc7beb6638815d70","enunciado":"<p align=justify>Embora o soldador tenha controle sobre o calor e a\r\ntemperatura independentemente da adi\u00e7\u00e3o de metal, do\r\ntamanho do cord\u00e3o, da forma e da viscosidade da po\u00e7a, o\r\ncontrole do tipo de chama (neutra, oxidante ou carburizante)\r\n\u00e9 uma opera\u00e7\u00e3o complexa, o que dificulta a soldagem\r\noxiacetil\u00eanica de a\u00e7os, materiais que requerem sempre uma\r\nchama oxidante.<\/p>","resposta":1119799,"anulada":false,"rotulo":131,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1119798,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1119799,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de t\u00e9cnicas e procedimentos de soldagem, julgue os itens que se seguem.","id":188408,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de t\u00e9cnicas e procedimentos de soldagem, julgue os itens\r\nque se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 130a133"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Sistemas Mec\u00e2nicos","oab":false,"nome":"Sistemas Mec\u00e2nicos","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402702,"slug":"engenharia-mecanica-sistemas-mecanicos"},{"nome_clean":"Processos de Fabrica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Processos de Fabrica\u00e7\u00e3o","pai":402702,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402704,"slug":"engenharia-mecanica-processos-de-fabricacao"}],"slug":"engenharia-mecanica\/307046","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Legista \/ M\u00e9dico Legista","id":1659}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Tocantis","sigla":"PC TO","id":1358,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A locu\u00e7\u00e3o verbal \"foram implementados\" (l.5) corresponde \u00e0 forma implementaram-se.","provas":[{"id":5814,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Legista \/ M\u00e9dico Legista","id":1659},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Tocantis","sigla":"PC TO","id":1358,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"pc-to-to-2008-cespe-cebraspe-medico-area-legista-medico-legista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC TO - M\u00e9dico - \u00c1rea Legista \/ M\u00e9dico Legista - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:11:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":307052,"hashId":"5204fc8488761ed1927cfddb0cb9a2bf","enunciado":"<p align=justify>A locu\u00e7\u00e3o verbal \"foram implementados\" (<EM>l<\/EM>.5) corresponde \u00e0 forma <B>implementaram-se<\/B>.<\/p>","resposta":1119810,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1119810,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1119811,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base no texto acima, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":188404,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5814\/Imagens217.gif><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5814\/Imagens218.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com base no texto acima, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","oab":false,"nome":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403650,"slug":"lingua-portuguesa-colocacao-pronominal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/307052","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Legista \/ M\u00e9dico Legista","id":1659}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Tocantis","sigla":"PC TO","id":1358,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A express\u00e3o \"por sua voca\u00e7\u00e3o natural \u00e0 mundializa\u00e7\u00e3o\" (l.7), que exprime causa, poderia corretamente ser substitu\u00edda por devido sua aptid\u00e3o \u00e0 globaliza\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":5814,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Legista \/ M\u00e9dico Legista","id":1659},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Tocantis","sigla":"PC TO","id":1358,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"pc-to-to-2008-cespe-cebraspe-medico-area-legista-medico-legista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC TO - M\u00e9dico - \u00c1rea Legista \/ M\u00e9dico Legista - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":307053,"hashId":"4865ee39eb08e57ecb2fc132581ed1a7","enunciado":"<p align=justify>A express\u00e3o \"por sua voca\u00e7\u00e3o natural \u00e0 mundializa\u00e7\u00e3o\" (<EM>l<\/EM>.7), que exprime causa, poderia corretamente ser substitu\u00edda por <B>devido sua aptid\u00e3o \u00e0 globaliza\u00e7\u00e3o<\/B>.<\/p>","resposta":1119813,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1119812,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1119813,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base no texto acima, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":188404,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5814\/Imagens217.gif><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5814\/Imagens218.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com base no texto acima, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/307053","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Parte da curva est\u00e1 sobre o gr\u00e1fico de uma reta com coeficiente angular igual a 3.","provas":[{"id":5809,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-es-es-2008-cespe-cebraspe-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC ES - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:50","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":307063,"hashId":"48bd4d274e60e94a6548c2ba71a22469","enunciado":"<p align=justify>Parte da curva est\u00e1 sobre o gr\u00e1fico de uma reta com\r\ncoeficiente angular igual a 3.<\/p>","resposta":1119842,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1119841,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1119842,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Existem v\u00e1rios programas computacionais que permitem ao usu\u00e1rio tra\u00e7ar gr\u00e1fico de fun\u00e7\u00e3o a partir da express\u00e3o que a define e do dom\u00ednio previamente estabelecido. Um professor preparou uma atividade para seus alunos utilizando um desses programas. Ele escolheu uma lista de fun\u00e7\u00f5es com seus dom\u00ednios e pediu que os alunos desenhassem todas elas em um mesmo sistema de coordenadas cartesianas. A curva que se obteve como resultado do trabalho est\u00e1 ilustrado na figura a seguir. A partir das informa\u00e7\u00f5es e da figura acima, julgue os itens a seguir.","id":188411,"enunciado":"<P align=justify>Existem v\u00e1rios programas computacionais que permitem ao usu\u00e1rio tra\u00e7ar gr\u00e1fico de fun\u00e7\u00e3o a partir da express\u00e3o que a define e do dom\u00ednio previamente estabelecido. Um professor preparou uma atividade para seus alunos utilizando um desses programas. Ele escolheu uma lista de fun\u00e7\u00f5es com seus dom\u00ednios e pediu que os alunos desenhassem todas elas em um mesmo sistema de coordenadas cartesianas. A curva que se obteve como resultado do trabalho est\u00e1 ilustrado na figura a seguir.<\/P>\r\n<P align=center><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5809\/Imagem27.jpg><\/P>\r\n<P align=justify> A partir das informa\u00e7\u00f5es e da figura acima, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Geometria Anal\u00edtica","oab":false,"nome":"Geometria Anal\u00edtica","pai":403871,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403882,"slug":"matematica-geometria-analitica"}],"slug":"matematica\/307063","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3268}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Teresina","sigla":"","id":866,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ado\u00e7\u00e3o de uma concep\u00e7\u00e3o aberta no ensino da educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica deve vencer alguns preconceitos. Assinale a op\u00e7\u00e3o que n\u00e3o retrata uma compreens\u00e3o preconceituosa do ensino aberto.","provas":[{"id":6047,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3268},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Teresina","sigla":"","id":866,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-teresina-pi-2008-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-fundamental-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Teresina - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":322062,"hashId":"6b7ac1b0d8e67a0cdcee36a0e9ad69f5","enunciado":"<p align=justify>A ado\u00e7\u00e3o de uma concep\u00e7\u00e3o aberta no ensino da educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica\r\ndeve vencer alguns preconceitos. Assinale a op\u00e7\u00e3o que n\u00e3o\r\nretrata uma compreens\u00e3o preconceituosa do ensino aberto.<\/p>","resposta":1161246,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 preciso fazer planejamento.","id":1161243,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o \u00e9 preciso fazer planejamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O aluno pode fazer o que quiser.","id":1161244,"corpo":"<p align=justify>O aluno pode fazer o que quiser.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" N\u00e3o se aprende coisa alguma.","id":1161245,"corpo":"<p align=justify> N\u00e3o se aprende coisa alguma.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O professor atua como conselheiro.","id":1161246,"corpo":"<p align=justify>O professor atua como conselheiro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":194369,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402862,"slug":"educacao-fisica-educacao-fisica-no-ambiente-escolar"},{"nome_clean":"Did\u00e1tica e Pr\u00e1tica de Ensino na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e Pr\u00e1tica de Ensino na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":402862,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402863,"slug":"educacao-fisica-didatica-e-pratica-de-ensino-na-educacao-fisica"}],"slug":"educacao-fisica\/322062","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 19\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 19","id":1163,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em redor dele h\u00e1 um ajuntamento de menininhos pobres, Fitando com olhos muito redondos os grandes bal\u00f5ezinhos muito redondos. (4o e 5o versos) Percebe-se corretamente dos versos acima que o poeta","provas":[{"id":6042,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 19\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 19","id":1163,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-19-2008-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 19 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:11:35","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":322068,"hashId":"3b242c3711cd0204892e74fe343a208e","enunciado":"<P align=justify>Em redor dele h\u00e1 um ajuntamento de menininhos pobres, Fitando com olhos muito redondos os grandes bal\u00f5ezinhos muito redondos. (4<SUP><U>o<\/U><\/SUP> e 5<SUP><U>o<\/U><\/SUP> versos) <\/P>\r\n<P align=justify>Percebe-se corretamente dos versos acima que o poeta<\/P>","resposta":1161283,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"repete palavras indevidamente, numa associa\u00e7\u00e3o que resulta em estranheza e incoer\u00eancia, na compara\u00e7\u00e3o entre olhos e bal\u00f5es, os dois muito redondos.","id":1161282,"corpo":"<p align=justify>repete palavras indevidamente, numa associa\u00e7\u00e3o que\r\nresulta em estranheza e incoer\u00eancia, na compara\u00e7\u00e3o\r\nentre olhos e bal\u00f5es, os dois muito redondos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"utiliza palavras aparentemente contradit\u00f3rias, como os grandes bal\u00f5ezinhos, para acentuar a import\u00e2ncia dos bal\u00f5es a partir do ponto de vista das crian\u00e7as.","id":1161283,"corpo":"<p align=justify>utiliza palavras aparentemente contradit\u00f3rias, como\r\nos grandes bal\u00f5ezinhos, para acentuar a import\u00e2ncia\r\ndos bal\u00f5es a partir do ponto de vista das crian\u00e7as.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"comete um equ\u00edvoco intencional no sentido das palavras ao afirmar que era poss\u00edvel aos meninos fitar os bal\u00f5es com olhos muito redondos.","id":1161284,"corpo":"<p align=justify>comete um equ\u00edvoco intencional no sentido das\r\npalavras ao afirmar que era poss\u00edvel aos meninos\r\nfitar os bal\u00f5es com olhos muito redondos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"atribui \u00eanfase \u00e0 frustra\u00e7\u00e3o dos meninos diante dos bal\u00f5es com o emprego do adjetivo pobres, que se refere a uns e outros, igualmente.","id":1161285,"corpo":"<p align=justify>atribui \u00eanfase \u00e0 frustra\u00e7\u00e3o dos meninos diante dos\r\nbal\u00f5es com o emprego do adjetivo pobres, que se\r\nrefere a uns e outros, igualmente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"desconsidera a import\u00e2ncia do vendedor de bal\u00f5es, ao se referir ao ajuntamento de menininhos pobres, que permanecem em redor dele.","id":1161286,"corpo":"<p align=justify>desconsidera a import\u00e2ncia do vendedor de bal\u00f5es,\r\nao se referir ao ajuntamento de menininhos pobres,\r\nque permanecem em redor dele.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" ","id":193814,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6042\/Imagem59.gif><\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6042\/Imagem60.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/322068","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea Gest\u00e3o Administrativa","id":4801},{"descricao":"Assistente de Suporte T\u00e9cnico - \u00c1rea Suporte e Infra-estrutura \/ Agrimensura","id":4802},{"descricao":"Assistente de Suporte T\u00e9cnico - \u00c1rea Suporte e Infra-estrutura \/ Eletrot\u00e9cnica","id":4803},{"descricao":"Assistente de Suporte T\u00e9cnico - \u00c1rea Suporte T\u00e9cnico \u00e0 Gest\u00e3o \/ Contabilidade","id":4806}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 correto afirmar que o texto trata, predominantemente,","provas":[{"id":6028,"cargo":{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea Gest\u00e3o Administrativa","id":4801},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2008-fcc-assistente-de-gestao-de-politicas-publicas-area-gestao-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Assistente de Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea Gest\u00e3o Administrativa - 2008"},{"id":6103,"cargo":{"descricao":"Assistente de Suporte T\u00e9cnico - \u00c1rea Suporte e Infra-estrutura \/ Agrimensura","id":4802},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2008-fcc-assistente-de-suporte-tecnico-area-suporte-e-infra-estrutura-agrimensura-nivel-1","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Assistente de Suporte T\u00e9cnico - \u00c1rea Suporte e Infra-estrutura \/ Agrimensura - 2008"},{"id":6105,"cargo":{"descricao":"Assistente de Suporte T\u00e9cnico - \u00c1rea Suporte e Infra-estrutura \/ Eletrot\u00e9cnica","id":4803},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2008-fcc-assistente-de-suporte-tecnico-area-suporte-e-infra-estrutura-eletrotecnica-nivel-1","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Assistente de Suporte T\u00e9cnico - \u00c1rea Suporte e Infra-estrutura \/ Eletrot\u00e9cnica - 2008"},{"id":6116,"cargo":{"descricao":"Assistente de Suporte T\u00e9cnico - \u00c1rea Suporte T\u00e9cnico \u00e0 Gest\u00e3o \/ Contabilidade","id":4806},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2008-fcc-assistente-de-suporte-tecnico-area-suporte-tecnico-a-gestao-contabilidade-nivel-1","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Assistente de Suporte T\u00e9cnico - \u00c1rea Suporte T\u00e9cnico \u00e0 Gest\u00e3o \/ Contabilidade - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:35","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":403,"descricao":"Engenharia De Agrimensura"},{"id":303,"descricao":"Eletrot\u00e9cnica (T\u00e9cnico)"},{"id":157,"descricao":"Contabilidade (T\u00e9cnico)"}],"id":322072,"hashId":"24cdfd50958487869668fe390f3af2af","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 correto afirmar que o texto trata, predominantemente,<\/p>","resposta":1161291,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"da forte preocupa\u00e7\u00e3o religiosa, assinalada pelas cerim\u00f4nias f\u00fanebres, que atesta o in\u00edcio da organiza\u00e7\u00e3o social em S\u00e3o Paulo.","id":1161287,"corpo":"<p align=justify>da forte preocupa\u00e7\u00e3o religiosa, assinalada pelas cerim\u00f4nias\r\nf\u00fanebres, que atesta o in\u00edcio da organiza\u00e7\u00e3o\r\nsocial em S\u00e3o Paulo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"da miscigena\u00e7\u00e3o marcante na popula\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo, no in\u00edcio entre brancos e \u00edndios e, depois, com a forte presen\u00e7a do negro.","id":1161288,"corpo":"<p align=justify>da miscigena\u00e7\u00e3o marcante na popula\u00e7\u00e3o de S\u00e3o\r\nPaulo, no in\u00edcio entre brancos e \u00edndios e, depois,\r\ncom a forte presen\u00e7a do negro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"da constru\u00e7\u00e3o da cidade, com recursos primitivos, at\u00e9 mesmo com influ\u00eancia ind\u00edgena, como o uso de taipa socada ou do pau-a-pique.","id":1161289,"corpo":"<p align=justify>da constru\u00e7\u00e3o da cidade, com recursos primitivos,\r\nat\u00e9 mesmo com influ\u00eancia ind\u00edgena, como o uso de\r\ntaipa socada ou do pau-a-pique.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"da viol\u00eancia existente desde o in\u00edcio nas rela\u00e7\u00f5es pessoais, em uma cidade de popula\u00e7\u00e3o de origem t\u00e3o diversificada.","id":1161290,"corpo":"<p align=justify>da viol\u00eancia existente desde o in\u00edcio nas rela\u00e7\u00f5es\r\npessoais, em uma cidade de popula\u00e7\u00e3o de origem\r\nt\u00e3o diversificada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"dos costumes que marcaram a vida de uma popula\u00e7\u00e3o ainda heterog\u00eanea, desde a funda\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo at\u00e9 quase ao final do s\u00e9culo XIX.","id":1161291,"corpo":"<p align=justify>dos costumes que marcaram a vida de uma popula\u00e7\u00e3o\r\nainda heterog\u00eanea, desde a funda\u00e7\u00e3o de S\u00e3o\r\nPaulo at\u00e9 quase ao final do s\u00e9culo XIX.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":194375,"enunciado":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6028\/Imagem_116.GIF><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 11"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/322072","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Letras","id":532}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 vedado a brasileiro naturalizado ser propriet\u00e1rio de jornal, exceto se ele firmar sociedade com brasileiro nato.","provas":[{"id":6039,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Letras","id":532},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-letras","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Letras - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:36","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":322083,"hashId":"a0fbab7e45c56c99152144e1122183d0","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 vedado a brasileiro naturalizado ser propriet\u00e1rio de jornal,\r\nexceto se ele firmar sociedade com brasileiro nato.<\/p>","resposta":1161337,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1161336,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1161337,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da comunica\u00e7\u00e3o social na ordem constitucional brasileira, julgue os itens que se seguem.","id":194382,"enunciado":"<p align=justify>A respeito da comunica\u00e7\u00e3o social na ordem constitucional\r\nbrasileira, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o em Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o em Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":418260,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397679,"slug":"comunicacao-social-legislacao-em-comunicacao-social"}],"slug":"comunicacao-social\/322083","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Letras","id":532}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A cria\u00e7\u00e3o do Conselho de Comunica\u00e7\u00e3o Social foi prevista na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988.","provas":[{"id":6039,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Letras","id":532},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-letras","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Letras - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:36","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":322085,"hashId":"cde957fdc366ec5da7aba338438c9b7d","enunciado":"<p align=justify>A cria\u00e7\u00e3o do Conselho de Comunica\u00e7\u00e3o Social foi prevista\r\nna Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988.<\/p>","resposta":1161340,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1161340,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1161341,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da comunica\u00e7\u00e3o social na ordem constitucional brasileira, julgue os itens que se seguem.","id":194382,"enunciado":"<p align=justify>A respeito da comunica\u00e7\u00e3o social na ordem constitucional\r\nbrasileira, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o em Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o em Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":418260,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397679,"slug":"comunicacao-social-legislacao-em-comunicacao-social"}],"slug":"comunicacao-social\/322085","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Letras","id":532}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O golpe de 1964 afetou os meios de comunica\u00e7\u00e3o de massa porque o modelo adotado pelos militares baseava o crescimento econ\u00f4mico na r\u00e1pida industrializa\u00e7\u00e3o, apoiada no capital externo e em tecnologia importada.","provas":[{"id":6039,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Letras","id":532},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-letras","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Letras - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:37","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":322092,"hashId":"cc4ca08234fdf7ec9f1ba84f59a1ae39","enunciado":"<p align=justify>O golpe de 1964 afetou os meios de comunica\u00e7\u00e3o de massa\r\nporque o modelo adotado pelos militares baseava o\r\ncrescimento econ\u00f4mico na r\u00e1pida industrializa\u00e7\u00e3o, apoiada\r\nno capital externo e em tecnologia importada.<\/p>","resposta":1161360,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1161360,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1161361,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 hist\u00f3ria da comunica\u00e7\u00e3o e \u00e0s pol\u00edticas p\u00fablicas no Brasil, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":194384,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 hist\u00f3ria da comunica\u00e7\u00e3o e \u00e0s pol\u00edticas p\u00fablicas no\r\nBrasil, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57 a 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Imprensa","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Imprensa","pai":418173,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397677,"slug":"comunicacao-social-historia-da-imprensa"}],"slug":"comunicacao-social\/322092","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Apoio - \u00c1rea Administrativa","id":3107}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As placas de sinaliza\u00e7\u00e3o visual t\u00eam como objetivo avisar as pessoas sobre uma determinada situa\u00e7\u00e3o. Dentre as placas abaixo, assinale aquela que, conforme normas legais, N\u00c3O pode ser encoberta.","provas":[{"id":6064,"cargo":{"descricao":"Agente de Apoio - \u00c1rea Administrativa","id":3107},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2008-fcc-agente-de-apoio-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Agente de Apoio - \u00c1rea Administrativa - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:37","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":322095,"hashId":"bbc00cb079ef4c96cea6b078e53bf5ba","enunciado":"<p align=justify>As placas de sinaliza\u00e7\u00e3o visual t\u00eam como objetivo avisar\r\nas pessoas sobre uma determinada situa\u00e7\u00e3o. Dentre as\r\nplacas abaixo, assinale aquela que, conforme normas\r\nlegais, N\u00c3O pode ser encoberta.<\/p>","resposta":1161404,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":1161402,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6064\/Imagem_70.gif>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":1161403,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6064\/Imagem_71.gif>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":1161404,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6064\/Imagem_72.gif>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":1161405,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6064\/Imagem_73.gif>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":1161406,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6064\/Imagem_74.gif>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":194385,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 26 - Sinaliza\u00e7\u00e3o de Seguran\u00e7a","oab":false,"nome":"NR 26 - Sinaliza\u00e7\u00e3o de Seguran\u00e7a","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397943,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-26-sinalizacao-de-seguranca"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/322095","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea Ensino Religioso","id":3947}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Teresina","sigla":"","id":866,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" De acordo com as id\u00e9ias do autor no texto acima, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":6065,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea Ensino Religioso","id":3947},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Teresina","sigla":"","id":866,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-teresina-pi-2008-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-fundamental-area-ensino-religioso","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Teresina - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea Ensino Religioso - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:37","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":322100,"hashId":"6d34796a2797662951c6f2f45981f6e4","enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6065\/08.gif><\/P>\r\n<P><\/P>De acordo com as id\u00e9ias do autor no texto acima, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","resposta":1161383,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O ensino religioso deve se preocupar em doutrinar os alunos nos conhecimentos da religi\u00e3o verdadeira.","id":1161382,"corpo":"<p align=justify>O ensino religioso deve se preocupar em doutrinar os alunos\r\nnos conhecimentos da religi\u00e3o verdadeira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O ensino religioso deve superar o fundamentalismo e abrir-se ao conhecimento das outras religi\u00f5es.","id":1161383,"corpo":"<p align=justify>O ensino religioso deve superar o fundamentalismo e abrir-se\r\nao conhecimento das outras religi\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o h\u00e1 ensino religioso sem a supera\u00e7\u00e3o da divis\u00e3o entre as religi\u00f5es e o reconhecimento de que todas as religi\u00f5es s\u00e3o iguais.","id":1161384,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o h\u00e1 ensino religioso sem a supera\u00e7\u00e3o da divis\u00e3o entre as\r\nreligi\u00f5es e o reconhecimento de que todas as religi\u00f5es s\u00e3o\r\niguais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 atribui\u00e7\u00e3o exclusiva do professor de ensino religioso distinguir as religi\u00f5es verdadeiras daquelas falsas.","id":1161385,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 atribui\u00e7\u00e3o exclusiva do professor de ensino religioso\r\ndistinguir as religi\u00f5es verdadeiras daquelas falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":194380,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o e cidadania","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o e cidadania","pai":405537,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405541,"slug":"pedagogia-educacao-e-cidadania"},{"nome_clean":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405584,"slug":"pedagogia-planejamento-na-educacao"}],"slug":"pedagogia\/322100","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea Gest\u00e3o Administrativa","id":4801},{"descricao":"Assistente de Suporte T\u00e9cnico - \u00c1rea Suporte e Infra-estrutura \/ Agrimensura","id":4802},{"descricao":"Assistente de Suporte T\u00e9cnico - \u00c1rea Suporte e Infra-estrutura \/ Eletrot\u00e9cnica","id":4803},{"descricao":"Assistente de Suporte T\u00e9cnico - \u00c1rea Suporte T\u00e9cnico \u00e0 Gest\u00e3o \/ Contabilidade","id":4806}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A \u00fanica frase retirada do texto com sentido inteiramente denotativo \u00e9:","provas":[{"id":6028,"cargo":{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea Gest\u00e3o Administrativa","id":4801},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2008-fcc-assistente-de-gestao-de-politicas-publicas-area-gestao-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Assistente de Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea Gest\u00e3o Administrativa - 2008"},{"id":6103,"cargo":{"descricao":"Assistente de Suporte T\u00e9cnico - \u00c1rea Suporte e Infra-estrutura \/ Agrimensura","id":4802},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2008-fcc-assistente-de-suporte-tecnico-area-suporte-e-infra-estrutura-agrimensura-nivel-1","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Assistente de Suporte T\u00e9cnico - \u00c1rea Suporte e Infra-estrutura \/ Agrimensura - 2008"},{"id":6105,"cargo":{"descricao":"Assistente de Suporte T\u00e9cnico - \u00c1rea Suporte e Infra-estrutura \/ Eletrot\u00e9cnica","id":4803},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2008-fcc-assistente-de-suporte-tecnico-area-suporte-e-infra-estrutura-eletrotecnica-nivel-1","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Assistente de Suporte T\u00e9cnico - \u00c1rea Suporte e Infra-estrutura \/ Eletrot\u00e9cnica - 2008"},{"id":6116,"cargo":{"descricao":"Assistente de Suporte T\u00e9cnico - \u00c1rea Suporte T\u00e9cnico \u00e0 Gest\u00e3o \/ Contabilidade","id":4806},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2008-fcc-assistente-de-suporte-tecnico-area-suporte-tecnico-a-gestao-contabilidade-nivel-1","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Assistente de Suporte T\u00e9cnico - \u00c1rea Suporte T\u00e9cnico \u00e0 Gest\u00e3o \/ Contabilidade - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:37","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":403,"descricao":"Engenharia De Agrimensura"},{"id":303,"descricao":"Eletrot\u00e9cnica (T\u00e9cnico)"},{"id":157,"descricao":"Contabilidade (T\u00e9cnico)"}],"id":322107,"hashId":"4dec891b9365992741e30ef1749c4e7a","enunciado":"<p align=justify>A \u00fanica frase retirada do texto com sentido inteiramente\r\ndenotativo \u00e9:<\/p>","resposta":1161423,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o Paulo foi, por longo tempo, povoado, vila e cidade dentro de casa e muito pouco fora dela.","id":1161421,"corpo":"<P align=justify><EM>S\u00e3o Paulo foi, por longo tempo, povoado, vila e cidade dentro de casa e muito pouco fora dela.<\/EM><\/P>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A vida se passava em casas da ro\u00e7a, fazendas ...","id":1161422,"corpo":"<P align=justify><EM>A vida se passava em casas da ro\u00e7a, fazendas<\/EM> ...<\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"... e enterrar os mortos nas igrejas.","id":1161423,"corpo":"<P align=justify>... <EM>e enterrar os mortos nas igrejas.<\/EM><\/P>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"... que arrastavam os antigos ao repouso eterno ao p\u00e9 de Deus dentro das igrejas...","id":1161424,"corpo":"<P align=justify>... <EM>que arrastavam os antigos ao repouso eterno ao p\u00e9 de Deus dentro das igrejas<\/EM>...<\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"... o negro tamb\u00e9m ganha visibilidade nesse cen\u00e1rio externo \u00e0 vida ...","id":1161425,"corpo":"<P align=justify>...<EM> o negro tamb\u00e9m ganha visibilidade nesse cen\u00e1rio externo \u00e0 vida<\/EM> ...<\/P>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":194375,"enunciado":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6028\/Imagem_116.GIF><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 11"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Linguagem denotativa e linguagem conotativa (denota\u00e7\u00e3o e conota\u00e7\u00e3o)","oab":false,"nome":"Linguagem denotativa e linguagem conotativa (denota\u00e7\u00e3o e conota\u00e7\u00e3o)","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403706,"slug":"lingua-portuguesa-linguagem-denotativa-e-linguagem-conotativa-denotacao-e-conotacao"},{"nome_clean":"Sentido denotativo, pr\u00f3prio ou literal","oab":false,"nome":"Sentido denotativo, pr\u00f3prio ou literal","pai":403706,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409576,"slug":"lingua-portuguesa-sentido-denotativo-proprio-ou-literal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/322107","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Letras","id":532}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Consensualmente, a pr\u00e1tica de comunica\u00e7\u00e3o p\u00fablica se restringe \u00e0s informa\u00e7\u00f5es distribu\u00eddas pelo governo federal ao cidad\u00e3o, n\u00e3o se incluindo nesse processo a comunica\u00e7\u00e3o realizada por organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o-governamentais.","provas":[{"id":6039,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Letras","id":532},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-letras","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Letras - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:37","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":322110,"hashId":"ff34506349dd4da944f97f2ae1eb4111","enunciado":"<p align=justify>Consensualmente, a pr\u00e1tica de comunica\u00e7\u00e3o p\u00fablica se\r\nrestringe \u00e0s informa\u00e7\u00f5es distribu\u00eddas pelo governo federal ao\r\ncidad\u00e3o, n\u00e3o se incluindo nesse processo a comunica\u00e7\u00e3o\r\nrealizada por organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o-governamentais.<\/p>","resposta":1161413,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1161412,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1161413,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de comunica\u00e7\u00e3o p\u00fablica, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":194392,"enunciado":"<p align=justify>A respeito de comunica\u00e7\u00e3o p\u00fablica, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69 e 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Outros","oab":false,"nome":"Outros","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397714,"slug":"comunicacao-social-outros"}],"slug":"comunicacao-social\/322110","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 19\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 19","id":1163,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"T\u00edcio, funcion\u00e1rio p\u00fablico federal, requer a contagem de tempo de servi\u00e7o para aposentadoria. O \u00f3rg\u00e3o onde trabalha expede uma certid\u00e3o nela constando todo o tempo, o que garante a aposentadoria do requerente. Essa certid\u00e3o cont\u00e9m requisitos e atributos que s\u00e3o peculiares aos atos administrativos, podendo-se apontar, como atributo, dentre outros","provas":[{"id":6042,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 19\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 19","id":1163,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-19-2008-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 19 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:11:38","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":322123,"hashId":"8616f407c4312c537e3ea433a078cf0a","enunciado":"<p align=justify>T\u00edcio, funcion\u00e1rio p\u00fablico federal, requer a contagem de\r\ntempo de servi\u00e7o para aposentadoria. O \u00f3rg\u00e3o onde trabalha\r\nexpede uma certid\u00e3o nela constando todo o tempo, o\r\nque garante a aposentadoria do requerente. Essa certid\u00e3o\r\ncont\u00e9m requisitos e atributos que s\u00e3o peculiares aos atos\r\nadministrativos, podendo-se apontar, como atributo,\r\ndentre outros<\/p>","resposta":1161476,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o objeto.","id":1161474,"corpo":"<p align=justify>o objeto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o motivo.","id":1161475,"corpo":"<p align=justify>o motivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a presun\u00e7\u00e3o de veracidade.","id":1161476,"corpo":"<p align=justify>a presun\u00e7\u00e3o de veracidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a forma.","id":1161477,"corpo":"<p align=justify>a forma.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a finalidade.","id":1161478,"corpo":"<p align=justify>a finalidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":194399,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"nome_clean":"Elementos, Requisitos e Pressupostos dos Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Elementos, Requisitos e Pressupostos dos Atos Administrativos","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404374,"slug":"direito-administrativo-elementos-requisitos-e-pressupostos-dos-atos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/322123","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea Gest\u00e3o Administrativa","id":4801},{"descricao":"Assistente de Suporte T\u00e9cnico - \u00c1rea Suporte e Infra-estrutura \/ Agrimensura","id":4802},{"descricao":"Assistente de Suporte T\u00e9cnico - \u00c1rea Suporte e Infra-estrutura \/ Eletrot\u00e9cnica","id":4803},{"descricao":"Assistente de Suporte T\u00e9cnico - \u00c1rea Suporte T\u00e9cnico \u00e0 Gest\u00e3o \/ Contabilidade","id":4806}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Dessa cidade antiga e antiquada ... (in\u00edcio do 2\u00ba par\u00e1grafo) Considerando-se a aproxima\u00e7\u00e3o dos dois adjetivos, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 cidade, I. ambos est\u00e3o empregados como sin\u00f4nimos, de tal modo que antiquada refor\u00e7a o sentido espec\u00edfico de antiga. II. o emprego de antiga diz respeito ao tempo de exist\u00eancia, referindo-se a elementos que se ligam a um passado hist\u00f3rico. III. no emprego de antiquada h\u00e1 ju\u00edzo de valor quanto \u00e0 mentalidade estreita, r\u00edgida demais, mesmo na \u00e9poca mencionada. Est\u00e1 correto o que se afirma SOMENTE em ","provas":[{"id":6028,"cargo":{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea Gest\u00e3o Administrativa","id":4801},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2008-fcc-assistente-de-gestao-de-politicas-publicas-area-gestao-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Assistente de Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea Gest\u00e3o Administrativa - 2008"},{"id":6103,"cargo":{"descricao":"Assistente de Suporte T\u00e9cnico - \u00c1rea Suporte e Infra-estrutura \/ Agrimensura","id":4802},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2008-fcc-assistente-de-suporte-tecnico-area-suporte-e-infra-estrutura-agrimensura-nivel-1","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Assistente de Suporte T\u00e9cnico - \u00c1rea Suporte e Infra-estrutura \/ Agrimensura - 2008"},{"id":6105,"cargo":{"descricao":"Assistente de Suporte T\u00e9cnico - \u00c1rea Suporte e Infra-estrutura \/ Eletrot\u00e9cnica","id":4803},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2008-fcc-assistente-de-suporte-tecnico-area-suporte-e-infra-estrutura-eletrotecnica-nivel-1","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Assistente de Suporte T\u00e9cnico - \u00c1rea Suporte e Infra-estrutura \/ Eletrot\u00e9cnica - 2008"},{"id":6116,"cargo":{"descricao":"Assistente de Suporte T\u00e9cnico - \u00c1rea Suporte T\u00e9cnico \u00e0 Gest\u00e3o \/ Contabilidade","id":4806},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2008-fcc-assistente-de-suporte-tecnico-area-suporte-tecnico-a-gestao-contabilidade-nivel-1","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Assistente de Suporte T\u00e9cnico - \u00c1rea Suporte T\u00e9cnico \u00e0 Gest\u00e3o \/ Contabilidade - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:38","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":403,"descricao":"Engenharia De Agrimensura"},{"id":303,"descricao":"Eletrot\u00e9cnica (T\u00e9cnico)"},{"id":157,"descricao":"Contabilidade (T\u00e9cnico)"}],"id":322125,"hashId":"3cd7cac1171b0bcdfb99c26d71d8d87a","enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify><EM>Dessa cidade antiga e antiquada<\/EM> ... (in\u00edcio do 2\u00ba par\u00e1grafo) <\/P>\r\n<P align=justify>Considerando-se a aproxima\u00e7\u00e3o dos dois adjetivos, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 cidade, <\/P>\r\n<P align=justify>I. ambos est\u00e3o empregados como sin\u00f4nimos, de tal modo que <EM>antiquada<\/EM> refor\u00e7a o sentido espec\u00edfico de <EM>antiga<\/EM>. <\/P>\r\n<P align=justify>II. o emprego de <EM>antiga <\/EM>diz respeito ao tempo de exist\u00eancia, referindo-se a elementos que se ligam a um passado hist\u00f3rico. <\/P>\r\n<P align=justify>III. no emprego de <EM>antiquada<\/EM> h\u00e1 ju\u00edzo de valor quanto \u00e0 mentalidade estreita, r\u00edgida demais, mesmo na \u00e9poca mencionada. <\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e1 correto o que se afirma SOMENTE em<\/P>\r\n<P><\/P>","resposta":1161473,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I","id":1161469,"corpo":"<p align=justify>I<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II","id":1161470,"corpo":"<p align=justify>II<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III","id":1161471,"corpo":"<p align=justify>III<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III","id":1161472,"corpo":"<p align=justify>I e III<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e III","id":1161473,"corpo":"<p align=justify>II e III<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":194375,"enunciado":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6028\/Imagem_116.GIF><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 11"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfologia","oab":false,"nome":"Morfologia","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403617,"slug":"lingua-portuguesa-morfologia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/322125","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Apoio - \u00c1rea Administrativa","id":3107}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um Agente de Apoio Administrativo foi aprovado no Concurso e, em seguida, tomou posse no seu novo cargo em uma das Secretarias do Munic\u00edpio. Leia, a seguir, algumas situa\u00e7\u00f5es que aconteceram com o Agente: I. Como n\u00e3o gostou do local onde come\u00e7ou a trabalhar, o Agente foi aconselhado por seus colegas a faltar ao servi\u00e7o para ser transferido para outra Secretaria. II. No trabalho na Secretaria, o Agente procurou vestirse e comportar-se corretamente, de forma a honrar a fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica. III. Ap\u00f3s a escolha do local em que prestar\u00e1 servi\u00e7os, o Agente procurou conhecer seus superiores e o funcionamento da Secretaria. Das situa\u00e7\u00f5es apresentadas, s\u00e3o atitudes corretas as que constam APENAS em","provas":[{"id":6064,"cargo":{"descricao":"Agente de Apoio - \u00c1rea Administrativa","id":3107},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2008-fcc-agente-de-apoio-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Agente de Apoio - \u00c1rea Administrativa - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:38","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":322126,"hashId":"01551453559e9ae2a7f936466ede4bd4","enunciado":"<P align=justify>Um Agente de Apoio Administrativo foi aprovado no Concurso e, em seguida, tomou posse no seu novo cargo em uma das Secretarias do Munic\u00edpio. Leia, a seguir, algumas situa\u00e7\u00f5es que aconteceram com o Agente: <\/P>\r\n<P align=justify>I. Como n\u00e3o gostou do local onde come\u00e7ou a trabalhar, o Agente foi aconselhado por seus colegas a faltar ao servi\u00e7o para ser transferido para outra Secretaria. <\/P>\r\n<P align=justify>II. No trabalho na Secretaria, o Agente procurou vestirse e comportar-se corretamente, de forma a honrar a fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica. <\/P>\r\n<P align=justify>III. Ap\u00f3s a escolha do local em que prestar\u00e1 servi\u00e7os, o Agente procurou conhecer seus superiores e o funcionamento da Secretaria. <\/P>\r\n<P align=justify>Das situa\u00e7\u00f5es apresentadas, s\u00e3o atitudes corretas as que constam APENAS em<\/P>","resposta":1161496,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I.","id":1161492,"corpo":"<p align=justify>I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II.","id":1161493,"corpo":"<p align=justify>I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III.","id":1161494,"corpo":"<p align=justify>I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II.","id":1161495,"corpo":"<p align=justify>II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e III.","id":1161496,"corpo":"<p align=justify>II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":194405,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Servi\u00e7os Administrativos","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Servi\u00e7os Administrativos","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400030,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-servicos-administrativos"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/322126","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Apoio - \u00c1rea Administrativa","id":3107}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante o atendimento presencial a um usu\u00e1rio, um Agente de Apoio Administrativo recebe um telefonema de outro usu\u00e1rio, pedindo informa\u00e7\u00f5es sobre determinado servi\u00e7o e, simultaneamente, toca seu aparelho celular. Neste caso, o Agente de Apoio Administrativo deve","provas":[{"id":6064,"cargo":{"descricao":"Agente de Apoio - \u00c1rea Administrativa","id":3107},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2008-fcc-agente-de-apoio-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Agente de Apoio - \u00c1rea Administrativa - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:40","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":322135,"hashId":"e9cf9d7d93016a5fa1288592bb98e6be","enunciado":"<p align=justify>Durante o atendimento presencial a um usu\u00e1rio, um\r\nAgente de Apoio Administrativo recebe um telefonema de\r\noutro usu\u00e1rio, pedindo informa\u00e7\u00f5es sobre determinado\r\nservi\u00e7o e, simultaneamente, toca seu aparelho celular.\r\nNeste caso, o Agente de Apoio Administrativo deve<\/p>","resposta":1161515,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"desligar seu aparelho celular, anotar o n\u00famero do telefone do usu\u00e1rio e, na primeira oportunidade entrar em contato com ele, e continuar o atendimento presencial.","id":1161515,"corpo":"<p align=justify>desligar seu aparelho celular, anotar o n\u00famero do\r\ntelefone do usu\u00e1rio e, na primeira oportunidade\r\nentrar em contato com ele, e continuar o\r\natendimento presencial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"interromper o atendimento presencial, atender \u00e0 sua liga\u00e7\u00e3o particular e, caso a liga\u00e7\u00e3o do outro usu\u00e1rio ainda permane\u00e7a, pedir que ele entre em contato mais tarde.","id":1161516,"corpo":"<p align=justify>interromper o atendimento presencial, atender \u00e0 sua\r\nliga\u00e7\u00e3o particular e, caso a liga\u00e7\u00e3o do outro usu\u00e1rio\r\nainda permane\u00e7a, pedir que ele entre em contato\r\nmais tarde.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"priorizar o atendimento do celular, uma vez que observou, pelo n\u00famero mostrado no visor, tratar-se de uma pessoa que n\u00e3o v\u00ea h\u00e1 muito tempo.","id":1161517,"corpo":"<p align=justify>priorizar o atendimento do celular, uma vez que\r\nobservou, pelo n\u00famero mostrado no visor, tratar-se\r\nde uma pessoa que n\u00e3o v\u00ea h\u00e1 muito tempo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pedir ao usu\u00e1rio que solicitou a informa\u00e7\u00e3o pelo telefone para aguardar \"um momento\" na linha e, ap\u00f3s atender o celular, continuar o atendimento presencial.","id":1161518,"corpo":"<p align=justify>pedir ao usu\u00e1rio que solicitou a informa\u00e7\u00e3o pelo\r\ntelefone para aguardar \"um momento\" na linha e,\r\nap\u00f3s atender o celular, continuar o atendimento\r\npresencial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"solicitar ao usu\u00e1rio, ao qual fazia o atendimento presencial, que procure outro Agente de Apoio Administrativo para atend\u00ea-lo.","id":1161519,"corpo":"<p align=justify>solicitar ao usu\u00e1rio, ao qual fazia o atendimento\r\npresencial, que procure outro Agente de Apoio\r\nAdministrativo para atend\u00ea-lo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":194409,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Recep\u00e7\u00e3o \/ Secretaria \/ T\u00e9cnicas de Atendimento ao P\u00fablico","oab":false,"nome":"Recep\u00e7\u00e3o \/ Secretaria \/ T\u00e9cnicas de Atendimento ao P\u00fablico","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6592,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-recepcao-secretaria-tecnicas-de-atendimento-ao-publico"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/322135","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Letras","id":532}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A classifica\u00e7\u00e3o mais antiga de g\u00eaneros jornal\u00edsticos divide-os em news (not\u00edcias) e comments (coment\u00e1rios).","provas":[{"id":6039,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Letras","id":532},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-letras","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Letras - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:40","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":322138,"hashId":"92eb98c04d794bc8096be460eb4361c5","enunciado":"<P align=justify>A classifica\u00e7\u00e3o mais antiga de g\u00eaneros jornal\u00edsticos divide-os em <EM>news<\/EM> (not\u00edcias) e <EM>comments<\/EM> (coment\u00e1rios).<\/P>","resposta":1161524,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1161524,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1161525,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de reda\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica e seus g\u00eaneros, julgue os itens que se seguem.","id":194410,"enunciado":"<p align=justify>A respeito de reda\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica e seus g\u00eaneros, julgue os itens\r\nque se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80 a 89"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"T\u00e9cnicas de apura\u00e7\u00e3o, reda\u00e7\u00e3o, objetividade, edi\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas de apura\u00e7\u00e3o, reda\u00e7\u00e3o, objetividade, edi\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397682,"slug":"comunicacao-social-tecnicas-de-apuracao-redacao-objetividade-edicao-e-producao-jornalistica"}],"slug":"comunicacao-social\/322138","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Letras","id":532}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No final da d\u00e9cada de 60 do s\u00e9culo XX, o coment\u00e1rio tornou-se freq\u00fcente na imprensa brasileira.","provas":[{"id":6039,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Letras","id":532},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-letras","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Letras - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:41","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":322144,"hashId":"adc610039c0cbdaa59a876b0d9399341","enunciado":"<p align=justify>No final da d\u00e9cada de 60 do s\u00e9culo XX, o coment\u00e1rio\r\ntornou-se freq\u00fcente na imprensa brasileira.<\/p>","resposta":1161537,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1161536,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1161537,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de reda\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica e seus g\u00eaneros, julgue os itens que se seguem.","id":194410,"enunciado":"<p align=justify>A respeito de reda\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica e seus g\u00eaneros, julgue os itens\r\nque se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80 a 89"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Imprensa","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Imprensa","pai":418173,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397677,"slug":"comunicacao-social-historia-da-imprensa"}],"slug":"comunicacao-social\/322144","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Letras","id":532}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ensaio \u00e9 o g\u00eanero liter\u00e1rio por meio do qual \u00e9 feita a aprecia\u00e7\u00e3o de obras de arte ou de produtos da ind\u00fastria cultural, com a finalidade de orientar os consumidores na escolha dos produtos em circula\u00e7\u00e3o no mercado.","provas":[{"id":6039,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Letras","id":532},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-letras","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Letras - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:41","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":322147,"hashId":"f7d02e3f835a332181e2e951cdfa61b2","enunciado":"<p align=justify>Ensaio \u00e9 o g\u00eanero liter\u00e1rio por meio do qual \u00e9 feita a\r\naprecia\u00e7\u00e3o de obras de arte ou de produtos da ind\u00fastria\r\ncultural, com a finalidade de orientar os consumidores na\r\nescolha dos produtos em circula\u00e7\u00e3o no mercado.<\/p>","resposta":1161543,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1161542,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1161543,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de reda\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica e seus g\u00eaneros, julgue os itens que se seguem.","id":194410,"enunciado":"<p align=justify>A respeito de reda\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica e seus g\u00eaneros, julgue os itens\r\nque se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80 a 89"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"G\u00eaneros e Formatos Jornal\u00edsticos","oab":false,"nome":"G\u00eaneros e Formatos Jornal\u00edsticos","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397685,"slug":"comunicacao-social-generos-e-formatos-jornalisticos"}],"slug":"comunicacao-social\/322147","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Apoio - \u00c1rea Administrativa","id":3107}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No atendimento presencial a um cliente irritado com algum aspecto do servi\u00e7o, o funcion\u00e1rio deve","provas":[{"id":6064,"cargo":{"descricao":"Agente de Apoio - \u00c1rea Administrativa","id":3107},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2008-fcc-agente-de-apoio-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Agente de Apoio - \u00c1rea Administrativa - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:41","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":322148,"hashId":"01ca5cb8c179e4d1e4639c4205343ac5","enunciado":"<p align=justify>No atendimento presencial a um cliente irritado com algum\r\naspecto do servi\u00e7o, o funcion\u00e1rio deve<\/p>","resposta":1161545,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"instruir o cliente sobre a forma de comportamento adequada.","id":1161544,"corpo":"<p align=justify>instruir o cliente sobre a forma de comportamento\r\nadequada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"mostrar uma postura de aten\u00e7\u00e3o e disponibilidade.","id":1161545,"corpo":"<p align=justify>mostrar uma postura de aten\u00e7\u00e3o e disponibilidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"encaminhar o cliente a seu superior imediato.","id":1161546,"corpo":"<p align=justify>encaminhar o cliente a seu superior imediato.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"chamar o servi\u00e7o de seguran\u00e7a.","id":1161547,"corpo":"chamar o servi\u00e7o de seguran\u00e7a.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"recusar-se a prestar atendimento at\u00e9 que o cliente se acalme.","id":1161548,"corpo":"<p align=justify>recusar-se a prestar atendimento at\u00e9 que o cliente\r\nse acalme.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":194413,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Recep\u00e7\u00e3o \/ Secretaria \/ T\u00e9cnicas de Atendimento ao P\u00fablico","oab":false,"nome":"Recep\u00e7\u00e3o \/ Secretaria \/ T\u00e9cnicas de Atendimento ao P\u00fablico","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6592,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-recepcao-secretaria-tecnicas-de-atendimento-ao-publico"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/322148","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Apoio - \u00c1rea Administrativa","id":3107}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na cidade de S\u00e3o Paulo, o \u00f3rg\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica que tem por miss\u00e3o aprimorar a qualidade de atendimento ao p\u00fablico e promover a interlocu\u00e7\u00e3o entre o mun\u00edcipe e as institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas \u00e9","provas":[{"id":6064,"cargo":{"descricao":"Agente de Apoio - \u00c1rea Administrativa","id":3107},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2008-fcc-agente-de-apoio-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Agente de Apoio - \u00c1rea Administrativa - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:41","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":322152,"hashId":"cde9e4004a06b9daa2260bedfd7d16e4","enunciado":"<p align=justify>Na cidade de S\u00e3o Paulo, o \u00f3rg\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica\r\nque tem por miss\u00e3o aprimorar a qualidade de atendimento\r\nao p\u00fablico e promover a interlocu\u00e7\u00e3o entre o mun\u00edcipe e\r\nas institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas \u00e9<\/p>","resposta":1161576,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a Ouvidoria Geral.","id":1161576,"corpo":"<p align=justify>a Ouvidoria Geral.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a Corregedoria Municipal.","id":1161577,"corpo":"<p align=justify>a Corregedoria Municipal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o Centro de Atendimento ao Mun\u00edcipe.","id":1161578,"corpo":"<p align=justify>o Centro de Atendimento ao Mun\u00edcipe.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a Defensoria P\u00fablica.","id":1161579,"corpo":"<p align=justify>a Defensoria P\u00fablica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o Minist\u00e9rio P\u00fablico.","id":1161580,"corpo":"<p align=justify>o Minist\u00e9rio P\u00fablico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":194416,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Qualidade no Atendimento ao P\u00fablico","oab":false,"nome":"Qualidade no Atendimento ao P\u00fablico","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425737,"slug":"administracao-geral-qualidade-no-atendimento-ao-publico"}],"slug":"administracao-geral\/322152","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Letras","id":532}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Pode-se afirmar que o hacker tem dom\u00ednio t\u00e9cnico avan\u00e7ado sobre a inform\u00e1tica.","provas":[{"id":6039,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Letras","id":532},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-letras","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Letras - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:41","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":322154,"hashId":"bea56fbd63e2cc8be87d6945238a897f","enunciado":"<p align=justify>Pode-se afirmar que o <\/EM>hacker<\/EM> tem dom\u00ednio t\u00e9cnico avan\u00e7ado\r\nsobre a inform\u00e1tica.<\/p>","resposta":1161556,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1161556,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1161557,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do webjornalismo, julgue os itens a seguir.","id":194415,"enunciado":"<P align=justify>A respeito do <EM>webjornalismo<\/EM>, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 90 a 93"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Novas M\u00eddias","oab":false,"nome":"Novas M\u00eddias","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397684,"slug":"comunicacao-social-novas-midias"}],"slug":"comunicacao-social\/322154","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Letras","id":532}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O nickname pode ser considerado o apelido, pseud\u00f4nimo ou nome alternativo adotado por pessoas que fazem parte de f\u00f3runs, listas de discuss\u00e3o ou chats via rede de computador.","provas":[{"id":6039,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Letras","id":532},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-letras","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Letras - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:41","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":322156,"hashId":"6e65b36f0d8033d544ce206ad4c6d323","enunciado":"<P align=justify>O <\/EM><EM>nickname<\/EM> <\/EM>pode ser considerado o apelido, pseud\u00f4nimo ou nome alternativo adotado por pessoas que fazem parte de f\u00f3runs, listas de discuss\u00e3o ou <EM>chats<\/EM> via rede de computador.<\/P>","resposta":1161560,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1161560,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1161561,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do webjornalismo, julgue os itens a seguir.","id":194415,"enunciado":"<P align=justify>A respeito do <EM>webjornalismo<\/EM>, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 90 a 93"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Novas M\u00eddias","oab":false,"nome":"Novas M\u00eddias","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397684,"slug":"comunicacao-social-novas-midias"}],"slug":"comunicacao-social\/322156","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Apoio - \u00c1rea Administrativa","id":3107}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n\u00ba 10.741 &#8722; Lei do Idoso, os idosos devem ter atendimento preferencial em quaisquer servi\u00e7os. Nesse caso, incluem-se nesta categoria aquelas pessoas com","provas":[{"id":6064,"cargo":{"descricao":"Agente de Apoio - \u00c1rea Administrativa","id":3107},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2008-fcc-agente-de-apoio-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Agente de Apoio - \u00c1rea Administrativa - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:11:41","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":322159,"hashId":"04bd9686236337c5a51c677b8ce54653","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a Lei n\u00ba 10.741 &#8722; Lei do Idoso, os idosos\r\ndevem ter atendimento preferencial em quaisquer\r\nservi\u00e7os. Nesse caso, incluem-se nesta categoria aquelas\r\npessoas com<\/p>","resposta":1161617,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"idade igual ou superior a 40 anos.","id":1161615,"corpo":"<p align=justify>idade igual ou superior a 40 anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"idade igual ou superior a 50 anos.","id":1161616,"corpo":"<p align=justify>idade igual ou superior a 50 anos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"idade igual ou superior a 60 anos.","id":1161617,"corpo":"<p align=justify>idade igual ou superior a 60 anos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"idade igual ou superior a 35 anos, se portador de defici\u00eancia.","id":1161618,"corpo":"<p align=justify>idade igual ou superior a 35 anos, se portador de\r\ndefici\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"qualquer idade, se portador de defici\u00eancia.","id":1161619,"corpo":"<p align=justify>qualquer idade, se portador de defici\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":194422,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","pai":null,"assunto_raiz":406473,"materia":true,"id":406473,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares","pai":406473,"assunto_raiz":406473,"materia":false,"id":406486,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso-disposicoes-preliminares"}],"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso\/322159","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Letras","id":532}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em editora\u00e7\u00e3o, uma fam\u00edlia de tipos \u00e9 denominada fonte.","provas":[{"id":6039,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Letras","id":532},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-letras","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Letras - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:42","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":322180,"hashId":"e87e3c20476bee82ce76766b6606bd6f","enunciado":"<p align=justify>Em editora\u00e7\u00e3o, uma fam\u00edlia de tipos \u00e9 denominada fonte.<\/p>","resposta":1161630,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1161630,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1161631,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de processo e projeto gr\u00e1fico, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":194419,"enunciado":"<p align=justify>A respeito de processo e projeto gr\u00e1fico, julgue os pr\u00f3ximos\r\nitens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 94 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Produ\u00e7\u00e3o Gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Produ\u00e7\u00e3o Gr\u00e1fica","pai":397686,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397687,"slug":"comunicacao-social-producao-grafica"}],"slug":"comunicacao-social\/322180","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Letras","id":532}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quando o editor estrutura, preliminarmente, as p\u00e1ginas de jornais, revistas ou outro material impresso, a partir de folhas de papel, com ou sem provas coladas, ele est\u00e1 fazendo uma boneca.","provas":[{"id":6039,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Letras","id":532},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-letras","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Letras - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:42","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":322181,"hashId":"4795f487b821e8acdfb8da669b4cbee0","enunciado":"<p align=justify>Quando o editor estrutura, preliminarmente, as p\u00e1ginas de\r\njornais, revistas ou outro material impresso, a partir de\r\nfolhas de papel, com ou sem provas coladas, ele est\u00e1 fazendo\r\numa boneca.<\/p>","resposta":1161632,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1161632,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1161633,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de processo e projeto gr\u00e1fico, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":194419,"enunciado":"<p align=justify>A respeito de processo e projeto gr\u00e1fico, julgue os pr\u00f3ximos\r\nitens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 94 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"T\u00e9cnicas de apura\u00e7\u00e3o, reda\u00e7\u00e3o, objetividade, edi\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas de apura\u00e7\u00e3o, reda\u00e7\u00e3o, objetividade, edi\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397682,"slug":"comunicacao-social-tecnicas-de-apuracao-redacao-objetividade-edicao-e-producao-jornalistica"}],"slug":"comunicacao-social\/322181","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Letras","id":532}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma pr\u00e9-pauta enviada a um jornalista pode ser considerada um tipo de release.","provas":[{"id":6039,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Letras","id":532},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-letras","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Letras - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:43","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":322207,"hashId":"d4c1ab3d744dc28a9a3455d4474670d0","enunciado":"<P align=justify>Uma pr\u00e9-pauta enviada a um jornalista pode ser considerada um tipo de <EM>release<\/EM>.<\/P>","resposta":1161707,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1161707,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1161708,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O release, instrumento cl\u00e1ssico no trabalho de assessoria de imprensa, informa os jornalistas acerca dos temas que possam ser de interesse do ve\u00edculo em que atuam e, portanto, incorporados ao conjunto de assuntos tratados pelo ve\u00edculo de informa\u00e7\u00e3o. Com rela\u00e7\u00e3o a esse tema, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":194426,"enunciado":"<P align=justify>O <EM>release<\/EM>, instrumento cl\u00e1ssico no trabalho de assessoria de imprensa, informa os jornalistas acerca dos temas que possam ser de interesse do ve\u00edculo em que atuam e, portanto, incorporados ao conjunto de assuntos tratados pelo ve\u00edculo de informa\u00e7\u00e3o. Com rela\u00e7\u00e3o a esse tema, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 113"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Jarg\u00f5es e Vocabul\u00e1rio Jornal\u00edstico","oab":false,"nome":"Jarg\u00f5es e Vocabul\u00e1rio Jornal\u00edstico","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397699,"slug":"comunicacao-social-jargoes-e-vocabulario-jornalistico"}],"slug":"comunicacao-social\/322207","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Letras","id":532}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quanto mais detalhado e completo for o texto do release, mais apropriado estar\u00e1 para ser aproveitado por um ve\u00edculo de comunica\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":6039,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Letras","id":532},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-letras","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Letras - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:44","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":322212,"hashId":"f7483bceffd8d8f3898c910f9e4939e0","enunciado":"<p align=justify>Quanto mais detalhado e completo for o texto do <\/EM>release<\/EM>,\r\nmais apropriado estar\u00e1 para ser aproveitado por um ve\u00edculo\r\nde comunica\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1161718,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1161717,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1161718,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O release, instrumento cl\u00e1ssico no trabalho de assessoria de imprensa, informa os jornalistas acerca dos temas que possam ser de interesse do ve\u00edculo em que atuam e, portanto, incorporados ao conjunto de assuntos tratados pelo ve\u00edculo de informa\u00e7\u00e3o. Com rela\u00e7\u00e3o a esse tema, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":194426,"enunciado":"<P align=justify>O <EM>release<\/EM>, instrumento cl\u00e1ssico no trabalho de assessoria de imprensa, informa os jornalistas acerca dos temas que possam ser de interesse do ve\u00edculo em que atuam e, portanto, incorporados ao conjunto de assuntos tratados pelo ve\u00edculo de informa\u00e7\u00e3o. Com rela\u00e7\u00e3o a esse tema, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 113"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"T\u00e9cnicas de apura\u00e7\u00e3o, reda\u00e7\u00e3o, objetividade, edi\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas de apura\u00e7\u00e3o, reda\u00e7\u00e3o, objetividade, edi\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397682,"slug":"comunicacao-social-tecnicas-de-apuracao-redacao-objetividade-edicao-e-producao-jornalistica"}],"slug":"comunicacao-social\/322212","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Entre as principais manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas do tipo de osteodistrofia apresentado pelo paciente em apre\u00e7o est\u00e3o as artralgias e as deformidades \u00f3sseas.","provas":[{"id":6045,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2008-cespe-cebraspe-medico-area-nefrologia-prova-2-especifica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia - 2008"},{"id":28307,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2008-cespe-cebraspe-medico-area-nefrologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"}],"id":322223,"hashId":"a59860daf79e67a546a05aad4d99568b","enunciado":"<p align=justify>Entre as principais manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas do tipo de\r\nosteodistrofia apresentado pelo paciente em apre\u00e7o\r\nest\u00e3o as artralgias e as deformidades \u00f3sseas.<\/p>","resposta":1161745,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1161744,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1161745,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um senhor com 62 anos de idade faz tratamento hemodial\u00edtico h\u00e1 9 anos. H\u00e1 um ano, ele come\u00e7ou a apresentar dores \u00f3sseas, fraqueza muscular e prurido. O produto c\u00e1lcio \u00d7 f\u00f3sforo na \u00faltima avalia\u00e7\u00e3o estava elevado, e o c\u00e1lcio, aumentado, obrigando o nefrologista a trocar o quelante de f\u00f3sforo para uma droga sem c\u00e1lcio e a reduzir o teor de c\u00e1lcio no banho de di\u00e1lise. A dosagem do paratorm\u00f4nio n\u00e3o se mostrou muito elevada (110 pg\/mL) e, em um exame radiol\u00f3gico, foi constatada a presen\u00e7a de calcifica\u00e7\u00f5es vasculares. Uma bi\u00f3psia \u00f3ssea foi realizada e mostrou diminui\u00e7\u00e3o importante da superf\u00edcie, do volume e da espessura oste\u00f3ide, com redu\u00e7\u00e3o do n\u00famero de c\u00e9lulas osteobl\u00e1sticas e osteocl\u00e1sticas, al\u00e9m de poucas \u00e1reas com marca\u00e7\u00e3o pela tetraciclina. Com rela\u00e7\u00e3o ao caso cl\u00ednico acima apresentado, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":194436,"enunciado":"<P align=justify>Um senhor com 62 anos de idade faz tratamento hemodial\u00edtico h\u00e1 9 anos. H\u00e1 um ano, ele come\u00e7ou a apresentar dores \u00f3sseas, fraqueza muscular e prurido. O produto c\u00e1lcio \u00d7 f\u00f3sforo na \u00faltima avalia\u00e7\u00e3o estava elevado, e o c\u00e1lcio, aumentado, obrigando o nefrologista a trocar o quelante de f\u00f3sforo para uma droga sem c\u00e1lcio e a reduzir o teor de c\u00e1lcio no banho de di\u00e1lise. A dosagem do paratorm\u00f4nio n\u00e3o se mostrou muito elevada (110 pg\/mL) e, em um exame radiol\u00f3gico, foi constatada a presen\u00e7a de calcifica\u00e7\u00f5es vasculares. Uma bi\u00f3psia \u00f3ssea foi realizada e mostrou diminui\u00e7\u00e3o importante da superf\u00edcie, do volume e da espessura oste\u00f3ide, com redu\u00e7\u00e3o do n\u00famero de c\u00e9lulas osteobl\u00e1sticas e osteocl\u00e1sticas, al\u00e9m de poucas \u00e1reas com marca\u00e7\u00e3o pela tetraciclina. <\/P>\r\n<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao caso cl\u00ednico acima apresentado, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 94"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Nefrologia","oab":false,"nome":"Nefrologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4491,"slug":"medicina-nefrologia"}],"slug":"medicina\/322223","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Apoio - \u00c1rea Administrativa","id":3107}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um funcion\u00e1rio da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica encontrou, em um dep\u00f3sito, pacotes de documentos empoeirados e desorganizados. Para saber se s\u00e3o documentos que precisam ser organizados e guardados pela administra\u00e7\u00e3o, em primeiro lugar o funcion\u00e1rio deve","provas":[{"id":6064,"cargo":{"descricao":"Agente de Apoio - \u00c1rea Administrativa","id":3107},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2008-fcc-agente-de-apoio-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Agente de Apoio - \u00c1rea Administrativa - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:11:49","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":322250,"hashId":"05072ff09a03da9eae03fd25ac6bbf47","enunciado":"<p align=justify>Um funcion\u00e1rio da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica encontrou, em um\r\ndep\u00f3sito, pacotes de documentos empoeirados e\r\ndesorganizados. Para saber se s\u00e3o documentos que\r\nprecisam ser organizados e guardados pela administra\u00e7\u00e3o,\r\nem primeiro lugar o funcion\u00e1rio deve<\/p>","resposta":1161843,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"separar os documentos com mais de dez anos.","id":1161839,"corpo":"<p align=justify>separar os documentos com mais de dez anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"eliminar os documentos rasurados e sujos demais.","id":1161840,"corpo":"<p align=justify>eliminar os documentos rasurados e sujos demais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"limpar os documentos com pano limpo e \u00famido.","id":1161841,"corpo":"<p align=justify>limpar os documentos com pano limpo e \u00famido.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"elaborar uma lista dos documentos.","id":1161842,"corpo":"<p align=justify>elaborar uma lista dos documentos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"procurar identificar os documentos para dar adequado destino a eles.","id":1161843,"corpo":"<p align=justify>procurar identificar os documentos para dar\r\nadequado destino a eles.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":194449,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Conserva\u00e7\u00e3o e Preserva\u00e7\u00e3o de Documentos","oab":false,"nome":"Conserva\u00e7\u00e3o e Preserva\u00e7\u00e3o de Documentos","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404727,"slug":"arquivologia-conservacao-e-preservacao-de-documentos"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e administra\u00e7\u00e3o de arquivos","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e administra\u00e7\u00e3o de arquivos","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404780,"slug":"arquivologia-organizacao-e-administracao-de-arquivos"}],"slug":"arquivologia\/322250","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea Ensino Religioso","id":3947}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Teresina","sigla":"","id":866,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Com refer\u00eancia \u00e0s informa\u00e7\u00f5es hist\u00f3ricas do texto acima e \u00e0 cultura religiosa brasileira, assinale a op\u00e7\u00e3o correta. ","provas":[{"id":6065,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea Ensino Religioso","id":3947},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Teresina","sigla":"","id":866,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-teresina-pi-2008-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-fundamental-area-ensino-religioso","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Teresina - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea Ensino Religioso - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":322251,"hashId":"c768dbc1b014a24f036a677c46417fbc","enunciado":"<P align=justify>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6065\/Imagem_32.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com refer\u00eancia \u00e0s informa\u00e7\u00f5es hist\u00f3ricas do texto acima e \u00e0 cultura religiosa brasileira, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/P>\r\n<P><\/P>","resposta":1161846,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As culturas iorub\u00e1 e nag\u00f4 s\u00e3o culturas ib\u00e9ricas, importadas pelo Brasil quando de seu descobrimento.","id":1161844,"corpo":"<p align=justify>As culturas iorub\u00e1 e nag\u00f4 s\u00e3o culturas ib\u00e9ricas, importadas pelo\r\nBrasil quando de seu descobrimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Candombl\u00e9 n\u00e3o \u00e9 uma religi\u00e3o, e sim supersti\u00e7\u00e3o.","id":1161845,"corpo":"<p align=justify>O Candombl\u00e9 n\u00e3o \u00e9 uma religi\u00e3o, e sim supersti\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os orix\u00e1s s\u00e3o divindades cultuadas pelas culturas afro-brasileiras e descendentes da escravid\u00e3o.","id":1161846,"corpo":"<p align=justify>Os orix\u00e1s s\u00e3o divindades cultuadas pelas culturas afro-brasileiras\r\ne descendentes da escravid\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Exu \u00e9 Satan\u00e1s.","id":1161847,"corpo":"<p align=justify>Exu \u00e9 Satan\u00e1s.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":194446,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"},{"nome_clean":"Teologia","oab":false,"nome":"Teologia","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":402038,"slug":"teologia-e-religioes-teologia"}],"slug":"teologia\/322251","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":162}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso R(s) represente uma tens\u00e3o senoidal com amplitude igual a 1 V e velocidade angular igual a 0,8 rad\/s, ent\u00e3o, em regime permanente, a amplitude do sinal de sa\u00edda C(s) ser\u00e1 menor que 80% da amplitude do sinal de entrada.","provas":[{"id":6040,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":162},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-analista-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Analista - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:49","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":322253,"hashId":"81fa0fec3d05112b3d8d88e554216196","enunciado":"<P align=justify>Caso R(<EM>s<\/EM>) represente uma tens\u00e3o senoidal com amplitude igual a 1 V e velocidade angular igual a 0,8 rad\/s, ent\u00e3o, em regime permanente, a amplitude do sinal de sa\u00edda C(<EM>s<\/EM>) ser\u00e1 menor que 80% da amplitude do sinal de entrada.<\/P>","resposta":1161835,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1161835,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1161836,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando a figura acima, que mostra, na forma de diagrama de blocos, a representa\u00e7\u00e3o de um processo f\u00edsico cuja entrada \u00e9 R(s) e cuja sa\u00edda \u00e9 C(s), em que s \u00e9 o operador complexo da transformada de Laplace, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":194445,"enunciado":"<P align=center><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6040\/Imagem_07.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando a figura acima, que mostra, na forma de diagrama de blocos, a representa\u00e7\u00e3o de um processo f\u00edsico cuja entrada \u00e9 R(<EM>s<\/EM>) e cuja sa\u00edda \u00e9 C(<EM>s<\/EM>), em que s \u00e9 o operador complexo da transformada de Laplace, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Circuitos","oab":false,"nome":"Circuitos","pai":399031,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399033,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/322253","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":162}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se o sistema apresentado for submetido a uma entrada em degrau, sua resposta em regime permanente ser\u00e1 nula.","provas":[{"id":6040,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":162},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-analista-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Analista - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:49","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":322254,"hashId":"5c5ddadc5477c92c6edaa64e4a24c6a1","enunciado":"<p align=justify>Se o sistema apresentado for submetido a uma entrada em\r\ndegrau, sua resposta em regime permanente ser\u00e1 nula.<\/p>","resposta":1161838,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1161837,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1161838,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando a figura acima, que mostra, na forma de diagrama de blocos, a representa\u00e7\u00e3o de um processo f\u00edsico cuja entrada \u00e9 R(s) e cuja sa\u00edda \u00e9 C(s), em que s \u00e9 o operador complexo da transformada de Laplace, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":194445,"enunciado":"<P align=center><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6040\/Imagem_07.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando a figura acima, que mostra, na forma de diagrama de blocos, a representa\u00e7\u00e3o de um processo f\u00edsico cuja entrada \u00e9 R(<EM>s<\/EM>) e cuja sa\u00edda \u00e9 C(<EM>s<\/EM>), em que s \u00e9 o operador complexo da transformada de Laplace, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Eletr\u00f4nica Anal\u00f3gica","oab":false,"nome":"Eletr\u00f4nica Anal\u00f3gica","pai":400213,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399031,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-eletronica-analogica"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/322254","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MOVENS Instituto","descricao":"MOVENS Instituto","sigla":"","oab":false,"id":167}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Controle de Endemias","id":51}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia, a visita domiciliar \u00e9 uma atribui\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":4616,"cargo":{"descricao":"Agente de Controle de Endemias","id":51},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"MOVENS Instituto","descricao":"MOVENS Instituto","sigla":"","oab":false,"id":167},"ano":2008,"nivel":"Fundamental","slug":"ses-pa-pa-2008-movens-instituto-agente-de-controle-de-endemias","tipo":1,"nome":"MOVENS Instituto - SES PA - Agente de Controle de Endemias - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":196605,"hashId":"ca1d4123d67164df00f4ddaf7e4ebb34","enunciado":"<p align=justify>Na Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia, a visita domiciliar \u00e9 uma\r\natribui\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":821418,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas do m\u00e9dico e da enfermeira.","id":821415,"corpo":"apenas do m\u00e9dico e da enfermeira.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas do agente comunit\u00e1rio de sa\u00fade e do m\u00e9dico.","id":821416,"corpo":"apenas do agente comunit\u00e1rio de sa\u00fade e do m\u00e9dico.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas da enfermeira e do agente comunit\u00e1rio de sa\u00fade.","id":821417,"corpo":"<p align=justify>apenas da enfermeira e do agente comunit\u00e1rio de\r\nsa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de todos os profissionais da equipe.","id":821418,"corpo":"de todos os profissionais da equipe.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":146783,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ou Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia)","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ou Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia)","pai":407322,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407387,"slug":"direito-sanitario-e-saude-estrategia-saude-da-familia-ou-programa-saude-da-familia"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/196605","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MOVENS Instituto","descricao":"MOVENS Instituto","sigla":"","oab":false,"id":167}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Controle de Endemias","id":51}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que corresponde \u00e0 fi nalidade da investiga\u00e7\u00e3o epidemiol\u00f3gica.","provas":[{"id":4616,"cargo":{"descricao":"Agente de Controle de Endemias","id":51},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"MOVENS Instituto","descricao":"MOVENS Instituto","sigla":"","oab":false,"id":167},"ano":2008,"nivel":"Fundamental","slug":"ses-pa-pa-2008-movens-instituto-agente-de-controle-de-endemias","tipo":1,"nome":"MOVENS Instituto - SES PA - Agente de Controle de Endemias - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":196620,"hashId":"47c85824bc3acf17bcfcba257d21cff6","enunciado":"<p align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o que corresponde \u00e0 fi nalidade da\r\ninvestiga\u00e7\u00e3o epidemiol\u00f3gica.<\/p>","resposta":821454,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Encerrar o tratamento de pacientes com doen\u00e7as cr\u00f4nicas.","id":821451,"corpo":"<p align=justify>Encerrar o tratamento de pacientes com doen\u00e7as\r\ncr\u00f4nicas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Encerrar o tratamento de pacientes com doen\u00e7as graves que n\u00e3o podem ir \u00e0 unidade de sa\u00fade.","id":821452,"corpo":"<p align=justify>Encerrar o tratamento de pacientes com doen\u00e7as\r\ngraves que n\u00e3o podem ir \u00e0 unidade de sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Completar o diagn\u00f3stico cl\u00ednico dos pacientes com doen\u00e7as mal definidas.","id":821453,"corpo":"<p align=justify>Completar o diagn\u00f3stico cl\u00ednico dos pacientes com\r\ndoen\u00e7as mal definidas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Orientar a ado\u00e7\u00e3o de medidas de controle das doen\u00e7as em tempo h\u00e1bil.","id":821454,"corpo":"<p align=justify>Orientar a ado\u00e7\u00e3o de medidas de controle das doen\u00e7as\r\nem tempo h\u00e1bil.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":146788,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e ANVISA (Lei 9.782\/99)","oab":false,"nome":"Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e ANVISA (Lei 9.782\/99)","pai":403580,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398403,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-nacional-de-vigilancia-sanitaria-e-anvisa-lei-9-782-99"},{"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/196620","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MOVENS Instituto","descricao":"MOVENS Instituto","sigla":"","oab":false,"id":167}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Controle de Endemias","id":51}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade, a ascarid\u00edase, causada por um verme denominado Ascaris lumbricoides, \u00e9 uma das infec\u00e7\u00f5es mais prevalentes no mundo, atingindo mais de um bilh\u00e3o de pessoas. Uma medida profi l\u00e1tica contra essa verminose \u00e9 o(a)","provas":[{"id":4616,"cargo":{"descricao":"Agente de Controle de Endemias","id":51},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"MOVENS Instituto","descricao":"MOVENS Instituto","sigla":"","oab":false,"id":167},"ano":2008,"nivel":"Fundamental","slug":"ses-pa-pa-2008-movens-instituto-agente-de-controle-de-endemias","tipo":1,"nome":"MOVENS Instituto - SES PA - Agente de Controle de Endemias - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":196643,"hashId":"576780253b0c2bd913da9d50ab3b486c","enunciado":"<P align=justify>Segundo a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade, a ascarid\u00edase, causada por um verme denominado <EM>Ascaris lumbricoides<\/EM>, \u00e9 uma das infec\u00e7\u00f5es mais prevalentes no mundo, atingindo mais de um bilh\u00e3o de pessoas. Uma medida profi l\u00e1tica contra essa verminose \u00e9 o(a)<\/P>","resposta":821507,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"saneamento b\u00e1sico.","id":821507,"corpo":"saneamento b\u00e1sico.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"vacina\u00e7\u00e3o.","id":821508,"corpo":"vacina\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"controle dos hospedeiros intermedi\u00e1rios.","id":821509,"corpo":"controle dos hospedeiros intermedi\u00e1rios.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"notifica\u00e7\u00e3o dos casos suspeitos da doen\u00e7a.","id":821510,"corpo":"notifica\u00e7\u00e3o dos casos suspeitos da doen\u00e7a.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":146798,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e ANVISA (Lei 9.782\/99)","oab":false,"nome":"Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e ANVISA (Lei 9.782\/99)","pai":403580,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398403,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-nacional-de-vigilancia-sanitaria-e-anvisa-lei-9-782-99"},{"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/196643","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"MOVENS Instituto","descricao":"MOVENS Instituto","sigla":"","oab":false,"id":167}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Eletricidade","id":2998}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta um dispositivo usado na prote\u00e7\u00e3o dos circuitos el\u00e9tricos, ou simplesmente prote\u00e7\u00e3o el\u00e9trica.","provas":[{"id":4619,"cargo":{"descricao":"Agente de Eletricidade","id":2998},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"MOVENS Instituto","descricao":"MOVENS Instituto","sigla":"","oab":false,"id":167},"ano":2008,"nivel":"Fundamental","slug":"ses-pa-pa-2008-movens-instituto-agente-de-eletricidade","tipo":1,"nome":"MOVENS Instituto - SES PA - Agente de Eletricidade - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":196664,"hashId":"1adf15ed97302928e6cc982daf8dd920","enunciado":"<p align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta um dispositivo usado\r\nna prote\u00e7\u00e3o dos circuitos el\u00e9tricos, ou simplesmente\r\nprote\u00e7\u00e3o el\u00e9trica.<\/p>","resposta":821593,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tomada el\u00e9trica","id":821592,"corpo":"tomada el\u00e9trica","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"disjuntor","id":821593,"corpo":"disjuntor","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"interruptor unipolar","id":821594,"corpo":"interruptor unipolar","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"volt\u00edmetro","id":821595,"corpo":"volt\u00edmetro","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":146817,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/196664","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"MOVENS Instituto","descricao":"MOVENS Instituto","sigla":"","oab":false,"id":167}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Eletricidade","id":2998}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito dos Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual (EPI), assinale a op\u00e7\u00e3o INCORRETA.","provas":[{"id":4619,"cargo":{"descricao":"Agente de Eletricidade","id":2998},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"MOVENS Instituto","descricao":"MOVENS Instituto","sigla":"","oab":false,"id":167},"ano":2008,"nivel":"Fundamental","slug":"ses-pa-pa-2008-movens-instituto-agente-de-eletricidade","tipo":1,"nome":"MOVENS Instituto - SES PA - Agente de Eletricidade - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":196669,"hashId":"f22ad8f8a840a88eca31a5b88a6053ed","enunciado":"<p align=justify>A respeito dos Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual\r\n(EPI), assinale a op\u00e7\u00e3o INCORRETA.<\/p>","resposta":821620,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Devem ser adequados ao risco ao qual o empregado est\u00e1 sujeito e estar em perfeito estado de conserva\u00e7\u00e3o e funcionamento para atender a situa\u00e7\u00f5es de emerg\u00eancia, e seu fornecimento aos empregados deve ser gratuito e obrigat\u00f3rio.","id":821617,"corpo":"<p align=justify>Devem ser adequados ao risco ao qual o empregado\r\nest\u00e1 sujeito e estar em perfeito estado de conserva\u00e7\u00e3o e\r\nfuncionamento para atender a situa\u00e7\u00f5es de emerg\u00eancia,\r\ne seu fornecimento aos empregados deve ser gratuito e\r\nobrigat\u00f3rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"De fabrica\u00e7\u00e3o nacional ou estrangeira, s\u00e3o destinados a proteger a sa\u00fade e a integridade f\u00edsica do trabalhador.","id":821618,"corpo":"<p align=justify>De fabrica\u00e7\u00e3o nacional ou estrangeira, s\u00e3o destinados a\r\nproteger a sa\u00fade e a integridade f\u00edsica do trabalhador.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Protegem apenas a pessoa que utiliza o equipamento.","id":821619,"corpo":"<p align=justify>Protegem apenas a pessoa que utiliza o equipamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quando adotados, neutralizam o risco na pr\u00f3pria fonte.","id":821620,"corpo":"<p align=justify>Quando adotados, neutralizam o risco na pr\u00f3pria fonte.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":146822,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/196669","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"MOVENS Instituto","descricao":"MOVENS Instituto","sigla":"","oab":false,"id":167}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Operacional","id":1006}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Pesca e Aq\u00fcicultura do Par\u00e1","sigla":"SEPAq","id":1306,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" O governo federal come\u00e7ou as obras para a transposi\u00e7\u00e3o das \u00e1guas do rio S\u00e3o Francisco. A obra, por\u00e9m, \u00e9 pol\u00eamica. Para seus defensores, vai garantir o abastecimento de \u00e1gua para popula\u00e7\u00f5es em zonas cr\u00edticas da seca; para os cr\u00edticos, poder\u00e1 prejudicar seriamente o rio S\u00e3o Francisco. Almanaque Abril 2008, p. 210 (com adapta\u00e7\u00f5es). Com rela\u00e7\u00e3o ao texto acima, assinale a op\u00e7\u00e3o correta. ","provas":[{"id":4620,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Operacional","id":1006},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Pesca e Aq\u00fcicultura do Par\u00e1","sigla":"SEPAq","id":1306,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"MOVENS Instituto","descricao":"MOVENS Instituto","sigla":"","oab":false,"id":167},"ano":2008,"nivel":"Fundamental","slug":"sepaq-pa-2008-movens-instituto-auxiliar-operacional","tipo":1,"nome":"MOVENS Instituto - SEPAq - Auxiliar Operacional - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":196676,"hashId":"99e09e73f46705cd76356d5b1630f865","enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify>O governo federal come\u00e7ou as obras para a transposi\u00e7\u00e3o das \u00e1guas do rio S\u00e3o Francisco. A obra, por\u00e9m, \u00e9 pol\u00eamica. Para seus defensores, vai garantir o abastecimento de \u00e1gua para popula\u00e7\u00f5es em zonas cr\u00edticas da seca; para os cr\u00edticos, poder\u00e1 prejudicar seriamente o rio S\u00e3o Francisco.<\/P><B><FONT face=Verdana-Bold size=1>\r\n<P align=right>Almanaque Abril 2008<\/B><\/FONT><FONT face=Verdana size=1>, p. 210 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/P><\/FONT>\r\n<P>Com rela\u00e7\u00e3o ao texto acima, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/P>\r\n<P><\/P>","resposta":821677,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estaria correta a inser\u00e7\u00e3o de v\u00edrgula ap\u00f3s \"governo federal\" (linha 1).","id":821676,"corpo":"<P align=justify>Estaria correta a inser\u00e7\u00e3o de v\u00edrgula ap\u00f3s \"governo federal\" (linha 1).<\/P>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As v\u00edrgulas que isolam \"por\u00e9m\" (linha 2) justificam-se por tratar-se de conjun\u00e7\u00e3o adversativa no meio da ora\u00e7\u00e3o.","id":821677,"corpo":"<P align=justify>As v\u00edrgulas que isolam \"por\u00e9m\" (linha 2) justificam-se por tratar-se de conjun\u00e7\u00e3o adversativa no meio da ora\u00e7\u00e3o.<\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A palavra \"pol\u00eamica\" (linha 2) est\u00e1 empregada com o sentido de urgente.","id":821678,"corpo":"<P align=justify>A palavra \"pol\u00eamica\" (linha 2) est\u00e1 empregada com o sentido de <STRONG>urgente<\/STRONG>.<\/P>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Antes de \"poder\u00e1\" (linha 5) subentende-se a repeti\u00e7\u00e3o da express\u00e3o \"a seca\".","id":821679,"corpo":"<P align=justify>Antes de \"poder\u00e1\" (linha 5) subentende-se a repeti\u00e7\u00e3o da express\u00e3o \"a seca\".<\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":146828,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 4"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/196676","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"MOVENS Instituto","descricao":"MOVENS Instituto","sigla":"","oab":false,"id":167}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Operacional","id":1006}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Pesca e Aq\u00fcicultura do Par\u00e1","sigla":"SEPAq","id":1306,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ap\u00f3s o fim do ciclo da borracha, na d\u00e9cada de 1910, a\neconomia paraense demorou a reencontrar uma voca\u00e7\u00e3o.\nA respeito da economia paraense, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":4620,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Operacional","id":1006},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Pesca e Aq\u00fcicultura do Par\u00e1","sigla":"SEPAq","id":1306,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"MOVENS Instituto","descricao":"MOVENS Instituto","sigla":"","oab":false,"id":167},"ano":2008,"nivel":"Fundamental","slug":"sepaq-pa-2008-movens-instituto-auxiliar-operacional","tipo":1,"nome":"MOVENS Instituto - SEPAq - Auxiliar Operacional - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":196678,"hashId":"e2414b974c6489763ba4e970a62570da","enunciado":"<p align=justify>Ap\u00f3s o fim do ciclo da borracha, na d\u00e9cada de 1910, a\neconomia paraense demorou a reencontrar uma voca\u00e7\u00e3o.\nA respeito da economia paraense, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":821685,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 voltada para a explora\u00e7\u00e3o de imensas reservas minerais, como as de min\u00e9rio de ferro, de alum\u00ednio e de mat\u00e9riasprimas, tais como alum\u00ednio, caulim, celulose e madeiras.","id":821685,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 voltada para a explora\u00e7\u00e3o de imensas reservas minerais,\r\ncomo as de min\u00e9rio de ferro, de alum\u00ednio e de mat\u00e9riasprimas,\r\ntais como alum\u00ednio, caulim, celulose e madeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Gira em torno da atividade industrial da cidade de Bel\u00e9m.","id":821686,"corpo":"<p align=justify>Gira em torno da atividade industrial da cidade de\r\nBel\u00e9m.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A soja, a pimenta e as plantas medicinais s\u00e3o os principais produtos exportados para as diversas regi\u00f5es do Pa\u00eds.","id":821687,"corpo":"<p align=justify>A soja, a pimenta e as plantas medicinais s\u00e3o os principais\r\nprodutos exportados para as diversas regi\u00f5es do Pa\u00eds.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 totalmente dependente da integra\u00e7\u00e3o com a Zona Franca de Manaus.","id":821688,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 totalmente dependente da integra\u00e7\u00e3o com a Zona\r\nFranca de Manaus.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":146830,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"}],"slug":"historia\/196678","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MOVENS Instituto","descricao":"MOVENS Instituto","sigla":"","oab":false,"id":167}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Operacional","id":1006}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Pesca e Aq\u00fcicultura do Par\u00e1","sigla":"SEPAq","id":1306,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica. Arlindo \u00e9 um eletricista bastante conhecido no bairro em que mora. Tem experi\u00eancia sufi ciente para evitar qualquer tipo de acidente em seu trabalho. Certa vez, foi chamado \u00e0 casa de um amigo para fazer uma instala\u00e7\u00e3o e, com a seguran\u00e7a que tem, Arlindo se permitiu faz\u00ea-la descal\u00e7o. Dois minutos depois, levou um grande choque que o deixou desacordado. Com rela\u00e7\u00e3o ao que deve ser feito nesse caso, julgue os itens abaixo e, em seguida, assinale a op\u00e7\u00e3o correta. I &#8211; O socorro m\u00e9dico deve ser providenciado imediatamente para Arlindo. II &#8211; Ningu\u00e9m deve tocar em Arlindo nem no fi o el\u00e9trico sem saber se os fi os est\u00e3o ligados ou n\u00e3o. III&#8211; A tomada ou a chave geral da casa deve ser desligada. A quantidade de itens certos \u00e9 igual a","provas":[{"id":4620,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Operacional","id":1006},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Pesca e Aq\u00fcicultura do Par\u00e1","sigla":"SEPAq","id":1306,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"MOVENS Instituto","descricao":"MOVENS Instituto","sigla":"","oab":false,"id":167},"ano":2008,"nivel":"Fundamental","slug":"sepaq-pa-2008-movens-instituto-auxiliar-operacional","tipo":1,"nome":"MOVENS Instituto - SEPAq - Auxiliar Operacional - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":196688,"hashId":"a7bed7e9f2e6942267a90a81ec1dfa5f","enunciado":"<P align=justify>Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica. <\/P>\r\n<P align=justify>Arlindo \u00e9 um eletricista bastante conhecido no bairro em que mora. Tem experi\u00eancia sufi ciente para evitar qualquer tipo de acidente em seu trabalho. Certa vez, foi chamado \u00e0 casa de um amigo para fazer uma instala\u00e7\u00e3o e, com a seguran\u00e7a que tem, Arlindo se permitiu faz\u00ea-la descal\u00e7o. Dois minutos depois, levou um grande choque que o deixou desacordado. <\/P>\r\n<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao que deve ser feito nesse caso, julgue os itens abaixo e, em seguida, assinale a op\u00e7\u00e3o correta. <\/P>\r\n<P align=justify>I &#8211; O socorro m\u00e9dico deve ser providenciado imediatamente para Arlindo. <\/P>\r\n<P align=justify>II &#8211; Ningu\u00e9m deve tocar em Arlindo nem no fi o el\u00e9trico sem saber se os fi os est\u00e3o ligados ou n\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>III&#8211; A tomada ou a chave geral da casa deve ser desligada. <\/P>\r\n<P align=justify>A quantidade de itens certos \u00e9 igual a<\/P>","resposta":821733,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0","id":821730,"corpo":"0","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1","id":821731,"corpo":"1","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2","id":821732,"corpo":"2","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3","id":821733,"corpo":"3","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":146840,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Primeiros Socorros","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Primeiros Socorros","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6599,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-primeiros-socorros"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/196688","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"MOVENS Instituto","descricao":"MOVENS Instituto","sigla":"","oab":false,"id":167}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Operacional","id":1006}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Pesca e Aq\u00fcicultura do Par\u00e1","sigla":"SEPAq","id":1306,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Lidar com corrente el\u00e9trica \u00e9 sempre um grande risco. Para isso, algumas recomenda\u00e7\u00f5es devem ser observadas. No que diz respeito a esse assunto, assinale a op\u00e7\u00e3o INCORRETA.","provas":[{"id":4620,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Operacional","id":1006},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Pesca e Aq\u00fcicultura do Par\u00e1","sigla":"SEPAq","id":1306,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"MOVENS Instituto","descricao":"MOVENS Instituto","sigla":"","oab":false,"id":167},"ano":2008,"nivel":"Fundamental","slug":"sepaq-pa-2008-movens-instituto-auxiliar-operacional","tipo":1,"nome":"MOVENS Instituto - SEPAq - Auxiliar Operacional - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":196689,"hashId":"1f653b8e1be18f4516ff4024c98adf6c","enunciado":"<p align=justify>Lidar com corrente el\u00e9trica \u00e9 sempre um grande\r\nrisco. Para isso, algumas recomenda\u00e7\u00f5es devem ser\r\nobservadas. No que diz respeito a esse assunto, assinale\r\na op\u00e7\u00e3o INCORRETA.<\/p>","resposta":821735,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o se deve mexer com eletricidade pisando em ch\u00e3o \u00famido e, muito menos, descal\u00e7o.","id":821734,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o se deve mexer com eletricidade pisando em ch\u00e3o\r\n\u00famido e, muito menos, descal\u00e7o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o h\u00e1 necessidade de se desligar o plugue da tomada no momento da limpeza dos aparelhos eletrodom\u00e9sticos.","id":821735,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o h\u00e1 necessidade de se desligar o plugue da tomada no\r\nmomento da limpeza dos aparelhos eletrodom\u00e9sticos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A parte interna de uma TV n\u00e3o deve ser mexida, mesmo que ela esteja desligada, pois uma forte carga el\u00e9trica fi ca acumulada em algumas partes do aparelho.","id":821736,"corpo":"<p align=justify>A parte interna de uma TV n\u00e3o deve ser mexida, mesmo\r\nque ela esteja desligada, pois uma forte carga el\u00e9trica\r\nfi ca acumulada em algumas partes do aparelho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ao se desligar um aparelho, nunca se deve puxar o fi o at\u00e9 que a tomada se solte da parede, pois poder\u00e1 romper-se e causar curto-circuito.","id":821737,"corpo":"<p align=justify>Ao se desligar um aparelho, nunca se deve puxar o\r\nfi o at\u00e9 que a tomada se solte da parede, pois poder\u00e1\r\nromper-se e causar curto-circuito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":146841,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/196689","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MOVENS Instituto","descricao":"MOVENS Instituto","sigla":"","oab":false,"id":167}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Pesca e Aq\u00fcicultura do Par\u00e1","sigla":"SEPAq","id":1306,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao dirigir o seu ve\u00edculo em dire\u00e7\u00e3o ao trabalho, Priscila foi surpreendida com forte chuva. Segundo as regras de Dire\u00e7\u00e3o Defensiva, essa \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o adversa de","provas":[{"id":4621,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Pesca e Aq\u00fcicultura do Par\u00e1","sigla":"SEPAq","id":1306,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"MOVENS Instituto","descricao":"MOVENS Instituto","sigla":"","oab":false,"id":167},"ano":2008,"nivel":"Fundamental","slug":"sepaq-pa-2008-movens-instituto-motorista","tipo":1,"nome":"MOVENS Instituto - SEPAq - Motorista - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":196716,"hashId":"174c5431b1131c0234551768756bd4b3","enunciado":"<p align=justify>Ao dirigir o seu ve\u00edculo em dire\u00e7\u00e3o ao trabalho, Priscila\r\nfoi surpreendida com forte chuva. Segundo as regras de\r\nDire\u00e7\u00e3o Defensiva, essa \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o adversa de<\/p>","resposta":821842,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tempo.","id":821842,"corpo":"tempo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"via.","id":821843,"corpo":"via.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tr\u00e2nsito.","id":821844,"corpo":"tr\u00e2nsito.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ve\u00edculo.","id":821845,"corpo":"ve\u00edculo.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":146868,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"C\u00f3digos","oab":true,"nome":"C\u00f3digos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395583,"slug":"legislacao-federal-codigos"}],"slug":"legislacao-federal\/196716","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MOVENS Instituto","descricao":"MOVENS Instituto","sigla":"","oab":false,"id":167}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Pesca e Aq\u00fcicultura do Par\u00e1","sigla":"SEPAq","id":1306,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo as normas de primeiros socorros, alguns procedimentos b\u00e1sicos devem ser considerados para manter os sinais vitais de qualquer indiv\u00edduo. Com rela\u00e7\u00e3o a esses procedimentos, julgue os itens abaixo e, em seguida, assinale a op\u00e7\u00e3o correta. I &#8211; Desobstruir vias a\u00e9reas. II &#8211; Verificar transpira\u00e7\u00e3o a cada trinta minutos. III&#8211; Verificar estado de consci\u00eancia. IV&#8211; Controlar n\u00edvel de colesterol. Est\u00e3o certos apenas os itens","provas":[{"id":4621,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Pesca e Aq\u00fcicultura do Par\u00e1","sigla":"SEPAq","id":1306,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"MOVENS Instituto","descricao":"MOVENS Instituto","sigla":"","oab":false,"id":167},"ano":2008,"nivel":"Fundamental","slug":"sepaq-pa-2008-movens-instituto-motorista","tipo":1,"nome":"MOVENS Instituto - SEPAq - Motorista - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":196722,"hashId":"36d1110dad1af1e7c047fde5cb32935b","enunciado":"<P align=justify>Segundo as normas de primeiros socorros, alguns procedimentos b\u00e1sicos devem ser considerados para manter os sinais vitais de qualquer indiv\u00edduo. Com rela\u00e7\u00e3o a esses procedimentos, julgue os itens abaixo e, em seguida, assinale a op\u00e7\u00e3o correta. <\/P>\r\n<P align=justify>I &#8211; Desobstruir vias a\u00e9reas.<\/P>\r\n<P align=justify>II &#8211; Verificar transpira\u00e7\u00e3o a cada trinta minutos. <\/P>\r\n<P align=justify>III&#8211; Verificar estado de consci\u00eancia. <\/P>\r\n<P align=justify>IV&#8211; Controlar n\u00edvel de colesterol. <\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e3o certos apenas os itens<\/P>","resposta":821869,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":821866,"corpo":"I, II e III.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":821867,"corpo":"I, II e IV.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":821868,"corpo":"III e IV.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III.","id":821869,"corpo":"I e III.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":146874,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"C\u00f3digos","oab":true,"nome":"C\u00f3digos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395583,"slug":"legislacao-federal-codigos"}],"slug":"legislacao-federal\/196722","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Assistencialista","id":2906}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma mulher natural de Pernambuco, com 47 anos, procura assist\u00eancia devido a sangramento vaginal. O exame f\u00edsico revela pet\u00e9quias e equimoses , principalmente em membros inferiores, PA de 120\/70 mmHg, press\u00e3o habitual e FC de 84 bpm. N\u00e3o existem adeno ou hepatoesplenomegalias. A anamnese dirigida nada revela al\u00e9m de hemotransfus\u00e3o h\u00e1 8 anos, p\u00f3s cirurgia ortop\u00e9dica. N\u00e3o usou qualquer medicamento, nem apresentou sintomatologia infecciosa. Seu hemograma revela Hb de 13 g%, 6.100 leuc\u00f3citos, sem neutrofilia ou linfocitose e 10.000 plaquetas\/mm\u00b3, sendo normal a semiologia do sangue perif\u00e9rico. Em rela\u00e7\u00e3o ao quadro descrito, a principal hip\u00f3tese diagn\u00f3stica e o melhor tratamento inicial s\u00e3o","provas":[{"id":4190,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Assistencialista","id":2906},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"suframa-am-2008-funrio-medico-area-assistencialista","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Suframa - M\u00e9dico - \u00c1rea Assistencialista - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":166259,"hashId":"5d4dcf0b1a06b5bc40029360c98ac423","enunciado":"<p align=justify>Uma mulher natural de Pernambuco, com 47 anos,\r\nprocura assist\u00eancia devido a sangramento vaginal. O\r\nexame f\u00edsico revela pet\u00e9quias e equimoses ,\r\nprincipalmente em membros inferiores, PA de 120\/70\r\nmmHg, press\u00e3o habitual e FC de 84 bpm. N\u00e3o existem\r\nadeno ou hepatoesplenomegalias. A anamnese dirigida\r\nnada revela al\u00e9m de hemotransfus\u00e3o h\u00e1 8 anos, p\u00f3s\r\ncirurgia ortop\u00e9dica. N\u00e3o usou qualquer medicamento, nem\r\napresentou sintomatologia infecciosa. Seu hemograma\r\nrevela Hb de 13 g%, 6.100 leuc\u00f3citos, sem neutrofilia ou\r\nlinfocitose e 10.000 plaquetas\/mm\u00b3, sendo normal a\r\nsemiologia do sangue perif\u00e9rico. Em rela\u00e7\u00e3o ao quadro\r\ndescrito, a principal hip\u00f3tese diagn\u00f3stica e o melhor\r\ntratamento inicial s\u00e3o<\/p>","resposta":722951,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"coagulopatia de consumo &#8211; heparina.","id":722948,"corpo":"coagulopatia de consumo &#8211; heparina.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"p\u00farpura trombocitop\u00eanica tromb\u00f3tica &#8211; plasmaf\u00e9rese.","id":722949,"corpo":"<p align=justify>p\u00farpura trombocitop\u00eanica tromb\u00f3tica &#8211; plasmaf\u00e9rese.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"lupus eritematoso sist\u00eamico &#8211; pulsoterapia com prednisolona.","id":722950,"corpo":"<p align=justify>lupus eritematoso sist\u00eamico &#8211; pulsoterapia com\r\nprednisolona.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"p\u00farpura trombocitop\u00eanica imune &#8211; prednisona.","id":722951,"corpo":"p\u00farpura trombocitop\u00eanica imune &#8211; prednisona.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"hiperesplenismo &#8211; esplenectomia.","id":722952,"corpo":"hiperesplenismo &#8211; esplenectomia.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":131032,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Parte Geral","oab":false,"nome":"Parte Geral","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4462,"slug":"medicina-parte-geral"}],"slug":"medicina\/166259","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Assistencialista","id":2906}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um jovem de 22 anos detecta casualmente uma massa s\u00f3lida indolor em test\u00edculo direito, achado que \u00e9 confirmado por exame ultrassonogr\u00e1fico. A conduta priorit\u00e1ria para o caso \u00e9","provas":[{"id":4190,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Assistencialista","id":2906},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"suframa-am-2008-funrio-medico-area-assistencialista","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Suframa - M\u00e9dico - \u00c1rea Assistencialista - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":166266,"hashId":"91d99412566c5cc348f225cf8f8d3c12","enunciado":"<p align=justify>Um jovem de 22 anos detecta casualmente uma massa\r\ns\u00f3lida indolor em test\u00edculo direito, achado que \u00e9\r\nconfirmado por exame ultrassonogr\u00e1fico. A conduta\r\npriorit\u00e1ria para o caso \u00e9<\/p>","resposta":722974,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"bi\u00f3psia testicular.","id":722972,"corpo":"bi\u00f3psia testicular.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"estadiamento da doen\u00e7a.","id":722973,"corpo":"estadiamento da doen\u00e7a.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"orquiectomia.","id":722974,"corpo":"orquiectomia.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"curso de antibi\u00f3tico.","id":722975,"corpo":"curso de antibi\u00f3tico.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"observa\u00e7\u00e3o evolutiva.","id":722976,"corpo":"observa\u00e7\u00e3o evolutiva.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":131037,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Parte Geral","oab":false,"nome":"Parte Geral","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4462,"slug":"medicina-parte-geral"}],"slug":"medicina\/166266","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEDUC PA","id":1061,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"In the utterance \" (...readers check to see how this information fits ...)\", taken from the 5th paragraph of the text, the underlined word can be replaced by ____. ","provas":[{"id":4192,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEDUC PA","id":1061,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-pa-pa-2008-fadesp-professor-area-ingles","tipo":1,"nome":"FADESP - SEDUC PA - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":166289,"hashId":"d75e4e9d44c17a2d7c674dad7125a3f6","enunciado":"<P align=justify>In the utterance \" (...readers check to see how this information <EM><U>fits<\/U><\/EM> ...)\", taken from the 5<SUP>th<\/SUP> paragraph of the text, the underlined word can be replaced by ____. ","resposta":723100,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"adjusts","id":723100,"corpo":"adjusts","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"interacts","id":723101,"corpo":"interacts","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"changes","id":723102,"corpo":"changes","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"requires","id":723103,"corpo":"requires","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":131061,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4568,"slug":"lingua-inglesa-gramatica-lingua-inglesa"}],"slug":"lingua-inglesa\/166289","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Dentista","id":1699}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A art\u00e9ria maxilar \u00e9 o ramo terminal de qual art\u00e9ria?","provas":[{"id":4206,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"suframa-am-2008-funrio-dentista","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Suframa - Dentista - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":166307,"hashId":"38ed00718df2b7479ecd63a0927664a5","enunciado":"<p align=justify>A art\u00e9ria maxilar \u00e9 o ramo terminal de qual art\u00e9ria?<\/p>","resposta":723199,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Car\u00f3tida interna","id":723196,"corpo":"Car\u00f3tida interna","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Facial","id":723197,"corpo":"Facial","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Far\u00edngica ascendente","id":723198,"corpo":"Far\u00edngica ascendente","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Car\u00f3tida externa","id":723199,"corpo":"Car\u00f3tida externa","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Lingual","id":723200,"corpo":"Lingual","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":131081,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 72"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Anatomia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","oab":false,"nome":"Anatomia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399430,"slug":"odontologia-anatomia-de-cabeca-e-pescoco"}],"slug":"odontologia\/166307","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Dentista","id":1699}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual o risco potencial da intera\u00e7\u00e3o medicamentosa entre os antidepressivos tric\u00edclicos e as aminas simpaticomim\u00e9ticas presente nas solu\u00e7\u00f5es anest\u00e9sicas locais?","provas":[{"id":4206,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"suframa-am-2008-funrio-dentista","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Suframa - Dentista - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":166326,"hashId":"df3a138a1497c375ae0072990cae3145","enunciado":"<p align=justify>Qual o risco potencial da intera\u00e7\u00e3o medicamentosa entre\r\nos antidepressivos tric\u00edclicos e as aminas\r\nsimpaticomim\u00e9ticas presente nas solu\u00e7\u00f5es anest\u00e9sicas\r\nlocais?<\/p>","resposta":723290,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hipotens\u00e3o arterial aguda","id":723286,"corpo":"Hipotens\u00e3o arterial aguda","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Convuls\u00e3o t\u00f4nico-cl\u00f4nica","id":723287,"corpo":"Convuls\u00e3o t\u00f4nico-cl\u00f4nica","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Broncoespamo","id":723288,"corpo":"Broncoespamo","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Perda de consci\u00eancia","id":723289,"corpo":"Perda de consci\u00eancia","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Hipertens\u00e3o arterial aguda","id":723290,"corpo":"Hipertens\u00e3o arterial aguda","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":131098,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399321,"slug":"odontologia-anestesiologia"}],"slug":"odontologia\/166326","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Dentista","id":1699}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pode-se dizer, acerca do am\u00e1lgama de prata, que apresenta:","provas":[{"id":4206,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"suframa-am-2008-funrio-dentista","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Suframa - Dentista - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":166336,"hashId":"ccdb88463601ee4ff4850a194124971b","enunciado":"<p align=justify>Pode-se dizer, acerca do am\u00e1lgama de prata, que\r\napresenta:<\/p>","resposta":723338,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"problemas sist\u00eamicos, comprovados cientificamente, se em sua restaura\u00e7\u00e3o houver presen\u00e7a de merc\u00fario.","id":723334,"corpo":"<p align=justify>problemas sist\u00eamicos, comprovados cientificamente,\r\nse em sua restaura\u00e7\u00e3o houver presen\u00e7a de merc\u00fario.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"alto custo quando comparado \u00e0s restaura\u00e7\u00f5es diretas com resinas compostas.","id":723335,"corpo":"<p align=justify>alto custo quando comparado \u00e0s restaura\u00e7\u00f5es diretas\r\ncom resinas compostas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"facilidade de recomposi\u00e7\u00e3o do contato interproximal, sendo indicado para restaura\u00e7\u00e3o classe ou tipo III.","id":723336,"corpo":"<p align=justify>facilidade de recomposi\u00e7\u00e3o do contato interproximal,\r\nsendo indicado para restaura\u00e7\u00e3o classe ou tipo III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"alta sensibilidade a umidade quando comparado aos materiais restauradores adesivos.","id":723337,"corpo":"<p align=justify>alta sensibilidade a umidade quando comparado aos\r\nmateriais restauradores adesivos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"resist\u00eancia de desgaste muito pr\u00f3xima \u00e1 resist\u00eancia de desgaste da estrutura dental.","id":723338,"corpo":"<p align=justify>resist\u00eancia de desgaste muito pr\u00f3xima \u00e1 resist\u00eancia de\r\ndesgaste da estrutura dental.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":131108,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Dent\u00edstica","oab":false,"nome":"Dent\u00edstica","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399343,"slug":"odontologia-dentistica"}],"slug":"odontologia\/166336","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEDUC PA","id":1061,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"There is an adverb in the sentence of the alternative ____.","provas":[{"id":4192,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEDUC PA","id":1061,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-pa-pa-2008-fadesp-professor-area-ingles","tipo":1,"nome":"FADESP - SEDUC PA - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:50","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":166338,"hashId":"147f2a53d404aef2c577c108f36ef0fd","enunciado":"<p align=justify>There is an adverb in the sentence of the alternative ____.<\/p>","resposta":723347,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"the language activity is completed","id":723344,"corpo":"the language activity is completed","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"information is provided by each sentence","id":723345,"corpo":"information is provided by each sentence","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"reading is meant to be a process of decoding","id":723346,"corpo":"reading is meant to be a process of decoding","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"various processes repeatedly occur in readers&#39; minds","id":723347,"corpo":"various processes repeatedly occur in readers&#39; minds","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":131107,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4568,"slug":"lingua-inglesa-gramatica-lingua-inglesa"}],"slug":"lingua-inglesa\/166338","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Dentista","id":1699}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que corresponde \u00e0 cureta da S\u00e9rie de Gracey indicada para a superf\u00edcie mesial dos dentes posteriores.","provas":[{"id":4206,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"suframa-am-2008-funrio-dentista","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Suframa - Dentista - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":166348,"hashId":"b19136751eefba328c9eab0f2f4e30b5","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que corresponde \u00e0 cureta da S\u00e9rie\r\nde Gracey indicada para a superf\u00edcie mesial dos dentes\r\nposteriores.<\/p>","resposta":723388,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3 \/ 4","id":723385,"corpo":"3 \/ 4","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"5 \/ 6","id":723386,"corpo":"5 \/ 6","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"7 \/ 8","id":723387,"corpo":"7 \/ 8","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"11 \/ 12","id":723388,"corpo":"11 \/ 12","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"15 \/ 16","id":723389,"corpo":"15 \/ 16","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":131119,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Periodontia","oab":false,"nome":"Periodontia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399336,"slug":"odontologia-periodontia"}],"slug":"odontologia\/166348","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Dentista","id":1699}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente de 26 anos de idade compareceu ao consult\u00f3rio odontol\u00f3gico para extra\u00e7\u00e3o do elemento dent\u00e1rio 38, cuja radiografia panor\u00e2mica revelou que ele se encontrava completamente retido dentro do ramo mandibular e abaixo do n\u00edvel cervical do 37. De acordo com a Classifica\u00e7\u00e3o de Pell e Gregory, o 38 \u00e9 classificado como um:","provas":[{"id":4206,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"suframa-am-2008-funrio-dentista","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Suframa - Dentista - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":166351,"hashId":"8a3d7d289898a0e960803cb9df3cb906","enunciado":"<p align=justify>Paciente de 26 anos de idade compareceu ao consult\u00f3rio\r\nodontol\u00f3gico para extra\u00e7\u00e3o do elemento dent\u00e1rio 38, cuja\r\nradiografia panor\u00e2mica revelou que ele se encontrava\r\ncompletamente retido dentro do ramo mandibular e abaixo\r\ndo n\u00edvel cervical do 37. De acordo com a Classifica\u00e7\u00e3o de\r\nPell e Gregory, o 38 \u00e9 classificado como um:<\/p>","resposta":723408,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A &#8211; 1","id":723404,"corpo":"A &#8211; 1","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A &#8211; 2","id":723405,"corpo":"A &#8211; 2","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A &#8211; 3","id":723406,"corpo":"A &#8211; 3","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"C &#8211; 1","id":723407,"corpo":"C &#8211; 1","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"C &#8211; 3","id":723408,"corpo":"C &#8211; 3","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":131122,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios Cir\u00fargicos","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios Cir\u00fargicos","pai":399311,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399312,"slug":"odontologia-principios-cirurgicos"},{"nome_clean":"Planejamento Cir\u00fargico","oab":false,"nome":"Planejamento Cir\u00fargico","pai":399311,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399316,"slug":"odontologia-planejamento-cirurgico"}],"slug":"odontologia\/166351","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Pedagogia","id":3820}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A observa\u00e7\u00e3o participante, apesar de n\u00e3o gerar conseq\u00fc\u00eancias pol\u00edticas com o saber que produz, representa uma ruptura inicial com a concep\u00e7\u00e3o da pesquisa tradicional.","provas":[{"id":5856,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Pedagogia","id":3820},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inss-2008-cespe-cebraspe-analista-do-seguro-social-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Pedagogia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:10:55","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":309434,"hashId":"b81206774cb4711b02bf6dfdaf5c9ce5","enunciado":"<p align=justify>A observa\u00e7\u00e3o participante, apesar de n\u00e3o gerar\r\nconseq\u00fc\u00eancias pol\u00edticas com o saber que produz, representa\r\numa ruptura inicial com a concep\u00e7\u00e3o da pesquisa tradicional.<\/p>","resposta":1126576,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1126576,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1126577,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com os pressupostos da pesquisa participante, julgue os itens a seguir.","id":189436,"enunciado":"<p align=justify>De acordo com os pressupostos da pesquisa participante, julgue\r\nos itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 95a101"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Pesquisa em Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pesquisa em Educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405576,"slug":"pedagogia-pesquisa-em-educacao"}],"slug":"pedagogia\/309434","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Pedagogia","id":3820}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A comunica\u00e7\u00e3o dos resultados da pesquisa aos intelectuais org\u00e2nicos torna-se desnecess\u00e1ria em fun\u00e7\u00e3o da restitui\u00e7\u00e3o sistem\u00e1tica realizada por pesquisadores e pesquisados.","provas":[{"id":5856,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Pedagogia","id":3820},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inss-2008-cespe-cebraspe-analista-do-seguro-social-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Pedagogia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:10:56","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":309437,"hashId":"2902d66ef4e668fb9e17beb80c5c2bb7","enunciado":"<p align=justify>A comunica\u00e7\u00e3o dos resultados da pesquisa aos intelectuais\r\norg\u00e2nicos torna-se desnecess\u00e1ria em fun\u00e7\u00e3o da restitui\u00e7\u00e3o\r\nsistem\u00e1tica realizada por pesquisadores e pesquisados.<\/p>","resposta":1126583,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1126582,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1126583,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com os pressupostos da pesquisa participante, julgue os itens a seguir.","id":189436,"enunciado":"<p align=justify>De acordo com os pressupostos da pesquisa participante, julgue\r\nos itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 95a101"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Pesquisa em Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pesquisa em Educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405576,"slug":"pedagogia-pesquisa-em-educacao"}],"slug":"pedagogia\/309437","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":478}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os subprojetos, resultantes da divis\u00e3o de projetos em componentes mais facilmente gerenci\u00e1veis, s\u00e3o geralmente implementados por uma empresa externa contratada ou por uma unidade funcional na organiza\u00e7\u00e3o executora.","provas":[{"id":5857,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":478},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2008-cespe-cebraspe-analista-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:03","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":309450,"hashId":"bea35b9a4cd6336a977a2dbd107158ac","enunciado":"<p align=justify>Os subprojetos, resultantes da divis\u00e3o de projetos em\r\ncomponentes mais facilmente gerenci\u00e1veis, s\u00e3o geralmente\r\nimplementados por uma empresa externa contratada ou por\r\numa unidade funcional na organiza\u00e7\u00e3o executora.<\/p>","resposta":1126619,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1126619,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1126620,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com o Guia PMBOK, o gerenciamento de projetos \u00e9 desenvolvido em um contexto mais amplo que inclui o gerenciamento de porta-f\u00f3lios, o gerenciamento de programas e o escrit\u00f3rio de projetos. Acerca desse assunto, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":189439,"enunciado":"<p align=justify>De acordo com o Guia PMBOK, o gerenciamento de projetos \u00e9\r\ndesenvolvido em um contexto mais amplo que inclui o\r\ngerenciamento de porta-f\u00f3lios, o gerenciamento de programas e\r\no escrit\u00f3rio de projetos. Acerca desse assunto, julgue os itens\r\nsubseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Projetos (PMBOK)","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Projetos (PMBOK)","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8275,"slug":"tecnologia-da-informacao-gestao-de-projetos-pmbok"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/309450","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Turismo","id":3885}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE","id":1082,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A prote\u00e7\u00e3o \u00e0s crian\u00e7as e adolescentes da explora\u00e7\u00e3o sexual est\u00e1 contemplada no Programa Turismo Sustent\u00e1vel e Inf\u00e2ncia, que disp\u00f5e de a\u00e7\u00f5es e materiais de divulga\u00e7\u00e3o com o prop\u00f3sito de sensibilizar turistas e empres\u00e1rios do turismo para enfrentar e prevenir esse problema social.","provas":[{"id":5853,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Turismo","id":3885},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE","id":1082,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sebrae-2008-cespe-cebraspe-analista-tecnico-area-turismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEBRAE - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Turismo - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":104,"descricao":"Turismo"}],"id":309492,"hashId":"96040d57ae4549a6a472a1b578c48c00","enunciado":"<p align=justify>A prote\u00e7\u00e3o \u00e0s crian\u00e7as e adolescentes da explora\u00e7\u00e3o sexual\r\nest\u00e1 contemplada no Programa Turismo Sustent\u00e1vel e\r\nInf\u00e2ncia, que disp\u00f5e de a\u00e7\u00f5es e materiais de divulga\u00e7\u00e3o com\r\no prop\u00f3sito de sensibilizar turistas e empres\u00e1rios do turismo\r\npara enfrentar e prevenir esse problema social.<\/p>","resposta":1126723,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1126722,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1126723,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da pol\u00edtica p\u00fablica do turismo expressa no Plano Nacional de Turismo 2007\/2010, que se baseia na gest\u00e3o descentralizada, estruturada por representantes do Minist\u00e9rio do Turismo, do Conselho Nacional de Turismo, do F\u00f3rum Nacional de Secret\u00e1rios e Dirigentes Estaduais de Turismo, julgue os itens que se seguem.","id":189453,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da pol\u00edtica p\u00fablica do turismo expressa no Plano Nacional\r\nde Turismo 2007\/2010, que se baseia na gest\u00e3o descentralizada,\r\nestruturada por representantes do Minist\u00e9rio do Turismo, do\r\nConselho Nacional de Turismo, do F\u00f3rum Nacional de\r\nSecret\u00e1rios e Dirigentes Estaduais de Turismo, julgue os itens que\r\nse seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Turismo e Hotelaria","oab":false,"nome":"Turismo e Hotelaria","pai":null,"assunto_raiz":394464,"materia":true,"id":394464,"slug":"turismo-e-hotelaria"},{"nome_clean":"Plano Nacional de Turismo - PTN","oab":false,"nome":"Plano Nacional de Turismo - PTN","pai":394464,"assunto_raiz":394464,"materia":false,"id":402786,"slug":"turismo-e-hotelaria-plano-nacional-de-turismo-ptn"},{"nome_clean":"Turismo sexual","oab":false,"nome":"Turismo sexual","pai":394464,"assunto_raiz":394464,"materia":false,"id":402789,"slug":"turismo-e-hotelaria-turismo-sexual"}],"slug":"turismo-e-hotelaria\/309492","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Turismo","id":3885}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE","id":1082,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O territ\u00f3rio definido no Programa de Regionaliza\u00e7\u00e3o do Turismo constitui o espa\u00e7o e lugar de intera\u00e7\u00e3o do homem com o ambiente, as diversas maneiras de se organizar e se relacionar com a natureza, a cultura e os recursos dispon\u00edveis.","provas":[{"id":5853,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Turismo","id":3885},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE","id":1082,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sebrae-2008-cespe-cebraspe-analista-tecnico-area-turismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEBRAE - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Turismo - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":104,"descricao":"Turismo"}],"id":309494,"hashId":"fbf71503a4257a45e2d36cc09a35ad5f","enunciado":"<p align=justify>O territ\u00f3rio definido no Programa de Regionaliza\u00e7\u00e3o do\r\nTurismo constitui o espa\u00e7o e lugar de intera\u00e7\u00e3o do homem\r\ncom o ambiente, as diversas maneiras de se organizar e se\r\nrelacionar com a natureza, a cultura e os recursos\r\ndispon\u00edveis.<\/p>","resposta":1126726,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1126726,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1126727,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da pol\u00edtica p\u00fablica do turismo expressa no Plano Nacional de Turismo 2007\/2010, que se baseia na gest\u00e3o descentralizada, estruturada por representantes do Minist\u00e9rio do Turismo, do Conselho Nacional de Turismo, do F\u00f3rum Nacional de Secret\u00e1rios e Dirigentes Estaduais de Turismo, julgue os itens que se seguem.","id":189453,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da pol\u00edtica p\u00fablica do turismo expressa no Plano Nacional\r\nde Turismo 2007\/2010, que se baseia na gest\u00e3o descentralizada,\r\nestruturada por representantes do Minist\u00e9rio do Turismo, do\r\nConselho Nacional de Turismo, do F\u00f3rum Nacional de\r\nSecret\u00e1rios e Dirigentes Estaduais de Turismo, julgue os itens que\r\nse seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Turismo e Hotelaria","oab":false,"nome":"Turismo e Hotelaria","pai":null,"assunto_raiz":394464,"materia":true,"id":394464,"slug":"turismo-e-hotelaria"},{"nome_clean":"Plano Nacional de Turismo - PTN","oab":false,"nome":"Plano Nacional de Turismo - PTN","pai":394464,"assunto_raiz":394464,"materia":false,"id":402786,"slug":"turismo-e-hotelaria-plano-nacional-de-turismo-ptn"}],"slug":"turismo-e-hotelaria\/309494","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Turismo","id":3885}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE","id":1082,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Programa de Qualifica\u00e7\u00e3o Profissional para o Turismo justifica que o est\u00edmulo \u00e0 educa\u00e7\u00e3o continuada e as a\u00e7\u00f5es para a forma\u00e7\u00e3o profissional est\u00e3o vinculadas exclusivamente aos programas do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego.","provas":[{"id":5853,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Turismo","id":3885},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE","id":1082,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sebrae-2008-cespe-cebraspe-analista-tecnico-area-turismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEBRAE - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Turismo - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":104,"descricao":"Turismo"}],"id":309496,"hashId":"5c9f8b7972b3b1269fb87b1258e003cf","enunciado":"<p align=justify>O Programa de Qualifica\u00e7\u00e3o Profissional para o Turismo\r\njustifica que o est\u00edmulo \u00e0 educa\u00e7\u00e3o continuada e as a\u00e7\u00f5es\r\npara a forma\u00e7\u00e3o profissional est\u00e3o vinculadas\r\nexclusivamente aos programas do Minist\u00e9rio do Trabalho e\r\nEmprego.<\/p>","resposta":1126731,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1126730,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1126731,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da pol\u00edtica p\u00fablica do turismo expressa no Plano Nacional de Turismo 2007\/2010, que se baseia na gest\u00e3o descentralizada, estruturada por representantes do Minist\u00e9rio do Turismo, do Conselho Nacional de Turismo, do F\u00f3rum Nacional de Secret\u00e1rios e Dirigentes Estaduais de Turismo, julgue os itens que se seguem.","id":189453,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da pol\u00edtica p\u00fablica do turismo expressa no Plano Nacional\r\nde Turismo 2007\/2010, que se baseia na gest\u00e3o descentralizada,\r\nestruturada por representantes do Minist\u00e9rio do Turismo, do\r\nConselho Nacional de Turismo, do F\u00f3rum Nacional de\r\nSecret\u00e1rios e Dirigentes Estaduais de Turismo, julgue os itens que\r\nse seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Turismo e Hotelaria","oab":false,"nome":"Turismo e Hotelaria","pai":null,"assunto_raiz":394464,"materia":true,"id":394464,"slug":"turismo-e-hotelaria"},{"nome_clean":"Plano Nacional de Turismo - PTN","oab":false,"nome":"Plano Nacional de Turismo - PTN","pai":394464,"assunto_raiz":394464,"materia":false,"id":402786,"slug":"turismo-e-hotelaria-plano-nacional-de-turismo-ptn"}],"slug":"turismo-e-hotelaria\/309496","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Qu\u00edmica Industrial","id":3710}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A figura acima apresenta tr\u00eas subst\u00e2ncias de grande import\u00e2ncia comercial e suas respectivas estruturas de resson\u00e2ncia. Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta, em ordem decrescente, a for\u00e7a \u00e1cida dessas subst\u00e2ncias.","provas":[{"id":5855,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Qu\u00edmica Industrial","id":3710},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2008-cespe-cebraspe-tecnico-area-quimica-industrial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UEPA - T\u00e9cnico - \u00c1rea Qu\u00edmica Industrial - 2008"},{"id":29652,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Qu\u00edmica Industrial","id":3710},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2008-cespe-cebraspe-tecnico-area-quimica-industrial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - T\u00e9cnico - \u00c1rea Qu\u00edmica Industrial - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":233,"descricao":"Qu\u00edmica Industrial (T\u00e9cnico)"}],"id":309498,"hashId":"12eb76a5ed9ad286c9aa6d71bf2279ea","enunciado":"<p align=justify>A figura acima apresenta tr\u00eas subst\u00e2ncias de grande import\u00e2ncia\r\ncomercial e suas respectivas estruturas de resson\u00e2ncia. Assinale\r\na op\u00e7\u00e3o que apresenta, em ordem decrescente, a for\u00e7a \u00e1cida\r\ndessas subst\u00e2ncias.<\/p>","resposta":1126748,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e1lcool &gt; fenol &gt; \u00e1cido carbox\u00edlico","id":1126747,"corpo":"<p align=justify>\u00e1lcool &gt; fenol &gt; \u00e1cido carbox\u00edlico<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e1cido carbox\u00edlico &gt; fenol &gt; \u00e1lcool","id":1126748,"corpo":"<p align=justify>\u00e1cido carbox\u00edlico &gt; fenol &gt; \u00e1lcool<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fenol &gt; \u00e1lcool &gt; \u00e1cido carbox\u00edlico","id":1126749,"corpo":"<p align=justify>fenol &gt; \u00e1lcool &gt; \u00e1cido carbox\u00edlico<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e1lcool &gt; \u00e1cido carbox\u00edlico &gt; fenol","id":1126750,"corpo":"<p align=justify>\u00e1lcool &gt; \u00e1cido carbox\u00edlico &gt; fenol<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":189464,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"txtGrupoQuestao\/TXT_189464.gif","descricao":"Quest\u00e3o 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Inorg\u00e2nica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Inorg\u00e2nica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400883,"slug":"quimica-quimica-inorganica"}],"slug":"quimica\/309498","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":478}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A \u00e1rea gerenciamento do tempo compreende: defini\u00e7\u00e3o e seq\u00fcenciamento das atividades, estimativa de recursos e dura\u00e7\u00e3o das atividades, desenvolvimento e controle do cronograma.","provas":[{"id":5857,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":478},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2008-cespe-cebraspe-analista-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:27","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":309509,"hashId":"536f723226b4b71b83e550fa67c157d4","enunciado":"<p align=justify>A \u00e1rea gerenciamento do tempo compreende: defini\u00e7\u00e3o e\r\nseq\u00fcenciamento das atividades, estimativa de recursos e\r\ndura\u00e7\u00e3o das atividades, desenvolvimento e controle do\r\ncronograma.<\/p>","resposta":1126764,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1126764,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1126765,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das \u00e1reas de conhecimento do PMBOK (project management body of knowledge) &#8212; do Guia PMBOK, 3.\u00aa edi\u00e7\u00e3o &#8212;, julgue os itens a seguir.","id":189457,"enunciado":"<p align=justify>Acerca das \u00e1reas de conhecimento do PMBOK (<EM>project management body of knowledge<\/EM>) &#8212; do Guia PMBOK, 3.\u00aa edi\u00e7\u00e3o &#8212;, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Projetos (PMBOK)","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Projetos (PMBOK)","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8275,"slug":"tecnologia-da-informacao-gestao-de-projetos-pmbok"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/309509","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":478}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O gerenciamento de recursos humanos de um projeto realizase em tr\u00eas etapas: planejamento de recursos humanos; contrata\u00e7\u00e3o e desenvolvimento da equipe do projeto.","provas":[{"id":5857,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":478},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2008-cespe-cebraspe-analista-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:27","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":309510,"hashId":"6b17357a5d6a2693755587c3c77cf234","enunciado":"<p align=justify>O gerenciamento de recursos humanos de um projeto realizase\r\nem tr\u00eas etapas: planejamento de recursos humanos;\r\ncontrata\u00e7\u00e3o e desenvolvimento da equipe do projeto.<\/p>","resposta":1126767,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1126766,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1126767,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das \u00e1reas de conhecimento do PMBOK (project management body of knowledge) &#8212; do Guia PMBOK, 3.\u00aa edi\u00e7\u00e3o &#8212;, julgue os itens a seguir.","id":189457,"enunciado":"<p align=justify>Acerca das \u00e1reas de conhecimento do PMBOK (<EM>project management body of knowledge<\/EM>) &#8212; do Guia PMBOK, 3.\u00aa edi\u00e7\u00e3o &#8212;, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Projetos (PMBOK)","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Projetos (PMBOK)","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8275,"slug":"tecnologia-da-informacao-gestao-de-projetos-pmbok"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/309510","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":478}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O gerenciamento de aquisi\u00e7\u00f5es do projeto deve-se restringir a planejar compras e aquisi\u00e7\u00f5es e a planejar, administrar e encerrar contrata\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":5857,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":478},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2008-cespe-cebraspe-analista-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:27","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":309511,"hashId":"c359f820d2ef300cf0bc97468de4b7e6","enunciado":"<p align=justify>O gerenciamento de aquisi\u00e7\u00f5es do projeto deve-se restringir\r\na planejar compras e aquisi\u00e7\u00f5es e a planejar, administrar e\r\nencerrar contrata\u00e7\u00f5es.<\/p>","resposta":1126769,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1126768,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1126769,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das \u00e1reas de conhecimento do PMBOK (project management body of knowledge) &#8212; do Guia PMBOK, 3.\u00aa edi\u00e7\u00e3o &#8212;, julgue os itens a seguir.","id":189457,"enunciado":"<p align=justify>Acerca das \u00e1reas de conhecimento do PMBOK (<EM>project management body of knowledge<\/EM>) &#8212; do Guia PMBOK, 3.\u00aa edi\u00e7\u00e3o &#8212;, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Projetos (PMBOK)","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Projetos (PMBOK)","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8275,"slug":"tecnologia-da-informacao-gestao-de-projetos-pmbok"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/309511","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Pedagogia","id":3820}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em uma escola fundada na concep\u00e7\u00e3o liberal renovada n\u00e3o-diretiva, o resultado do processo educativo \u00e9 muito semelhante ao de um tratamento terap\u00eautico.","provas":[{"id":5856,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Pedagogia","id":3820},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inss-2008-cespe-cebraspe-analista-do-seguro-social-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Pedagogia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:30","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":309514,"hashId":"dbf2c787ef006bf1653e364a4e860678","enunciado":"<p align=justify>Em uma escola fundada na concep\u00e7\u00e3o liberal renovada\r\nn\u00e3o-diretiva, o resultado do processo educativo \u00e9 muito\r\nsemelhante ao de um tratamento terap\u00eautico.<\/p>","resposta":1126778,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1126778,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1126779,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, relativos \u00e0s fun\u00e7\u00f5es socioculturais da escola.","id":189461,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens que se seguem, relativos \u00e0s fun\u00e7\u00f5es socioculturais\r\nda escola.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 109a115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o e Sociologia","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o e Sociologia","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405537,"slug":"pedagogia-educacao-e-sociologia"}],"slug":"pedagogia\/309514","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Turismo","id":3885}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE","id":1082,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O atual modelo de gest\u00e3o praticado por todas as organiza\u00e7\u00f5es do setor tur\u00edstico &#8212; p\u00fablicas e privadas &#8212; se baseia na fragmenta\u00e7\u00e3o da for\u00e7a de trabalho, o que amplia a insatisfa\u00e7\u00e3o do corpo t\u00e9cnico e reflete na baixa qualidade do atendimento ao turista-cidad\u00e3o.","provas":[{"id":5853,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Turismo","id":3885},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE","id":1082,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sebrae-2008-cespe-cebraspe-analista-tecnico-area-turismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEBRAE - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Turismo - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":104,"descricao":"Turismo"}],"id":309529,"hashId":"0e6bf11e677512d4adf0a40353540ee1","enunciado":"<p align=justify>O atual modelo de gest\u00e3o praticado por todas as\r\norganiza\u00e7\u00f5es do setor tur\u00edstico &#8212; p\u00fablicas e privadas &#8212;\r\nse baseia na fragmenta\u00e7\u00e3o da for\u00e7a de trabalho, o que amplia\r\na insatisfa\u00e7\u00e3o do corpo t\u00e9cnico e reflete na baixa qualidade\r\ndo atendimento ao turista-cidad\u00e3o.<\/p>","resposta":1126816,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1126815,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1126816,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para o ser humano, segundo Cruz (2003), o turismo est\u00e1 associado \u00e0 qualidade de vida e \u00e0 possibilidade de desenvolvimento de suas potencialidades culturais e profissionais. De acordo com esse autor, a qualidade no atendimento do turistacidad\u00e3o representa a for\u00e7a estrat\u00e9gica para o desenvolvimento econ\u00f4mico e social do turismo nas regi\u00f5es receptoras. Portanto, a dimens\u00e3o atendimento ao turista-cidad\u00e3o &#8212; parte integrante da gest\u00e3o pela responsabilidade social das atividades tur\u00edsticas brasileiras &#8212; deve receber aten\u00e7\u00e3o especial por parte dos gestores &#8212; tanto no setor p\u00fablico quanto do setor privado &#8212; do sistema tur\u00edstico brasileiro. Acerca desse tema, julgue os itens seguintes.","id":189469,"enunciado":"<p align=justify>Para o ser humano, segundo Cruz (2003), o turismo est\u00e1\r\nassociado \u00e0 qualidade de vida e \u00e0 possibilidade de\r\ndesenvolvimento de suas potencialidades culturais e profissionais.\r\nDe acordo com esse autor, a qualidade no atendimento do turistacidad\u00e3o\r\nrepresenta a for\u00e7a estrat\u00e9gica para o desenvolvimento\r\necon\u00f4mico e social do turismo nas regi\u00f5es receptoras. Portanto,\r\na dimens\u00e3o atendimento ao turista-cidad\u00e3o &#8212; parte integrante da\r\ngest\u00e3o pela responsabilidade social das atividades tur\u00edsticas\r\nbrasileiras &#8212; deve receber aten\u00e7\u00e3o especial por parte dos\r\ngestores &#8212; tanto no setor p\u00fablico quanto do setor privado &#8212; do\r\nsistema tur\u00edstico brasileiro. Acerca desse tema, julgue os\r\nitens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Turismo e Hotelaria","oab":false,"nome":"Turismo e Hotelaria","pai":null,"assunto_raiz":394464,"materia":true,"id":394464,"slug":"turismo-e-hotelaria"},{"nome_clean":"Poder p\u00fablico no Turismo","oab":false,"nome":"Poder p\u00fablico no Turismo","pai":394464,"assunto_raiz":394464,"materia":false,"id":402778,"slug":"turismo-e-hotelaria-poder-publico-no-turismo"},{"nome_clean":"Turismologia","oab":false,"nome":"Turismologia","pai":394464,"assunto_raiz":394464,"materia":false,"id":422510,"slug":"turismo-e-hotelaria-turismologia"}],"slug":"turismo-e-hotelaria\/309529","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Qu\u00edmica Industrial","id":3710}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma subst\u00e2ncia de elevada inflamabilidade, que \u00e9 usada para extra\u00e7\u00e3o de \u00f3leo, gordura e tamb\u00e9m em term\u00f4metros de baixa temperatura, tem o seu espectro de massa apresentado na figura acima. Considerando-se que M(H) = 1 g\/mol, M(C) = 12 g\/mol, e M(O) = 16 g\/mol, \u00e9 correto afirmar que essa subst\u00e2ncia corresponde \u00e0 f\u00f3rmula","provas":[{"id":5855,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Qu\u00edmica Industrial","id":3710},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2008-cespe-cebraspe-tecnico-area-quimica-industrial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UEPA - T\u00e9cnico - \u00c1rea Qu\u00edmica Industrial - 2008"},{"id":29652,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Qu\u00edmica Industrial","id":3710},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2008-cespe-cebraspe-tecnico-area-quimica-industrial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - T\u00e9cnico - \u00c1rea Qu\u00edmica Industrial - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":233,"descricao":"Qu\u00edmica Industrial (T\u00e9cnico)"}],"id":309535,"hashId":"408e95895b8f0b5fd4e2dafc3d476dba","enunciado":"<P align=justify>Uma subst\u00e2ncia de elevada inflamabilidade, que \u00e9 usada para extra\u00e7\u00e3o de \u00f3leo, gordura e tamb\u00e9m em term\u00f4metros de baixa temperatura, tem o seu espectro de massa apresentado na figura acima. Considerando-se que <EM>M<\/EM>(H) = 1 g\/mol, <EM>M<\/EM>(C) = 12 g\/mol, e <EM>M<\/EM>(O) = 16 g\/mol, \u00e9 correto afirmar que essa subst\u00e2ncia corresponde \u00e0 f\u00f3rmula<\/P>","resposta":1126949,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"CH3 CH2 CH2 CH2 CH2 CH3 .","id":1126949,"corpo":"<P align=justify>CH<SUB>3 <\/SUB>CH<SUB>2 <\/SUB>CH<SUB>2 <\/SUB>CH<SUB>2<\/SUB> CH<SUB>2 <\/SUB>CH<SUB>3 <\/SUB>.<\/P>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"CH3 C(OH)CHCH2 CH3 .","id":1126950,"corpo":"<P align=justify>CH<SUB>3 <\/SUB>C(OH)CHCH<SUB>2 <\/SUB>CH<SUB>3 <\/SUB>.<\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"CH3 CH2 CH2 COCH3 .","id":1126951,"corpo":"<P align=justify>CH<SUB>3 <\/SUB>CH<SUB>2<\/SUB> CH<SUB>2 <\/SUB>COCH<SUB>3 <\/SUB>.<\/P>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"CH3 COCH(CH3 )2 .","id":1126952,"corpo":"<P align=justify>CH<SUB>3 <\/SUB>COCH(CH<SUB>3 <\/SUB>)<SUB>2<\/SUB> .<\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":189479,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"txtGrupoQuestao\/TXT_189479.gif","descricao":"Quest\u00e3o 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Rea\u00e7\u00f5es e Solu\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Rea\u00e7\u00f5es e Solu\u00e7\u00f5es","pai":400887,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400879,"slug":"quimica-reacoes-e-solucoes"}],"slug":"quimica\/309535","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Supremo Tribunal Federal","sigla":"STF","id":1363,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No caso de um cidad\u00e3o propor reclama\u00e7\u00e3o no STF, requerendo, nessa inst\u00e2ncia, assist\u00eancia judici\u00e1ria, cabe ao presidente do STF decidir acerca da concess\u00e3o ou n\u00e3o da referida assist\u00eancia antes de ocorrer a sua distribui\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":5851,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Supremo Tribunal Federal","sigla":"STF","id":1363,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"stf-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STF - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:38","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":309537,"hashId":"ef167bf3ce9f13a3036b7b7a614e9376","enunciado":"<p align=justify>No caso de um cidad\u00e3o propor reclama\u00e7\u00e3o no STF,\r\nrequerendo, nessa inst\u00e2ncia, assist\u00eancia judici\u00e1ria, cabe ao\r\npresidente do STF decidir acerca da concess\u00e3o ou n\u00e3o da\r\nreferida assist\u00eancia antes de ocorrer a sua distribui\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1126825,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1126825,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1126826,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do Regimento Interno do STF, no que se refere \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o, julgue os itens seguintes","id":189473,"enunciado":"<p align=justify>Acerca do Regimento Interno do STF, no que se refere \u00e0\r\norganiza\u00e7\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o, julgue os itens seguintes<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 51"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Regimento Interno - STF","oab":true,"nome":"Regimento Interno - STF","pai":395688,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395689,"slug":"legislacao-dos-orgaos-regimento-interno-stf"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/309537","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Supremo Tribunal Federal","sigla":"STF","id":1363,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A comiss\u00e3o permanente de coordena\u00e7\u00e3o tem por atribui\u00e7\u00e3o sugerir aos presidentes do tribunal e das turmas, bem como aos ministros, medidas destinadas a prevenir decis\u00f5es discrepantes, aumentar o rendimento das sess\u00f5es, abreviar a publica\u00e7\u00e3o dos ac\u00f3rd\u00e3os e facilitar a tarefa dos advogados","provas":[{"id":5851,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Supremo Tribunal Federal","sigla":"STF","id":1363,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"stf-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STF - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:38","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":309538,"hashId":"47665914abba530ea20ecd1d98865950","enunciado":"<p align=justify>A comiss\u00e3o permanente de coordena\u00e7\u00e3o tem por atribui\u00e7\u00e3o\r\nsugerir aos presidentes do tribunal e das turmas, bem como\r\naos ministros, medidas destinadas a prevenir decis\u00f5es\r\ndiscrepantes, aumentar o rendimento das sess\u00f5es, abreviar a\r\npublica\u00e7\u00e3o dos ac\u00f3rd\u00e3os e facilitar a tarefa dos advogados<\/p>","resposta":1126827,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1126827,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1126828,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do Regimento Interno do STF, no que se refere \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o, julgue os itens seguintes","id":189473,"enunciado":"<p align=justify>Acerca do Regimento Interno do STF, no que se refere \u00e0\r\norganiza\u00e7\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o, julgue os itens seguintes<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 51"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Regimento Interno - STF","oab":true,"nome":"Regimento Interno - STF","pai":395688,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395689,"slug":"legislacao-dos-orgaos-regimento-interno-stf"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/309538","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Supremo Tribunal Federal","sigla":"STF","id":1363,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O diretor-geral, ao qual compete dirigir a Secretaria do STF, deve ser indicado pelo presidente do tribunal, n\u00e3o carecendo de ser aprovada pelo plen\u00e1rio do \u00f3rg\u00e3o a sua nomea\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":5851,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Supremo Tribunal Federal","sigla":"STF","id":1363,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"stf-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STF - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:38","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":309539,"hashId":"bfd0f48f411fbadc8d33743b911305be","enunciado":"<p align=justify>O diretor-geral, ao qual compete dirigir a Secretaria do STF,\r\ndeve ser indicado pelo presidente do tribunal, n\u00e3o carecendo\r\nde ser aprovada pelo plen\u00e1rio do \u00f3rg\u00e3o a sua nomea\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1126830,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1126829,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1126830,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do Regimento Interno do STF, no que se refere \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o, julgue os itens seguintes","id":189473,"enunciado":"<p align=justify>Acerca do Regimento Interno do STF, no que se refere \u00e0\r\norganiza\u00e7\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o, julgue os itens seguintes<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 51"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Regimento Interno - STF","oab":true,"nome":"Regimento Interno - STF","pai":395688,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395689,"slug":"legislacao-dos-orgaos-regimento-interno-stf"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/309539","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Supremo Tribunal Federal","sigla":"STF","id":1363,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um procurador aut\u00e1rquico, mesmo que grande especialista em mat\u00e9ria tribut\u00e1ria, n\u00e3o poder\u00e1 ser nomeado como assessor de ministro, j\u00e1 que esse cargo deve ser ocupado por servidores p\u00fablicos efetivos do pr\u00f3prio STF.","provas":[{"id":5851,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Supremo Tribunal Federal","sigla":"STF","id":1363,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"stf-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STF - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:39","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":309541,"hashId":"22984082cc483fe97f794f391c1fc74b","enunciado":"<p align=justify>Um procurador aut\u00e1rquico, mesmo que grande especialista\r\nem mat\u00e9ria tribut\u00e1ria, n\u00e3o poder\u00e1 ser nomeado como\r\nassessor de ministro, j\u00e1 que esse cargo deve ser ocupado por\r\nservidores p\u00fablicos efetivos do pr\u00f3prio STF.<\/p>","resposta":1126834,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1126833,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1126834,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do Regimento Interno do STF, no que se refere \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o, julgue os itens seguintes","id":189473,"enunciado":"<p align=justify>Acerca do Regimento Interno do STF, no que se refere \u00e0\r\norganiza\u00e7\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o, julgue os itens seguintes<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 51"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Regimento Interno - STF","oab":true,"nome":"Regimento Interno - STF","pai":395688,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395689,"slug":"legislacao-dos-orgaos-regimento-interno-stf"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/309541","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Pedagogia","id":3820}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Por considerarem a organiza\u00e7\u00e3o em sua totalidade, o planejamento institucional e o n\u00edvel estrat\u00e9gico est\u00e3o diretamente relacionados.","provas":[{"id":5856,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Pedagogia","id":3820},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inss-2008-cespe-cebraspe-analista-do-seguro-social-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Pedagogia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:41","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":309548,"hashId":"5ad8a9b2b2783cb3dbf10f4e1f478d6e","enunciado":"<p align=justify>Por considerarem a organiza\u00e7\u00e3o em sua totalidade, o\r\nplanejamento institucional e o n\u00edvel estrat\u00e9gico est\u00e3o\r\ndiretamente relacionados.<\/p>","resposta":1126861,"anulada":false,"rotulo":121,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1126861,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1126862,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos n\u00edveis de um planejamento, julgue os itens a seguir.","id":189477,"enunciado":"<p align=justify>A respeito dos n\u00edveis de um planejamento, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116a122"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405584,"slug":"pedagogia-planejamento-na-educacao"}],"slug":"pedagogia\/309548","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Turismo","id":3885}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE","id":1082,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os r\u00fasticos artigos em couro, fibras vegetais e algod\u00e3o, associados \u00e0 t\u00edpica culin\u00e1ria regional, podem estimular neg\u00f3cios nas comunidades, em empreendimentos dentro e fora da regi\u00e3o do Cariri, sendo imperativos em um projeto de turismo sustent\u00e1vel regional.","provas":[{"id":5853,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Turismo","id":3885},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE","id":1082,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sebrae-2008-cespe-cebraspe-analista-tecnico-area-turismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEBRAE - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Turismo - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":104,"descricao":"Turismo"}],"id":309566,"hashId":"02a922299707b272a213d35547f7e8f0","enunciado":"<p align=justify>Os r\u00fasticos artigos em couro, fibras vegetais e algod\u00e3o,\r\nassociados \u00e0 t\u00edpica culin\u00e1ria regional, podem estimular\r\nneg\u00f3cios nas comunidades, em empreendimentos dentro e\r\nfora da regi\u00e3o do Cariri, sendo imperativos em um projeto de\r\nturismo sustent\u00e1vel regional.<\/p>","resposta":1126891,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1126891,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1126892,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O turismo sertanejo \u00e9 uma forma de lazer fundamentada na paisagem natural, no patrim\u00f4nio cultural e no desenvolvimento social das regi\u00f5es interioranas do Brasil, com o objetivo de promover a compreens\u00e3o integrada do meio ambiente em suas m\u00faltiplas e complexas rela\u00e7\u00f5es. Apesar do clima hostil, marcado por longos per\u00edodos de seca, a regi\u00e3o dos Cariris Paraibanos poder\u00e1 ser uma regi\u00e3o tur\u00edstica singular no pa\u00eds. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o de projetos de turismo voltados para essa regi\u00e3o, julgue os itens de 51 a 55.","id":189483,"enunciado":"<p align=justify>O turismo sertanejo \u00e9 uma forma de lazer fundamentada na\r\npaisagem natural, no patrim\u00f4nio cultural e no desenvolvimento\r\nsocial das regi\u00f5es interioranas do Brasil, com o objetivo de\r\npromover a compreens\u00e3o integrada do meio ambiente em suas\r\nm\u00faltiplas e complexas rela\u00e7\u00f5es. Apesar do clima hostil, marcado\r\npor longos per\u00edodos de seca, a regi\u00e3o dos Cariris Paraibanos\r\npoder\u00e1 ser uma regi\u00e3o tur\u00edstica singular no pa\u00eds. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0\r\nelabora\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o de projetos de turismo voltados para essa\r\nregi\u00e3o, julgue os itens de 51 a 55.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Turismo e Hotelaria","oab":false,"nome":"Turismo e Hotelaria","pai":null,"assunto_raiz":394464,"materia":true,"id":394464,"slug":"turismo-e-hotelaria"},{"nome_clean":"Impactos do Turismo","oab":false,"nome":"Impactos do Turismo","pai":394464,"assunto_raiz":394464,"materia":false,"id":402776,"slug":"turismo-e-hotelaria-impactos-do-turismo"},{"nome_clean":"Cadeia Produtiva do Turismo","oab":false,"nome":"Cadeia Produtiva do Turismo","pai":394464,"assunto_raiz":394464,"materia":false,"id":402777,"slug":"turismo-e-hotelaria-cadeia-produtiva-do-turismo"}],"slug":"turismo-e-hotelaria\/309566","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Jornalismo","id":3905}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2008,2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O PIB do continente africano vem crescendo em torno de 5% a 6% ao ano e tem despertado, nos \u00faltimos anos, grande interesse em capitalistas e em ag\u00eancias econ\u00f4micas internacionais.","provas":[{"id":5758,"cargo":{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Jornalismo","id":3905},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2008-cespe-cebraspe-analista-em-comunicacao-area-jornalismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Jornalismo - 2008"},{"id":16644,"cargo":{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Jornalismo","id":3905},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-em-comunicacao-area-jornalismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Jornalismo - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":309569,"hashId":"f18275956551ef810c2d54bcbfd016ce","enunciado":"<p align=justify>O PIB do continente africano vem crescendo em torno de\r\n5% a 6% ao ano e tem despertado, nos \u00faltimos anos, grande\r\ninteresse em capitalistas e em ag\u00eancias econ\u00f4micas\r\ninternacionais.<\/p>","resposta":1126897,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1126897,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1126898,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 conforma\u00e7\u00e3o geopol\u00edtica global contempor\u00e2nea, no marco das rela\u00e7\u00f5es internacionais do fim da Guerra Fria e in\u00edcio do s\u00e9culo XXI, julgue os itens que se seguem.","id":189482,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 conforma\u00e7\u00e3o geopol\u00edtica global contempor\u00e2nea,\r\nno marco das rela\u00e7\u00f5es internacionais do fim da Guerra Fria e\r\nin\u00edcio do s\u00e9culo XXI, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria Geral","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria Geral","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397242,"slug":"historia-historia-geral"}],"slug":"historia\/309569","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Pedagogia","id":3820}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Segundo a perspectiva cr\u00edtica, a fragmenta\u00e7\u00e3o e a transpar\u00eancia s\u00e3o caracter\u00edsticas da comunica\u00e7\u00e3o organizacional.","provas":[{"id":5856,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Pedagogia","id":3820},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inss-2008-cespe-cebraspe-analista-do-seguro-social-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Pedagogia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:45","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":309593,"hashId":"e1d95a9dde94fce9936f8760d1d5adb9","enunciado":"<p align=justify>Segundo a perspectiva cr\u00edtica, a fragmenta\u00e7\u00e3o e a\r\ntranspar\u00eancia s\u00e3o caracter\u00edsticas da comunica\u00e7\u00e3o\r\norganizacional.<\/p>","resposta":1126956,"anulada":false,"rotulo":124,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1126955,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1126956,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subseq\u00fcentes com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o e \u00e0 intera\u00e7\u00e3o grupal no processo de planejamento.","id":189488,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens subseq\u00fcentes com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o e \u00e0\r\nintera\u00e7\u00e3o grupal no processo de planejamento.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 123a129"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o e Estudos Comunicacionais","oab":false,"nome":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o e Estudos Comunicacionais","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397678,"slug":"comunicacao-social-teorias-da-comunicacao-e-estudos-comunicacionais"}],"slug":"comunicacao-social\/309593","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":478}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As metas espec\u00edficas do planejamento do projeto incluem: estabelecimento de estimativas; desenvolvimento do plano de projeto; obten\u00e7\u00e3o de comprometimento com o plano.","provas":[{"id":5857,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":478},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2008-cespe-cebraspe-analista-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:47","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":309614,"hashId":"d95607805cd8e48169ae5f14b4649e83","enunciado":"<p align=justify>As metas espec\u00edficas do planejamento do projeto incluem:\r\nestabelecimento de estimativas; desenvolvimento do plano\r\nde projeto; obten\u00e7\u00e3o de comprometimento com o plano.<\/p>","resposta":1127005,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1127005,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1127006,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens de 61 a 67, relativos \u00e0 \u00e1rea de processo Planejamento do Projeto do modelo CMMI for Development, Vers\u00e3o 1.2.","id":189476,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens de <STRONG>61 <\/STRONG>a <STRONG>67<\/STRONG>, relativos \u00e0 \u00e1rea de processo Planejamento do Projeto do modelo CMMI for Development, Vers\u00e3o 1.2.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"CMMI (Qualidade de Software)","oab":false,"nome":"CMMI (Qualidade de Software)","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8273,"slug":"tecnologia-da-informacao-cmmi-qualidade-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/309614","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":478}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O conjunto de pr\u00e1ticas relacionadas em uma \u00e1rea \u00e9 denominado \u00e1rea de processo e, tais pr\u00e1ticas, quando implementadas coletivamente, satisfazem um conjunto de metas consideradas importantes para a melhoria da \u00e1rea. Com rela\u00e7\u00e3o a essas \u00e1reas de processos, h\u00e1 22 delas no modelo CMMI for Development , vers\u00e3o 1.2.","provas":[{"id":5857,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":478},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2008-cespe-cebraspe-analista-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:47","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":309617,"hashId":"928bc8ea77310c55ca157de8a231dff6","enunciado":"<p align=justify>O conjunto de pr\u00e1ticas relacionadas em uma \u00e1rea \u00e9\r\ndenominado \u00e1rea de processo e, tais pr\u00e1ticas, quando\r\nimplementadas coletivamente, satisfazem um conjunto de\r\nmetas consideradas importantes para a melhoria da \u00e1rea.\r\nCom rela\u00e7\u00e3o a essas \u00e1reas de processos, h\u00e1 22 delas no\r\nmodelo CMMI for Development , vers\u00e3o 1.2.<\/p>","resposta":1127011,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1127011,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1127012,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens de 61 a 67, relativos \u00e0 \u00e1rea de processo Planejamento do Projeto do modelo CMMI for Development, Vers\u00e3o 1.2.","id":189476,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens de <STRONG>61 <\/STRONG>a <STRONG>67<\/STRONG>, relativos \u00e0 \u00e1rea de processo Planejamento do Projeto do modelo CMMI for Development, Vers\u00e3o 1.2.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"CMMI (Qualidade de Software)","oab":false,"nome":"CMMI (Qualidade de Software)","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8273,"slug":"tecnologia-da-informacao-cmmi-qualidade-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/309617","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":478}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na representa\u00e7\u00e3o em est\u00e1gios, a organiza\u00e7\u00e3o seleciona \u00e1reas de processos baseada em n\u00edveis, e a melhoria \u00e9 medida utilizando-se n\u00edveis de maturidade. Na representa\u00e7\u00e3o cont\u00ednua, diferentemente, a organiza\u00e7\u00e3o seleciona \u00e1reas de processo e n\u00edveis de capability baseados em seus objetivos de melhoria de processos.","provas":[{"id":5857,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":478},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2008-cespe-cebraspe-analista-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:47","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":309619,"hashId":"048f3f6dd944934a9cd1eca8e81891cb","enunciado":"<P align=justify>Na representa\u00e7\u00e3o em est\u00e1gios, a organiza\u00e7\u00e3o seleciona \u00e1reas de processos baseada em n\u00edveis, e a melhoria \u00e9 medida utilizando-se n\u00edveis de maturidade. Na representa\u00e7\u00e3o cont\u00ednua, diferentemente, a organiza\u00e7\u00e3o seleciona \u00e1reas de processo e n\u00edveis de<EM> capability<\/EM> baseados em seus objetivos de melhoria de processos.<\/P>","resposta":1127015,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1127015,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1127016,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens de 61 a 67, relativos \u00e0 \u00e1rea de processo Planejamento do Projeto do modelo CMMI for Development, Vers\u00e3o 1.2.","id":189476,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens de <STRONG>61 <\/STRONG>a <STRONG>67<\/STRONG>, relativos \u00e0 \u00e1rea de processo Planejamento do Projeto do modelo CMMI for Development, Vers\u00e3o 1.2.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"CMMI (Qualidade de Software)","oab":false,"nome":"CMMI (Qualidade de Software)","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8273,"slug":"tecnologia-da-informacao-cmmi-qualidade-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/309619","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Pedagogia","id":3820}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na perspectiva da pr\u00e1xis, a meritocracia \u00e9 a categoria privilegiada nos processos de forma\u00e7\u00e3o continuada.","provas":[{"id":5856,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Pedagogia","id":3820},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inss-2008-cespe-cebraspe-analista-do-seguro-social-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Pedagogia - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:11:47","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":309626,"hashId":"c8f7f8447b875786ad730cef42078796","enunciado":"<p align=justify>Na perspectiva da pr\u00e1xis, a meritocracia \u00e9 a categoria\r\nprivilegiada nos processos de forma\u00e7\u00e3o continuada.<\/p>","resposta":1127030,"anulada":false,"rotulo":134,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1127029,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1127030,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da educa\u00e7\u00e3o continuada e do seu papel no desenvolvimento de compet\u00eancias profissionais, julgue os itens seguintes.","id":189498,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da educa\u00e7\u00e3o continuada e do seu papel no\r\ndesenvolvimento de compet\u00eancias profissionais, julgue os itens\r\nseguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 130a136"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"A Forma\u00e7\u00e3o continuada do Professor","oab":false,"nome":"A Forma\u00e7\u00e3o continuada do Professor","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405513,"slug":"pedagogia-a-formacao-continuada-do-professor"}],"slug":"pedagogia\/309626","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Pedagogia","id":3820}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O paradigma construtivista hist\u00f3rico-cultural \u00e9 a orienta\u00e7\u00e3o te\u00f3rica que fundamenta um programa de promo\u00e7\u00e3o na perspectiva cr\u00edtica-reflexiva.","provas":[{"id":5856,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Pedagogia","id":3820},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inss-2008-cespe-cebraspe-analista-do-seguro-social-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Pedagogia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:47","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":309627,"hashId":"2e4860568a11ed338d65e0d7191fc47c","enunciado":"<p align=justify>O paradigma construtivista hist\u00f3rico-cultural \u00e9 a orienta\u00e7\u00e3o\r\nte\u00f3rica que fundamenta um programa de promo\u00e7\u00e3o na\r\nperspectiva cr\u00edtica-reflexiva.<\/p>","resposta":1127031,"anulada":false,"rotulo":135,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1127031,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1127032,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da educa\u00e7\u00e3o continuada e do seu papel no desenvolvimento de compet\u00eancias profissionais, julgue os itens seguintes.","id":189498,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da educa\u00e7\u00e3o continuada e do seu papel no\r\ndesenvolvimento de compet\u00eancias profissionais, julgue os itens\r\nseguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 130a136"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas","pai":405490,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405495,"slug":"pedagogia-gestao-de-pessoas"}],"slug":"pedagogia\/309627","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Pedagogia","id":3820}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na concep\u00e7\u00e3o liberal, a participa\u00e7\u00e3o objetiva reformar a estrutura da democracia representativa e satisfazer as necessidades dos indiv\u00edduos considerados iguais.","provas":[{"id":5856,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Pedagogia","id":3820},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inss-2008-cespe-cebraspe-analista-do-seguro-social-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Pedagogia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:48","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":309644,"hashId":"beac2c9f35160904d825baa9cf233c96","enunciado":"<p align=justify>Na concep\u00e7\u00e3o liberal, a participa\u00e7\u00e3o objetiva reformar a\r\nestrutura da democracia representativa e satisfazer as\r\nnecessidades dos indiv\u00edduos considerados iguais.<\/p>","resposta":1127073,"anulada":false,"rotulo":137,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1127073,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1127074,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subseq\u00fcentes quanto aos mecanismos de participa\u00e7\u00e3o.","id":189505,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens subseq\u00fcentes quanto aos mecanismos de\r\nparticipa\u00e7\u00e3o.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 137a143"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o da Aprendizagem","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o da Aprendizagem","pai":405490,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405494,"slug":"pedagogia-gestao-da-aprendizagem"}],"slug":"pedagogia\/309644","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Apoio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais","id":3435},{"descricao":"Agente de Apoio - \u00c1rea Administrativa","id":3107}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dos seguintes grupos de letras, apenas quatro apresentam uma caracter\u00edstica comum: G E F D &#8211; J H I G &#8211; N L M J &#8211; S Q R T &#8211; X U V T Considerando que a ordem alfab\u00e9tica adotada exclui as letras K, W e Y, o \u00fanico grupo que n\u00e3o tem a caracter\u00edstica dos demais \u00e9","provas":[{"id":6063,"cargo":{"descricao":"Agente de Apoio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais","id":3435},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2008-fcc-agente-de-apoio-area-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Agente de Apoio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais - 2008"},{"id":6064,"cargo":{"descricao":"Agente de Apoio - \u00c1rea Administrativa","id":3107},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2008-fcc-agente-de-apoio-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Agente de Apoio - \u00c1rea Administrativa - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:35","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":321802,"hashId":"dd4a5662a39ea72111880e97e7ca790c","enunciado":"<P align=justify>Dos seguintes grupos de letras, apenas quatro apresentam uma caracter\u00edstica comum:<\/P>\r\n<P align=justify>             G E F D &#8211; J H I G &#8211; N L M J &#8211; S Q R T &#8211; X U V T <\/P>\r\n<P align=justify>Considerando que a ordem alfab\u00e9tica adotada exclui as letras K, W e Y, o \u00fanico grupo que n\u00e3o tem a caracter\u00edstica dos demais \u00e9<\/P>","resposta":1160174,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"G E F D","id":1160171,"corpo":"<p align=justify>G E F D<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"J H I G","id":1160172,"corpo":"<p align=justify>J H I G<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N L M J","id":1160173,"corpo":"<p align=justify>N L M J<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S Q R T","id":1160174,"corpo":"<p align=justify>S Q R T<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"X U V T","id":1160175,"corpo":"<p align=justify>X U V T<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":194194,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Racioc\u00ednio Sequencial","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio Sequencial","pai":425328,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404276,"slug":"raciocinio-logico-raciocinio-sequencial"},{"nome_clean":"Sequ\u00eancias com n\u00fameros, letras, palavras e figuras","oab":false,"nome":"Sequ\u00eancias com n\u00fameros, letras, palavras e figuras","pai":425328,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404279,"slug":"raciocinio-logico-sequencias-com-numeros-letras-palavras-e-figuras"}],"slug":"raciocinio-logico\/321802","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Apoio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais","id":3435}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Agente de Apoio &#8211; Servi\u00e7os Gerais faz parte de um grupo escalado para limpar os bueiros de uma rua. \u00c9 um dia de muito calor e ele v\u00ea alguns de seus colegas trabalhando sem luvas. O Agente","provas":[{"id":6063,"cargo":{"descricao":"Agente de Apoio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais","id":3435},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2008-fcc-agente-de-apoio-area-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Agente de Apoio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:36","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":321827,"hashId":"2ad714d6508ace49a64fc3f087e5a1ec","enunciado":"<p align=justify>O Agente de Apoio &#8211; Servi\u00e7os Gerais faz parte de um\r\ngrupo escalado para limpar os bueiros de uma rua. \u00c9 um\r\ndia de muito calor e ele v\u00ea alguns de seus colegas\r\ntrabalhando sem luvas. O Agente<\/p>","resposta":1160269,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o se importa, pois ele est\u00e1 protegido com as luvas e cada um que cuide de sua vida e de sua sa\u00fade.","id":1160268,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o se importa, pois ele est\u00e1 protegido com as luvas\r\ne cada um que cuide de sua vida e de sua sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"deve aconselhar os colegas a usarem as luvas pois esse trabalho de limpeza exige prote\u00e7\u00e3o especial.","id":1160269,"corpo":"<p align=justify>deve aconselhar os colegas a usarem as luvas pois\r\nesse trabalho de limpeza exige prote\u00e7\u00e3o especial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"reclama com o superior argumentando que enquanto os colegas n\u00e3o colocarem as luvas ele n\u00e3o far\u00e1 a tarefa.","id":1160270,"corpo":"<p align=justify>reclama com o superior argumentando que enquanto\r\nos colegas n\u00e3o colocarem as luvas ele n\u00e3o far\u00e1 a\r\ntarefa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tira tamb\u00e9m as suas luvas porque percebe que s\u00f3 os novatos como ele est\u00e3o usando o equipamento.","id":1160271,"corpo":"<p align=justify>tira tamb\u00e9m as suas luvas porque percebe que s\u00f3 os\r\nnovatos como ele est\u00e3o usando o equipamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"chega a conclus\u00e3o que os colegas est\u00e3o certos em n\u00e3o usarem as luvas por causa do forte calor.","id":1160272,"corpo":"<p align=justify>chega a conclus\u00e3o que os colegas est\u00e3o certos em\r\nn\u00e3o usarem as luvas por causa do forte calor.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":194208,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","oab":false,"nome":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6601,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-servicos-atividades-gerais"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/321827","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}