{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164908,"perPage":"100","pages":21650,"page":18582,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia","id":1587},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Traumatologia","id":8053}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As miofibrilas consistem principalmente de filamentos de actina e miosina.","provas":[{"id":28333,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia","id":1587},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2008-cespe-cebraspe-medico-area-ortopedia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia - 2008"},{"id":28334,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Traumatologia","id":8053},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2008-cespe-cebraspe-medico-area-traumatologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea Traumatologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":325289,"hashId":"2c4da02cac7c1c4c1acfd25d7d9180af","enunciado":"<p align=justify>As miofibrilas consistem principalmente de filamentos de\r\nactina e miosina.<\/p>","resposta":1170768,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1170768,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1170769,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos tecidos do sistema musculoesquel\u00e9tico, julgue os itens a seguir.","id":195695,"enunciado":"<p align=justify>A respeito dos tecidos do sistema musculoesquel\u00e9tico, julgue os\r\nitens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 119 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ortopedia","oab":false,"nome":"Ortopedia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4496,"slug":"medicina-ortopedia"}],"slug":"medicina\/325289","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea El\u00e9trica","id":4011}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A tens\u00e3o \u00e9 um dos par\u00e2metros utilizados para se avaliar a qualidade da opera\u00e7\u00e3o da rede b\u00e1sica.","provas":[{"id":6121,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea El\u00e9trica","id":4011},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-area-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Analista de Infraestrutura - \u00c1rea El\u00e9trica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:27","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":325302,"hashId":"4d274fe3d5d92a710aff1af34b394179","enunciado":"<p align=justify>A tens\u00e3o \u00e9 um dos par\u00e2metros utilizados para se avaliar a\r\nqualidade da opera\u00e7\u00e3o da rede b\u00e1sica.<\/p>","resposta":1170802,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1170802,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1170803,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os padr\u00f5es de desempenho da rede b\u00e1sica do SIN e os requisitos m\u00ednimos para as suas instala\u00e7\u00f5es servem, entre outros prop\u00f3sitos, para balizar as a\u00e7\u00f5es do ONS, objetivando amplia\u00e7\u00f5es, refor\u00e7os e melhorias no sistema interligado. Considerando esse assunto, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":195702,"enunciado":"<p align=justify>Os padr\u00f5es de desempenho da rede b\u00e1sica do SIN e os requisitos\r\nm\u00ednimos para as suas instala\u00e7\u00f5es servem, entre outros prop\u00f3sitos,\r\npara balizar as a\u00e7\u00f5es do ONS, objetivando amplia\u00e7\u00f5es, refor\u00e7os\r\ne melhorias no sistema interligado. Considerando esse assunto,\r\njulgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 94"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Manuten\u00e7\u00e3o dos equipamentos el\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Manuten\u00e7\u00e3o dos equipamentos el\u00e9tricos","pai":399254,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399368,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-manutencao-dos-equipamentos-eletricos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/325302","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio de Dilig\u00eancias","id":2014}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPE RS","id":495,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que concerne aos delitos de falsidade documental, N\u00c3O se equiparam ao documento p\u00fablico","provas":[{"id":6119,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio de Dilig\u00eancias","id":2014},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPE RS","id":495,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-rs-rs-2008-fcc-secretario-de-diligencias","tipo":1,"nome":"FCC - MPE RS - Secret\u00e1rio de Dilig\u00eancias - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:20:28","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":325320,"hashId":"8c96baf732d03bb24379fa2baa8c7d75","enunciado":"<p align=justify>No que concerne aos delitos de falsidade documental,\r\nN\u00c3O se equiparam ao documento p\u00fablico<\/p>","resposta":1170856,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os t\u00edtulos ao portador.","id":1170855,"corpo":"<p align=justify>os t\u00edtulos ao portador.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as declara\u00e7\u00f5es assinadas por particular com firma reconhecida.","id":1170856,"corpo":"<p align=justify>as declara\u00e7\u00f5es assinadas por particular com firma\r\nreconhecida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os testamentos particulares.","id":1170857,"corpo":"<p align=justify>os testamentos particulares.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os t\u00edtulos transmiss\u00edveis por endosso.","id":1170858,"corpo":"<p align=justify>os t\u00edtulos transmiss\u00edveis por endosso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os livros mercantis.","id":1170859,"corpo":"<p align=justify>os livros mercantis.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":195709,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Falsidade Documental","oab":true,"nome":"Falsidade Documental","pai":406348,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406414,"slug":"direito-penal-falsidade-documental"},{"nome_clean":"Falsifica\u00e7\u00e3o do documento p\u00fablico","oab":true,"nome":"Falsifica\u00e7\u00e3o do documento p\u00fablico","pai":406414,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406416,"slug":"direito-penal-falsificacao-do-documento-publico"}],"slug":"direito-penal\/325320","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea El\u00e9trica","id":4011}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A ANEEL \u00e9 o \u00f3rg\u00e3o respons\u00e1vel pelo fornecimento aos agentes dos dados t\u00e9cnicos de equipamentos relativos ao SIN.","provas":[{"id":6121,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea El\u00e9trica","id":4011},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-area-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Analista de Infraestrutura - \u00c1rea El\u00e9trica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:28","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":325326,"hashId":"0b7ec91fd8a4b14c88c4a4b2416a51ba","enunciado":"<p align=justify>A ANEEL \u00e9 o \u00f3rg\u00e3o respons\u00e1vel pelo fornecimento aos\r\nagentes dos dados t\u00e9cnicos de equipamentos relativos ao\r\nSIN.<\/p>","resposta":1170852,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1170851,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1170852,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos dados e informa\u00e7\u00f5es usados como refer\u00eancias nos estudos de amplia\u00e7\u00f5es e refor\u00e7os na rede b\u00e1sica, julgue os itens que se seguem.","id":195710,"enunciado":"<p align=justify>Acerca dos dados e informa\u00e7\u00f5es usados como refer\u00eancias nos\r\nestudos de amplia\u00e7\u00f5es e refor\u00e7os na rede b\u00e1sica, julgue os itens\r\nque se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 99 e  100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"ConceitosB\u00e1sicos","oab":false,"nome":"ConceitosB\u00e1sicos","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399028,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-conceitos-basicos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/325326","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea El\u00e9trica","id":4011}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Linhas de transmiss\u00e3o em extra-alta tens\u00e3o e com comprimento elevado geram desequil\u00edbrio de tens\u00e3o de seq\u00fc\u00eancias negativa e zero.","provas":[{"id":6121,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea El\u00e9trica","id":4011},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-area-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Analista de Infraestrutura - \u00c1rea El\u00e9trica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:28","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":325334,"hashId":"bcdddcf3b34794e472d0fbc38995e08c","enunciado":"<p align=justify>Linhas de transmiss\u00e3o em extra-alta tens\u00e3o e com\r\ncomprimento elevado geram desequil\u00edbrio de tens\u00e3o de\r\nseq\u00fc\u00eancias negativa e zero.<\/p>","resposta":1170880,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1170880,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1170881,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos crit\u00e9rios de dimensionamento e de desempenho de uma linha de transmiss\u00e3o de pot\u00eancia, julgue os itens que se seguem.","id":195715,"enunciado":"<p align=justify>A respeito dos crit\u00e9rios de dimensionamento e de desempenho de\r\numa linha de transmiss\u00e3o de pot\u00eancia, julgue os itens que se\r\nseguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 103 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Transmiss\u00e3o","oab":false,"nome":"Transmiss\u00e3o","pai":399449,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399057,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-transmissao"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/325334","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea El\u00e9trica","id":4011}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Cen\u00e1rios de opera\u00e7\u00f5es futuras exercem influ\u00eancia na denominada pol\u00edtica de opera\u00e7\u00e3o. Entre os par\u00e2metros que influenciam tais cen\u00e1rios, incluem-se os pre\u00e7os dos combust\u00edveis e as condi\u00e7\u00f5es hidrol\u00f3gicas.","provas":[{"id":6121,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea El\u00e9trica","id":4011},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-area-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Analista de Infraestrutura - \u00c1rea El\u00e9trica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:29","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":325349,"hashId":"c41066984a6d74d16161fb5872b15ef9","enunciado":"<p align=justify>Cen\u00e1rios de opera\u00e7\u00f5es futuras exercem influ\u00eancia na\r\ndenominada pol\u00edtica de opera\u00e7\u00e3o. Entre os par\u00e2metros que\r\ninfluenciam tais cen\u00e1rios, incluem-se os pre\u00e7os dos\r\ncombust\u00edveis e as condi\u00e7\u00f5es hidrol\u00f3gicas.<\/p>","resposta":1170908,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1170908,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1170909,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do planejamento a longo prazo da opera\u00e7\u00e3o de sistemas el\u00e9tricos de pot\u00eancia, julgue os itens a seguir.","id":195718,"enunciado":"<p align=justify>A respeito do planejamento a longo prazo da opera\u00e7\u00e3o de\r\nsistemas el\u00e9tricos de pot\u00eancia, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 108"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Instala\u00e7\u00f5es El\u00e9tricas e Projetos El\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Instala\u00e7\u00f5es El\u00e9tricas e Projetos El\u00e9tricos","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399254,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-instalacoes-eletricas-e-projetos-eletricos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/325349","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea El\u00e9trica","id":4011}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se a op\u00e7\u00e3o adotada no per\u00edodo presente for a de minimizar o custo de combust\u00edvel das usinas t\u00e9rmicas, utilizando ao m\u00e1ximo a energia dos reservat\u00f3rios das usinas hidrel\u00e9tricas, nesse caso, se houver aflu\u00eancia futura alta, haver\u00e1 desperd\u00edcio de energia, j\u00e1 que, para uma opera\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica, o mais adequado \u00e9 usar ao m\u00e1ximo as t\u00e9rmicas juntamente com as m\u00e1quinas hidr\u00e1ulicas.","provas":[{"id":6121,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea El\u00e9trica","id":4011},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-area-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Analista de Infraestrutura - \u00c1rea El\u00e9trica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:29","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":325350,"hashId":"bea313ce0b441972bca8b22956b134cb","enunciado":"<p align=justify>Se a op\u00e7\u00e3o adotada no per\u00edodo presente for a de minimizar\r\no custo de combust\u00edvel das usinas t\u00e9rmicas, utilizando ao\r\nm\u00e1ximo a energia dos reservat\u00f3rios das usinas hidrel\u00e9tricas,\r\nnesse caso, se houver aflu\u00eancia futura alta, haver\u00e1\r\ndesperd\u00edcio de energia, j\u00e1 que, para uma opera\u00e7\u00e3o\r\necon\u00f4mica, o mais adequado \u00e9 usar ao m\u00e1ximo as t\u00e9rmicas\r\njuntamente com as m\u00e1quinas hidr\u00e1ulicas.<\/p>","resposta":1170916,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1170915,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1170916,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere a situa\u00e7\u00e3o em que se deve tomar uma decis\u00e3o acerca da estrat\u00e9gia a ser adotada com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de um determinado sistema hidrot\u00e9rmico que depende do uso de combust\u00edvel para as usinas t\u00e9rmicas e do uso dos reservat\u00f3rios para as usinas hidrel\u00e9tricas. Tal decis\u00e3o envolve um per\u00edodo presente de opera\u00e7\u00e3o que tem impacto na opera\u00e7\u00e3o futura do sistema. Acerca dessa situa\u00e7\u00e3o, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":195720,"enunciado":"<p align=justify>Considere a situa\u00e7\u00e3o em que se deve tomar uma decis\u00e3o acerca\r\nda estrat\u00e9gia a ser adotada com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de um\r\ndeterminado sistema hidrot\u00e9rmico que depende do uso de\r\ncombust\u00edvel para as usinas t\u00e9rmicas e do uso dos reservat\u00f3rios\r\npara as usinas hidrel\u00e9tricas. Tal decis\u00e3o envolve um per\u00edodo\r\npresente de opera\u00e7\u00e3o que tem impacto na opera\u00e7\u00e3o futura do\r\nsistema. Acerca dessa situa\u00e7\u00e3o, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 109 e 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Gera\u00e7\u00e3o de Energia","oab":false,"nome":"Gera\u00e7\u00e3o de Energia","pai":399449,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399287,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-geracao-de-energia"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/325350","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea El\u00e9trica","id":4011}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Cabe ao ONS, ouvidos os agentes de gera\u00e7\u00e3o e de transmiss\u00e3o, a miss\u00e3o de elaborar o planejamento anual da opera\u00e7\u00e3o. Nas situa\u00e7\u00f5es que suscitarem d\u00favidas, a ANEEL deve ser consultada para deliberar sobre a pend\u00eancia.","provas":[{"id":6121,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea El\u00e9trica","id":4011},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-area-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Analista de Infraestrutura - \u00c1rea El\u00e9trica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:30","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":325362,"hashId":"6026d35b300b97204adac1192f29e4ed","enunciado":"<p align=justify>Cabe ao ONS, ouvidos os agentes de gera\u00e7\u00e3o e de\r\ntransmiss\u00e3o, a miss\u00e3o de elaborar o planejamento anual da\r\nopera\u00e7\u00e3o. Nas situa\u00e7\u00f5es que suscitarem d\u00favidas, a ANEEL\r\ndeve ser consultada para deliberar sobre a pend\u00eancia.<\/p>","resposta":1170938,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1170937,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1170938,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O planejamento anual da opera\u00e7\u00e3o energ\u00e9tica do SIN visa estabelecer estrat\u00e9gias de opera\u00e7\u00e3o que levem em conta as condi\u00e7\u00f5es de atendimento ao mercado de energia e a demanda no horizonte do planejamento. A respeito desse planejamento, julgue os itens a seguir.","id":195722,"enunciado":"<p align=justify>O planejamento anual da opera\u00e7\u00e3o energ\u00e9tica do SIN visa\r\nestabelecer estrat\u00e9gias de opera\u00e7\u00e3o que levem em conta as\r\ncondi\u00e7\u00f5es de atendimento ao mercado de energia e a demanda no\r\nhorizonte do planejamento. A respeito desse planejamento, julgue\r\nos itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ANEEL","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ANEEL","pai":395373,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394851,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-aneel"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/325362","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea El\u00e9trica","id":4011}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A valida\u00e7\u00e3o el\u00e9trica dos programas de gera\u00e7\u00e3o e interc\u00e2mbio compatibilizados, feita pelo ONS, deve ser realizada com base em estudos de vaz\u00f5es realizados com o aplicativo computacional NEWAVE.","provas":[{"id":6121,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea El\u00e9trica","id":4011},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-area-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Analista de Infraestrutura - \u00c1rea El\u00e9trica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:30","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":325365,"hashId":"d87a37d795d3666ff56f08c107ab4187","enunciado":"<p align=justify>A valida\u00e7\u00e3o el\u00e9trica dos programas de gera\u00e7\u00e3o e interc\u00e2mbio\r\ncompatibilizados, feita pelo ONS, deve ser realizada com\r\nbase em estudos de vaz\u00f5es realizados com o aplicativo\r\ncomputacional NEWAVE.<\/p>","resposta":1170943,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1170943,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1170944,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O planejamento anual da opera\u00e7\u00e3o energ\u00e9tica do SIN visa estabelecer estrat\u00e9gias de opera\u00e7\u00e3o que levem em conta as condi\u00e7\u00f5es de atendimento ao mercado de energia e a demanda no horizonte do planejamento. A respeito desse planejamento, julgue os itens a seguir.","id":195722,"enunciado":"<p align=justify>O planejamento anual da opera\u00e7\u00e3o energ\u00e9tica do SIN visa\r\nestabelecer estrat\u00e9gias de opera\u00e7\u00e3o que levem em conta as\r\ncondi\u00e7\u00f5es de atendimento ao mercado de energia e a demanda no\r\nhorizonte do planejamento. A respeito desse planejamento, julgue\r\nos itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ANEEL","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ANEEL","pai":395373,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394851,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-aneel"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/325365","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea El\u00e9trica","id":4011}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um requisito necess\u00e1rio no sistema el\u00e9trico \u00e9 o sistema de aterramento, que deve atender ao crit\u00e9rio de solidamente aterrado, beneficiando escoamento de descargas para a terra.","provas":[{"id":6121,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea El\u00e9trica","id":4011},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-area-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Analista de Infraestrutura - \u00c1rea El\u00e9trica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:30","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":325378,"hashId":"6b69c8a5e5d980b119e3128391e71b14","enunciado":"<p align=justify>Um requisito necess\u00e1rio no sistema el\u00e9trico \u00e9 o sistema de\r\naterramento, que deve atender ao crit\u00e9rio de solidamente\r\naterrado, beneficiando escoamento de descargas para a terra.<\/p>","resposta":1170982,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1170982,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1170983,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos requisitos m\u00ednimos para subesta\u00e7\u00f5es e equipamentos associados, considerando a rede b\u00e1sica do SIN, julgue os itens que se seguem.","id":195729,"enunciado":"<p align=justify>A respeito dos requisitos m\u00ednimos para subesta\u00e7\u00f5es e\r\nequipamentos associados, considerando a rede b\u00e1sica do SIN,\r\njulgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 118 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Subesta\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Subesta\u00e7\u00f5es","pai":399254,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399243,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-subestacoes"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/325378","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"N\u00e3o cabe o controle de constitucionalidade quando o ato regulamentar extravasa os limites a que est\u00e1 materialmente adstrito, pois se trata de insubordina\u00e7\u00e3o executiva aos comandos da lei.","provas":[{"id":6129,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2008-cespe-cebraspe-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:20:33","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":325402,"hashId":"0e91512c5556ffba9ade32dacb1e44da","enunciado":"<p align=justify>N\u00e3o cabe o controle de constitucionalidade quando o ato\r\nregulamentar extravasa os limites a que est\u00e1 materialmente adstrito,\r\npois se trata de insubordina\u00e7\u00e3o executiva aos comandos da lei.<\/p>","resposta":1171045,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1171045,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1171046,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do controle de constitucionalidade, julgue os itens a seguir.","id":195741,"enunciado":"<p align=justify>Acerca do controle de constitucionalidade, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 3"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","oab":true,"nome":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405319,"slug":"direito-constitucional-controle-de-constitucionalidade-ou-controle-de-constitucionalidade-das-leis-e-dos-atos-normativos-ou-constitucionalidade-e-inconstitucionalidade"}],"slug":"direito-constitucional\/325402","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os bens p\u00fablicos s\u00e3o impenhor\u00e1veis. No entanto, \u00e9 permitido o seq\u00fcestro da quantia necess\u00e1ria \u00e0 satisfa\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito, por meio de ordem do presidente do tribunal que proferir a decis\u00e3o exeq\u00fcenda, a pedido do credor, quando houver a preteri\u00e7\u00e3o de seu direito de preced\u00eancia.","provas":[{"id":6126,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"stj-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:20:33","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":325404,"hashId":"3f484dff36e962b08c2c03140ea100e5","enunciado":"<p align=justify>Os bens p\u00fablicos s\u00e3o impenhor\u00e1veis. No entanto, \u00e9\r\npermitido o seq\u00fcestro da quantia necess\u00e1ria \u00e0 satisfa\u00e7\u00e3o do\r\ncr\u00e9dito, por meio de ordem do presidente do tribunal que\r\nproferir a decis\u00e3o exeq\u00fcenda, a pedido do credor, quando\r\nhouver a preteri\u00e7\u00e3o de seu direito de preced\u00eancia.<\/p>","resposta":1171049,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1171049,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1171050,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos bens p\u00fablicos, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":195742,"enunciado":"<p align=justify>Acerca dos bens p\u00fablicos, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68 a 69"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Poder Judici\u00e1rio (artigos 92 a 126 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Judici\u00e1rio (artigos 92 a 126 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405266,"slug":"direito-constitucional-poder-judiciario-artigos-92-a-126-da-cf"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es gerais (artigos 92 a 100 da CF)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es gerais (artigos 92 a 100 da CF)","pai":405266,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405267,"slug":"direito-constitucional-disposicoes-gerais-artigos-92-a-100-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/325404","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Assist\u00eancia e Desenvolvimento Social - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":4811},{"descricao":"Especialista em Desenvolvimento Urbano - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4294},{"descricao":"Especialista em Desenvolvimento Urbano - \u00c1rea Engenharia de Alimentos","id":4299},{"descricao":"Especialista em Desenvolvimento Urbano - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica","id":4300},{"descricao":"Especialista em Meio Ambiente - \u00c1rea Arquitetura","id":4318},{"descricao":"Especialista em Meio Ambiente - \u00c1rea Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":4319},{"descricao":"Especialista em Meio Ambiente - \u00c1rea Ecologia","id":4320},{"descricao":"Especialista em Meio Ambiente - \u00c1rea Engenharia Agr\u00f4noma","id":4329},{"descricao":"Especialista em Meio Ambiente - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":4331},{"descricao":"Especialista em Meio Ambiente - \u00c1rea F\u00edsica","id":4812},{"descricao":"Especialista em Meio Ambiente - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":4335},{"descricao":"Especialista em Meio Ambiente - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4332},{"descricao":"Especialista em Meio Ambiente - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":4435},{"descricao":"Especialista em Meio Ambiente - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica","id":4436},{"descricao":"Especialista em Meio Ambiente - \u00c1rea Geografia","id":4443},{"descricao":"Especialista em Meio Ambiente - \u00c1rea Geologia","id":4444},{"descricao":"Especialista em Meio Ambiente - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":4448}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A autora do texto, reportando-se ao livro de Philippe Jeammet, destaca uma convic\u00e7\u00e3o desse psiquiatra franc\u00eas, qual seja:","provas":[{"id":6130,"cargo":{"descricao":"Especialista em Assist\u00eancia e Desenvolvimento Social - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":4811},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2008-fcc-especialista-em-assistencia-e-desenvolvimento-social-area-servico-social-i","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Especialista em Assist\u00eancia e Desenvolvimento Social - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2008"},{"id":6146,"cargo":{"descricao":"Especialista em Desenvolvimento Urbano - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4294},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2008-fcc-especialista-em-desenvolvimento-urbano-area-engenharia-civil-i","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Especialista em Desenvolvimento Urbano - \u00c1rea Engenharia Civil - 2008"},{"id":6165,"cargo":{"descricao":"Especialista em Desenvolvimento Urbano - \u00c1rea Engenharia de Alimentos","id":4299},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2008-fcc-especialista-em-desenvolvimento-urbano-area-engenharia-de-alimentos-i","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Especialista em Desenvolvimento Urbano - \u00c1rea Engenharia de Alimentos - 2008"},{"id":6169,"cargo":{"descricao":"Especialista em Desenvolvimento Urbano - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica","id":4300},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2008-fcc-especialista-em-desenvolvimento-urbano-area-engenharia-quimica-i","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Especialista em Desenvolvimento Urbano - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica - 2008"},{"id":6214,"cargo":{"descricao":"Especialista em Meio Ambiente - \u00c1rea Arquitetura","id":4318},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2008-fcc-especialista-em-meio-ambiente-area-arquitetura-i","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Especialista em Meio Ambiente - \u00c1rea Arquitetura - 2008"},{"id":6216,"cargo":{"descricao":"Especialista em Meio Ambiente - \u00c1rea Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":4319},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2008-fcc-especialista-em-meio-ambiente-area-ciencias-biologicas-i","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Especialista em Meio Ambiente - \u00c1rea Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - 2008"},{"id":6221,"cargo":{"descricao":"Especialista em Meio Ambiente - \u00c1rea Ecologia","id":4320},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2008-fcc-especialista-em-meio-ambiente-area-ecologia-i","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Especialista em Meio Ambiente - \u00c1rea Ecologia - 2008"},{"id":6266,"cargo":{"descricao":"Especialista em Meio Ambiente - \u00c1rea Engenharia Agr\u00f4noma","id":4329},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2008-fcc-especialista-em-meio-ambiente-area-engenharia-agronoma-i","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Especialista em Meio Ambiente - \u00c1rea Engenharia Agr\u00f4noma - 2008"},{"id":6268,"cargo":{"descricao":"Especialista em Meio Ambiente - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":4331},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2008-fcc-especialista-em-meio-ambiente-area-ciencias-sociais-i","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Especialista em Meio Ambiente - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais - 2008"},{"id":6272,"cargo":{"descricao":"Especialista em Meio Ambiente - \u00c1rea F\u00edsica","id":4812},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2008-fcc-especialista-em-meio-ambiente-area-fisica-i","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Especialista em Meio Ambiente - \u00c1rea F\u00edsica - 2008"},{"id":6273,"cargo":{"descricao":"Especialista em Meio Ambiente - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":4335},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2008-fcc-especialista-em-meio-ambiente-area-engenharia-florestal-i","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Especialista em Meio Ambiente - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2008"},{"id":6550,"cargo":{"descricao":"Especialista em Meio Ambiente - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4332},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2008-fcc-especialista-em-meio-ambiente-area-engenharia-civil-i","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Especialista em Meio Ambiente - \u00c1rea Engenharia Civil - 2008"},{"id":6553,"cargo":{"descricao":"Especialista em Meio Ambiente - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":4435},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2008-fcc-especialista-em-meio-ambiente-area-engenharia-mecanica-i","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Especialista em Meio Ambiente - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2008"},{"id":6557,"cargo":{"descricao":"Especialista em Meio Ambiente - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica","id":4436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2008-fcc-especialista-em-meio-ambiente-area-engenharia-quimica-i","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Especialista em Meio Ambiente - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica - 2008"},{"id":6565,"cargo":{"descricao":"Especialista em Meio Ambiente - \u00c1rea Geografia","id":4443},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2008-fcc-especialista-em-meio-ambiente-area-geografia-i","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Especialista em Meio Ambiente - \u00c1rea Geografia - 2008"},{"id":6570,"cargo":{"descricao":"Especialista em Meio Ambiente - \u00c1rea Geologia","id":4444},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2008-fcc-especialista-em-meio-ambiente-area-geologia-i","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Especialista em Meio Ambiente - \u00c1rea Geologia - 2008"},{"id":6571,"cargo":{"descricao":"Especialista em Meio Ambiente - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":4448},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2008-fcc-especialista-em-meio-ambiente-area-quimica-i","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Especialista em Meio Ambiente - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:34","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":42,"descricao":"Engenharia de Alimentos"},{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":166,"descricao":"Ecologia"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":325415,"hashId":"797cbf4389a897c61251a9e6e875c349","enunciado":"<p align=justify>A autora do texto, reportando-se ao livro de Philippe\r\nJeammet, destaca uma convic\u00e7\u00e3o desse psiquiatra franc\u00eas,\r\nqual seja:<\/p>","resposta":1171077,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o descaso com os filhos adolescentes d\u00e1 origem \u00e0 perda da autoridade paterna e acaba por levar os pais a se sentirem culpados.","id":1171074,"corpo":"<p align=justify>o descaso com os filhos adolescentes d\u00e1 origem \u00e0\r\nperda da autoridade paterna e acaba por levar os\r\npais a se sentirem culpados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o abuso de poder tem sido uma condicionante do exerc\u00edcio da autoridade paterna nos \u00faltimos quinze anos.","id":1171075,"corpo":"<p align=justify>o abuso de poder tem sido uma condicionante do\r\nexerc\u00edcio da autoridade paterna nos \u00faltimos quinze\r\nanos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os pais devem exercer o papel de orientadores psicol\u00f3gicos dos filhos, cerceando nos adolescentes o desejo de sonhar.","id":1171076,"corpo":"<p align=justify>os pais devem exercer o papel de orientadores psicol\u00f3gicos\r\ndos filhos, cerceando nos adolescentes o\r\ndesejo de sonhar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a falta de autoridade paterna na educa\u00e7\u00e3o dos filhos adolescentes pode lev\u00e1-los a sofrimentos extremos.","id":1171077,"corpo":"<p align=justify>a falta de autoridade paterna na educa\u00e7\u00e3o dos filhos\r\nadolescentes pode lev\u00e1-los a sofrimentos\r\nextremos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a obsess\u00e3o de definir limites para seu pr\u00f3prio comportamento faz com que os pais os imponham ao dos filhos adolescentes.","id":1171078,"corpo":"<p align=justify>a obsess\u00e3o de definir limites para seu pr\u00f3prio comportamento\r\nfaz com que os pais os imponham ao\r\ndos filhos adolescentes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 15 referem-se ao texto que segue. ","id":195746,"enunciado":"<P align=justify>Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 15 referem-se ao texto que segue.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6130\/Imagem26.jpg><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6130\/Imagem27.jpg><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6130\/Imagem28.jpg><\/P>\r\n<P align=right><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6130\/Imagem29.jpg><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/325415","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio de Dilig\u00eancias","id":2014}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPE RS","id":495,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"... no posto mais pr\u00f3ximo do hotel em que se hospedara ... O emprego da forma verbal grifada acima indica","provas":[{"id":6119,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio de Dilig\u00eancias","id":2014},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPE RS","id":495,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-rs-rs-2008-fcc-secretario-de-diligencias","tipo":1,"nome":"FCC - MPE RS - Secret\u00e1rio de Dilig\u00eancias - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:20:35","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":325417,"hashId":"7943fc7034c312a4b9008a8dc3145e4c","enunciado":"<P align=justify><EM>... no posto mais pr\u00f3ximo do hotel em que se <U>hospedara <\/U>...<\/EM> <\/P>\r\n<P align=justify>O emprego da forma verbal grifada acima indica<\/P>","resposta":1171095,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a\u00e7\u00e3o habitual e repetitiva.","id":1171093,"corpo":"<p align=justify>a\u00e7\u00e3o habitual e repetitiva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"incerteza em rela\u00e7\u00e3o a uma situa\u00e7\u00e3o futura.","id":1171094,"corpo":"<p align=justify>incerteza em rela\u00e7\u00e3o a uma situa\u00e7\u00e3o futura.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a\u00e7\u00e3o passada, anterior a outra, tamb\u00e9m no passado.","id":1171095,"corpo":"<p align=justify>a\u00e7\u00e3o passada, anterior a outra, tamb\u00e9m no passado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fato realiz\u00e1vel, a depender de outro, posterior ao primeiro.","id":1171096,"corpo":"<p align=justify>fato realiz\u00e1vel, a depender de outro, posterior ao primeiro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"fato realiz\u00e1vel, a depender de outro, posterior ao primeiro.","id":1171097,"corpo":"<p align=justify>fato realiz\u00e1vel, a depender de outro, posterior ao primeiro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 41 a 50 baseiam-se no texto apresentado abaixo. ","id":195743,"enunciado":"<P align=justify><U>Aten\u00e7\u00e3o<\/U>: As quest\u00f5es de n\u00fameros 41 a 50 baseiam-se no texto apresentado abaixo.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6119\/2.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/325417","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na obedi\u00eancia hier\u00e1rquica, para que se configure a causa de exclus\u00e3o de culpabilidade, \u00e9 necess\u00e1rio que exista depend\u00eancia funcional do executor da ordem dentro do servi\u00e7o p\u00fablico, de forma que n\u00e3o h\u00e1 que se falar, para fins de exclus\u00e3o da culpabilidade, em rela\u00e7\u00e3o hier\u00e1rquica entre particulares.","provas":[{"id":6126,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"stj-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:20:35","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":325420,"hashId":"b9bff13f9590e8cfb5de88b9e5daa882","enunciado":"<p align=justify>Na obedi\u00eancia hier\u00e1rquica, para que se configure a causa de\r\nexclus\u00e3o de culpabilidade, \u00e9 necess\u00e1rio que exista\r\ndepend\u00eancia funcional do executor da ordem dentro do\r\nservi\u00e7o p\u00fablico, de forma que n\u00e3o h\u00e1 que se falar, para fins\r\nde exclus\u00e3o da culpabilidade, em rela\u00e7\u00e3o hier\u00e1rquica entre\r\nparticulares.<\/p>","resposta":1171086,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1171086,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1171087,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto a tipicidade, ilicitude, culpabilidade, punibilidade e causas de exclus\u00e3o de ilicitude e culpabilidade, julgue os seguintes itens.","id":195748,"enunciado":"<p align=justify>Quanto a tipicidade, ilicitude, culpabilidade, punibilidade e\r\ncausas de exclus\u00e3o de ilicitude e culpabilidade, julgue os\r\nseguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 72 a 73"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Causas Excludentes da Ilicitude","oab":false,"nome":"Causas Excludentes da Ilicitude","pai":418539,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418544,"slug":"direito-penal-causas-excludentes-da-ilicitude"},{"nome_clean":"Estrito Cumprimento do Dever Legal","oab":false,"nome":"Estrito Cumprimento do Dever Legal","pai":418544,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418551,"slug":"direito-penal-estrito-cumprimento-do-dever-legal"}],"slug":"direito-penal\/325420","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":1593}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Esse nervo \u00e9 ramo do terceiro par craniano.","provas":[{"id":28335,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":1593},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2008-cespe-cebraspe-medico-area-otorrinolaringologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"}],"id":325436,"hashId":"9dcb8e377da5bae38780dbb11d1822b3","enunciado":"<p align=justify>Esse nervo \u00e9 ramo do terceiro par craniano.<\/p>","resposta":1171131,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1171130,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1171131,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 anatomofisiologia do nervo corda tympani, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":195751,"enunciado":"<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 anatomofisiologia do nervo <EM>corda tympani<\/EM>, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Otorrinolaringologia","oab":false,"nome":"Otorrinolaringologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4497,"slug":"medicina-otorrinolaringologia"}],"slug":"medicina\/325436","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Assist\u00eancia e Desenvolvimento Social - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":4811},{"descricao":"Especialista em Desenvolvimento Urbano - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4294},{"descricao":"Especialista em Desenvolvimento Urbano - \u00c1rea Engenharia de Alimentos","id":4299},{"descricao":"Especialista em Desenvolvimento Urbano - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica","id":4300},{"descricao":"Especialista em Meio Ambiente - \u00c1rea Arquitetura","id":4318},{"descricao":"Especialista em Meio Ambiente - \u00c1rea Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":4319},{"descricao":"Especialista em Meio Ambiente - \u00c1rea Ecologia","id":4320},{"descricao":"Especialista em Meio Ambiente - \u00c1rea Engenharia Agr\u00f4noma","id":4329},{"descricao":"Especialista em Meio Ambiente - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":4331},{"descricao":"Especialista em Meio Ambiente - \u00c1rea F\u00edsica","id":4812},{"descricao":"Especialista em Meio Ambiente - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":4335},{"descricao":"Especialista em Meio Ambiente - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4332},{"descricao":"Especialista em Meio Ambiente - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":4435},{"descricao":"Especialista em Meio Ambiente - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica","id":4436},{"descricao":"Especialista em Meio Ambiente - \u00c1rea Geografia","id":4443},{"descricao":"Especialista em Meio Ambiente - \u00c1rea Geologia","id":4444},{"descricao":"Especialista em Meio Ambiente - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":4448}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na frase Como se chegou a isso? (3\u00ba par\u00e1grafo), o termo sublinhado refere-se, considerando-se o contexto,","provas":[{"id":6130,"cargo":{"descricao":"Especialista em Assist\u00eancia e Desenvolvimento Social - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":4811},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2008-fcc-especialista-em-assistencia-e-desenvolvimento-social-area-servico-social-i","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Especialista em Assist\u00eancia e Desenvolvimento Social - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2008"},{"id":6146,"cargo":{"descricao":"Especialista em Desenvolvimento Urbano - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4294},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2008-fcc-especialista-em-desenvolvimento-urbano-area-engenharia-civil-i","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Especialista em Desenvolvimento Urbano - \u00c1rea Engenharia Civil - 2008"},{"id":6165,"cargo":{"descricao":"Especialista em Desenvolvimento Urbano - \u00c1rea Engenharia de Alimentos","id":4299},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2008-fcc-especialista-em-desenvolvimento-urbano-area-engenharia-de-alimentos-i","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Especialista em Desenvolvimento Urbano - \u00c1rea Engenharia de Alimentos - 2008"},{"id":6169,"cargo":{"descricao":"Especialista em Desenvolvimento Urbano - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica","id":4300},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2008-fcc-especialista-em-desenvolvimento-urbano-area-engenharia-quimica-i","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Especialista em Desenvolvimento Urbano - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica - 2008"},{"id":6214,"cargo":{"descricao":"Especialista em Meio Ambiente - \u00c1rea Arquitetura","id":4318},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2008-fcc-especialista-em-meio-ambiente-area-arquitetura-i","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Especialista em Meio Ambiente - \u00c1rea Arquitetura - 2008"},{"id":6216,"cargo":{"descricao":"Especialista em Meio Ambiente - \u00c1rea Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":4319},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2008-fcc-especialista-em-meio-ambiente-area-ciencias-biologicas-i","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Especialista em Meio Ambiente - \u00c1rea Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - 2008"},{"id":6221,"cargo":{"descricao":"Especialista em Meio Ambiente - \u00c1rea Ecologia","id":4320},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2008-fcc-especialista-em-meio-ambiente-area-ecologia-i","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Especialista em Meio Ambiente - \u00c1rea Ecologia - 2008"},{"id":6266,"cargo":{"descricao":"Especialista em Meio Ambiente - \u00c1rea Engenharia Agr\u00f4noma","id":4329},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2008-fcc-especialista-em-meio-ambiente-area-engenharia-agronoma-i","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Especialista em Meio Ambiente - \u00c1rea Engenharia Agr\u00f4noma - 2008"},{"id":6268,"cargo":{"descricao":"Especialista em Meio Ambiente - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":4331},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2008-fcc-especialista-em-meio-ambiente-area-ciencias-sociais-i","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Especialista em Meio Ambiente - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais - 2008"},{"id":6272,"cargo":{"descricao":"Especialista em Meio Ambiente - \u00c1rea F\u00edsica","id":4812},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2008-fcc-especialista-em-meio-ambiente-area-fisica-i","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Especialista em Meio Ambiente - \u00c1rea F\u00edsica - 2008"},{"id":6273,"cargo":{"descricao":"Especialista em Meio Ambiente - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":4335},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2008-fcc-especialista-em-meio-ambiente-area-engenharia-florestal-i","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Especialista em Meio Ambiente - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2008"},{"id":6550,"cargo":{"descricao":"Especialista em Meio Ambiente - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4332},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2008-fcc-especialista-em-meio-ambiente-area-engenharia-civil-i","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Especialista em Meio Ambiente - \u00c1rea Engenharia Civil - 2008"},{"id":6553,"cargo":{"descricao":"Especialista em Meio Ambiente - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":4435},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2008-fcc-especialista-em-meio-ambiente-area-engenharia-mecanica-i","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Especialista em Meio Ambiente - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2008"},{"id":6557,"cargo":{"descricao":"Especialista em Meio Ambiente - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica","id":4436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2008-fcc-especialista-em-meio-ambiente-area-engenharia-quimica-i","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Especialista em Meio Ambiente - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica - 2008"},{"id":6565,"cargo":{"descricao":"Especialista em Meio Ambiente - \u00c1rea Geografia","id":4443},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2008-fcc-especialista-em-meio-ambiente-area-geografia-i","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Especialista em Meio Ambiente - \u00c1rea Geografia - 2008"},{"id":6570,"cargo":{"descricao":"Especialista em Meio Ambiente - \u00c1rea Geologia","id":4444},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2008-fcc-especialista-em-meio-ambiente-area-geologia-i","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Especialista em Meio Ambiente - \u00c1rea Geologia - 2008"},{"id":6571,"cargo":{"descricao":"Especialista em Meio Ambiente - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":4448},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2008-fcc-especialista-em-meio-ambiente-area-quimica-i","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Especialista em Meio Ambiente - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:36","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":42,"descricao":"Engenharia de Alimentos"},{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":166,"descricao":"Ecologia"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":325446,"hashId":"47edfacbb087ed92fad4fc0cf3c21180","enunciado":"<p align=justify><P align=justify>Na frase <EM>Como se chegou a <U>isso<\/U>?<\/EM> (3\u00ba par\u00e1grafo), o termo sublinhado refere-se, considerando-se o contexto,<\/P><\/p>","resposta":1171178,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e0 liberalidade excessiva dos pais, respons\u00e1vel por sofrimentos dos jovens.","id":1171178,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 liberalidade excessiva dos pais, respons\u00e1vel por\r\nsofrimentos dos jovens.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e0 insufici\u00eancia de confian\u00e7a, demonstrada por alguns pais.","id":1171179,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 insufici\u00eancia de confian\u00e7a, demonstrada por alguns\r\npais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ao abuso de poder, confundido com o exerc\u00edcio de autoridade.","id":1171180,"corpo":"<p align=justify>ao abuso de poder, confundido com o exerc\u00edcio de\r\nautoridade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e0 depend\u00eancia excessiva do outro, comum entre adolescentes.","id":1171181,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 depend\u00eancia excessiva do outro, comum entre\r\nadolescentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e0 rebeldia contra o autoritarismo, caracter\u00edstica dos jovens.","id":1171182,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 rebeldia contra o autoritarismo, caracter\u00edstica dos\r\njovens.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 15 referem-se ao texto que segue. ","id":195746,"enunciado":"<P align=justify>Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 15 referem-se ao texto que segue.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6130\/Imagem26.jpg><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6130\/Imagem27.jpg><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6130\/Imagem28.jpg><\/P>\r\n<P align=right><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6130\/Imagem29.jpg><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/325446","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A possibilidade real de o acusado de pr\u00e1tica de crime contra a mulher no \u00e2mbito dom\u00e9stico e familiar cumprir amea\u00e7as de morte dirigidas a sua ex-esposa basta como fundamento para a sua segrega\u00e7\u00e3o, sobretudo ante a disciplina protetiva da Lei Maria da Penha, que visa a prote\u00e7\u00e3o da sa\u00fade mental e f\u00edsica da mulher.","provas":[{"id":6126,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"stj-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:37","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":325452,"hashId":"5d89044b018176420e4d7b49cc0021d5","enunciado":"<p align=justify>A possibilidade real de o acusado de pr\u00e1tica de crime contra\r\na mulher no \u00e2mbito dom\u00e9stico e familiar cumprir amea\u00e7as de\r\nmorte dirigidas a sua ex-esposa basta como fundamento para\r\na sua segrega\u00e7\u00e3o, sobretudo ante a disciplina protetiva da Lei\r\nMaria da Penha, que visa a prote\u00e7\u00e3o da sa\u00fade mental e f\u00edsica\r\nda mulher.<\/p>","resposta":1171170,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1171170,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1171171,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da pris\u00e3o preventiva e com base no entendimento atual do STJ acerca dessa mat\u00e9ria, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":195757,"enunciado":"<p align=justify>A respeito da pris\u00e3o preventiva e com base no entendimento atual\r\ndo STJ acerca dessa mat\u00e9ria, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 82"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.340\/2006 - Lei Maria da Penha","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 11.340\/2006 - Lei Maria da Penha","pai":null,"assunto_raiz":406410,"materia":true,"id":406410,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha"},{"nome_clean":"Art. 5\u00ba","oab":true,"nome":"Art. 5\u00ba","pai":410827,"assunto_raiz":406410,"materia":false,"id":410828,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha-art-5o"},{"nome_clean":"Art. 7\u00ba","oab":true,"nome":"Art. 7\u00ba","pai":410834,"assunto_raiz":406410,"materia":false,"id":410835,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha-art-7o"}],"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha\/325452","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio de Dilig\u00eancias","id":2014}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPE RS","id":495,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00f3 que n\u00e3o se apressa e ... aconselha ... Observe o uso da palavra s\u00f3 nas frases seguintes: I. S\u00f3 ele n\u00e3o se apressa e aconselha ... II. Ele n\u00e3o s\u00f3 se apressa mas aconselha ... III. Ele n\u00e3o se apressa s\u00f3, conquanto aconselhe ... Com as altera\u00e7\u00f5es havidas na frase original do texto, houve tamb\u00e9m altera\u00e7\u00e3o de sentido","provas":[{"id":6119,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio de Dilig\u00eancias","id":2014},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPE RS","id":495,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-rs-rs-2008-fcc-secretario-de-diligencias","tipo":1,"nome":"FCC - MPE RS - Secret\u00e1rio de Dilig\u00eancias - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:37","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":325458,"hashId":"090b53486a28dc38fd941e0b2057c22b","enunciado":"<P align=justify><EM>S\u00f3 que n\u00e3o se apressa e ... aconselha ...<\/EM> <\/P>\r\n<P align=justify>Observe o uso da palavra s\u00f3 nas frases seguintes: <\/P>\r\n<P align=justify>I. S\u00f3 ele n\u00e3o se apressa e aconselha ... <\/P>\r\n<P align=justify>II. Ele n\u00e3o s\u00f3 se apressa mas aconselha ... <\/P>\r\n<P align=justify>III. Ele n\u00e3o se apressa s\u00f3, conquanto aconselhe ... <\/P>\r\n<P align=justify>Com as altera\u00e7\u00f5es havidas na frase original do texto, houve tamb\u00e9m altera\u00e7\u00e3o de sentido<\/P>","resposta":1171208,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas em I.","id":1171204,"corpo":"<p align=justify>apenas em I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas em III.","id":1171205,"corpo":"<p align=justify>apenas em III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas em I e II.","id":1171206,"corpo":"<p align=justify>apenas em I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apenas em II e III.","id":1171207,"corpo":"<p align=justify>apenas em II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"em I, II e III.","id":1171208,"corpo":"<p align=justify>em I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 41 a 50 baseiam-se no texto apresentado abaixo. ","id":195743,"enunciado":"<P align=justify><U>Aten\u00e7\u00e3o<\/U>: As quest\u00f5es de n\u00fameros 41 a 50 baseiam-se no texto apresentado abaixo.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6119\/2.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/325458","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":1593}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O quadro descrito \u00e9 raro em crian\u00e7as com a idade em quest\u00e3o.","provas":[{"id":28335,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":1593},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2008-cespe-cebraspe-medico-area-otorrinolaringologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"}],"id":325461,"hashId":"01198575b6b7a2de7c2d0e0b13544f7f","enunciado":"<p align=justify>O quadro descrito \u00e9 raro em crian\u00e7as com a idade em\r\nquest\u00e3o.<\/p>","resposta":1171195,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1171194,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1171195,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente com 5 anos de idade foi levado pela m\u00e3e ao consult\u00f3rio do otorrinolaringologista, com suspeita de n\u00e3o estar ouvindo bem. A crian\u00e7a tem fala normal e respira\u00e7\u00e3o bucal \u00f3bvia, com nariz entupido e sem secre\u00e7\u00e3o. Acerca desse quadro cl\u00ednico, julgue os itens que se seguem.","id":195761,"enunciado":"<P>Um paciente com 5 anos de idade foi levado pela m\u00e3e ao consult\u00f3rio do otorrinolaringologista, com suspeita de n\u00e3o estar ouvindo bem. A crian\u00e7a tem fala normal e respira\u00e7\u00e3o bucal \u00f3bvia, com nariz entupido e sem secre\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P>Acerca desse quadro cl\u00ednico, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 95 a 97"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Otorrinolaringologia","oab":false,"nome":"Otorrinolaringologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4497,"slug":"medicina-otorrinolaringologia"}],"slug":"medicina\/325461","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As cartas rogat\u00f3rias emanadas de autoridades estrangeiras competentes dependem de homologa\u00e7\u00e3o pelo STF para serem cumpridas e devem estar acompanhadas de tradu\u00e7\u00e3o em l\u00edngua nacional.","provas":[{"id":6126,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"stj-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:20:38","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":325466,"hashId":"0b40f8cb6e53f4e4b6fbc47249ff597c","enunciado":"<p align=justify>As cartas rogat\u00f3rias emanadas de autoridades estrangeiras\r\ncompetentes dependem de homologa\u00e7\u00e3o pelo STF para\r\nserem cumpridas e devem estar acompanhadas de tradu\u00e7\u00e3o\r\nem l\u00edngua nacional.<\/p>","resposta":1171203,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1171202,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1171203,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os seguintes itens, que versam acerca de habeas corpus e das rela\u00e7\u00f5es jurisdicionais com autoridade estrangeira.","id":195760,"enunciado":"<P align=justify>Julgue os seguintes itens, que versam acerca de <EM>habeas corpus<\/EM> e das rela\u00e7\u00f5es jurisdicionais com autoridade estrangeira.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Poder Judici\u00e1rio (artigos 92 a 126 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Judici\u00e1rio (artigos 92 a 126 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405266,"slug":"direito-constitucional-poder-judiciario-artigos-92-a-126-da-cf"},{"nome_clean":"Do Superior Tribunal de Justi\u00e7a (artigos 104 e 105 da CF)","oab":true,"nome":"Do Superior Tribunal de Justi\u00e7a (artigos 104 e 105 da CF)","pai":407639,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405274,"slug":"direito-constitucional-do-superior-tribunal-de-justica-artigos-104-e-105-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/325466","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A remiss\u00e3o, como forma de extin\u00e7\u00e3o ou suspens\u00e3o do processo, poder\u00e1 ser aplicada em qualquer fase do procedimento, antes da senten\u00e7a.","provas":[{"id":6126,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"stj-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:20:38","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":325471,"hashId":"d5dd43d1f587c0fa4889a9ada02f5676","enunciado":"<p align=justify>A remiss\u00e3o, como forma de extin\u00e7\u00e3o ou suspens\u00e3o do\r\nprocesso, poder\u00e1 ser aplicada em qualquer fase do\r\nprocedimento, antes da senten\u00e7a.<\/p>","resposta":1171225,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1171225,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1171226,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do ECA, julgue os itens a seguir.","id":195765,"enunciado":"<p align=justify>Acerca do ECA, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 87"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406581,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-preliminares-art-1o-ao-6o"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/325471","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":1593}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Esse quadro \u00e9 compat\u00edvel com o processo benigno do seio maxilar esquerdo.","provas":[{"id":28335,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":1593},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2008-cespe-cebraspe-medico-area-otorrinolaringologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"}],"id":325472,"hashId":"de2d54b252437427c21f6c30f308f95a","enunciado":"<p align=justify>Esse quadro \u00e9 compat\u00edvel com o processo benigno do seio\r\nmaxilar esquerdo.<\/p>","resposta":1171228,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1171227,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1171228,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Paciente com 65 anos idade, que trabalha h\u00e1 muitos anos como marceneiro em contato direto com p\u00f3 de madeira, queixa-se de obstru\u00e7\u00e3o nasal \u00e0 esquerda, dor do lado esquerdo da face, sangramento intermitente do lado esquerdo do nariz, que v\u00eam piorando gradativamente h\u00e1 10 meses. \u00c0 inspe\u00e7\u00e3o desarmada, notou-se abaulamento da regi\u00e3o maxilar esquerda. Com rela\u00e7\u00e3o a esse quadro cl\u00ednico, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":195764,"enunciado":"<p align=justify><P>Paciente com 65 anos idade, que trabalha h\u00e1 muitos anos como marceneiro em contato direto com p\u00f3 de madeira, queixa-se de obstru\u00e7\u00e3o nasal \u00e0 esquerda, dor do lado esquerdo da face, sangramento intermitente do lado esquerdo do nariz, que v\u00eam piorando gradativamente h\u00e1 10 meses. \u00c0 inspe\u00e7\u00e3o desarmada, notou-se abaulamento da regi\u00e3o maxilar esquerda. <\/P>\r\n<P>Com rela\u00e7\u00e3o a esse quadro cl\u00ednico, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/P><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 98 a 101"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Otorrinolaringologia","oab":false,"nome":"Otorrinolaringologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4497,"slug":"medicina-otorrinolaringologia"}],"slug":"medicina\/325472","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":1593}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Endoscopia nasal e tomografias computadorizadas s\u00e3o exames decisivos que devem ser feitos para confirma\u00e7\u00e3o do diagn\u00f3stico.","provas":[{"id":28335,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":1593},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2008-cespe-cebraspe-medico-area-otorrinolaringologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"}],"id":325474,"hashId":"d9c7f94a7f7980c486befd0e014ba716","enunciado":"<p align=justify>Endoscopia nasal e tomografias computadorizadas s\u00e3o\r\nexames decisivos que devem ser feitos para confirma\u00e7\u00e3o do\r\ndiagn\u00f3stico.<\/p>","resposta":1171231,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1171231,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1171232,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Paciente com 65 anos idade, que trabalha h\u00e1 muitos anos como marceneiro em contato direto com p\u00f3 de madeira, queixa-se de obstru\u00e7\u00e3o nasal \u00e0 esquerda, dor do lado esquerdo da face, sangramento intermitente do lado esquerdo do nariz, que v\u00eam piorando gradativamente h\u00e1 10 meses. \u00c0 inspe\u00e7\u00e3o desarmada, notou-se abaulamento da regi\u00e3o maxilar esquerda. Com rela\u00e7\u00e3o a esse quadro cl\u00ednico, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":195764,"enunciado":"<p align=justify><P>Paciente com 65 anos idade, que trabalha h\u00e1 muitos anos como marceneiro em contato direto com p\u00f3 de madeira, queixa-se de obstru\u00e7\u00e3o nasal \u00e0 esquerda, dor do lado esquerdo da face, sangramento intermitente do lado esquerdo do nariz, que v\u00eam piorando gradativamente h\u00e1 10 meses. \u00c0 inspe\u00e7\u00e3o desarmada, notou-se abaulamento da regi\u00e3o maxilar esquerda. <\/P>\r\n<P>Com rela\u00e7\u00e3o a esse quadro cl\u00ednico, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/P><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 98 a 101"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Otorrinolaringologia","oab":false,"nome":"Otorrinolaringologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4497,"slug":"medicina-otorrinolaringologia"}],"slug":"medicina\/325474","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quem tiver em dep\u00f3sito, para consumo pessoal, drogas sem autoriza\u00e7\u00e3o ou em desacordo com determina\u00e7\u00e3o legal ou regulamentar poder\u00e1 ser submetido a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os \u00e0 comunidade, a qual, em prol da dignidade da pessoa humana, a fim de n\u00e3o causar situa\u00e7\u00e3o vexat\u00f3ria ao autor do fato, n\u00e3o poder\u00e1 ser cumprida em entidades que se destinem \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o de usu\u00e1rios e dependentes de drogas.","provas":[{"id":6126,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"stj-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:20:39","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":325483,"hashId":"ee06bbac20edb8a032a0106e5ca149c5","enunciado":"<p align=justify>Quem tiver em dep\u00f3sito, para consumo pessoal, drogas sem\r\nautoriza\u00e7\u00e3o ou em desacordo com determina\u00e7\u00e3o legal ou\r\nregulamentar poder\u00e1 ser submetido a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os\r\n\u00e0 comunidade, a qual, em prol da dignidade da pessoa\r\nhumana, a fim de n\u00e3o causar situa\u00e7\u00e3o vexat\u00f3ria ao autor do\r\nfato, n\u00e3o poder\u00e1 ser cumprida em entidades que se destinem\r\n\u00e0 recupera\u00e7\u00e3o de usu\u00e1rios e dependentes de drogas.<\/p>","resposta":1171249,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1171248,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1171249,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subseq\u00fcentes, acerca do sistema nacional de pol\u00edticas p\u00fablicas sobre drogas e dos juizados especiais c\u00edveis e criminais.","id":195768,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens subseq\u00fcentes, acerca do sistema nacional de\r\npol\u00edticas p\u00fablicas sobre drogas e dos juizados especiais c\u00edveis e\r\ncriminais.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88 a 89"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406351,"slug":"direito-penal-legislacao-especial"},{"nome_clean":"Lei de Drogas - Lei n\u00ba 11.343\/2006","oab":true,"nome":"Lei de Drogas - Lei n\u00ba 11.343\/2006","pai":406351,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406529,"slug":"direito-penal-lei-de-drogas-lei-no-11-343-2006"}],"slug":"direito-penal\/325483","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A op\u00e7\u00e3o pelo procedimento dos juizados especiais c\u00edveis n\u00e3o importar\u00e1 ren\u00fancia a eventual cr\u00e9dito excedente ao limite legalmente fixado, valor este que poder\u00e1 ser cobrado em outra a\u00e7\u00e3o, at\u00e9 mesmo perante o pr\u00f3prio juizado.","provas":[{"id":6126,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"stj-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:20:39","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":325484,"hashId":"58b9827437f10416334696041837497d","enunciado":"<p align=justify>A op\u00e7\u00e3o pelo procedimento dos juizados especiais c\u00edveis n\u00e3o\r\nimportar\u00e1 ren\u00fancia a eventual cr\u00e9dito excedente ao limite\r\nlegalmente fixado, valor este que poder\u00e1 ser cobrado em\r\noutra a\u00e7\u00e3o, at\u00e9 mesmo perante o pr\u00f3prio juizado.<\/p>","resposta":1171251,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1171250,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1171251,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subseq\u00fcentes, acerca do sistema nacional de pol\u00edticas p\u00fablicas sobre drogas e dos juizados especiais c\u00edveis e criminais.","id":195768,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens subseq\u00fcentes, acerca do sistema nacional de\r\npol\u00edticas p\u00fablicas sobre drogas e dos juizados especiais c\u00edveis e\r\ncriminais.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88 a 89"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.099\/1995 - Lei dos Juizados Especiais C\u00edveis e Criminais","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 9.099\/1995 - Lei dos Juizados Especiais C\u00edveis e Criminais","pai":395700,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":394617,"slug":"legislacao-federal-lei-no-9-099-1995-lei-dos-juizados-especiais-civeis-e-criminais"}],"slug":"legislacao-federal\/325484","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":1593}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Endoscopia nasal com bi\u00f3psia esclarecer\u00e1 o diagn\u00f3stico.","provas":[{"id":28335,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":1593},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2008-cespe-cebraspe-medico-area-otorrinolaringologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"}],"id":325495,"hashId":"f479df8a83118eec28acbbf78c15c13a","enunciado":"<p align=justify>Endoscopia nasal com bi\u00f3psia esclarecer\u00e1 o diagn\u00f3stico.<\/p>","resposta":1171276,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1171275,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1171276,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente com 35 anos de idade queixa-se de constante secre\u00e7\u00e3o sanguinolenta de ambas as narinas, obstru\u00e7\u00e3o nasal e dor em toda a parte central da face, al\u00e9m de f\u00edstula do assoalho do nariz para a cavidade bucal. Ele relatou que tem febre constante, emagrecimento, e, ultimamente, o cl\u00ednico suspeitou de uma insufici\u00eancia renal incipiente. Julgue os itens a seguir, acerca do quadro cl\u00ednico acima descrito.","id":195770,"enunciado":"<p align=justify><P>Uma paciente com 35 anos de idade queixa-se de constante secre\u00e7\u00e3o sanguinolenta de ambas as narinas, obstru\u00e7\u00e3o nasal e dor em toda a parte central da face, al\u00e9m de f\u00edstula do assoalho do nariz para a cavidade bucal. Ele relatou que tem febre constante, emagrecimento, e, ultimamente, o cl\u00ednico suspeitou de uma insufici\u00eancia renal incipiente. <\/P>\r\n<P>Julgue os itens a seguir, acerca do quadro cl\u00ednico acima descrito.<\/P><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 102 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Otorrinolaringologia","oab":false,"nome":"Otorrinolaringologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4497,"slug":"medicina-otorrinolaringologia"}],"slug":"medicina\/325495","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A sociedade conjugal termina pela declara\u00e7\u00e3o judicial de aus\u00eancia de um dos c\u00f4njuges.","provas":[{"id":6129,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2008-cespe-cebraspe-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:20:42","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":325502,"hashId":"04ccc9818b57be352f9e2e6f7a197645","enunciado":"<p align=justify>A sociedade conjugal termina pela declara\u00e7\u00e3o judicial de\r\naus\u00eancia de um dos c\u00f4njuges.<\/p>","resposta":1171295,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1171294,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1171295,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do direito de fam\u00edlia, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":195771,"enunciado":"<p align=justify>A respeito do direito de fam\u00edlia, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","oab":true,"nome":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405867,"slug":"direito-civil-pessoas-art-1o-ao-78"}],"slug":"direito-civil\/325502","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio de Dilig\u00eancias","id":2014}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPE RS","id":495,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O velho ga\u00facho foi ajudar, no posto mais pr\u00f3ximo do hotel em que se hospedara, o servi\u00e7o de assist\u00eancia aos desabrigados pelo temporal. A fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica do termo grifado acima \u00e9 a mesma do termo, tamb\u00e9m grifado, da frase:","provas":[{"id":6119,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio de Dilig\u00eancias","id":2014},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPE RS","id":495,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-rs-rs-2008-fcc-secretario-de-diligencias","tipo":1,"nome":"FCC - MPE RS - Secret\u00e1rio de Dilig\u00eancias - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:42","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":325506,"hashId":"62067512157c1aa2cc36c4d38f8f2308","enunciado":"<P align=justify><EM>O velho ga\u00facho foi ajudar, no posto mais pr\u00f3ximo do hotel em que se hospedara, o servi\u00e7o de assist\u00eancia aos <U>desabrigados<\/U> pelo temporal.<\/EM> <\/P>\r\n<P align=justify>A fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica do termo grifado acima \u00e9 a mesma do termo, tamb\u00e9m grifado, da frase:<\/P>","resposta":1171372,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"... quando um mais afobado desanda a correr pelo p\u00e1tio ...","id":1171371,"corpo":"<P align=justify><EM>... quando um mais afobado desanda a correr pelo <U>p\u00e1tio <\/U>...<\/EM><\/P>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Como tem pr\u00e1tica de campo e pr\u00e1tica de cidade ... de repress\u00e3o a contrabando ...","id":1171372,"corpo":"<P align=justify><EM>Como tem pr\u00e1tica de campo e pr\u00e1tica de cidade ... de repress\u00e3o <U>a contrabando<\/U> ...<\/EM><\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"... prop\u00f5e, de sa\u00edda, a divis\u00e3o dos servi\u00e7os em setores bem caracterizados ...","id":1171373,"corpo":"<P align=justify><EM>... prop\u00f5e, <U>de sa\u00edda<\/U>, a divis\u00e3o dos servi\u00e7os em setores bem caracterizados ...<\/EM><\/P>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"... mas tudo se resolve com bom humor.","id":1171374,"corpo":"<P align=justify><EM>... mas tudo se resolve <U>com bom humor<\/U>.<\/EM><\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nomeia o rapazinho seu ajudante-de-ordens ...","id":1171375,"corpo":"<P align=justify><EM>Nomeia o rapazinho <U>seu ajudante-de-ordens<\/U> ...<\/EM><\/P>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 41 a 50 baseiam-se no texto apresentado abaixo. ","id":195743,"enunciado":"<P align=justify><U>Aten\u00e7\u00e3o<\/U>: As quest\u00f5es de n\u00fameros 41 a 50 baseiam-se no texto apresentado abaixo.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6119\/2.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfologia","oab":false,"nome":"Morfologia","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403617,"slug":"lingua-portuguesa-morfologia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/325506","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico","id":2057}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Esporte","sigla":"Ministerio do Esporte","id":1353,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Por pertencer a categoria especial de trabalhador, o atleta profissional n\u00e3o faz jus a abono de f\u00e9rias, d\u00e9cimo terceiro sal\u00e1rio, gratifica\u00e7\u00f5es ou pr\u00eamios, verbas normalmente inclusas nos contratos de trabalho.","provas":[{"id":6313,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico","id":2057},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Esporte","sigla":"Ministerio do Esporte","id":1353,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-do-esporte-2008-cespe-cebraspe-tecnico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio do Esporte - T\u00e9cnico - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":98,"descricao":"T\u00e9cnico"}],"id":333036,"hashId":"931bed8ef63c4cc0778771c73570143b","enunciado":"<p align=justify>Por pertencer a categoria especial de trabalhador, o atleta\r\nprofissional n\u00e3o faz jus a abono de f\u00e9rias, d\u00e9cimo terceiro\r\nsal\u00e1rio, gratifica\u00e7\u00f5es ou pr\u00eamios, verbas normalmente inclusas\r\nnos contratos de trabalho.<\/p>","resposta":1195243,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1195242,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1195243,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em 24 de mar\u00e7o de 1998, entrou em vigor a Lei n.\u00ba 9.615, que instituiu normas gerais sobre desporto. Com base nessa lei e legisla\u00e7\u00e3o pertinente, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":199232,"enunciado":"<p align=justify>Em 24 de mar\u00e7o de 1998, entrou em vigor a Lei n.\u00ba 9.615, que\r\ninstituiu normas gerais sobre desporto. Com base nessa lei e\r\nlegisla\u00e7\u00e3o pertinente, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 89 a 106"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.615\/1998 - Institui normas gerais sobre desporto e d\u00e1 outras provid\u00eancias. (Lei Pel\u00e9)","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 9.615\/1998 - Institui normas gerais sobre desporto e d\u00e1 outras provid\u00eancias. (Lei Pel\u00e9)","pai":395700,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":394981,"slug":"legislacao-federal-lei-no-9-615-1998-institui-normas-gerais-sobre-desporto-e-da-outras-providencias-lei-pele"}],"slug":"legislacao-federal\/333036","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico","id":2057}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Esporte","sigla":"Ministerio do Esporte","id":1353,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para ser considerado torcedor, o cidad\u00e3o brasileiro deve estar associado a uma entidade de pr\u00e1tica desportiva.","provas":[{"id":6313,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico","id":2057},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Esporte","sigla":"Ministerio do Esporte","id":1353,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-do-esporte-2008-cespe-cebraspe-tecnico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio do Esporte - T\u00e9cnico - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":98,"descricao":"T\u00e9cnico"}],"id":333045,"hashId":"015c952da62d06ce816593c47cc78cc7","enunciado":"<p align=justify>Para ser considerado torcedor, o cidad\u00e3o brasileiro deve\r\nestar associado a uma entidade de pr\u00e1tica desportiva.<\/p>","resposta":1195259,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1195258,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1195259,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Final do Campeonato Brasileiro de Futebol, seu time ganhando, 45 minutos do segundo tempo. Pouco antes do apito final, briga nas arquibancadas, invas\u00e3o de campo: centenas de torcedores entram no gramado, o juiz interrompe a partida, e a decis\u00e3o do t\u00edtulo vai para o Tribunal de Justi\u00e7a Desportiva. Para tentar conter fatos semelhantes, decorrentes de problemas de organiza\u00e7\u00e3o do futebol brasileiro e da falta de seguran\u00e7a nos est\u00e1dios, foi aprovado, em 2003, o Estatuto de Defesa do Torcedor, que estabelece uma s\u00e9rie de normas para garantir que os espet\u00e1culos esportivos possam ser desfrutados com tranq\u00fcilidade. Com base no que preconiza a Lei n.\u00ba 10.671\/2003, que disp\u00f5e sobre o Estatuto de Defesa do Torcedor, julgue os itens de 107 a 117. ","id":199234,"enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify>Final do Campeonato Brasileiro de Futebol, seu time ganhando, 45 minutos do segundo tempo. Pouco antes do apito final, briga nas arquibancadas, invas\u00e3o de campo: centenas de torcedores entram no gramado, o juiz interrompe a partida, e a decis\u00e3o do t\u00edtulo vai para o Tribunal de Justi\u00e7a Desportiva. Para tentar conter fatos semelhantes, decorrentes de problemas de organiza\u00e7\u00e3o do futebol brasileiro e da falta de seguran\u00e7a nos est\u00e1dios, foi aprovado, em 2003, o Estatuto de Defesa do Torcedor, que estabelece uma s\u00e9rie de normas para garantir que os espet\u00e1culos esportivos possam ser desfrutados com tranq\u00fcilidade.<\/P>\r\n<P align=justify>                      <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6313\/01.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com base no que preconiza a Lei n.\u00ba 10.671\/2003, que disp\u00f5e sobre o Estatuto de Defesa do Torcedor, julgue os itens de <STRONG>107<\/STRONG> a <STRONG>117<\/STRONG>.<\/P>\r\n<P><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 107 a 117"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Estatuto de Defesa do Torcedor e d\u00e1 outras provid\u00eancias - Lei n\u00ba 10.671\/2003","oab":true,"nome":"Estatuto de Defesa do Torcedor e d\u00e1 outras provid\u00eancias - Lei n\u00ba 10.671\/2003","pai":395365,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395778,"slug":"legislacao-federal-estatuto-de-defesa-do-torcedor-e-da-outras-providencias-lei-no-10-671-2003"}],"slug":"legislacao-federal\/333045","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico","id":2057}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Esporte","sigla":"Ministerio do Esporte","id":1353,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A fun\u00e7\u00e3o de ouvidor \u00e9 desempenhada pelo representante do clube que possui o mando de jogo e que dever\u00e1 recolher sugest\u00f5es, propostas e reclama\u00e7\u00f5es dos torcedores acerca da competi\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":6313,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico","id":2057},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Esporte","sigla":"Ministerio do Esporte","id":1353,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-do-esporte-2008-cespe-cebraspe-tecnico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio do Esporte - T\u00e9cnico - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":98,"descricao":"T\u00e9cnico"}],"id":333046,"hashId":"99e751ca30d6a34c50e981bfc1cc75c9","enunciado":"<p align=justify>A fun\u00e7\u00e3o de ouvidor \u00e9 desempenhada pelo representante\r\ndo clube que possui o mando de jogo e que dever\u00e1 recolher\r\nsugest\u00f5es, propostas e reclama\u00e7\u00f5es dos torcedores acerca\r\nda competi\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1195261,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1195260,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1195261,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Final do Campeonato Brasileiro de Futebol, seu time ganhando, 45 minutos do segundo tempo. Pouco antes do apito final, briga nas arquibancadas, invas\u00e3o de campo: centenas de torcedores entram no gramado, o juiz interrompe a partida, e a decis\u00e3o do t\u00edtulo vai para o Tribunal de Justi\u00e7a Desportiva. Para tentar conter fatos semelhantes, decorrentes de problemas de organiza\u00e7\u00e3o do futebol brasileiro e da falta de seguran\u00e7a nos est\u00e1dios, foi aprovado, em 2003, o Estatuto de Defesa do Torcedor, que estabelece uma s\u00e9rie de normas para garantir que os espet\u00e1culos esportivos possam ser desfrutados com tranq\u00fcilidade. Com base no que preconiza a Lei n.\u00ba 10.671\/2003, que disp\u00f5e sobre o Estatuto de Defesa do Torcedor, julgue os itens de 107 a 117. ","id":199234,"enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify>Final do Campeonato Brasileiro de Futebol, seu time ganhando, 45 minutos do segundo tempo. Pouco antes do apito final, briga nas arquibancadas, invas\u00e3o de campo: centenas de torcedores entram no gramado, o juiz interrompe a partida, e a decis\u00e3o do t\u00edtulo vai para o Tribunal de Justi\u00e7a Desportiva. Para tentar conter fatos semelhantes, decorrentes de problemas de organiza\u00e7\u00e3o do futebol brasileiro e da falta de seguran\u00e7a nos est\u00e1dios, foi aprovado, em 2003, o Estatuto de Defesa do Torcedor, que estabelece uma s\u00e9rie de normas para garantir que os espet\u00e1culos esportivos possam ser desfrutados com tranq\u00fcilidade.<\/P>\r\n<P align=justify>                      <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6313\/01.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com base no que preconiza a Lei n.\u00ba 10.671\/2003, que disp\u00f5e sobre o Estatuto de Defesa do Torcedor, julgue os itens de <STRONG>107<\/STRONG> a <STRONG>117<\/STRONG>.<\/P>\r\n<P><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 107 a 117"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Estatuto de Defesa do Torcedor e d\u00e1 outras provid\u00eancias - Lei n\u00ba 10.671\/2003","oab":true,"nome":"Estatuto de Defesa do Torcedor e d\u00e1 outras provid\u00eancias - Lei n\u00ba 10.671\/2003","pai":395365,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395778,"slug":"legislacao-federal-estatuto-de-defesa-do-torcedor-e-da-outras-providencias-lei-no-10-671-2003"}],"slug":"legislacao-federal\/333046","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico","id":2057}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Esporte","sigla":"Ministerio do Esporte","id":1353,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 direito do torcedor ter conhecimento, durante a realiza\u00e7\u00e3o de um jogo, atrav\u00e9s do servi\u00e7o de som e imagem existente no est\u00e1dio, acerca do p\u00fablico pagante e n\u00e3o-pagante e da renda obtida em decorr\u00eancia da venda de ingressos.","provas":[{"id":6313,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico","id":2057},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Esporte","sigla":"Ministerio do Esporte","id":1353,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-do-esporte-2008-cespe-cebraspe-tecnico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio do Esporte - T\u00e9cnico - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":98,"descricao":"T\u00e9cnico"}],"id":333047,"hashId":"f2873e1ac803357a42ac35676ba85077","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 direito do torcedor ter conhecimento, durante a\r\nrealiza\u00e7\u00e3o de um jogo, atrav\u00e9s do servi\u00e7o de som e imagem\r\nexistente no est\u00e1dio, acerca do p\u00fablico pagante e\r\nn\u00e3o-pagante e da renda obtida em decorr\u00eancia da venda de\r\ningressos.<\/p>","resposta":1195262,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1195262,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1195263,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Final do Campeonato Brasileiro de Futebol, seu time ganhando, 45 minutos do segundo tempo. Pouco antes do apito final, briga nas arquibancadas, invas\u00e3o de campo: centenas de torcedores entram no gramado, o juiz interrompe a partida, e a decis\u00e3o do t\u00edtulo vai para o Tribunal de Justi\u00e7a Desportiva. Para tentar conter fatos semelhantes, decorrentes de problemas de organiza\u00e7\u00e3o do futebol brasileiro e da falta de seguran\u00e7a nos est\u00e1dios, foi aprovado, em 2003, o Estatuto de Defesa do Torcedor, que estabelece uma s\u00e9rie de normas para garantir que os espet\u00e1culos esportivos possam ser desfrutados com tranq\u00fcilidade. Com base no que preconiza a Lei n.\u00ba 10.671\/2003, que disp\u00f5e sobre o Estatuto de Defesa do Torcedor, julgue os itens de 107 a 117. ","id":199234,"enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify>Final do Campeonato Brasileiro de Futebol, seu time ganhando, 45 minutos do segundo tempo. Pouco antes do apito final, briga nas arquibancadas, invas\u00e3o de campo: centenas de torcedores entram no gramado, o juiz interrompe a partida, e a decis\u00e3o do t\u00edtulo vai para o Tribunal de Justi\u00e7a Desportiva. Para tentar conter fatos semelhantes, decorrentes de problemas de organiza\u00e7\u00e3o do futebol brasileiro e da falta de seguran\u00e7a nos est\u00e1dios, foi aprovado, em 2003, o Estatuto de Defesa do Torcedor, que estabelece uma s\u00e9rie de normas para garantir que os espet\u00e1culos esportivos possam ser desfrutados com tranq\u00fcilidade.<\/P>\r\n<P align=justify>                      <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6313\/01.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com base no que preconiza a Lei n.\u00ba 10.671\/2003, que disp\u00f5e sobre o Estatuto de Defesa do Torcedor, julgue os itens de <STRONG>107<\/STRONG> a <STRONG>117<\/STRONG>.<\/P>\r\n<P><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 107 a 117"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Estatuto de Defesa do Torcedor e d\u00e1 outras provid\u00eancias - Lei n\u00ba 10.671\/2003","oab":true,"nome":"Estatuto de Defesa do Torcedor e d\u00e1 outras provid\u00eancias - Lei n\u00ba 10.671\/2003","pai":395365,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395778,"slug":"legislacao-federal-estatuto-de-defesa-do-torcedor-e-da-outras-providencias-lei-no-10-671-2003"}],"slug":"legislacao-federal\/333047","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico","id":2057}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Esporte","sigla":"Ministerio do Esporte","id":1353,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Cabe \u00e0 entidade de administra\u00e7\u00e3o do desporto ou \u00e0 liga organizadora do evento esportivo a responsabilidade pela remunera\u00e7\u00e3o do \u00e1rbitro e de seus auxiliares.","provas":[{"id":6313,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico","id":2057},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Esporte","sigla":"Ministerio do Esporte","id":1353,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-do-esporte-2008-cespe-cebraspe-tecnico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio do Esporte - T\u00e9cnico - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":98,"descricao":"T\u00e9cnico"}],"id":333055,"hashId":"c2c6875cf8b2405bc19249df0cec6e1e","enunciado":"<p align=justify>Cabe \u00e0 entidade de administra\u00e7\u00e3o do desporto ou \u00e0 liga\r\norganizadora do evento esportivo a responsabilidade pela\r\nremunera\u00e7\u00e3o do \u00e1rbitro e de seus auxiliares.<\/p>","resposta":1195278,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1195278,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1195279,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Final do Campeonato Brasileiro de Futebol, seu time ganhando, 45 minutos do segundo tempo. Pouco antes do apito final, briga nas arquibancadas, invas\u00e3o de campo: centenas de torcedores entram no gramado, o juiz interrompe a partida, e a decis\u00e3o do t\u00edtulo vai para o Tribunal de Justi\u00e7a Desportiva. Para tentar conter fatos semelhantes, decorrentes de problemas de organiza\u00e7\u00e3o do futebol brasileiro e da falta de seguran\u00e7a nos est\u00e1dios, foi aprovado, em 2003, o Estatuto de Defesa do Torcedor, que estabelece uma s\u00e9rie de normas para garantir que os espet\u00e1culos esportivos possam ser desfrutados com tranq\u00fcilidade. Com base no que preconiza a Lei n.\u00ba 10.671\/2003, que disp\u00f5e sobre o Estatuto de Defesa do Torcedor, julgue os itens de 107 a 117. ","id":199234,"enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify>Final do Campeonato Brasileiro de Futebol, seu time ganhando, 45 minutos do segundo tempo. Pouco antes do apito final, briga nas arquibancadas, invas\u00e3o de campo: centenas de torcedores entram no gramado, o juiz interrompe a partida, e a decis\u00e3o do t\u00edtulo vai para o Tribunal de Justi\u00e7a Desportiva. Para tentar conter fatos semelhantes, decorrentes de problemas de organiza\u00e7\u00e3o do futebol brasileiro e da falta de seguran\u00e7a nos est\u00e1dios, foi aprovado, em 2003, o Estatuto de Defesa do Torcedor, que estabelece uma s\u00e9rie de normas para garantir que os espet\u00e1culos esportivos possam ser desfrutados com tranq\u00fcilidade.<\/P>\r\n<P align=justify>                      <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6313\/01.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com base no que preconiza a Lei n.\u00ba 10.671\/2003, que disp\u00f5e sobre o Estatuto de Defesa do Torcedor, julgue os itens de <STRONG>107<\/STRONG> a <STRONG>117<\/STRONG>.<\/P>\r\n<P><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 107 a 117"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Estatuto de Defesa do Torcedor e d\u00e1 outras provid\u00eancias - Lei n\u00ba 10.671\/2003","oab":true,"nome":"Estatuto de Defesa do Torcedor e d\u00e1 outras provid\u00eancias - Lei n\u00ba 10.671\/2003","pai":395365,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395778,"slug":"legislacao-federal-estatuto-de-defesa-do-torcedor-e-da-outras-providencias-lei-no-10-671-2003"}],"slug":"legislacao-federal\/333055","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Organizacional","id":1970}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Esporte","sigla":"Ministerio do Esporte","id":1353,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 correto inferir que, por se tratar de uma empresa pequena, a padroniza\u00e7\u00e3o \u00e9 um dos principais mecanismos de coordena\u00e7\u00e3o dessa organiza\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":6314,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Organizacional","id":1970},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Esporte","sigla":"Ministerio do Esporte","id":1353,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-do-esporte-2008-cespe-cebraspe-psicologo-area-organizacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio do Esporte - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Organizacional - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":236,"descricao":"Psicologia Organizacional"}],"id":333060,"hashId":"d2c8111313e56d78144203395143f1d9","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 correto inferir que, por se tratar de uma empresa pequena,\r\na padroniza\u00e7\u00e3o \u00e9 um dos principais mecanismos de\r\ncoordena\u00e7\u00e3o dessa organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1195297,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1195296,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1195297,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma empres\u00e1ria com de 37 anos de idade, fundadora da empresa Jonas &amp; Cia., uma firma de consultoria de marketing e relacionamento com a m\u00eddia, em Santa Cruz, Rio Grande do Sul, com dois anos de opera\u00e7\u00e3o, descobriu que alguns dos seus 15 funcion\u00e1rios levavam queixas a um consultor s\u00eanior da empresa e n\u00e3o a ela. A empres\u00e1ria, dona dessa pequena empresa, sabia da import\u00e2ncia que \u00e9 a troca de informa\u00e7\u00f5es e como essas informa\u00e7\u00f5es fluem dentro de sua empresa. Perturbada com o fato de que n\u00e3o era o centro das informa\u00e7\u00f5es em sua firma, a empres\u00e1ria criou um novo cargo &#8212; planejador de avalia\u00e7\u00f5es &#8212;, com a atribui\u00e7\u00e3o de manter todas as pessoas, incluindo a dona da empresa, bem informadas sobre os fatos relacionados \u00e0 empresa e \u00e0 rela\u00e7\u00e3o de cada trabalhador e seus questionamentos com a empresa. O planejador de avalia\u00e7\u00f5es manteria tamb\u00e9m a empres\u00e1ria informada sobre os problemas e o fluxo de todas informa\u00e7\u00f5es. Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens a seguir.","id":199237,"enunciado":"<P align=justify>Uma empres\u00e1ria com de 37 anos de idade, fundadora da empresa Jonas &amp; Cia., uma firma de consultoria de marketing e relacionamento com a m\u00eddia, em Santa Cruz, Rio Grande do Sul, com dois anos de opera\u00e7\u00e3o, descobriu que alguns dos seus 15 funcion\u00e1rios levavam queixas a um consultor s\u00eanior da empresa e n\u00e3o a ela. A empres\u00e1ria, dona dessa pequena empresa, sabia da import\u00e2ncia que \u00e9 a troca de informa\u00e7\u00f5es e como essas informa\u00e7\u00f5es fluem dentro de sua empresa. Perturbada com o fato de que n\u00e3o era o centro das informa\u00e7\u00f5es em sua firma, a empres\u00e1ria criou um novo cargo &#8212; planejador de avalia\u00e7\u00f5es &#8212;, com a atribui\u00e7\u00e3o de manter todas as pessoas, incluindo a dona da empresa, bem informadas sobre os fatos relacionados \u00e0 empresa e \u00e0 rela\u00e7\u00e3o de cada trabalhador e seus questionamentos com a empresa. O planejador de avalia\u00e7\u00f5es manteria tamb\u00e9m a empres\u00e1ria informada sobre os problemas e o fluxo de todas informa\u00e7\u00f5es. <\/P>\r\n<P align=justify>Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o","pai":404674,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404678,"slug":"administracao-geral-organizacao"}],"slug":"administracao-geral\/333060","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Organizacional","id":1970}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Esporte","sigla":"Ministerio do Esporte","id":1353,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O cargo criado pela propriet\u00e1ria pode ser totalmente dispens\u00e1vel na estrutura da organiza\u00e7\u00e3o, uma vez que atende somente \u00e0s suas necessidades de controle e centraliza\u00e7\u00e3o das decis\u00f5es e informa\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":6314,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Organizacional","id":1970},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Esporte","sigla":"Ministerio do Esporte","id":1353,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-do-esporte-2008-cespe-cebraspe-psicologo-area-organizacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio do Esporte - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Organizacional - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":236,"descricao":"Psicologia Organizacional"}],"id":333064,"hashId":"bcb310f1d3932d179ddd74983fabf552","enunciado":"<p align=justify>O cargo criado pela propriet\u00e1ria pode ser totalmente\r\ndispens\u00e1vel na estrutura da organiza\u00e7\u00e3o, uma vez que atende\r\nsomente \u00e0s suas necessidades de controle e centraliza\u00e7\u00e3o das\r\ndecis\u00f5es e informa\u00e7\u00f5es.<\/p>","resposta":1195304,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1195304,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1195305,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma empres\u00e1ria com de 37 anos de idade, fundadora da empresa Jonas &amp; Cia., uma firma de consultoria de marketing e relacionamento com a m\u00eddia, em Santa Cruz, Rio Grande do Sul, com dois anos de opera\u00e7\u00e3o, descobriu que alguns dos seus 15 funcion\u00e1rios levavam queixas a um consultor s\u00eanior da empresa e n\u00e3o a ela. A empres\u00e1ria, dona dessa pequena empresa, sabia da import\u00e2ncia que \u00e9 a troca de informa\u00e7\u00f5es e como essas informa\u00e7\u00f5es fluem dentro de sua empresa. Perturbada com o fato de que n\u00e3o era o centro das informa\u00e7\u00f5es em sua firma, a empres\u00e1ria criou um novo cargo &#8212; planejador de avalia\u00e7\u00f5es &#8212;, com a atribui\u00e7\u00e3o de manter todas as pessoas, incluindo a dona da empresa, bem informadas sobre os fatos relacionados \u00e0 empresa e \u00e0 rela\u00e7\u00e3o de cada trabalhador e seus questionamentos com a empresa. O planejador de avalia\u00e7\u00f5es manteria tamb\u00e9m a empres\u00e1ria informada sobre os problemas e o fluxo de todas informa\u00e7\u00f5es. Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens a seguir.","id":199237,"enunciado":"<P align=justify>Uma empres\u00e1ria com de 37 anos de idade, fundadora da empresa Jonas &amp; Cia., uma firma de consultoria de marketing e relacionamento com a m\u00eddia, em Santa Cruz, Rio Grande do Sul, com dois anos de opera\u00e7\u00e3o, descobriu que alguns dos seus 15 funcion\u00e1rios levavam queixas a um consultor s\u00eanior da empresa e n\u00e3o a ela. A empres\u00e1ria, dona dessa pequena empresa, sabia da import\u00e2ncia que \u00e9 a troca de informa\u00e7\u00f5es e como essas informa\u00e7\u00f5es fluem dentro de sua empresa. Perturbada com o fato de que n\u00e3o era o centro das informa\u00e7\u00f5es em sua firma, a empres\u00e1ria criou um novo cargo &#8212; planejador de avalia\u00e7\u00f5es &#8212;, com a atribui\u00e7\u00e3o de manter todas as pessoas, incluindo a dona da empresa, bem informadas sobre os fatos relacionados \u00e0 empresa e \u00e0 rela\u00e7\u00e3o de cada trabalhador e seus questionamentos com a empresa. O planejador de avalia\u00e7\u00f5es manteria tamb\u00e9m a empres\u00e1ria informada sobre os problemas e o fluxo de todas informa\u00e7\u00f5es. <\/P>\r\n<P align=justify>Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Cargos, Carreiras e Remunera\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Cargos, Carreiras e Remunera\u00e7\u00e3o","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417319,"slug":"administracao-geral-cargos-carreiras-e-remuneracao"}],"slug":"administracao-geral\/333064","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Organizacional","id":1970}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Esporte","sigla":"Ministerio do Esporte","id":1353,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Jo\u00e3o est\u00e1 com sobrecarga de trabalho por realizar tarefas sob press\u00e3o, apesar de a quantidade de tarefas n\u00e3o ser grande.","provas":[{"id":6314,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Organizacional","id":1970},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Esporte","sigla":"Ministerio do Esporte","id":1353,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-do-esporte-2008-cespe-cebraspe-psicologo-area-organizacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio do Esporte - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Organizacional - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":236,"descricao":"Psicologia Organizacional"}],"id":333065,"hashId":"b6ceb768596bdad8439f82da82171db8","enunciado":"<p align=justify>Jo\u00e3o est\u00e1 com sobrecarga de trabalho por realizar tarefas sob\r\npress\u00e3o, apesar de a quantidade de tarefas n\u00e3o ser grande.<\/p>","resposta":1195306,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1195306,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1195307,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Jo\u00e3o, gerente de uma loja de departamentos, foi nomeado h\u00e1 aproximadamente um m\u00eas e atualmente trabalha sob muita press\u00e3o, pois as orienta\u00e7\u00f5es sobre seu trabalho prov\u00eam de tr\u00eas diferentes departamentos da empresa. Sua ger\u00eancia fica ligada apenas ao departamento de opera\u00e7\u00f5es, mas as orienta\u00e7\u00f5es oferecidas pelos outros departamentos s\u00e3o divergentes dos objetivos da sua \u00e1rea e possuem conseq\u00fc\u00eancias distintas. Acerca das fundamenta\u00e7\u00f5es te\u00f3ricas da ergonomia da atividade e da situa\u00e7\u00e3o acima descrita, julgue os itens de 56 a 60.","id":199238,"enunciado":"<p align=justify><P align=justify>Jo\u00e3o, gerente de uma loja de departamentos, foi nomeado h\u00e1 aproximadamente um m\u00eas e atualmente trabalha sob muita press\u00e3o, pois as orienta\u00e7\u00f5es sobre seu trabalho prov\u00eam de tr\u00eas diferentes departamentos da empresa. Sua ger\u00eancia fica ligada apenas ao departamento de opera\u00e7\u00f5es, mas as orienta\u00e7\u00f5es oferecidas pelos outros departamentos s\u00e3o divergentes dos objetivos da sua \u00e1rea e possuem conseq\u00fc\u00eancias distintas. <\/P>\r\n<P align=justify>Acerca das fundamenta\u00e7\u00f5es te\u00f3ricas da ergonomia da atividade e da situa\u00e7\u00e3o acima descrita, julgue os itens de <STRONG>56<\/STRONG> a <STRONG>60<\/STRONG>.<\/P><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"}],"slug":"psicologia\/333065","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Organizacional","id":1970}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Esporte","sigla":"Ministerio do Esporte","id":1353,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os dados sobre desempenho no trabalho servem para aferir os n\u00edveis de produtividade individual. A produtividade organizacional envolve outras medidas e n\u00e3o contempla o desempenho individual.","provas":[{"id":6314,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Organizacional","id":1970},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Esporte","sigla":"Ministerio do Esporte","id":1353,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-do-esporte-2008-cespe-cebraspe-psicologo-area-organizacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio do Esporte - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Organizacional - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":236,"descricao":"Psicologia Organizacional"}],"id":333071,"hashId":"1f9dc9803439ee46f49ebb60fdd46409","enunciado":"<p align=justify>Os dados sobre desempenho no trabalho servem para aferir\r\nos n\u00edveis de produtividade individual. A produtividade\r\norganizacional envolve outras medidas e n\u00e3o contempla o\r\ndesempenho individual.<\/p>","resposta":1195319,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1195318,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1195319,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia a sistemas de gest\u00e3o de desempenho, julgue os itens seguintes.","id":199239,"enunciado":"<p align=justify>Com refer\u00eancia a sistemas de gest\u00e3o de desempenho, julgue os\r\nitens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Motiva\u00e7\u00e3o e Desempenho","oab":false,"nome":"Motiva\u00e7\u00e3o e Desempenho","pai":404670,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404661,"slug":"administracao-geral-motivacao-e-desempenho"}],"slug":"administracao-geral\/333071","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Organizacional","id":1970}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Esporte","sigla":"Ministerio do Esporte","id":1353,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O tipo de recrutamento realizado na empresa em quest\u00e3o \u00e9 o recrutamento interno.","provas":[{"id":6314,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Organizacional","id":1970},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Esporte","sigla":"Ministerio do Esporte","id":1353,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-do-esporte-2008-cespe-cebraspe-psicologo-area-organizacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio do Esporte - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Organizacional - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":236,"descricao":"Psicologia Organizacional"}],"id":333083,"hashId":"b91cd64658255ebaa8d1641acb04f028","enunciado":"<p align=justify>O tipo de recrutamento realizado na empresa em quest\u00e3o \u00e9\r\no recrutamento interno.<\/p>","resposta":1195344,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1195343,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1195344,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma empresa de origem europ\u00e9ia com filiais no Brasil contrata seus novos empregados sob indica\u00e7\u00e3o dos mais antigos da casa. Essa pr\u00e1tica tem funcionado bem desde a instala\u00e7\u00e3o da empresa no pa\u00eds. Os novos empregados aprendem suas fun\u00e7\u00f5es passando por um treinamento de seis meses na matriz da Europa. A empresa trabalha por demanda de produ\u00e7\u00e3o: em certas \u00e9pocas do ano, ocorrem picos de demanda e \u00e9 necess\u00e1rio contratar trabalhadores tempor\u00e1rios para dar conta da produ\u00e7\u00e3o. Justamente nessas \u00e9pocas, por algum motivo, ocorre um aumento significativo das horas extras dos empregados mais antigos, que alegam que os tempor\u00e1rios n\u00e3o t\u00eam muita no\u00e7\u00e3o do que deve ser feito, ficam perdidos &#8212; \u00e0s vezes at\u00e9 parados &#8212; e precisam de cont\u00ednua assist\u00eancia. Os empregados mais antigos, por sua vez, valorizam muito seu trabalho, sentem-se mais indispens\u00e1veis, melhores no trabalho e dizem que os tempor\u00e1rios n\u00e3o sabem fazer nada direito. G. Dessler. Administra\u00e7\u00e3o de recursos humanos. 2.\u00aa ed. S\u00e3o Paulo: Pearson-Prentice Hall, 2003 (com adapta\u00e7\u00f5es). Com refer\u00eancia \u00e0 situa\u00e7\u00e3o descrita no texto acima, julgue os itens de 70 a 76.","id":199242,"enunciado":"<p align=justify><P align=justify>Uma empresa de origem europ\u00e9ia com filiais no Brasil contrata seus novos empregados sob indica\u00e7\u00e3o dos mais antigos da casa. Essa pr\u00e1tica tem funcionado bem desde a instala\u00e7\u00e3o da empresa no pa\u00eds. Os novos empregados aprendem suas fun\u00e7\u00f5es passando por um treinamento de seis meses na matriz da Europa. A empresa trabalha por demanda de produ\u00e7\u00e3o: em certas \u00e9pocas do ano, ocorrem picos de demanda e \u00e9 necess\u00e1rio contratar trabalhadores tempor\u00e1rios para dar conta da produ\u00e7\u00e3o. Justamente nessas \u00e9pocas, por algum motivo, ocorre um aumento significativo das horas extras dos empregados mais antigos, que alegam que os tempor\u00e1rios n\u00e3o t\u00eam muita no\u00e7\u00e3o do que deve ser feito, ficam perdidos &#8212; \u00e0s vezes at\u00e9 parados &#8212; e precisam de cont\u00ednua assist\u00eancia. Os empregados mais antigos, por sua vez, valorizam muito seu trabalho, sentem-se mais indispens\u00e1veis, melhores no trabalho e dizem que os tempor\u00e1rios n\u00e3o sabem fazer nada direito. G. Dessler. Administra\u00e7\u00e3o de recursos humanos. 2.\u00aa ed. S\u00e3o Paulo: Pearson-Prentice Hall, 2003 (com adapta\u00e7\u00f5es). <\/P>\r\n<P align=justify>                                       <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6314\/02.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com refer\u00eancia \u00e0 situa\u00e7\u00e3o descrita no texto acima, julgue os itens de <STRONG>70<\/STRONG> a <STRONG>76<\/STRONG>.<\/P><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70 a 76"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"},{"nome_clean":"Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398618,"slug":"psicologia-recrutamento-e-selecao"}],"slug":"psicologia\/333083","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Organizacional","id":1970}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Esporte","sigla":"Ministerio do Esporte","id":1353,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Alguns experimentos de grupos em organiza\u00e7\u00f5es revelam que a aprendizagem humana \u00e9 resultado prioritariamente das experi\u00eancias subjetivas dos indiv\u00edduos.","provas":[{"id":6314,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Organizacional","id":1970},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Esporte","sigla":"Ministerio do Esporte","id":1353,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-do-esporte-2008-cespe-cebraspe-psicologo-area-organizacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio do Esporte - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Organizacional - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":236,"descricao":"Psicologia Organizacional"}],"id":333089,"hashId":"a61814ede38c0311eacf6f7da21bde7f","enunciado":"<p align=justify>Alguns experimentos de grupos em organiza\u00e7\u00f5es revelam\r\nque a aprendizagem humana \u00e9 resultado prioritariamente das\r\nexperi\u00eancias subjetivas dos indiv\u00edduos.<\/p>","resposta":1195356,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1195355,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1195356,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O ambiente organizacional \u00e9 formado por grupos, equipes e relacionamentos entre indiv\u00edduos. Esses relacionamentos e a estrutura formal comp\u00f5em uma intrincada rede de jogos de poder exercido pelos membros organizacionais. A respeito dos grupos, das equipes e do poder nas organiza\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.","id":199244,"enunciado":"<p align=justify>O ambiente organizacional \u00e9 formado por grupos, equipes e\r\nrelacionamentos entre indiv\u00edduos. Esses relacionamentos e a\r\nestrutura formal comp\u00f5em uma intrincada rede de jogos de poder\r\nexercido pelos membros organizacionais. A respeito dos grupos,\r\ndas equipes e do poder nas organiza\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 77 a 86"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"}],"slug":"psicologia\/333089","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Organizacional","id":1970}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Esporte","sigla":"Ministerio do Esporte","id":1353,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Resultados afetivos positivos decorrentes da atua\u00e7\u00e3o em conjunto podem ser considerados indicadores de efetividade da equipe.","provas":[{"id":6314,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Organizacional","id":1970},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Esporte","sigla":"Ministerio do Esporte","id":1353,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-do-esporte-2008-cespe-cebraspe-psicologo-area-organizacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio do Esporte - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Organizacional - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":236,"descricao":"Psicologia Organizacional"}],"id":333093,"hashId":"7adc05d4044478e7f01251d079de37fd","enunciado":"<p align=justify>Resultados afetivos positivos decorrentes da atua\u00e7\u00e3o em\r\nconjunto podem ser considerados indicadores de efetividade\r\nda equipe.<\/p>","resposta":1195363,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1195363,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1195364,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O ambiente organizacional \u00e9 formado por grupos, equipes e relacionamentos entre indiv\u00edduos. Esses relacionamentos e a estrutura formal comp\u00f5em uma intrincada rede de jogos de poder exercido pelos membros organizacionais. A respeito dos grupos, das equipes e do poder nas organiza\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.","id":199244,"enunciado":"<p align=justify>O ambiente organizacional \u00e9 formado por grupos, equipes e\r\nrelacionamentos entre indiv\u00edduos. Esses relacionamentos e a\r\nestrutura formal comp\u00f5em uma intrincada rede de jogos de poder\r\nexercido pelos membros organizacionais. A respeito dos grupos,\r\ndas equipes e do poder nas organiza\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 77 a 86"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"}],"slug":"psicologia\/333093","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Organizacional","id":1970}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Esporte","sigla":"Ministerio do Esporte","id":1353,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A cultura organizacional est\u00e1 alicer\u00e7ada nas diferen\u00e7as individuais que proporcionam o desenvolvimento de aspectos tang\u00edveis e racionais como tecnologias e estruturas e tamb\u00e9m s\u00edmbolos, ideologias, cren\u00e7as, rituais e mitos.","provas":[{"id":6314,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Organizacional","id":1970},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Esporte","sigla":"Ministerio do Esporte","id":1353,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-do-esporte-2008-cespe-cebraspe-psicologo-area-organizacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio do Esporte - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Organizacional - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":236,"descricao":"Psicologia Organizacional"}],"id":333107,"hashId":"5043ea9e3f7a55bc1c2ae579b9921bba","enunciado":"<p align=justify>A cultura organizacional est\u00e1 alicer\u00e7ada nas diferen\u00e7as individuais\r\nque proporcionam o desenvolvimento de aspectos tang\u00edveis e\r\nracionais como tecnologias e estruturas e tamb\u00e9m s\u00edmbolos,\r\nideologias, cren\u00e7as, rituais e mitos.<\/p>","resposta":1195397,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1195396,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1195397,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" ","id":199246,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6314\/Imagem27.gif><\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6314\/Imagem28.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 87 a 96"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"},{"nome_clean":"Clima e cultura Organizacional","oab":false,"nome":"Clima e cultura Organizacional","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398619,"slug":"psicologia-clima-e-cultura-organizacional"}],"slug":"psicologia\/333107","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Organizacional","id":1970}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Esporte","sigla":"Ministerio do Esporte","id":1353,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os mecanismos de socializa\u00e7\u00e3o dos membros da organiza\u00e7\u00e3o podem ser considerados como mecanismos de perpetua\u00e7\u00e3o da cultura organizacional.","provas":[{"id":6314,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Organizacional","id":1970},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Esporte","sigla":"Ministerio do Esporte","id":1353,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-do-esporte-2008-cespe-cebraspe-psicologo-area-organizacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio do Esporte - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Organizacional - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":236,"descricao":"Psicologia Organizacional"}],"id":333108,"hashId":"665770baf8badb2bb7a837512c77faf3","enunciado":"<p align=justify>Os mecanismos de socializa\u00e7\u00e3o dos membros da\r\norganiza\u00e7\u00e3o podem ser considerados como\r\nmecanismos de perpetua\u00e7\u00e3o da cultura\r\norganizacional.<\/p>","resposta":1195398,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1195398,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1195399,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" ","id":199246,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6314\/Imagem27.gif><\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6314\/Imagem28.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 87 a 96"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"},{"nome_clean":"Clima e cultura Organizacional","oab":false,"nome":"Clima e cultura Organizacional","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398619,"slug":"psicologia-clima-e-cultura-organizacional"}],"slug":"psicologia\/333108","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Organizacional","id":1970}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Esporte","sigla":"Ministerio do Esporte","id":1353,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A cultura da Apple, de acordo com o caso descrito no texto, pode ser considerada como tendo um alto \u00edndice de dist\u00e2ncia de poder.","provas":[{"id":6314,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Organizacional","id":1970},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Esporte","sigla":"Ministerio do Esporte","id":1353,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-do-esporte-2008-cespe-cebraspe-psicologo-area-organizacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio do Esporte - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Organizacional - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":236,"descricao":"Psicologia Organizacional"}],"id":333111,"hashId":"5b1ab7b97ccd7e5e4de86b33f771191b","enunciado":"<p align=justify>A cultura da Apple, de acordo com o caso descrito\r\nno texto, pode ser considerada como tendo um alto\r\n\u00edndice de dist\u00e2ncia de poder.<\/p>","resposta":1195405,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1195404,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1195405,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" ","id":199246,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6314\/Imagem27.gif><\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6314\/Imagem28.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 87 a 96"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"},{"nome_clean":"Clima e cultura Organizacional","oab":false,"nome":"Clima e cultura Organizacional","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398619,"slug":"psicologia-clima-e-cultura-organizacional"}],"slug":"psicologia\/333111","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Organizacional","id":1970}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Esporte","sigla":"Ministerio do Esporte","id":1353,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com o texto em apre\u00e7o, a criatividade na elabora\u00e7\u00e3o de produtos pode ser considerada uma das caracter\u00edsticas culturais da Apple que repercutem, inclusive, em sua imagem externa.","provas":[{"id":6314,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Organizacional","id":1970},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Esporte","sigla":"Ministerio do Esporte","id":1353,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-do-esporte-2008-cespe-cebraspe-psicologo-area-organizacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio do Esporte - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Organizacional - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":236,"descricao":"Psicologia Organizacional"}],"id":333112,"hashId":"3ae6ed390bb2e720ccb355e009423bd2","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o texto em apre\u00e7o, a criatividade na\r\nelabora\u00e7\u00e3o de produtos pode ser considerada uma\r\ndas caracter\u00edsticas culturais da Apple que\r\nrepercutem, inclusive, em sua imagem externa.<\/p>","resposta":1195406,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1195406,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1195407,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" ","id":199246,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6314\/Imagem27.gif><\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6314\/Imagem28.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 87 a 96"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"}],"slug":"psicologia\/333112","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Organizacional","id":1970}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Esporte","sigla":"Ministerio do Esporte","id":1353,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Como ilustrado no texto, os valores individuais dos membros organizacionais s\u00e3o considerados o n\u00facleo da cultura da organiza\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":6314,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Organizacional","id":1970},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Esporte","sigla":"Ministerio do Esporte","id":1353,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-do-esporte-2008-cespe-cebraspe-psicologo-area-organizacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio do Esporte - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Organizacional - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":236,"descricao":"Psicologia Organizacional"}],"id":333113,"hashId":"56a68add86dd314b2a2413aed042ca64","enunciado":"<p align=justify>Como ilustrado no texto, os valores individuais dos\r\nmembros organizacionais s\u00e3o considerados o n\u00facleo\r\nda cultura da organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1195409,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1195408,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1195409,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" ","id":199246,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6314\/Imagem27.gif><\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6314\/Imagem28.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 87 a 96"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"},{"nome_clean":"Clima e cultura Organizacional","oab":false,"nome":"Clima e cultura Organizacional","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398619,"slug":"psicologia-clima-e-cultura-organizacional"}],"slug":"psicologia\/333113","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Organizacional","id":1970}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Esporte","sigla":"Ministerio do Esporte","id":1353,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nas organiza\u00e7\u00f5es cuja configura\u00e7\u00e3o de poder \u00e9 mission\u00e1ria, a identifica\u00e7\u00e3o dos membros com as metas e objetivos ideol\u00f3gicos da organiza\u00e7\u00e3o ocorre apesar da socializa\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":6314,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Organizacional","id":1970},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Esporte","sigla":"Ministerio do Esporte","id":1353,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-do-esporte-2008-cespe-cebraspe-psicologo-area-organizacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio do Esporte - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Organizacional - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":236,"descricao":"Psicologia Organizacional"}],"id":333119,"hashId":"537a177358f4d43b92c825ba5daa4c3a","enunciado":"<p align=justify>Nas organiza\u00e7\u00f5es cuja configura\u00e7\u00e3o de poder \u00e9\r\nmission\u00e1ria, a identifica\u00e7\u00e3o dos membros com as\r\nmetas e objetivos ideol\u00f3gicos da organiza\u00e7\u00e3o ocorre\r\napesar da socializa\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1195421,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1195420,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1195421,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A pol\u00edtica organizacional envolve aquelas atividades realizadas na organiza\u00e7\u00e3o com o objetivo de adquirir, desenvolver e usar o poder e outros recursos para obter resultados preferidos, em uma situa\u00e7\u00e3o em que haja incerteza ou dissenso das escolhas. Acerca do poder, dos conflitos e dos jogos de poder nas organiza\u00e7\u00f5es, julgue os itens que se seguem.","id":199248,"enunciado":"<p align=justify>A pol\u00edtica organizacional envolve aquelas atividades\r\nrealizadas na organiza\u00e7\u00e3o com o objetivo de adquirir,\r\ndesenvolver e usar o poder e outros recursos para obter\r\nresultados preferidos, em uma situa\u00e7\u00e3o em que haja\r\nincerteza ou dissenso das escolhas. Acerca do poder, dos\r\nconflitos e dos jogos de poder nas organiza\u00e7\u00f5es, julgue os\r\nitens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97 a 101"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"}],"slug":"psicologia\/333119","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Organizacional","id":1970}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Esporte","sigla":"Ministerio do Esporte","id":1353,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o da utilidade dos conhecimentos e habilidades, enfatizadas no treinamento para resolu\u00e7\u00e3o de problemas de trabalho, refere-se aos resultados do evento de treinamento no n\u00edvel da organiza\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":6314,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Organizacional","id":1970},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Esporte","sigla":"Ministerio do Esporte","id":1353,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-do-esporte-2008-cespe-cebraspe-psicologo-area-organizacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio do Esporte - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Organizacional - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":236,"descricao":"Psicologia Organizacional"}],"id":333146,"hashId":"21a6e82e09b08a809e71f98d857331b9","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>A avalia\u00e7\u00e3o da utilidade dos conhecimentos e habilidades,\r\nenfatizadas no treinamento para resolu\u00e7\u00e3o de problemas de\r\ntrabalho, refere-se aos resultados do evento de treinamento\r\nno n\u00edvel da organiza\u00e7\u00e3o.<\/p><\/p>","resposta":1195475,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1195474,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1195475,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o do treinamento envolve o levantamento de informa\u00e7\u00f5es em quatro n\u00edveis que se diferenciam em termos do grau de complexidade quanto ao tipo de resultados a serem alcan\u00e7ados. Em rela\u00e7\u00e3o ao treinamento, desenvolvimento e aprendizagem nos ambientes de trabalho, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":199252,"enunciado":"<p align=justify>A avalia\u00e7\u00e3o do treinamento envolve o levantamento de\r\ninforma\u00e7\u00f5es em quatro n\u00edveis que se diferenciam em termos do\r\ngrau de complexidade quanto ao tipo de resultados a serem\r\nalcan\u00e7ados. Em rela\u00e7\u00e3o ao treinamento, desenvolvimento e\r\naprendizagem nos ambientes de trabalho, julgue os\r\npr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 112 a 116"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"},{"nome_clean":"Treinamento e desenvolvimento","oab":false,"nome":"Treinamento e desenvolvimento","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398621,"slug":"psicologia-treinamento-e-desenvolvimento"}],"slug":"psicologia\/333146","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Organizacional","id":1970}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Esporte","sigla":"Ministerio do Esporte","id":1353,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o de treinamento pode ser definida como uma coleta sistem\u00e1tica de informa\u00e7\u00f5es descritivas e valorativas necess\u00e1rias para tornar eficazes as decis\u00f5es relacionadas \u00e0 sele\u00e7\u00e3o, ado\u00e7\u00e3o, valoriza\u00e7\u00e3o e modifica\u00e7\u00e3o de v\u00e1rias atividades instrucionais.","provas":[{"id":6314,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Organizacional","id":1970},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Esporte","sigla":"Ministerio do Esporte","id":1353,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-do-esporte-2008-cespe-cebraspe-psicologo-area-organizacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio do Esporte - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Organizacional - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":236,"descricao":"Psicologia Organizacional"}],"id":333149,"hashId":"94adcfba78b99aa93451340b24c88e63","enunciado":"<p align=justify>A avalia\u00e7\u00e3o de treinamento pode ser definida como uma\r\ncoleta sistem\u00e1tica de informa\u00e7\u00f5es descritivas e valorativas\r\nnecess\u00e1rias para tornar eficazes as decis\u00f5es relacionadas \u00e0\r\nsele\u00e7\u00e3o, ado\u00e7\u00e3o, valoriza\u00e7\u00e3o e modifica\u00e7\u00e3o de v\u00e1rias\r\natividades instrucionais.<\/p>","resposta":1195480,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1195480,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1195481,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o do treinamento envolve o levantamento de informa\u00e7\u00f5es em quatro n\u00edveis que se diferenciam em termos do grau de complexidade quanto ao tipo de resultados a serem alcan\u00e7ados. Em rela\u00e7\u00e3o ao treinamento, desenvolvimento e aprendizagem nos ambientes de trabalho, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":199252,"enunciado":"<p align=justify>A avalia\u00e7\u00e3o do treinamento envolve o levantamento de\r\ninforma\u00e7\u00f5es em quatro n\u00edveis que se diferenciam em termos do\r\ngrau de complexidade quanto ao tipo de resultados a serem\r\nalcan\u00e7ados. Em rela\u00e7\u00e3o ao treinamento, desenvolvimento e\r\naprendizagem nos ambientes de trabalho, julgue os\r\npr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 112 a 116"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Treinamento e Desenvolvimento","oab":false,"nome":"Treinamento e Desenvolvimento","pai":417316,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425683,"slug":"administracao-geral-treinamento-e-desenvolvimento"}],"slug":"administracao-geral\/333149","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Organizacional","id":1970}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Esporte","sigla":"Ministerio do Esporte","id":1353,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma das maneiras de analisar o trabalho \u00e9 realiz\u00e1-lo, contudo, esse m\u00e9todo mostra-se dispendioso e pode demandar tempo.","provas":[{"id":6314,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Organizacional","id":1970},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Esporte","sigla":"Ministerio do Esporte","id":1353,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-do-esporte-2008-cespe-cebraspe-psicologo-area-organizacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio do Esporte - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Organizacional - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":236,"descricao":"Psicologia Organizacional"}],"id":333155,"hashId":"65341c2286a1124c9e88460d45532bb3","enunciado":"<p align=justify>Uma das maneiras de analisar o trabalho \u00e9 realiz\u00e1-lo,\r\ncontudo, esse m\u00e9todo mostra-se dispendioso e pode\r\ndemandar tempo.<\/p>","resposta":1195490,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1195490,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1195491,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da an\u00e1lise e descri\u00e7\u00e3o do trabalho, julgue os itens a seguir.","id":199254,"enunciado":"<p align=justify>A respeito da an\u00e1lise e descri\u00e7\u00e3o do trabalho, julgue os itens\r\na seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 117 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"}],"slug":"psicologia\/333155","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Medicina Cardiologia","id":3954}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"","id":853,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No Brasil, a principal causa adquirida da cardiopatia descrita \u00e9 a febre reum\u00e1tica.","provas":[{"id":6306,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Medicina Cardiologia","id":3954},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"","id":853,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-luis-ma-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-area-medicina-cardiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Medicina Cardiologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":333175,"hashId":"4071bdf1b7fdcd621b33537f30e0ccd9","enunciado":"<p align=justify>No Brasil, a principal causa adquirida da cardiopatia descrita\r\n\u00e9 a febre reum\u00e1tica.<\/p>","resposta":1195536,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1195536,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1195537,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para os itens de 86 a 114 Uma paciente de 15 anos de idade procurou atendimento m\u00e9dico com relato de que, h\u00e1 cerca de tr\u00eas meses, iniciou dispn\u00e9ia aos esfor\u00e7os n\u00e3o-habituais e, h\u00e1 um m\u00eas, a falta de ar passou a ocorrer a esfor\u00e7os bem menores, passando a apresentar ortopn\u00e9ia e acessos de tosse seca no per\u00edodo noturno &#8212; interrompendo por vezes seu sono. Informa tamb\u00e9m que, h\u00e1 uma semana, vem apresentando incha\u00e7o nos membros inferiores. Nega febre no per\u00edodo. Nega outras doen\u00e7as pessoais e familiares. O exame cl\u00ednico mostrou paciente normol\u00ednea, com \u00edndice de massa corporal de 22 kg\/m 2 , press\u00e3o arterial de 123 mmHg \u00d7 68 mmHg e freq\u00fc\u00eancia card\u00edaca de 90 bpm. Pulm\u00f5es com discretos estertores nos ter\u00e7os inferiores de ambos hemit\u00f3races. Exame cardiovascular: ictus cordis no 5.\u00ba espa\u00e7o intercostal esquerdo, na linha hemiclavicular esquerda, com 2 cm de extens\u00e3o, normoimpulsivo. Ritmo card\u00edaco regular em 2 tempos, com importante hiperfonese da primeira e da segunda bulha (com aus\u00eancia de desdobramento &#8212; segunda bulha \u00fanica &#8212; \u00e0 manobra de Rivero-Carvallo, em \u00e1rea pulmonar), presen\u00e7a de estalido de abertura da mitral, de sopro diast\u00f3lico de grau 2 (Levine) e refor\u00e7o pr\u00e9-sist\u00f3lico mais bem aud\u00edveis na \u00e1rea mitral; na \u00e1rea tric\u00faspide foi auscultado um sopro holossist\u00f3lico, +3\/+6, sem irradia\u00e7\u00e3o, suave, intensificado com a realiza\u00e7\u00e3o da manobra de Rivero-Carvallo. Pulsos arteriais palp\u00e1veis, sim\u00e9tricos e normoimpulsivos. Aus\u00eancia de turg\u00eancia jugular com cabeceira do leito a 45\u00ba. Abdome livre, sem altera\u00e7\u00f5es. Leve edema em membros inferiores, com sinal de Godet presente e indolor. Com base no caso cl\u00ednico apresentado no texto, julgue os itens seguintes.","id":199259,"enunciado":"<P align=justify><STRONG>Texto para os itens de 86 a 114<\/STRONG> <\/P>\r\n<P align=justify>        Uma paciente de 15 anos de idade procurou atendimento m\u00e9dico com relato de que, h\u00e1 cerca de tr\u00eas meses, iniciou dispn\u00e9ia aos esfor\u00e7os n\u00e3o-habituais e, h\u00e1 um m\u00eas, a falta de ar passou a ocorrer a esfor\u00e7os bem menores, passando a apresentar ortopn\u00e9ia e acessos de tosse seca no per\u00edodo noturno &#8212; interrompendo por vezes seu sono. Informa tamb\u00e9m que, h\u00e1 uma semana, vem apresentando incha\u00e7o nos membros inferiores. Nega febre no per\u00edodo. Nega outras doen\u00e7as pessoais e familiares. O exame cl\u00ednico mostrou paciente normol\u00ednea, com \u00edndice de massa corporal de 22 kg\/m 2 , press\u00e3o arterial de 123 mmHg \u00d7 68 mmHg e freq\u00fc\u00eancia card\u00edaca de 90 bpm. Pulm\u00f5es com discretos estertores nos ter\u00e7os inferiores de ambos hemit\u00f3races. Exame cardiovascular: ictus cordis no 5.\u00ba espa\u00e7o intercostal esquerdo, na linha hemiclavicular esquerda, com 2 cm de extens\u00e3o, normoimpulsivo. Ritmo card\u00edaco regular em 2 tempos, com importante hiperfonese da primeira e da segunda bulha (com aus\u00eancia de desdobramento &#8212; segunda bulha \u00fanica &#8212; \u00e0 manobra de Rivero-Carvallo, em \u00e1rea pulmonar), presen\u00e7a de estalido de abertura da mitral, de sopro diast\u00f3lico de grau 2 (Levine) e refor\u00e7o pr\u00e9-sist\u00f3lico mais bem aud\u00edveis na \u00e1rea mitral; na \u00e1rea tric\u00faspide foi auscultado um sopro holossist\u00f3lico, +3\/+6, sem irradia\u00e7\u00e3o, suave, intensificado com a realiza\u00e7\u00e3o da manobra de Rivero-Carvallo. Pulsos arteriais palp\u00e1veis, sim\u00e9tricos e normoimpulsivos. Aus\u00eancia de turg\u00eancia jugular com cabeceira do leito a 45\u00ba. Abdome livre, sem altera\u00e7\u00f5es. Leve edema em membros inferiores, com sinal de Godet presente e indolor.<\/P>\r\n\r\nCom base no caso cl\u00ednico apresentado no texto, julgue os itens\r\nseguintes.","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 91"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":"medicina\/333175","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Cl\u00ednica","id":1968}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Esporte","sigla":"Ministerio do Esporte","id":1353,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Segundo a concep\u00e7\u00e3o psicanal\u00edtica, a passagem ao ato \u00e9 exclusiva das estruturas de personalidade verificadas pelas categorias de diagn\u00f3stico de pervers\u00e3o e psicose, \u00e0s quais se encontra vinculada.","provas":[{"id":6315,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Cl\u00ednica","id":1968},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Esporte","sigla":"Ministerio do Esporte","id":1353,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-do-esporte-2008-cespe-cebraspe-psicologo-area-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio do Esporte - Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Cl\u00ednica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":333181,"hashId":"2d16e4e7cbb541f3f002ccafa3057257","enunciado":"<p align=justify>Segundo a concep\u00e7\u00e3o psicanal\u00edtica, a passagem ao ato \u00e9\r\nexclusiva das estruturas de personalidade verificadas pelas\r\ncategorias de diagn\u00f3stico de pervers\u00e3o e psicose, \u00e0s quais se\r\nencontra vinculada.<\/p>","resposta":1195549,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1195548,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1195549,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em cl\u00ednica psiqui\u00e1trica e psicanal\u00edtica, a periculosidade refere-se ao fen\u00f4meno cl\u00ednico da passagem ao ato. Acerca desse fen\u00f4meno cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.","id":199261,"enunciado":"<p align=justify>Em cl\u00ednica psiqui\u00e1trica e psicanal\u00edtica, a periculosidade refere-se\r\nao fen\u00f4meno cl\u00ednico da passagem ao ato. Acerca desse fen\u00f4meno\r\ncl\u00ednico, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Psicologia Cl\u00ednica","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398591,"slug":"psicologia-psicologia-clinica"},{"nome_clean":"Teorias da Personalidade","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398592,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade"}],"slug":"psicologia\/333181","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Cl\u00ednica","id":1968}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Esporte","sigla":"Ministerio do Esporte","id":1353,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A passagem ao ato representa, para a cl\u00ednica psicanal\u00edtica, uma tentativa de cura realizada pelo sujeito que, diante de uma situa\u00e7\u00e3o angustiante, n\u00e3o consegue mobilizar recursos para lidar com sua perplexidade, recorrendo ao ato como uma sa\u00edda poss\u00edvel.","provas":[{"id":6315,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Cl\u00ednica","id":1968},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Esporte","sigla":"Ministerio do Esporte","id":1353,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-do-esporte-2008-cespe-cebraspe-psicologo-area-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio do Esporte - Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Cl\u00ednica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":333183,"hashId":"63540313c5bf67e37ee262d4ac702962","enunciado":"<p align=justify>A passagem ao ato representa, para a cl\u00ednica psicanal\u00edtica,\r\numa tentativa de cura realizada pelo sujeito que, diante de\r\numa situa\u00e7\u00e3o angustiante, n\u00e3o consegue mobilizar recursos\r\npara lidar com sua perplexidade, recorrendo ao ato como\r\numa sa\u00edda poss\u00edvel.<\/p>","resposta":1195552,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1195552,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1195553,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em cl\u00ednica psiqui\u00e1trica e psicanal\u00edtica, a periculosidade refere-se ao fen\u00f4meno cl\u00ednico da passagem ao ato. Acerca desse fen\u00f4meno cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.","id":199261,"enunciado":"<p align=justify>Em cl\u00ednica psiqui\u00e1trica e psicanal\u00edtica, a periculosidade refere-se\r\nao fen\u00f4meno cl\u00ednico da passagem ao ato. Acerca desse fen\u00f4meno\r\ncl\u00ednico, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Psicologia Cl\u00ednica","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398591,"slug":"psicologia-psicologia-clinica"},{"nome_clean":"Teorias da Personalidade","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398592,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade"}],"slug":"psicologia\/333183","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Cl\u00ednica","id":1968}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Esporte","sigla":"Ministerio do Esporte","id":1353,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Personalidade narc\u00edsica: necessidade constante de admira\u00e7\u00e3o; intoler\u00e2ncia a cr\u00edticas; excessiva considera\u00e7\u00e3o pelos outros com tend\u00eancia a mim\u00e1-los.","provas":[{"id":6315,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Cl\u00ednica","id":1968},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Esporte","sigla":"Ministerio do Esporte","id":1353,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-do-esporte-2008-cespe-cebraspe-psicologo-area-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio do Esporte - Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Cl\u00ednica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":333186,"hashId":"d88fad7a628cd1fc6888d798fc84d403","enunciado":"<p align=justify>Personalidade narc\u00edsica: necessidade constante de\r\nadmira\u00e7\u00e3o; intoler\u00e2ncia a cr\u00edticas; excessiva considera\u00e7\u00e3o\r\npelos outros com tend\u00eancia a mim\u00e1-los.<\/p>","resposta":1195564,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1195563,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1195564,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir com rela\u00e7\u00e3o aos tipos de personalidade psicopatol\u00f3gicas e suas caracter\u00edsticas.","id":199262,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir com rela\u00e7\u00e3o aos tipos de personalidade\r\npsicopatol\u00f3gicas e suas caracter\u00edsticas.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Psicologia Cl\u00ednica","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398591,"slug":"psicologia-psicologia-clinica"},{"nome_clean":"Psicopatologia","oab":false,"nome":"Psicopatologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398603,"slug":"psicologia-psicopatologia"}],"slug":"psicologia\/333186","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Cl\u00ednica","id":1968}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Esporte","sigla":"Ministerio do Esporte","id":1353,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Personalidade limite: esfor\u00e7os desesperados para evitar separa\u00e7\u00f5es; manifesta\u00e7\u00f5es psic\u00f3ticas transit\u00f3rias; instabilidade afetiva; impulsividade; comportamentos suicidas.","provas":[{"id":6315,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Cl\u00ednica","id":1968},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Esporte","sigla":"Ministerio do Esporte","id":1353,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-do-esporte-2008-cespe-cebraspe-psicologo-area-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio do Esporte - Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Cl\u00ednica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":333187,"hashId":"1243f86bf32d97cdb0136add76d5a74f","enunciado":"<p align=justify>Personalidade limite: esfor\u00e7os desesperados para evitar\r\nsepara\u00e7\u00f5es; manifesta\u00e7\u00f5es psic\u00f3ticas transit\u00f3rias;\r\ninstabilidade afetiva; impulsividade; comportamentos\r\nsuicidas.<\/p>","resposta":1195565,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1195565,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1195566,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir com rela\u00e7\u00e3o aos tipos de personalidade psicopatol\u00f3gicas e suas caracter\u00edsticas.","id":199262,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir com rela\u00e7\u00e3o aos tipos de personalidade\r\npsicopatol\u00f3gicas e suas caracter\u00edsticas.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Psicologia Cl\u00ednica","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398591,"slug":"psicologia-psicologia-clinica"},{"nome_clean":"Psicopatologia","oab":false,"nome":"Psicopatologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398603,"slug":"psicologia-psicopatologia"}],"slug":"psicologia\/333187","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Cl\u00ednica","id":1968}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Esporte","sigla":"Ministerio do Esporte","id":1353,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Personalidade obsessiva: perfeccionismo; meticulosidade; preocupa\u00e7\u00e3o excessiva com limpeza; car\u00e1ter superficial dos afetos e inconformismo.","provas":[{"id":6315,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Cl\u00ednica","id":1968},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Esporte","sigla":"Ministerio do Esporte","id":1353,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-do-esporte-2008-cespe-cebraspe-psicologo-area-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio do Esporte - Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Cl\u00ednica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":333189,"hashId":"e2b438976f514f67b4ecab073d37c347","enunciado":"<p align=justify>Personalidade obsessiva: perfeccionismo; meticulosidade;\r\npreocupa\u00e7\u00e3o excessiva com limpeza; car\u00e1ter superficial dos\r\nafetos e inconformismo.<\/p>","resposta":1195570,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1195569,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1195570,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir com rela\u00e7\u00e3o aos tipos de personalidade psicopatol\u00f3gicas e suas caracter\u00edsticas.","id":199262,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir com rela\u00e7\u00e3o aos tipos de personalidade\r\npsicopatol\u00f3gicas e suas caracter\u00edsticas.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Psicologia Cl\u00ednica","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398591,"slug":"psicologia-psicologia-clinica"},{"nome_clean":"Psicopatologia","oab":false,"nome":"Psicopatologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398603,"slug":"psicologia-psicopatologia"}],"slug":"psicologia\/333189","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Medicina Cardiologia","id":3954}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"","id":853,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A aus\u00eancia de desdobramento da segunda bulha (B2 \u00fanica) observada na paciente \u00e9 explicada pela altera\u00e7\u00e3o na condutibilidade mioc\u00e1rdica, expressa pelo dist\u00farbio de condu\u00e7\u00e3o intraventricular do feixe de","provas":[{"id":6306,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Medicina Cardiologia","id":3954},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"","id":853,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-luis-ma-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-area-medicina-cardiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Medicina Cardiologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":333194,"hashId":"89c630ef6af75e50d7c2868649f928df","enunciado":"<p align=justify>A aus\u00eancia de desdobramento da segunda bulha (B2 \u00fanica)\r\nobservada na paciente \u00e9 explicada pela altera\u00e7\u00e3o na\r\ncondutibilidade mioc\u00e1rdica, expressa pelo dist\u00farbio de\r\ncondu\u00e7\u00e3o intraventricular do feixe de<\/p>","resposta":1195580,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1195579,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1195580,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere que a paciente descrita no texto tenha sido medicada com furosemida 40 mg (um comprimido, duas vezes ao dia), digoxina 0,25 mg (1 comprimido uma vez ao dia) e que, ap\u00f3s duas semanas, ela retornou ao consult\u00f3rio m\u00e9dico e fez um eletrocardiograma convencional, cujo tra\u00e7ado \u00e9 mostrado nas figuras abaixo. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens de 92 a 102.","id":199263,"enunciado":"<P align=justify>Considere que a paciente descrita no texto tenha sido medicada com furosemida 40 mg (um comprimido, duas vezes ao dia), digoxina 0,25 mg (1 comprimido uma vez ao dia) e que, ap\u00f3s duas semanas, ela retornou ao consult\u00f3rio m\u00e9dico e fez um eletrocardiograma convencional, cujo tra\u00e7ado \u00e9 mostrado nas figuras abaixo. <\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6306\/4.jpg><\/P>\r\n<P align=justify>Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens de <STRONG>92<\/STRONG> a <STRONG>102.<\/STRONG><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 92 a 102"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":"medicina\/333194","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Medicina Cardiologia","id":3954}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"","id":853,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A altera\u00e7\u00e3o na repolariza\u00e7\u00e3o ventricular verificada nas deriva\u00e7\u00f5es D2, D3, aVF, V2 e V3 do tra\u00e7ado eletrocardiogr\u00e1fico s\u00e3o secund\u00e1rias \u00e0 intoxica\u00e7\u00e3o digit\u00e1lica.","provas":[{"id":6306,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Medicina Cardiologia","id":3954},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"","id":853,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-luis-ma-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-area-medicina-cardiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Medicina Cardiologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":333199,"hashId":"ee0cd765f0ff06d9e6a138a72f4d35a3","enunciado":"<p align=justify>A altera\u00e7\u00e3o na repolariza\u00e7\u00e3o ventricular verificada nas\r\nderiva\u00e7\u00f5es D2, D3, aVF, V2 e V3 do tra\u00e7ado\r\neletrocardiogr\u00e1fico s\u00e3o secund\u00e1rias \u00e0 intoxica\u00e7\u00e3o digit\u00e1lica.<\/p>","resposta":1195590,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1195589,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1195590,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere que a paciente descrita no texto tenha sido medicada com furosemida 40 mg (um comprimido, duas vezes ao dia), digoxina 0,25 mg (1 comprimido uma vez ao dia) e que, ap\u00f3s duas semanas, ela retornou ao consult\u00f3rio m\u00e9dico e fez um eletrocardiograma convencional, cujo tra\u00e7ado \u00e9 mostrado nas figuras abaixo. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens de 92 a 102.","id":199263,"enunciado":"<P align=justify>Considere que a paciente descrita no texto tenha sido medicada com furosemida 40 mg (um comprimido, duas vezes ao dia), digoxina 0,25 mg (1 comprimido uma vez ao dia) e que, ap\u00f3s duas semanas, ela retornou ao consult\u00f3rio m\u00e9dico e fez um eletrocardiograma convencional, cujo tra\u00e7ado \u00e9 mostrado nas figuras abaixo. <\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6306\/4.jpg><\/P>\r\n<P align=justify>Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens de <STRONG>92<\/STRONG> a <STRONG>102.<\/STRONG><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 92 a 102"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":"medicina\/333199","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Cl\u00ednica","id":1968}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Esporte","sigla":"Ministerio do Esporte","id":1353,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A terapia de grupo atende pacientes com dificuldades nas rela\u00e7\u00f5es interpessoais, oferecendo apoio em diferentes situa\u00e7\u00f5es m\u00e9dicas ou transtornos psiqui\u00e1tricos.","provas":[{"id":6315,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Cl\u00ednica","id":1968},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Esporte","sigla":"Ministerio do Esporte","id":1353,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-do-esporte-2008-cespe-cebraspe-psicologo-area-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio do Esporte - Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Cl\u00ednica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":333209,"hashId":"e18ec137c3e464a894b21fa6977f3393","enunciado":"<p align=justify>A terapia de grupo atende pacientes com dificuldades nas\r\nrela\u00e7\u00f5es interpessoais, oferecendo apoio em diferentes\r\nsitua\u00e7\u00f5es m\u00e9dicas ou transtornos psiqui\u00e1tricos.<\/p>","resposta":1195609,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1195609,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1195610,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, quanto a tipos de psicoterapia e suas indica\u00e7\u00f5es.","id":199264,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, quanto a tipos de psicoterapia e suas\r\nindica\u00e7\u00f5es.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Psicologia Cl\u00ednica","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398591,"slug":"psicologia-psicologia-clinica"},{"nome_clean":"Tipos de Psicoterapia","oab":false,"nome":"Tipos de Psicoterapia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398597,"slug":"psicologia-tipos-de-psicoterapia"}],"slug":"psicologia\/333209","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Cl\u00ednica","id":1968}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Esporte","sigla":"Ministerio do Esporte","id":1353,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se o psic\u00f3logo cl\u00ednico aceitar acolher o adolescente sem que ele pr\u00f3prio tenha formulado a demanda de ajuda, sua fun\u00e7\u00e3o resumir-se-\u00e1 \u00e0 de alvo da destrutividade pela qual est\u00e1 tomado o sujeito.","provas":[{"id":6315,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Cl\u00ednica","id":1968},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Esporte","sigla":"Ministerio do Esporte","id":1353,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-do-esporte-2008-cespe-cebraspe-psicologo-area-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio do Esporte - Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Cl\u00ednica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":333216,"hashId":"8bcc763401bac8c596f09b6a9cd68981","enunciado":"<p align=justify>Se o psic\u00f3logo cl\u00ednico aceitar acolher o adolescente sem que\r\nele pr\u00f3prio tenha formulado a demanda de ajuda, sua fun\u00e7\u00e3o\r\nresumir-se-\u00e1 \u00e0 de alvo da destrutividade pela qual est\u00e1\r\ntomado o sujeito.<\/p>","resposta":1195624,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1195623,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1195624,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Maria, juntamente com seu marido, procura um psic\u00f3logo para solicitar ajuda para o filho adolescente de 16 anos de idade, com quem diz, de forma angustiada, n\u00e3o saber mais o que fazer. Ap\u00f3s v\u00e1rias tantas tentativas de aproxima\u00e7\u00e3o, ele encontra-se oscilando entre atitudes de indiferen\u00e7a e atitudes de muita agressividade, tomado pelo \u00f3dio de si e de todos, indisposto a falar com quem quer que seja. Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens a seguir, acerca de interven\u00e7\u00f5es psicoter\u00e1picas.","id":199267,"enunciado":"<p align=justify>Maria, juntamente com seu marido, procura um\r\npsic\u00f3logo para solicitar ajuda para o filho adolescente de 16 anos\r\nde idade, com quem diz, de forma angustiada, n\u00e3o saber mais o\r\nque fazer. Ap\u00f3s v\u00e1rias tantas tentativas de aproxima\u00e7\u00e3o, ele\r\nencontra-se oscilando entre atitudes de indiferen\u00e7a e atitudes de\r\nmuita agressividade, tomado pelo \u00f3dio de si e de todos,\r\nindisposto a falar com quem quer que seja.\r\nConsiderando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens a seguir,\r\nacerca de interven\u00e7\u00f5es psicoter\u00e1picas.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 83"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Psicologia Cl\u00ednica","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398591,"slug":"psicologia-psicologia-clinica"},{"nome_clean":"Tipos de Psicoterapia","oab":false,"nome":"Tipos de Psicoterapia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398597,"slug":"psicologia-tipos-de-psicoterapia"}],"slug":"psicologia\/333216","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Cl\u00ednica","id":1968}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Esporte","sigla":"Ministerio do Esporte","id":1353,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A agressividade excessiva denuncia uma revolta diante das perdas sofridas pelo adolescente, como o papel e o corpo de crian\u00e7a, al\u00e9m dos pais da inf\u00e2ncia.","provas":[{"id":6315,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Cl\u00ednica","id":1968},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Esporte","sigla":"Ministerio do Esporte","id":1353,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-do-esporte-2008-cespe-cebraspe-psicologo-area-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio do Esporte - Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Cl\u00ednica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":333222,"hashId":"d0b9a660e337a685f41418fad861f468","enunciado":"<p align=justify>A agressividade excessiva denuncia uma revolta diante das\r\nperdas sofridas pelo adolescente, como o papel e o corpo de\r\ncrian\u00e7a, al\u00e9m dos pais da inf\u00e2ncia.<\/p>","resposta":1195635,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1195635,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1195636,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Maria, juntamente com seu marido, procura um psic\u00f3logo para solicitar ajuda para o filho adolescente de 16 anos de idade, com quem diz, de forma angustiada, n\u00e3o saber mais o que fazer. Ap\u00f3s v\u00e1rias tantas tentativas de aproxima\u00e7\u00e3o, ele encontra-se oscilando entre atitudes de indiferen\u00e7a e atitudes de muita agressividade, tomado pelo \u00f3dio de si e de todos, indisposto a falar com quem quer que seja. Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens a seguir, acerca de interven\u00e7\u00f5es psicoter\u00e1picas.","id":199267,"enunciado":"<p align=justify>Maria, juntamente com seu marido, procura um\r\npsic\u00f3logo para solicitar ajuda para o filho adolescente de 16 anos\r\nde idade, com quem diz, de forma angustiada, n\u00e3o saber mais o\r\nque fazer. Ap\u00f3s v\u00e1rias tantas tentativas de aproxima\u00e7\u00e3o, ele\r\nencontra-se oscilando entre atitudes de indiferen\u00e7a e atitudes de\r\nmuita agressividade, tomado pelo \u00f3dio de si e de todos,\r\nindisposto a falar com quem quer que seja.\r\nConsiderando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens a seguir,\r\nacerca de interven\u00e7\u00f5es psicoter\u00e1picas.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 83"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Psicologia Cl\u00ednica","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398591,"slug":"psicologia-psicologia-clinica"},{"nome_clean":"Tipos de Psicoterapia","oab":false,"nome":"Tipos de Psicoterapia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398597,"slug":"psicologia-tipos-de-psicoterapia"}],"slug":"psicologia\/333222","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Cl\u00ednica","id":1968}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Esporte","sigla":"Ministerio do Esporte","id":1353,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O psicodiagn\u00f3stico \u00e9 um procedimento cient\u00edfico que faz uso, necessariamente, de testes psicol\u00f3gicos, diferentemente da avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica, na qual se pode prescindir de testes.","provas":[{"id":6315,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Cl\u00ednica","id":1968},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Esporte","sigla":"Ministerio do Esporte","id":1353,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-do-esporte-2008-cespe-cebraspe-psicologo-area-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio do Esporte - Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Cl\u00ednica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":333229,"hashId":"a54e2412adc56529bffb541c831c936b","enunciado":"<p align=justify>O psicodiagn\u00f3stico \u00e9 um procedimento cient\u00edfico que faz\r\nuso, necessariamente, de testes psicol\u00f3gicos, diferentemente\r\nda avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica, na qual se pode prescindir de\r\ntestes.<\/p>","resposta":1195649,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1195649,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1195650,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, com rela\u00e7\u00e3o ao psicodiagn\u00f3stico.","id":199269,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, com rela\u00e7\u00e3o ao psicodiagn\u00f3stico.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 84 a 91"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Psicologia Cl\u00ednica","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398591,"slug":"psicologia-psicologia-clinica"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398605,"slug":"psicologia-avaliacao-psicologica"}],"slug":"psicologia\/333229","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","sigla":"MTE","id":480,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O crescimento simult\u00e2neo da automa\u00e7\u00e3o, dos sal\u00e1rios e do emprego, em uma determinada ind\u00fastria, colide com a exist\u00eancia de uma curva de demanda de trabalho negativamente inclinada.","provas":[{"id":5843,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","sigla":"MTE","id":480,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mte-2008-cespe-cebraspe-economista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MTE - Economista - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":308540,"hashId":"1401d8f81cf49ead59515fd8f4a1e9c6","enunciado":"<p align=justify>O crescimento simult\u00e2neo da automa\u00e7\u00e3o, dos sal\u00e1rios e do\r\nemprego, em uma determinada ind\u00fastria, colide com a\r\nexist\u00eancia de uma curva de demanda de trabalho\r\nnegativamente inclinada.<\/p>","resposta":1124157,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1124156,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1124157,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A teoria microecon\u00f4mica estuda o processo de decis\u00e3o dos agentes econ\u00f4micos, incluindo-se, a\u00ed, consumidores e produtores. A esse respeito, julgue os itens a seguir.","id":189077,"enunciado":"<p align=justify>A teoria microecon\u00f4mica estuda o processo de decis\u00e3o dos\r\nagentes econ\u00f4micos, incluindo-se, a\u00ed, consumidores e produtores.\r\nA esse respeito, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Modelo de Oferta e Demanda","oab":false,"nome":"Modelo de Oferta e Demanda","pai":403949,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403950,"slug":"economia-e-financas-modelo-de-oferta-e-demanda"}],"slug":"economia-e-financas\/308540","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","sigla":"MTE","id":480,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considerando que as empresas exportadoras brasileiras dependam fortemente de linhas de cr\u00e9dito internacionais para viabilizar suas vendas externas, ent\u00e3o a contra\u00e7\u00e3o desse tipo de cr\u00e9dito desencadeada pela atual crise norteamericana desloca a curva de demanda agregada da economia brasileira para baixo e para a esquerda.","provas":[{"id":5843,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","sigla":"MTE","id":480,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mte-2008-cespe-cebraspe-economista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MTE - Economista - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":308552,"hashId":"6ae9793e3d24c4975382d57811ce0f48","enunciado":"<p align=justify>Considerando que as empresas exportadoras brasileiras\r\ndependam fortemente de linhas de cr\u00e9dito internacionais\r\npara viabilizar suas vendas externas, ent\u00e3o a contra\u00e7\u00e3o desse\r\ntipo de cr\u00e9dito desencadeada pela atual crise norteamericana\r\ndesloca a curva de demanda agregada da\r\neconomia brasileira para baixo e para a esquerda.<\/p>","resposta":1124180,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1124180,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1124181,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A teoria macroecon\u00f4mica analisa o comportamento dos grandes agregados econ\u00f4micos. Utilizando os conceitos b\u00e1sicos dessa teoria, julgue itens que se seguem.","id":189078,"enunciado":"<p align=justify>A teoria macroecon\u00f4mica analisa o comportamento dos grandes\r\nagregados econ\u00f4micos. Utilizando os conceitos b\u00e1sicos dessa\r\nteoria, julgue itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Lei de Responsabilidade Fiscal","oab":false,"nome":"Lei de Responsabilidade Fiscal","pai":403972,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":404201,"slug":"economia-e-financas-lei-de-responsabilidade-fiscal"},{"nome_clean":"Curva de Demanda Agregada (DA)","oab":false,"nome":"Curva de Demanda Agregada (DA)","pai":413025,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413107,"slug":"economia-e-financas-curva-de-demanda-agregada-da"}],"slug":"economia-e-financas\/308552","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","sigla":"MTE","id":480,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A possibilidade de que as prefer\u00eancias acordadas para os pa\u00edses-membros de determinado acordo comercial conduzam a desvios de com\u00e9rcio de empresas mais eficientes localizadas fora do bloco regional para aquelas cujos custos sejam mais elevados, mas que s\u00e3o beneficiadas pelo fato de se situarem nos pa\u00edses-membros, constitui um dos custos associados aos processos de integra\u00e7\u00e3o regional.","provas":[{"id":5843,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","sigla":"MTE","id":480,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mte-2008-cespe-cebraspe-economista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MTE - Economista - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":308565,"hashId":"c26645f86c4a477ed93f6842c45f9f89","enunciado":"<p align=justify>A possibilidade de que as prefer\u00eancias acordadas para os\r\npa\u00edses-membros de determinado acordo comercial conduzam\r\na desvios de com\u00e9rcio de empresas mais eficientes\r\nlocalizadas fora do bloco regional para aquelas cujos custos\r\nsejam mais elevados, mas que s\u00e3o beneficiadas pelo fato de\r\nse situarem nos pa\u00edses-membros, constitui um dos custos\r\nassociados aos processos de integra\u00e7\u00e3o regional.<\/p>","resposta":1124206,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1124206,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1124207,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de economia internacional s\u00e3o cruciais \u00e0 compreens\u00e3o das economias de mercado, em um mundo globalizado. Com base nessa an\u00e1lise, julgue os itens de 88 a 91.","id":189080,"enunciado":"<P align=justify>As quest\u00f5es de economia internacional s\u00e3o cruciais \u00e0 compreens\u00e3o das economias de mercado, em um mundo globalizado. Com base nessa an\u00e1lise, julgue os itens de <STRONG>88 <\/STRONG>a <STRONG>91.<\/STRONG><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88 a 91"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Lei de Responsabilidade Fiscal","oab":false,"nome":"Lei de Responsabilidade Fiscal","pai":403972,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":404201,"slug":"economia-e-financas-lei-de-responsabilidade-fiscal"}],"slug":"economia-e-financas\/308565","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","sigla":"MTE","id":480,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Plano de Metas foi financiado pela expans\u00e3o monet\u00e1ria, que n\u00e3o somente viabilizou os gastos p\u00fablicos via infla\u00e7\u00e3o, mas tamb\u00e9m permitiu elevar cr\u00e9dito e, assim, financiar os investimentos privados.","provas":[{"id":5843,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","sigla":"MTE","id":480,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mte-2008-cespe-cebraspe-economista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MTE - Economista - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":308569,"hashId":"18b441133bc59df3d4cc81a3b0561cf6","enunciado":"<p align=justify>O Plano de Metas foi financiado pela expans\u00e3o monet\u00e1ria,\r\nque n\u00e3o somente viabilizou os gastos p\u00fablicos via infla\u00e7\u00e3o,\r\nmas tamb\u00e9m permitiu elevar cr\u00e9dito e, assim, financiar os\r\ninvestimentos privados.<\/p>","resposta":1124212,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1124212,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1124213,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No tocante \u00e0 an\u00e1lise da economia brasileira contempor\u00e2nea, incluindo-se os aspectos relativos ao seu desenvolvimento econ\u00f4mico e social, julgue os itens a seguir.","id":189081,"enunciado":"<p align=justify>No tocante \u00e0 an\u00e1lise da economia brasileira contempor\u00e2nea,\r\nincluindo-se os aspectos relativos ao seu desenvolvimento\r\necon\u00f4mico e social, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 92 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Economia sem Mobilidade de Capital com C\u00e2mbio Flex\u00edvel","oab":false,"nome":"Economia sem Mobilidade de Capital com C\u00e2mbio Flex\u00edvel","pai":403926,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403940,"slug":"economia-e-financas-economia-sem-mobilidade-de-capital-com-cambio-flexivel"},{"nome_clean":"A Crise da D\u00edvida (1980-1984)","oab":false,"nome":"A Crise da D\u00edvida (1980-1984)","pai":426862,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":404159,"slug":"economia-e-financas-a-crise-da-divida-1980-1984"}],"slug":"economia-e-financas\/308569","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","sigla":"MTE","id":480,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A pol\u00edtica de minidesvaloriza\u00e7\u00f5es cambiais, adotada a partir de 1968, por elevar substancialmente o pre\u00e7o das importa\u00e7\u00f5es, resultou nas fortes press\u00f5es inflacion\u00e1rias, que caracterizaram o per\u00edodo do milagre econ\u00f4mico.","provas":[{"id":5843,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","sigla":"MTE","id":480,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mte-2008-cespe-cebraspe-economista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MTE - Economista - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:20:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":308570,"hashId":"45a11eb12e421c86bdc9fd94c2fc64ab","enunciado":"<p align=justify>A pol\u00edtica de minidesvaloriza\u00e7\u00f5es cambiais, adotada a partir\r\nde 1968, por elevar substancialmente o pre\u00e7o das\r\nimporta\u00e7\u00f5es, resultou nas fortes press\u00f5es inflacion\u00e1rias, que\r\ncaracterizaram o per\u00edodo do milagre econ\u00f4mico.<\/p>","resposta":1124215,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1124214,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1124215,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No tocante \u00e0 an\u00e1lise da economia brasileira contempor\u00e2nea, incluindo-se os aspectos relativos ao seu desenvolvimento econ\u00f4mico e social, julgue os itens a seguir.","id":189081,"enunciado":"<p align=justify>No tocante \u00e0 an\u00e1lise da economia brasileira contempor\u00e2nea,\r\nincluindo-se os aspectos relativos ao seu desenvolvimento\r\necon\u00f4mico e social, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 92 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"JK: O Estado Desenvolvimentista (1956-1960)","oab":false,"nome":"JK: O Estado Desenvolvimentista (1956-1960)","pai":426862,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":404154,"slug":"economia-e-financas-jk-o-estado-desenvolvimentista-1956-1960"}],"slug":"economia-e-financas\/308570","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","sigla":"MTE","id":480,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O confisco da liquidez, que constituiu a \u00e2ncora do Plano Collor, reduziu drasticamente os meios de pagamentos tanto durante todo o per\u00edodo de vig\u00eancia desse plano quanto durante a reforma financeira de 1991.","provas":[{"id":5843,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","sigla":"MTE","id":480,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mte-2008-cespe-cebraspe-economista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MTE - Economista - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":308572,"hashId":"4066f0e0b796bbae9a6adfa39b50235f","enunciado":"<p align=justify>O confisco da liquidez, que constituiu a \u00e2ncora do Plano\r\nCollor, reduziu drasticamente os meios de pagamentos tanto\r\ndurante todo o per\u00edodo de vig\u00eancia desse plano quanto\r\ndurante a reforma financeira de 1991.<\/p>","resposta":1124219,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1124218,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1124219,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No tocante \u00e0 an\u00e1lise da economia brasileira contempor\u00e2nea, incluindo-se os aspectos relativos ao seu desenvolvimento econ\u00f4mico e social, julgue os itens a seguir.","id":189081,"enunciado":"<p align=justify>No tocante \u00e0 an\u00e1lise da economia brasileira contempor\u00e2nea,\r\nincluindo-se os aspectos relativos ao seu desenvolvimento\r\necon\u00f4mico e social, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 92 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Economia Brasileira","oab":false,"nome":"Economia Brasileira","pai":403911,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":404147,"slug":"economia-e-financas-economia-brasileira"}],"slug":"economia-e-financas\/308572","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","sigla":"MTE","id":480,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O princ\u00edpio or\u00e7ament\u00e1rio da unidade \u00e9 obedecido, no \u00e2mbito federal, por interm\u00e9dio da utiliza\u00e7\u00e3o da conta \u00fanica do Tesouro Nacional.","provas":[{"id":5843,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","sigla":"MTE","id":480,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mte-2008-cespe-cebraspe-economista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MTE - Economista - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:20:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":308581,"hashId":"fa99e833552caa56806879f5739e4e82","enunciado":"<p align=justify>O princ\u00edpio or\u00e7ament\u00e1rio da unidade \u00e9 obedecido, no \u00e2mbito\r\nfederal, por interm\u00e9dio da utiliza\u00e7\u00e3o da conta \u00fanica do\r\nTesouro Nacional.<\/p>","resposta":1124237,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1124236,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1124237,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Sobre o or\u00e7amento p\u00fablico, julgue os itens a seguir.","id":189082,"enunciado":"<p align=justify>Sobre o or\u00e7amento p\u00fablico, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios Or\u00e7ament\u00e1rios","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios Or\u00e7ament\u00e1rios","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405640,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-principios-orcamentarios"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/308581","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","sigla":"MTE","id":480,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se o PPA n\u00e3o for aprovado no prazo previsto pela legisla\u00e7\u00e3o pertinente, os investimentos novos com prazo de execu\u00e7\u00e3o superior a um ano n\u00e3o poder\u00e3o ser iniciados enquanto essa aprova\u00e7\u00e3o n\u00e3o ocorrer, mesmo que tenham sido regularmente inclu\u00eddos na lei or\u00e7ament\u00e1ria anual.","provas":[{"id":5843,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","sigla":"MTE","id":480,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mte-2008-cespe-cebraspe-economista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MTE - Economista - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:20:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":308583,"hashId":"66a58c77c5a86fbd101c586058b7ed89","enunciado":"<p align=justify>Se o PPA n\u00e3o for aprovado no prazo previsto pela legisla\u00e7\u00e3o\r\npertinente, os investimentos novos com prazo de execu\u00e7\u00e3o\r\nsuperior a um ano n\u00e3o poder\u00e3o ser iniciados enquanto essa\r\naprova\u00e7\u00e3o n\u00e3o ocorrer, mesmo que tenham sido\r\nregularmente inclu\u00eddos na lei or\u00e7ament\u00e1ria anual.<\/p>","resposta":1124240,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1124240,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1124241,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, relativos aos instrumentos de planejamento previstos na Constitui\u00e7\u00e3o Federal.","id":189083,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens que se seguem, relativos aos instrumentos de\r\nplanejamento previstos na Constitui\u00e7\u00e3o Federal.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Or\u00e7amento P\u00fablico","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento P\u00fablico","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405630,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-orcamento-publico"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/308583","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","sigla":"MTE","id":480,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No estado em que haja tribunal de contas dos munic\u00edpios, o limite de despesas de pessoal referente a esse tribunal deve integrar o limite correspondente ao Poder Legislativo estadual.","provas":[{"id":5843,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","sigla":"MTE","id":480,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mte-2008-cespe-cebraspe-economista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MTE - Economista - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:20:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":308588,"hashId":"daf2caa44a324c6c6b778a8d665825bb","enunciado":"<p align=justify>No estado em que haja tribunal de contas dos munic\u00edpios, o\r\nlimite de despesas de pessoal referente a esse tribunal deve\r\nintegrar o limite correspondente ao Poder Legislativo\r\nestadual.<\/p>","resposta":1124250,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1124250,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1124251,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia \u00e0 Lei de Responsabilidade Fiscal, julgue os itens de 111 a 113.","id":189084,"enunciado":"<P align=justify>Com refer\u00eancia \u00e0 Lei de Responsabilidade Fiscal, julgue os itens de <STRONG>111<\/STRONG> a <STRONG>113.<\/STRONG><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 113"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Despesa P\u00fablica","oab":false,"nome":"Despesa P\u00fablica","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405648,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-despesa-publica"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/308588","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","sigla":"MTE","id":480,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O momento do fato gerador de uma despesa nem sempre coincide com o momento de sua liquida\u00e7\u00e3o, o que faz com que o reconhecimento da despesa or\u00e7ament\u00e1ria e a sua apropria\u00e7\u00e3o pelo enfoque patrimonial possam tamb\u00e9m n\u00e3o coincidir.","provas":[{"id":5843,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","sigla":"MTE","id":480,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mte-2008-cespe-cebraspe-economista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MTE - Economista - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":308592,"hashId":"a23afbf955368a8e4571428ce28100d2","enunciado":"<p align=justify>O momento do fato gerador de uma despesa nem sempre\r\ncoincide com o momento de sua liquida\u00e7\u00e3o, o que faz com\r\nque o reconhecimento da despesa or\u00e7ament\u00e1ria e a sua\r\napropria\u00e7\u00e3o pelo enfoque patrimonial possam tamb\u00e9m n\u00e3o\r\ncoincidir.<\/p>","resposta":1124258,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1124258,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1124259,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos \u00e0s receitas e despesas p\u00fablicas.","id":189085,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos \u00e0s receitas e despesas\r\np\u00fablicas.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 114 e 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Regimes Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Regimes Cont\u00e1beis","pai":412174,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412213,"slug":"contabilidade-publica-regimes-contabeis"},{"nome_clean":"Enfoque Patrimonial","oab":false,"nome":"Enfoque Patrimonial","pai":412264,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412269,"slug":"contabilidade-publica-enfoque-patrimonial"}],"slug":"contabilidade-publica\/308592","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":3819}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A renda m\u00e9dia dos trabalhadores em 2006 foi superior a R$ 350,00.","provas":[{"id":5828,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":3819},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inss-2008-cespe-cebraspe-analista-do-seguro-social-area-estatistica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:37","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":308684,"hashId":"a2dfe0f2226fbef3431e53decd3c034f","enunciado":"<p align=justify>A renda m\u00e9dia dos trabalhadores em 2006 foi superior a\r\nR$ 350,00.<\/p>","resposta":1124557,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1124557,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1124558,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base nas informa\u00e7\u00f5es apresentadas no texto acima, julgue os itens que se seguem.","id":189127,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5828\/Imagem_390.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com base nas informa\u00e7\u00f5es apresentadas no texto acima, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 115a118"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"M\u00e9dias","oab":false,"nome":"M\u00e9dias","pai":7192,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7193,"slug":"estatistica-medias"}],"slug":"estatistica\/308684","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - Jur\u00eddico: Direito","id":3884}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE","id":1082,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A Uni\u00e3o pode instituir empr\u00e9stimo compuls\u00f3rio, mediante lei ordin\u00e1ria, para atender a despesas extraordin\u00e1rias, decorrentes de calamidades p\u00fablicas.","provas":[{"id":5845,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - Jur\u00eddico: Direito","id":3884},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE","id":1082,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sebrae-2008-cespe-cebraspe-analista-tecnico-juridico-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEBRAE - Analista T\u00e9cnico - Jur\u00eddico: Direito - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:20:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":308714,"hashId":"849c49c3889b6f82611c6024917b5866","enunciado":"<p align=justify>A Uni\u00e3o pode instituir empr\u00e9stimo compuls\u00f3rio, mediante\r\nlei ordin\u00e1ria, para atender a despesas extraordin\u00e1rias,\r\ndecorrentes de calamidades p\u00fablicas.<\/p>","resposta":1124661,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1124660,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1124661,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do direito tribut\u00e1rio, julgue os itens de 12 a 20.","id":189144,"enunciado":"<p align=justify>A respeito do direito tribut\u00e1rio, julgue os itens de 12 a 20.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 12 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Direito Financeiro","pai":null,"assunto_raiz":405673,"materia":true,"id":405673,"slug":"direito-financeiro"},{"nome_clean":"Despesa p\u00fablica","oab":false,"nome":"Despesa p\u00fablica","pai":405673,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":405678,"slug":"direito-financeiro-despesa-publica"}],"slug":"direito-financeiro\/308714","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - Jur\u00eddico: Direito","id":3884}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE","id":1082,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O contrato de licen\u00e7a dever\u00e1 ser averbado no INPI para que produza efeitos em rela\u00e7\u00e3o a terceiros.","provas":[{"id":5845,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - Jur\u00eddico: Direito","id":3884},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE","id":1082,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sebrae-2008-cespe-cebraspe-analista-tecnico-juridico-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEBRAE - Analista T\u00e9cnico - Jur\u00eddico: Direito - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":308755,"hashId":"1b6592b8c74eb6dbc9427d67a1d493e4","enunciado":"<p align=justify>O contrato de licen\u00e7a dever\u00e1 ser averbado no INPI para que\r\nproduza efeitos em rela\u00e7\u00e3o a terceiros.<\/p>","resposta":1124769,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1124769,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1124770,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do acompanhamento de processos junto ao Instituto Nacional da Propriedade Industrial (INPI) e \u00e0 Biblioteca Nacional, julgue os itens a seguir.","id":189158,"enunciado":"<p align=justify>A respeito do acompanhamento de processos junto ao Instituto\r\nNacional da Propriedade Industrial (INPI) e \u00e0 Biblioteca\r\nNacional, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"nome_clean":"Direito De Propriedade Industrial","oab":true,"nome":"Direito De Propriedade Industrial","pai":406934,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406954,"slug":"direito-empresarial-comercial-direito-de-propriedade-industrial"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/308755","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":3819}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O n\u00famero esperado de \u00f3bitos ocorridos no grupo et\u00e1rio de 5 a 9 anos \u00e9 superior a 192 crian\u00e7as e \u00e9 inferior a 200 crian\u00e7as.","provas":[{"id":5828,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":3819},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inss-2008-cespe-cebraspe-analista-do-seguro-social-area-estatistica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:52","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":308762,"hashId":"799790a5e75a4c83b6e866adb9d96d47","enunciado":"<p align=justify>O n\u00famero esperado de \u00f3bitos ocorridos no grupo et\u00e1rio de\r\n5 a 9 anos \u00e9 superior a 192 crian\u00e7as e \u00e9 inferior a 200\r\ncrian\u00e7as.<\/p>","resposta":1124787,"anulada":false,"rotulo":127,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1124787,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1124788,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" O quadro acima apresenta uma t\u00e1bua abreviada de mortalidade para determinada popula\u00e7\u00e3o, obtida a partir de um censo demogr\u00e1fico realizado em 2007. As duas primeiras colunas dessa tabela definem o in\u00edcio e o comprimento do intervalo de tempo dos grupos et\u00e1rios (terceira coluna). A probabilidade Q(X, N) \u00e9 a estimativa do risco de morte de um indiv\u00edduo pertencente ao grupo et\u00e1rio (X, X + N). Com base nas informa\u00e7\u00f5es apresentadas no texto e considerando-se que o n\u00famero de sobreviventes \u00e0 idade exata X = 0 foi igual a 100.000, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":189155,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5828\/Imagem_395.gif><\/P>\r\n<P> <\/P>\r\n<P>O quadro acima apresenta uma t\u00e1bua abreviada de mortalidade para determinada popula\u00e7\u00e3o, obtida a partir de um censo demogr\u00e1fico realizado em 2007. As duas primeiras colunas dessa tabela definem o in\u00edcio e o comprimento do intervalo de tempo dos grupos et\u00e1rios (terceira coluna). A probabilidade Q(X, N) \u00e9 a estimativa do risco de morte de um indiv\u00edduo pertencente ao grupo et\u00e1rio (X, X + N). Com base nas informa\u00e7\u00f5es apresentadas no texto e considerando-se que o n\u00famero de sobreviventes \u00e0 idade exata X = 0 foi igual a 100.000, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 124A128"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"M\u00e9dias","oab":false,"nome":"M\u00e9dias","pai":7192,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7193,"slug":"estatistica-medias"},{"nome_clean":"Esperan\u00e7a Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Esperan\u00e7a Matem\u00e1tica","pai":7139,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":416511,"slug":"estatistica-esperanca-matematica"}],"slug":"estatistica\/308762","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - Jur\u00eddico: Direito","id":3884}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE","id":1082,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A compet\u00eancia constitui um requisito vinculado de validade do ato administrativo.","provas":[{"id":5845,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - Jur\u00eddico: Direito","id":3884},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE","id":1082,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sebrae-2008-cespe-cebraspe-analista-tecnico-juridico-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEBRAE - Analista T\u00e9cnico - Jur\u00eddico: Direito - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":308768,"hashId":"ae1d472e16c22f39d04f0fc6212a27b1","enunciado":"<p align=justify>A compet\u00eancia constitui um requisito vinculado de validade\r\ndo ato administrativo.<\/p>","resposta":1124805,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1124805,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1124806,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de atos administrativos e licita\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.","id":189169,"enunciado":"<p align=justify>A respeito de atos administrativos e licita\u00e7\u00f5es, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"nome_clean":"Elementos, Requisitos e Pressupostos dos Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Elementos, Requisitos e Pressupostos dos Atos Administrativos","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404374,"slug":"direito-administrativo-elementos-requisitos-e-pressupostos-dos-atos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/308768","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia","id":504}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A informa\u00e7\u00e3o prescinde de um reconhecimento oficial e at\u00e9 mesmo de uma formaliza\u00e7\u00e3o estrutural para firmar-se como um recurso estrat\u00e9gico para as entidades.","provas":[{"id":6217,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia","id":504},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tst-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-arquivologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TST - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:20:38","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":329249,"hashId":"6feb10a1820d43cc070bbc2f2ccf458a","enunciado":"<p align=justify>A informa\u00e7\u00e3o prescinde de um reconhecimento oficial e at\u00e9\r\nmesmo de uma formaliza\u00e7\u00e3o estrutural para firmar-se como um\r\nrecurso estrat\u00e9gico para as entidades.<\/p>","resposta":1184526,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1184525,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1184526,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O ambiente privilegiado de atua\u00e7\u00e3o do arquivista \u00e9 o contexto administrativo e organizacional, onde a informa\u00e7\u00e3o deve ser considerada, organizada e tratada como um recurso t\u00e3o importante quanto os recursos humanos, materiais ou financeiros. Acerca do gerenciamento da informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":197721,"enunciado":"<p align=justify>O ambiente privilegiado de atua\u00e7\u00e3o do arquivista \u00e9 o contexto\r\nadministrativo e organizacional, onde a informa\u00e7\u00e3o deve ser\r\nconsiderada, organizada e tratada como um recurso t\u00e3o importante\r\nquanto os recursos humanos, materiais ou financeiros. Acerca do\r\ngerenciamento da informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Conceitos Fundamentais","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404680,"slug":"arquivologia-conceitos-fundamentais"},{"nome_clean":"Ciclo Vital dos Documentos","oab":false,"nome":"Ciclo Vital dos Documentos","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404696,"slug":"arquivologia-ciclo-vital-dos-documentos"}],"slug":"arquivologia\/329249","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Pedag\u00f3gico - \u00c1rea L\u00edngua Inglesa","id":3756}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Social da Ind\u00fastria","sigla":"SESI","id":1091,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Based on the text, it is correct to affirm that","provas":[{"id":6215,"cargo":{"descricao":"Analista Pedag\u00f3gico - \u00c1rea L\u00edngua Inglesa","id":3756},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social da Ind\u00fastria","sigla":"SESI","id":1091,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sesi-sp-2008-cespe-cebraspe-analista-pedagogico-area-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SESI - Analista Pedag\u00f3gico - \u00c1rea L\u00edngua Inglesa - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:39","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":329252,"hashId":"c21ca1ec6c7e3b0055b5f6747be5d2f5","enunciado":"<p align=justify>Based on the text, it is correct to affirm that<\/p>","resposta":1184549,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"the Chinese woman put the gift aside because she was not particularly fond of it.","id":1184546,"corpo":"<p align=justify>the Chinese woman put the gift aside because she was not\r\nparticularly fond of it.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"birthday gifts must always be opened in the privacy of one&#39;s own home.","id":1184547,"corpo":"<p align=justify>birthday gifts must always be opened in the privacy of one&#39;s\r\nown home.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"in China, people are not supposed to open up gifts.","id":1184548,"corpo":"<p align=justify>in China, people are not supposed to open up gifts.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"the Chinese woman was expected to unwrap the present in front of her Australian friend.","id":1184549,"corpo":"<p align=justify>the Chinese woman was expected to unwrap the present in\r\nfront of her Australian friend.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" ","id":197696,"enunciado":"<p align=justify><P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6215\/Imagem_423.gif><\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6215\/Imagem_425.gif><\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6215\/Imagem_426.gif><\/P><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/329252","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Almoxarife","id":151},{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o Civil","id":4321},{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o ou T\u00e9cnico de Materiais - \u00c1rea El\u00e9trica","id":4322},{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o ou T\u00e9cnico de Materiais - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":4323},{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o ou T\u00e9cnico de Materiais - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":4324},{"descricao":"T\u00e9cnico de Restabelecimento - \u00c1rea El\u00e9trica","id":4325},{"descricao":"T\u00e9cnico de Restabelecimento - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":4326},{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o Corretiva ou Restabelecimento - \u00c1rea El\u00e9trica","id":4384}],"orgaos":[{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o texto, a pol\u00eamica se estabelece entre a tese proposta pelo primatologista holand\u00eas e","provas":[{"id":6211,"cargo":{"descricao":"Almoxarife","id":151},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"metro-sp-sp-2008-fcc-almoxarife","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - Almoxarife - 2008"},{"id":6227,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o Civil","id":4321},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"metro-sp-sp-2008-fcc-tecnico-de-manutencao-civil","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o Civil - 2008"},{"id":6231,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o ou T\u00e9cnico de Materiais - \u00c1rea El\u00e9trica","id":4322},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"metro-sp-sp-2008-fcc-tecnico-de-manutencao-ou-tecnico-de-materiais-area-eletrica","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o ou T\u00e9cnico de Materiais - \u00c1rea El\u00e9trica - 2008"},{"id":6280,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o ou T\u00e9cnico de Materiais - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":4323},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"metro-sp-sp-2008-fcc-tecnico-de-manutencao-ou-tecnico-de-materiais-area-eletronica","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o ou T\u00e9cnico de Materiais - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2008"},{"id":6291,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o ou T\u00e9cnico de Materiais - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":4324},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"metro-sp-sp-2008-fcc-tecnico-de-manutencao-ou-tecnico-de-materiais-area-mecanica","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o ou T\u00e9cnico de Materiais - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2008"},{"id":6296,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Restabelecimento - \u00c1rea El\u00e9trica","id":4325},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"metro-sp-sp-2008-fcc-tecnico-de-restabelecimento-area-eletrica","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - T\u00e9cnico de Restabelecimento - \u00c1rea El\u00e9trica - 2008"},{"id":6298,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Restabelecimento - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":4326},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"metro-sp-sp-2008-fcc-tecnico-de-restabelecimento-area-eletronica","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - T\u00e9cnico de Restabelecimento - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2008"},{"id":6415,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o Corretiva ou Restabelecimento - \u00c1rea El\u00e9trica","id":4384},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"metro-sp-sp-2008-fcc-tecnico-de-manutencao-corretiva-ou-restabelecimento-area-eletrica","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o Corretiva ou Restabelecimento - \u00c1rea El\u00e9trica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":329255,"hashId":"9cad8705a7a151a7410dbf5ac957d22a","enunciado":"<P align=justify>Segundo o texto, a <EM>pol\u00eamica<\/EM> se estabelece entre a tese proposta pelo primatologista holand\u00eas e<\/P>","resposta":1184554,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pesquisadores contr\u00e1rios ao uso de animais, como os primatas, em experi\u00eancias sobre comportamentos caracter\u00edsticos da esp\u00e9cie humana.","id":1184550,"corpo":"<p align=justify>pesquisadores contr\u00e1rios ao uso de animais, como\r\nos primatas, em experi\u00eancias sobre comportamentos\r\ncaracter\u00edsticos da esp\u00e9cie humana.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"psic\u00f3logos e fil\u00f3sofos, que se voltam somente para o procedimento moral humano, ignorando a exist\u00eancia das outras esp\u00e9cies animais.","id":1184551,"corpo":"<p align=justify>psic\u00f3logos e fil\u00f3sofos, que se voltam somente para o\r\nprocedimento moral humano, ignorando a exist\u00eancia\r\ndas outras esp\u00e9cies animais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"especialistas que discutem as bases cient\u00edficas de suas descobertas, discordando dos m\u00e9todos utilizados nas pesquisas.","id":1184552,"corpo":"<p align=justify>especialistas que discutem as bases cient\u00edficas de\r\nsuas descobertas, discordando dos m\u00e9todos utilizados\r\nnas pesquisas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"bi\u00f3logos, que associam todas as esp\u00e9cies animais, o homem inclusive, a um \u00fanico tipo de comportamento moral.","id":1184553,"corpo":"<p align=justify>bi\u00f3logos, que associam todas as esp\u00e9cies animais, o\r\nhomem inclusive, a um \u00fanico tipo de comportamento\r\nmoral.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"defensores da id\u00e9ia de que o comportamento moral resulta da capacidade humana de raciocinar, e n\u00e3o do processo evolutivo da esp\u00e9cie.","id":1184554,"corpo":"<p align=justify>defensores da id\u00e9ia de que o comportamento moral\r\nresulta da capacidade humana de raciocinar, e n\u00e3o\r\ndo processo evolutivo da esp\u00e9cie.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 14 a 20 baseiam-se no texto apresentado abaixo. ","id":197722,"enunciado":"<P align=justify><U>Aten\u00e7\u00e3o<\/U>: As quest\u00f5es de n\u00fameros 14 a 20 baseiam-se no texto apresentado abaixo.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6231\/111.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 14 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/329255","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia","id":504}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A gest\u00e3o de documentos pode ser corretamente dividida em tr\u00eas m\u00f3dulos: produ\u00e7\u00e3o, contextualiza\u00e7\u00e3o e disposi\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":6217,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia","id":504},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tst-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-arquivologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TST - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:20:40","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":329261,"hashId":"2b50a24dffbdd2e189f9e7ee773167d2","enunciado":"<p align=justify>A gest\u00e3o de documentos pode ser corretamente dividida em tr\u00eas\r\nm\u00f3dulos: produ\u00e7\u00e3o, contextualiza\u00e7\u00e3o e disposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1184567,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1184566,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1184567,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Elaborada e aplicada ap\u00f3s a Segunda Guerra Mundial, principalmente nos pa\u00edses angl\u00f3fonos, a gest\u00e3o de documentos mostrou-se um conceito importante para dar inteligibilidade ao grande volume de documentos e informa\u00e7\u00f5es acumulado diariamente pelas organiza\u00e7\u00f5es contempor\u00e2neas. Acerca desse conceito e de aspectos a ele relacionados, julgue os seguintes itens.","id":197724,"enunciado":"<p align=justify>Elaborada e aplicada ap\u00f3s a Segunda Guerra Mundial, principalmente\r\nnos pa\u00edses angl\u00f3fonos, a gest\u00e3o de documentos mostrou-se um conceito\r\nimportante para dar inteligibilidade ao grande volume de documentos\r\ne informa\u00e7\u00f5es acumulado diariamente pelas organiza\u00e7\u00f5es\r\ncontempor\u00e2neas. Acerca desse conceito e de aspectos a ele\r\nrelacionados, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 72"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Fases da gest\u00e3o de documentos","oab":false,"nome":"Fases da gest\u00e3o de documentos","pai":404774,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404777,"slug":"arquivologia-fases-da-gestao-de-documentos"}],"slug":"arquivologia\/329261","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia","id":504}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O desenho de formul\u00e1rios, a gest\u00e3o da correspond\u00eancia, de informes, de documentos vitais e a de diretrizes s\u00e3o elementos espec\u00edficos de um programa de gest\u00e3o de documentos.","provas":[{"id":6217,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia","id":504},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tst-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-arquivologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TST - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:20:41","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":329262,"hashId":"cb122e5936944493f0da1bab8f479cdd","enunciado":"<p align=justify>O desenho de formul\u00e1rios, a gest\u00e3o da correspond\u00eancia, de\r\ninformes, de documentos vitais e a de diretrizes s\u00e3o elementos\r\nespec\u00edficos de um programa de gest\u00e3o de documentos.<\/p>","resposta":1184568,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1184568,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1184569,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Elaborada e aplicada ap\u00f3s a Segunda Guerra Mundial, principalmente nos pa\u00edses angl\u00f3fonos, a gest\u00e3o de documentos mostrou-se um conceito importante para dar inteligibilidade ao grande volume de documentos e informa\u00e7\u00f5es acumulado diariamente pelas organiza\u00e7\u00f5es contempor\u00e2neas. Acerca desse conceito e de aspectos a ele relacionados, julgue os seguintes itens.","id":197724,"enunciado":"<p align=justify>Elaborada e aplicada ap\u00f3s a Segunda Guerra Mundial, principalmente\r\nnos pa\u00edses angl\u00f3fonos, a gest\u00e3o de documentos mostrou-se um conceito\r\nimportante para dar inteligibilidade ao grande volume de documentos\r\ne informa\u00e7\u00f5es acumulado diariamente pelas organiza\u00e7\u00f5es\r\ncontempor\u00e2neas. Acerca desse conceito e de aspectos a ele\r\nrelacionados, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 72"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Conceito e defini\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Conceito e defini\u00e7\u00f5es","pai":404774,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404775,"slug":"arquivologia-conceito-e-definicoes"},{"nome_clean":"Diagn\u00f3stico arquiv\u00edstico","oab":false,"nome":"Diagn\u00f3stico arquiv\u00edstico","pai":404774,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404778,"slug":"arquivologia-diagnostico-arquivistico"}],"slug":"arquivologia\/329262","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia","id":504}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O conceito de records centers foi incorporado ao de gest\u00e3o de documentos recentemente, mais especificamente na d\u00e9cada de 1990.","provas":[{"id":6217,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia","id":504},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tst-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-arquivologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TST - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:20:41","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":329263,"hashId":"f2522ec0bc923151c38fa035caf94289","enunciado":"<P align=justify>O conceito de <EM>records centers<\/EM> foi incorporado ao de gest\u00e3o de documentos recentemente, mais especificamente na d\u00e9cada de 1990.<\/P>","resposta":1184571,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1184570,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1184571,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Elaborada e aplicada ap\u00f3s a Segunda Guerra Mundial, principalmente nos pa\u00edses angl\u00f3fonos, a gest\u00e3o de documentos mostrou-se um conceito importante para dar inteligibilidade ao grande volume de documentos e informa\u00e7\u00f5es acumulado diariamente pelas organiza\u00e7\u00f5es contempor\u00e2neas. Acerca desse conceito e de aspectos a ele relacionados, julgue os seguintes itens.","id":197724,"enunciado":"<p align=justify>Elaborada e aplicada ap\u00f3s a Segunda Guerra Mundial, principalmente\r\nnos pa\u00edses angl\u00f3fonos, a gest\u00e3o de documentos mostrou-se um conceito\r\nimportante para dar inteligibilidade ao grande volume de documentos\r\ne informa\u00e7\u00f5es acumulado diariamente pelas organiza\u00e7\u00f5es\r\ncontempor\u00e2neas. Acerca desse conceito e de aspectos a ele\r\nrelacionados, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 72"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de documentos e o ciclo vital dos documentos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de documentos e o ciclo vital dos documentos","pai":404774,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404776,"slug":"arquivologia-gestao-de-documentos-e-o-ciclo-vital-dos-documentos"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Arquivologia","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Arquivologia","pai":404680,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":416989,"slug":"arquivologia-historia-da-arquivologia"}],"slug":"arquivologia\/329263","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia","id":504}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"H\u00e1, de acordo com a UNESCO, quatro n\u00edveis de aplica\u00e7\u00e3o de programas de gest\u00e3o de documentos: o n\u00edvel m\u00ednimo, o m\u00ednimo ampliado, o intermedi\u00e1rio e o m\u00e1ximo. O n\u00edvel intermedi\u00e1rio complementa o n\u00edvel m\u00ednimo, com a exist\u00eancia de um ou mais centros de arquivamento intermedi\u00e1rio.","provas":[{"id":6217,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia","id":504},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tst-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-arquivologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TST - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:20:41","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":329266,"hashId":"d011577e56c222ae90fc222a8d2a68c4","enunciado":"<p align=justify>H\u00e1, de acordo com a UNESCO, quatro n\u00edveis de aplica\u00e7\u00e3o de\r\nprogramas de gest\u00e3o de documentos: o n\u00edvel m\u00ednimo, o m\u00ednimo\r\nampliado, o intermedi\u00e1rio e o m\u00e1ximo. O n\u00edvel intermedi\u00e1rio\r\ncomplementa o n\u00edvel m\u00ednimo, com a exist\u00eancia de um ou mais\r\ncentros de arquivamento intermedi\u00e1rio.<\/p>","resposta":1184577,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1184576,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1184577,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Elaborada e aplicada ap\u00f3s a Segunda Guerra Mundial, principalmente nos pa\u00edses angl\u00f3fonos, a gest\u00e3o de documentos mostrou-se um conceito importante para dar inteligibilidade ao grande volume de documentos e informa\u00e7\u00f5es acumulado diariamente pelas organiza\u00e7\u00f5es contempor\u00e2neas. Acerca desse conceito e de aspectos a ele relacionados, julgue os seguintes itens.","id":197724,"enunciado":"<p align=justify>Elaborada e aplicada ap\u00f3s a Segunda Guerra Mundial, principalmente\r\nnos pa\u00edses angl\u00f3fonos, a gest\u00e3o de documentos mostrou-se um conceito\r\nimportante para dar inteligibilidade ao grande volume de documentos\r\ne informa\u00e7\u00f5es acumulado diariamente pelas organiza\u00e7\u00f5es\r\ncontempor\u00e2neas. Acerca desse conceito e de aspectos a ele\r\nrelacionados, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 72"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Diagn\u00f3stico arquiv\u00edstico","oab":false,"nome":"Diagn\u00f3stico arquiv\u00edstico","pai":404774,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404778,"slug":"arquivologia-diagnostico-arquivistico"}],"slug":"arquivologia\/329266","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Almoxarife","id":151},{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o Civil","id":4321},{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o ou T\u00e9cnico de Materiais - \u00c1rea El\u00e9trica","id":4322},{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o ou T\u00e9cnico de Materiais - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":4323},{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o ou T\u00e9cnico de Materiais - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":4324},{"descricao":"T\u00e9cnico de Restabelecimento - \u00c1rea El\u00e9trica","id":4325},{"descricao":"T\u00e9cnico de Restabelecimento - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":4326},{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o Corretiva ou Restabelecimento - \u00c1rea El\u00e9trica","id":4384}],"orgaos":[{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O segmento do texto corretamente transcrito em outras palavras, conservando, por\u00e9m, o sentido original, \u00e9:","provas":[{"id":6211,"cargo":{"descricao":"Almoxarife","id":151},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"metro-sp-sp-2008-fcc-almoxarife","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - Almoxarife - 2008"},{"id":6227,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o Civil","id":4321},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"metro-sp-sp-2008-fcc-tecnico-de-manutencao-civil","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o Civil - 2008"},{"id":6231,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o ou T\u00e9cnico de Materiais - \u00c1rea El\u00e9trica","id":4322},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"metro-sp-sp-2008-fcc-tecnico-de-manutencao-ou-tecnico-de-materiais-area-eletrica","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o ou T\u00e9cnico de Materiais - \u00c1rea El\u00e9trica - 2008"},{"id":6280,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o ou T\u00e9cnico de Materiais - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":4323},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"metro-sp-sp-2008-fcc-tecnico-de-manutencao-ou-tecnico-de-materiais-area-eletronica","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o ou T\u00e9cnico de Materiais - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2008"},{"id":6291,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o ou T\u00e9cnico de Materiais - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":4324},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"metro-sp-sp-2008-fcc-tecnico-de-manutencao-ou-tecnico-de-materiais-area-mecanica","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o ou T\u00e9cnico de Materiais - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2008"},{"id":6296,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Restabelecimento - \u00c1rea El\u00e9trica","id":4325},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"metro-sp-sp-2008-fcc-tecnico-de-restabelecimento-area-eletrica","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - T\u00e9cnico de Restabelecimento - \u00c1rea El\u00e9trica - 2008"},{"id":6298,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Restabelecimento - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":4326},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"metro-sp-sp-2008-fcc-tecnico-de-restabelecimento-area-eletronica","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - T\u00e9cnico de Restabelecimento - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2008"},{"id":6415,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o Corretiva ou Restabelecimento - \u00c1rea El\u00e9trica","id":4384},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"metro-sp-sp-2008-fcc-tecnico-de-manutencao-corretiva-ou-restabelecimento-area-eletrica","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o Corretiva ou Restabelecimento - \u00c1rea El\u00e9trica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":329277,"hashId":"eacda4492f818ac2d26fc98a39dbb385","enunciado":"<p align=justify>O segmento do texto corretamente transcrito em outras\r\npalavras, conservando, por\u00e9m, o sentido original, \u00e9:<\/p>","resposta":1184650,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"gestos como esses s\u00e3o inerentes ao ser humano = o ser humano conserva esses h\u00e1bitos.","id":1184648,"corpo":"<P align=justify><EM>gestos como esses s\u00e3o inerentes ao ser humano<\/EM> = o ser humano conserva esses h\u00e1bitos.<\/P>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"mas se arriscam nos tanques dos zool\u00f3gicos = nos zool\u00f3gicos os tanques oferecem perigos.","id":1184649,"corpo":"<P align=justify><EM>mas se arriscam nos tanques dos zool\u00f3gicos<\/EM> = nos zool\u00f3gicos os tanques oferecem perigos.<\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"foi alvo de pesadas cr\u00edticas = originou severas opini\u00f5es divergentes.","id":1184650,"corpo":"<P align=justify><EM>foi alvo de pesadas cr\u00edticas<\/EM> = originou severas opini\u00f5es divergentes.<\/P>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"come\u00e7a a amealhar mais adeptos = tem perdido os maiores defensores.","id":1184651,"corpo":"<P align=justify><EM>come\u00e7a a amealhar mais adeptos <\/EM>= tem perdido os maiores defensores.<\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"desvendar o mist\u00e9rio das semelhan\u00e7as = a igualdade \u00e9 dificilmente esclarecida.","id":1184652,"corpo":"<P align=justify><EM>desvendar o mist\u00e9rio das semelhan\u00e7as<\/EM> = a igualdade \u00e9 dificilmente esclarecida.<\/P>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 14 a 20 baseiam-se no texto apresentado abaixo. ","id":197722,"enunciado":"<P align=justify><U>Aten\u00e7\u00e3o<\/U>: As quest\u00f5es de n\u00fameros 14 a 20 baseiam-se no texto apresentado abaixo.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6231\/111.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 14 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/329277","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Almoxarife","id":151},{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o Civil","id":4321},{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o ou T\u00e9cnico de Materiais - \u00c1rea El\u00e9trica","id":4322},{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o ou T\u00e9cnico de Materiais - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":4323},{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o ou T\u00e9cnico de Materiais - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":4324},{"descricao":"T\u00e9cnico de Restabelecimento - \u00c1rea El\u00e9trica","id":4325},{"descricao":"T\u00e9cnico de Restabelecimento - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":4326},{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o Corretiva ou Restabelecimento - \u00c1rea El\u00e9trica","id":4384}],"orgaos":[{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"... fazer as pazes ap\u00f3s uma briga.. (1o par\u00e1grafo) O verbo que exige o mesmo tipo de complemento que o do grifado acima est\u00e1 na frase:","provas":[{"id":6211,"cargo":{"descricao":"Almoxarife","id":151},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"metro-sp-sp-2008-fcc-almoxarife","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - Almoxarife - 2008"},{"id":6227,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o Civil","id":4321},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"metro-sp-sp-2008-fcc-tecnico-de-manutencao-civil","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o Civil - 2008"},{"id":6231,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o ou T\u00e9cnico de Materiais - \u00c1rea El\u00e9trica","id":4322},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"metro-sp-sp-2008-fcc-tecnico-de-manutencao-ou-tecnico-de-materiais-area-eletrica","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o ou T\u00e9cnico de Materiais - \u00c1rea El\u00e9trica - 2008"},{"id":6280,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o ou T\u00e9cnico de Materiais - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":4323},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"metro-sp-sp-2008-fcc-tecnico-de-manutencao-ou-tecnico-de-materiais-area-eletronica","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o ou T\u00e9cnico de Materiais - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2008"},{"id":6291,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o ou T\u00e9cnico de Materiais - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":4324},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"metro-sp-sp-2008-fcc-tecnico-de-manutencao-ou-tecnico-de-materiais-area-mecanica","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o ou T\u00e9cnico de Materiais - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2008"},{"id":6296,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Restabelecimento - \u00c1rea El\u00e9trica","id":4325},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"metro-sp-sp-2008-fcc-tecnico-de-restabelecimento-area-eletrica","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - T\u00e9cnico de Restabelecimento - \u00c1rea El\u00e9trica - 2008"},{"id":6298,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Restabelecimento - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":4326},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"metro-sp-sp-2008-fcc-tecnico-de-restabelecimento-area-eletronica","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - T\u00e9cnico de Restabelecimento - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2008"},{"id":6415,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o Corretiva ou Restabelecimento - \u00c1rea El\u00e9trica","id":4384},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"metro-sp-sp-2008-fcc-tecnico-de-manutencao-corretiva-ou-restabelecimento-area-eletrica","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o Corretiva ou Restabelecimento - \u00c1rea El\u00e9trica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":329291,"hashId":"1f4e13cdb94005ab6a2bdbe041fe6631","enunciado":"<P align=justify><EM>... <U>fazer<\/U> as pazes ap\u00f3s uma briga..<\/EM> (1o par\u00e1grafo) <\/P>\r\n<P align=justify>O verbo que exige o mesmo tipo de complemento que o do grifado acima est\u00e1 na frase:<\/P>","resposta":1184696,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"... que est\u00e1 em apuros...","id":1184693,"corpo":"<P align=justify><EM>... que est\u00e1 em apuros...<\/EM><\/P>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"... resultam de seus valores morais e \u00e9ticos.","id":1184694,"corpo":"<P align=justify><EM>... resultam de seus valores morais e \u00e9ticos.<\/EM><\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"... que eles tamb\u00e9m s\u00e3o comuns entre alguns tipos de primatas.","id":1184695,"corpo":"<P align=justify><EM>... que eles tamb\u00e9m s\u00e3o comuns entre alguns tipos de primatas.<\/EM><\/P>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"... que produziu o campo da moralidade...","id":1184696,"corpo":"<P align=justify><EM>... que produziu o campo da moralidade...<\/EM><\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"... para que a vida em grupo seguisse harmoniosa.","id":1184697,"corpo":"<p align=justify><EM>... para que a vida em grupo seguisse harmoniosa.<\/EM><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 14 a 20 baseiam-se no texto apresentado abaixo. ","id":197722,"enunciado":"<P align=justify><U>Aten\u00e7\u00e3o<\/U>: As quest\u00f5es de n\u00fameros 14 a 20 baseiam-se no texto apresentado abaixo.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6231\/111.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 14 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/329291","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia","id":504}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"S\u00e3o objetivos do arquivo intermedi\u00e1rio: evitar a manuten\u00e7\u00e3o de documentos por um longo per\u00edodo nos setores de trabalho e o recolhimento prematuro de documentos ao arquivo permanente, garantir a redu\u00e7\u00e3o dos custos de conserva\u00e7\u00e3o de documentos e potencializar o acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":6217,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia","id":504},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tst-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-arquivologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TST - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:20:44","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":329299,"hashId":"2b5073c0c314bab7abb6a54b626f8b5f","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o objetivos do arquivo intermedi\u00e1rio: evitar a manuten\u00e7\u00e3o\r\nde documentos por um longo per\u00edodo nos setores de trabalho\r\ne o recolhimento prematuro de documentos ao arquivo\r\npermanente, garantir a redu\u00e7\u00e3o dos custos de conserva\u00e7\u00e3o de\r\ndocumentos e potencializar o acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1184681,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1184681,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1184682,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de arquivos intermedi\u00e1rios, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":197735,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de arquivos intermedi\u00e1rios, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 88"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Teoria das tr\u00eas idades","oab":false,"nome":"Teoria das tr\u00eas idades","pai":404696,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404697,"slug":"arquivologia-teoria-das-tres-idades"},{"nome_clean":"Idade intermedi\u00e1ria","oab":false,"nome":"Idade intermedi\u00e1ria","pai":404696,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404700,"slug":"arquivologia-idade-intermediaria"}],"slug":"arquivologia\/329299","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia","id":504}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A expedi\u00e7\u00e3o, a tramita\u00e7\u00e3o e a distribui\u00e7\u00e3o de documentos s\u00e3o atividades de protocolo.","provas":[{"id":6217,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia","id":504},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tst-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-arquivologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TST - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:20:44","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":329304,"hashId":"718ece5a959caa95deb38f6f35bc4d27","enunciado":"<p align=justify>A expedi\u00e7\u00e3o, a tramita\u00e7\u00e3o e a distribui\u00e7\u00e3o de documentos\r\ns\u00e3o atividades de protocolo.<\/p>","resposta":1184703,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1184703,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1184704,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O registro e o controle da tramita\u00e7\u00e3o de documentos s\u00e3o atividades desenvolvidas por unidades espec\u00edficas, que figuram nas estruturas organizacionais com as denomina\u00e7\u00f5es de protocolo, protocolo e arquivo, comunica\u00e7\u00e3o administrativa, documenta\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o administrativa, entre outras. A respeito desse assunto, julgue os itens que se seguem.","id":197740,"enunciado":"<p align=justify>O registro e o controle da tramita\u00e7\u00e3o de documentos s\u00e3o\r\natividades desenvolvidas por unidades espec\u00edficas, que figuram\r\nnas estruturas organizacionais com as denomina\u00e7\u00f5es de\r\nprotocolo, protocolo e arquivo, comunica\u00e7\u00e3o administrativa,\r\ndocumenta\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o administrativa, entre outras. A\r\nrespeito desse assunto, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 89 a 92"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Conceito","oab":false,"nome":"Conceito","pai":404705,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404706,"slug":"arquivologia-conceito"}],"slug":"arquivologia\/329304","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia","id":504}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O registro de documentos \u00e9 o curso do documento desde a sua produ\u00e7\u00e3o ou recep\u00e7\u00e3o at\u00e9 o cumprimento de sua fun\u00e7\u00e3o administrativa.","provas":[{"id":6217,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia","id":504},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tst-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-arquivologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TST - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:20:44","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":329305,"hashId":"e56c1ac60a2ffb0ab038579548468df9","enunciado":"<p align=justify>O registro de documentos \u00e9 o curso do documento desde a\r\nsua produ\u00e7\u00e3o ou recep\u00e7\u00e3o at\u00e9 o cumprimento de sua fun\u00e7\u00e3o\r\nadministrativa.<\/p>","resposta":1184706,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1184705,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1184706,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O registro e o controle da tramita\u00e7\u00e3o de documentos s\u00e3o atividades desenvolvidas por unidades espec\u00edficas, que figuram nas estruturas organizacionais com as denomina\u00e7\u00f5es de protocolo, protocolo e arquivo, comunica\u00e7\u00e3o administrativa, documenta\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o administrativa, entre outras. A respeito desse assunto, julgue os itens que se seguem.","id":197740,"enunciado":"<p align=justify>O registro e o controle da tramita\u00e7\u00e3o de documentos s\u00e3o\r\natividades desenvolvidas por unidades espec\u00edficas, que figuram\r\nnas estruturas organizacionais com as denomina\u00e7\u00f5es de\r\nprotocolo, protocolo e arquivo, comunica\u00e7\u00e3o administrativa,\r\ndocumenta\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o administrativa, entre outras. A\r\nrespeito desse assunto, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 89 a 92"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Conceito","oab":false,"nome":"Conceito","pai":404705,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404706,"slug":"arquivologia-conceito"},{"nome_clean":"Movimenta\u00e7\u00e3o de documentos","oab":false,"nome":"Movimenta\u00e7\u00e3o de documentos","pai":404705,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404714,"slug":"arquivologia-movimentacao-de-documentos"}],"slug":"arquivologia\/329305","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Pedag\u00f3gico - \u00c1rea L\u00edngua Inglesa","id":3756}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Social da Ind\u00fastria","sigla":"SESI","id":1091,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"did\" (l.11) indicates","provas":[{"id":6215,"cargo":{"descricao":"Analista Pedag\u00f3gico - \u00c1rea L\u00edngua Inglesa","id":3756},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social da Ind\u00fastria","sigla":"SESI","id":1091,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sesi-sp-2008-cespe-cebraspe-analista-pedagogico-area-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SESI - Analista Pedag\u00f3gico - \u00c1rea L\u00edngua Inglesa - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:45","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":329310,"hashId":"89ff7cb35932fe0aa2ae83780568afbc","enunciado":"<p align=justify>\"did\" (<EM>l<\/EM>.11) indicates<\/p>","resposta":1184729,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"an interrogative-negative form.","id":1184726,"corpo":"<p align=justify>an interrogative-negative form.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a negative form.","id":1184727,"corpo":"<p align=justify>a negative form.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"an interrogative form.","id":1184728,"corpo":"<p align=justify>an interrogative form.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"an inversion after a negative adverb.","id":1184729,"corpo":"<p align=justify>an inversion after a negative adverb.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" ","id":197696,"enunciado":"<p align=justify><P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6215\/Imagem_423.gif><\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6215\/Imagem_425.gif><\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6215\/Imagem_426.gif><\/P><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Vocabul\u00e1rio","oab":false,"nome":"Vocabul\u00e1rio","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4569,"slug":"lingua-inglesa-vocabulario"}],"slug":"lingua-inglesa\/329310","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia","id":504}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O principal objetivo da avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 a elimina\u00e7\u00e3o de documentos.","provas":[{"id":6217,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia","id":504},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tst-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-arquivologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TST - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:20:46","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":329323,"hashId":"c5ee5b7ff6657eb9caced5d799318a5d","enunciado":"<p align=justify>O principal objetivo da avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 a elimina\u00e7\u00e3o de\r\ndocumentos.<\/p>","resposta":1184749,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1184748,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1184749,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o de documentos, julgue os seguintes itens.","id":197744,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o de documentos, julgue os seguintes\r\nitens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 93 a 102"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o e Tabela de temporalidade de documentos","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o e Tabela de temporalidade de documentos","pai":404696,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404702,"slug":"arquivologia-avaliacao-e-tabela-de-temporalidade-de-documentos"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es arquiv\u00edsticas","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es arquiv\u00edsticas","pai":417009,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":417017,"slug":"arquivologia-funcoes-arquivisticas"}],"slug":"arquivologia\/329323","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia","id":504}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Alguns autores da \u00e1rea defendem a avalia\u00e7\u00e3o que considera como itens as tipologias documentais relacionadas \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es contidas em documentos, \u00e0s quais se deve apor os prazos de guarda.","provas":[{"id":6217,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia","id":504},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tst-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-arquivologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TST - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:20:46","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":329325,"hashId":"f8d3abdf3ba49b34b3433fe94072d63e","enunciado":"<p align=justify>Alguns autores da \u00e1rea defendem a avalia\u00e7\u00e3o que considera\r\ncomo itens as tipologias documentais relacionadas \u00e0\r\nclassifica\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es contidas em documentos, \u00e0s\r\nquais se deve apor os prazos de guarda.<\/p>","resposta":1184752,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1184752,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1184753,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o de documentos, julgue os seguintes itens.","id":197744,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o de documentos, julgue os seguintes\r\nitens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 93 a 102"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Quanto \u00e0 esp\u00e9cie \/ tipologia","oab":false,"nome":"Quanto \u00e0 esp\u00e9cie \/ tipologia","pai":404689,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404695,"slug":"arquivologia-quanto-a-especie-tipologia"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o e Tabela de temporalidade de documentos","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o e Tabela de temporalidade de documentos","pai":404696,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404702,"slug":"arquivologia-avaliacao-e-tabela-de-temporalidade-de-documentos"}],"slug":"arquivologia\/329325","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Meio Ambiente - \u00c1rea Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":4319}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A sele\u00e7\u00e3o de fragmentos florestais a serem prioritariamente conservados em uma dada regi\u00e3o deve levar em conta, entre outros fatores, a diversidade","provas":[{"id":6216,"cargo":{"descricao":"Especialista em Meio Ambiente - \u00c1rea Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":4319},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2008-fcc-especialista-em-meio-ambiente-area-ciencias-biologicas-i","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Especialista em Meio Ambiente - \u00c1rea Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":329329,"hashId":"a4bff9405c3b57f28b31e0061c9e77bf","enunciado":"<p align=justify>A sele\u00e7\u00e3o de fragmentos florestais a serem prioritariamente\r\nconservados em uma dada regi\u00e3o deve levar em conta,\r\nentre outros fatores, a diversidade<\/p>","resposta":1184781,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"gama, pois considera a riqueza e a domin\u00e2ncia de esp\u00e9cies em cada fragmento.","id":1184778,"corpo":"<p align=justify>gama, pois considera a riqueza e a domin\u00e2ncia de\r\nesp\u00e9cies em cada fragmento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"alfa, pois considera a riqueza de esp\u00e9cies do conjunto de fragmentos.","id":1184779,"corpo":"<p align=justify>alfa, pois considera a riqueza de esp\u00e9cies do conjunto\r\nde fragmentos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"beta, pois considera a poss\u00edvel domin\u00e2ncia de uma esp\u00e9cie em um fragmento.","id":1184780,"corpo":"<p align=justify>beta, pois considera a poss\u00edvel domin\u00e2ncia de uma\r\nesp\u00e9cie em um fragmento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"alfa, pois considera a riqueza de esp\u00e9cies de cada fragmento.","id":1184781,"corpo":"<p align=justify>alfa, pois considera a riqueza de esp\u00e9cies de cada\r\nfragmento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"delta, pois considera todos os tipos de diversidade.","id":1184782,"corpo":"<p align=justify>delta, pois considera todos os tipos de diversidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":197750,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Biodiversidade","oab":false,"nome":"Biodiversidade","pai":398249,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398250,"slug":"biologia-biodiversidade"},{"nome_clean":"Conserva\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Conserva\u00e7\u00e3o","pai":398249,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398251,"slug":"biologia-conservacao"}],"slug":"biologia\/329329","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Almoxarife","id":151}],"orgaos":[{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o volume e o peso dos materiais e itens dispostos no almoxarifado,","provas":[{"id":6211,"cargo":{"descricao":"Almoxarife","id":151},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"metro-sp-sp-2008-fcc-almoxarife","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - Almoxarife - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":329331,"hashId":"720b78018020c7eea5b7f6b519b35f90","enunciado":"<p align=justify>Considerando o volume e o peso dos materiais e itens\r\ndispostos no almoxarifado,<\/p>","resposta":1184803,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"itens de pequeno volume, como rebites e parafusos, dever\u00e3o ser dispostos em contenedores e fornecidos por peso.","id":1184800,"corpo":"<p align=justify>itens de pequeno volume, como rebites e parafusos,\r\ndever\u00e3o ser dispostos em contenedores e fornecidos\r\npor peso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os itens mais pesados devem ser colocados na parte alta das prateleiras de disposi\u00e7\u00e3o no dep\u00f3sito, a fim de facilitar o seu manuseio e transporte.","id":1184801,"corpo":"<p align=justify>os itens mais pesados devem ser colocados na parte\r\nalta das prateleiras de disposi\u00e7\u00e3o no dep\u00f3sito, a fim\r\nde facilitar o seu manuseio e transporte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"itens volumosos devem ser dispostos na frente dos demais itens, pois, desta forma, \u00e9 poss\u00edvel que todos sejam alcan\u00e7ados com facilidade.","id":1184802,"corpo":"<p align=justify>itens volumosos devem ser dispostos na frente dos\r\ndemais itens, pois, desta forma, \u00e9 poss\u00edvel que todos\r\nsejam alcan\u00e7ados com facilidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os itens mais volumosos e pesados devem ficar perto das portas para facilitar n\u00e3o s\u00f3 a sua conserva\u00e7\u00e3o, como tamb\u00e9m a sua movimenta\u00e7\u00e3o.","id":1184803,"corpo":"<p align=justify>os itens mais volumosos e pesados devem ficar\r\nperto das portas para facilitar n\u00e3o s\u00f3 a sua\r\nconserva\u00e7\u00e3o, como tamb\u00e9m a sua movimenta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o volume dos materiais deve ser definido pelo fornecedor que se encarregar\u00e1 de disponibilizar arm\u00e1rios, paletes e prateleiras para disp\u00f4-los no almoxarifado.","id":1184804,"corpo":"<p align=justify>o volume dos materiais deve ser definido pelo fornecedor\r\nque se encarregar\u00e1 de disponibilizar arm\u00e1rios, paletes e\r\nprateleiras para disp\u00f4-los no almoxarifado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":197754,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Almoxarifado e Estoque","oab":false,"nome":"Almoxarifado e Estoque","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394469,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-almoxarifado-e-estoque"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/329331","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia","id":504}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A tipologia documental tem papel importante no processo de elabora\u00e7\u00e3o de planos de classifica\u00e7\u00e3o de documentos, pois sua identifica\u00e7\u00e3o imp\u00f5e, necessariamente, a vincula\u00e7\u00e3o destes com uma atividade da organiza\u00e7\u00e3o, que, de alguma forma, deve ser expressa no instrumento de classifica\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":6217,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia","id":504},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tst-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-arquivologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TST - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:20:47","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":329334,"hashId":"bdb84aa0cfd558ec745abb11a7fab877","enunciado":"<p align=justify>A tipologia documental tem papel importante no processo de\r\nelabora\u00e7\u00e3o de planos de classifica\u00e7\u00e3o de documentos, pois\r\nsua identifica\u00e7\u00e3o imp\u00f5e, necessariamente, a vincula\u00e7\u00e3o\r\ndestes com uma atividade da organiza\u00e7\u00e3o, que, de alguma\r\nforma, deve ser expressa no instrumento de classifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1184789,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1184789,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1184790,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere a tipologia documental, julgue os itens a seguir.","id":197752,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere a tipologia documental, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 103 a 106"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o de documentos","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o de documentos","pai":404705,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404711,"slug":"arquivologia-classificacao-de-documentos"}],"slug":"arquivologia\/329334","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Salvamento Aqu\u00e1tico","id":4347}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ap\u00f3s socorrer uma v\u00edtima de afogamento que est\u00e1 consciente, com tremores, diminui\u00e7\u00e3o excessiva da temperatura e extremidades arroxeadas, a prioridade no atendimento \u00e9","provas":[{"id":6311,"cargo":{"descricao":"Agente de Salvamento Aqu\u00e1tico","id":4347},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-salvador-ba-2008-fcc-agente-de-salvamento-aquatico","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Salvador - Agente de Salvamento Aqu\u00e1tico - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":332863,"hashId":"0d4e91ae6b6889b6a57a0a5607cd6c99","enunciado":"<p align=justify>Ap\u00f3s socorrer uma v\u00edtima de afogamento que est\u00e1 consciente,\r\ncom tremores, diminui\u00e7\u00e3o excessiva da temperatura\r\ne extremidades arroxeadas, a prioridade no atendimento\r\n\u00e9<\/p>","resposta":1194807,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"oferecer bebida alco\u00f3lica para aquec\u00ea-la.","id":1194803,"corpo":"<p align=justify>oferecer bebida alco\u00f3lica para aquec\u00ea-la.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"acalm\u00e1-la e oferecer bebidas frias.","id":1194804,"corpo":"<p align=justify>acalm\u00e1-la e oferecer bebidas frias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"estimular a circula\u00e7\u00e3o com exerc\u00edcios f\u00edsicos intensos.","id":1194805,"corpo":"<p align=justify>estimular a circula\u00e7\u00e3o com exerc\u00edcios f\u00edsicos\r\nintensos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aquec\u00ea-la sem retirar as roupas molhadas.","id":1194806,"corpo":"<p align=justify>aquec\u00ea-la sem retirar as roupas molhadas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"retirar as roupas molhadas e aquec\u00ea-la.","id":1194807,"corpo":"<p align=justify>retirar as roupas molhadas e aquec\u00ea-la.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":199177,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Primeiros Socorros","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Primeiros Socorros","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6599,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-primeiros-socorros"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/332863","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Salvamento Aqu\u00e1tico","id":4347}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma senhora idosa se desequilibra, cai na areia e apresenta o osso do bra\u00e7o desalinhado e exposto. Nesta situa\u00e7\u00e3o, de suspeita de fratura exposta, os cuidados priorit\u00e1rios antes de iniciar a imobiliza\u00e7\u00e3o s\u00e3o:","provas":[{"id":6311,"cargo":{"descricao":"Agente de Salvamento Aqu\u00e1tico","id":4347},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-salvador-ba-2008-fcc-agente-de-salvamento-aquatico","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Salvador - Agente de Salvamento Aqu\u00e1tico - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":332872,"hashId":"daa6b7f7026ea4e63073772f5e4e3921","enunciado":"<p align=justify>Uma senhora idosa se desequilibra, cai na areia e apresenta\r\no osso do bra\u00e7o desalinhado e exposto. Nesta situa\u00e7\u00e3o,\r\nde suspeita de fratura exposta, os cuidados priorit\u00e1rios\r\nantes de iniciar a imobiliza\u00e7\u00e3o s\u00e3o:<\/p>","resposta":1194824,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"recolocar o osso no lugar e apoiar o bra\u00e7o fraturado com material macio e flex\u00edvel.","id":1194821,"corpo":"<p align=justify>recolocar o osso no lugar e apoiar o bra\u00e7o fraturado\r\ncom material macio e flex\u00edvel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apoiar o bra\u00e7o fraturado com a m\u00e3o e encaminhar a v\u00edtima para o hospital.","id":1194822,"corpo":"<p align=justify>apoiar o bra\u00e7o fraturado com a m\u00e3o e encaminhar a\r\nv\u00edtima para o hospital.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ficar atento ao sangramento e realizar o torniquete no local.","id":1194823,"corpo":"<p align=justify>ficar atento ao sangramento e realizar o torniquete\r\nno local.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"proteger a ferida e manter o bra\u00e7o na posi\u00e7\u00e3o encontrada.","id":1194824,"corpo":"<p align=justify>proteger a ferida e manter o bra\u00e7o na posi\u00e7\u00e3o\r\nencontrada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"realinhar o osso fraturado e aplicar calor local.","id":1194825,"corpo":"<p align=justify>realinhar o osso fraturado e aplicar calor local.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":199181,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Primeiros Socorros","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Primeiros Socorros","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6599,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-primeiros-socorros"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/332872","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia","id":504}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma divis\u00e3o que pode ser corretamente adotada para o fundo de arquivo \u00e9 a se\u00e7\u00e3o, que \u00e9 a subdivis\u00e3o do quadro de arranjo e corresponde a uma primeira fra\u00e7\u00e3o l\u00f3gica do fundo, reunindo, em geral, documentos produzidos e acumulados por unidades administrativas com compet\u00eancias espec\u00edficas.","provas":[{"id":6217,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia","id":504},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tst-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-arquivologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TST - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:20:49","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":329356,"hashId":"aae74db5567410fa22c37660c61f41eb","enunciado":"<p align=justify>Uma divis\u00e3o que pode ser corretamente adotada para o\r\nfundo de arquivo \u00e9 a se\u00e7\u00e3o, que \u00e9 a subdivis\u00e3o do quadro de\r\narranjo e corresponde a uma primeira fra\u00e7\u00e3o l\u00f3gica do fundo,\r\nreunindo, em geral, documentos produzidos e acumulados\r\npor unidades administrativas com compet\u00eancias espec\u00edficas.<\/p>","resposta":1184859,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1184859,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1184860,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia ao arranjo dos arquivos permanentes, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":197757,"enunciado":"<p align=justify>Com refer\u00eancia ao arranjo dos arquivos permanentes, julgue os\r\npr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 107 a 116"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Atividades do arquivo permanente","oab":false,"nome":"Atividades do arquivo permanente","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404779,"slug":"arquivologia-atividades-do-arquivo-permanente"}],"slug":"arquivologia\/329356","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Salvamento Aqu\u00e1tico","id":4347}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante uma partida de futebol na praia, um jogador torceu o tornozelo, apresentando dor intensa, incha\u00e7o e dificuldade para andar. Na suspeita de entorse, recomenda-se como cuidado imediato","provas":[{"id":6311,"cargo":{"descricao":"Agente de Salvamento Aqu\u00e1tico","id":4347},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-salvador-ba-2008-fcc-agente-de-salvamento-aquatico","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Salvador - Agente de Salvamento Aqu\u00e1tico - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":332894,"hashId":"a97768587bf7abd47bb1b69a400a501f","enunciado":"<p align=justify>Durante uma partida de futebol na praia, um jogador torceu\r\no tornozelo, apresentando dor intensa, incha\u00e7o e dificuldade\r\npara andar. Na suspeita de entorse, recomenda-se\r\ncomo cuidado imediato<\/p>","resposta":1194887,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"movimenta\u00e7\u00e3o do tornozelo para estimular a circula\u00e7\u00e3o e manipula\u00e7\u00e3o cuidadosa.","id":1194886,"corpo":"<p align=justify>movimenta\u00e7\u00e3o do tornozelo para estimular a circula\u00e7\u00e3o\r\ne manipula\u00e7\u00e3o cuidadosa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aplica\u00e7\u00e3o de gelo ou compressa fria e imobiliza\u00e7\u00e3o do local.","id":1194887,"corpo":"<p align=justify>aplica\u00e7\u00e3o de gelo ou compressa fria e imobiliza\u00e7\u00e3o\r\ndo local.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aplica\u00e7\u00e3o imediata de bolsa de \u00e1gua quente e imobiliza\u00e7\u00e3o do local.","id":1194888,"corpo":"<p align=justify>aplica\u00e7\u00e3o imediata de bolsa de \u00e1gua quente e imobiliza\u00e7\u00e3o\r\ndo local.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"manipula\u00e7\u00e3o r\u00e1pida e recoloca\u00e7\u00e3o da articula\u00e7\u00e3o no lugar.","id":1194889,"corpo":"<p align=justify>manipula\u00e7\u00e3o r\u00e1pida e recoloca\u00e7\u00e3o da articula\u00e7\u00e3o no\r\nlugar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"movimenta\u00e7\u00e3o do tornozelo e exerc\u00edcios f\u00edsicos.","id":1194890,"corpo":"<p align=justify>movimenta\u00e7\u00e3o do tornozelo e exerc\u00edcios f\u00edsicos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":199191,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Primeiros Socorros","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Primeiros Socorros","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6599,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-primeiros-socorros"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/332894","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Salvamento Aqu\u00e1tico","id":4347}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No atendimento ao surfista que teve o p\u00e9 amputado por um jet ski, a pessoa que socorre deve acondicionar o membro amputado em um saco pl\u00e1stico limpo e seco e coloc\u00e1-lo em um recipiente com","provas":[{"id":6311,"cargo":{"descricao":"Agente de Salvamento Aqu\u00e1tico","id":4347},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-salvador-ba-2008-fcc-agente-de-salvamento-aquatico","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Salvador - Agente de Salvamento Aqu\u00e1tico - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":332895,"hashId":"97f0061b419786cf2c11802375f68675","enunciado":"<P align=justify>No atendimento ao surfista que teve o p\u00e9 amputado por um jet <EM>ski<\/EM>, a pessoa que socorre deve acondicionar o membro amputado em um saco pl\u00e1stico limpo e seco e coloc\u00e1-lo em um recipiente com<\/P>","resposta":1194892,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e1gua morna.","id":1194891,"corpo":"<p align=justify>\u00e1gua morna.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"gelo.","id":1194892,"corpo":"<p align=justify>gelo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e1gua quente.","id":1194893,"corpo":"<p align=justify>\u00e1gua quente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e1lcool.","id":1194894,"corpo":"<p align=justify>\u00e1lcool.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"formol.","id":1194895,"corpo":"<p align=justify>formol.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":199192,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Primeiros Socorros","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Primeiros Socorros","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6599,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-primeiros-socorros"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/332895","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}