{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164908,"perPage":"100","pages":21650,"page":18611,"rows":[{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio","id":2069}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual do Ambiente","sigla":"INEA","id":1322,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a tabela a seguir, que mostra a absorb\u00e2ncia de solu\u00e7\u00f5es testes em espectrofotometria para medida de concentra\u00e7\u00e3o de glicose. A solu\u00e7\u00e3o de maior concentra\u00e7\u00e3o \u00e9:","provas":[{"id":4994,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio","id":2069},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual do Ambiente","sigla":"INEA","id":1322,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inea-2008-cesgranrio-tecnico-area-laboratorio","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - INEA - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":352846,"hashId":"97332a6e29b07f2338a07630d2c7f53f","enunciado":"<p align=justify>Considere a tabela a seguir, que mostra a absorb\u00e2ncia de\r\nsolu\u00e7\u00f5es testes em espectrofotometria para medida de concentra\u00e7\u00e3o\r\nde glicose. A solu\u00e7\u00e3o de maior concentra\u00e7\u00e3o \u00e9:<\/p>","resposta":1252629,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" I 0,05","id":1252625,"corpo":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4994\/Imagem_30.gif><\/P>\r\n<P>          I                       0,05<\/P>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" II 0,12","id":1252626,"corpo":"<P>         II                      0,12<\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" III 0,18","id":1252627,"corpo":"<P>        III                       0,18<\/P>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" IV 0,83","id":1252628,"corpo":"<P>        IV                       0,83<\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" V 0,95 ","id":1252629,"corpo":"<P>         V                       0,95 <\/P>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":207355,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/352846","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Infra-Estrutura","id":4449},{"descricao":"T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Log\u00edstica de Base","id":12983},{"descricao":"T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Infra-Estrutura","id":12240},{"descricao":"T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Log\u00edstica de Base","id":13276}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A PETROBRAS liderou, no Brasil, a descoberta de petr\u00f3leo e g\u00e1s natural em grande profundidade, no fundo do mar e abaixo de profunda camada de sal, em longa faixa da costa do Nordeste, e, se for confirmada a m\u00e1xima quantidade estimada nessa regi\u00e3o, isso far\u00e1 do Brasil o detentor de grande reserva de petr\u00f3leo, em n\u00edvel mundial.","provas":[{"id":6572,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Infra-Estrutura","id":4449},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-planejamento-area-infra-estrutura-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Infra-Estrutura - 2008"},{"id":20717,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Infra-Estrutura","id":4449},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-planejamento-area-infra-estrutura-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Infra-Estrutura - 2008"},{"id":25689,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Log\u00edstica de Base","id":12983},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-planejamento-area-logistica-de-base-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Log\u00edstica de Base - 2008"},{"id":25690,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Log\u00edstica de Base","id":12983},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-planejamento-area-logistica-de-base-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Log\u00edstica de Base - 2008"},{"id":26258,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Infra-Estrutura","id":12240},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-pesquisa-area-infra-estrutura-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Infra-Estrutura - 2008"},{"id":26259,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Infra-Estrutura","id":12240},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-pesquisa-area-infra-estrutura-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Infra-Estrutura - 2008"},{"id":26260,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Log\u00edstica de Base","id":13276},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-pesquisa-area-logistica-de-base-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Log\u00edstica de Base - 2008"},{"id":26261,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Log\u00edstica de Base","id":13276},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-pesquisa-area-logistica-de-base-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Log\u00edstica de Base - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:28:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":404,"descricao":"Engenharia De Automa\u00e7\u00e3o E Controle"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":355914,"hashId":"5c13070e9d0836fa20f9a2585166efb2","enunciado":"<p align=justify>A PETROBRAS liderou, no Brasil, a descoberta de petr\u00f3leo\r\ne g\u00e1s natural em grande profundidade, no fundo do mar e\r\nabaixo de profunda camada de sal, em longa faixa da costa\r\ndo Nordeste, e, se for confirmada a m\u00e1xima quantidade\r\nestimada nessa regi\u00e3o, isso far\u00e1 do Brasil o detentor de\r\ngrande reserva de petr\u00f3leo, em n\u00edvel mundial.<\/p>","resposta":1263481,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1263480,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1263481,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O Brasil tem importante participa\u00e7\u00e3o de energia renov\u00e1vel em sua matriz energ\u00e9tica, incluindo a biomassa renov\u00e1vel e a energia hidrel\u00e9trica. O pa\u00eds produz petr\u00f3leo em quantidade em ordem de magnitude equivalente ao seu consumo, embora tenha que importar uma parcela de petr\u00f3leo leve e exportar parte do \u00f3leo pesado que produz, de modo a fazer um blend para o refino. Ademais importa g\u00e1s natural da Bol\u00edvia, pois a produ\u00e7\u00e3o nacional de g\u00e1s natural n\u00e3o \u00e9 suficiente. Entretanto, foram descobertas recentemente, no pa\u00eds, importantes reservas de petr\u00f3leo e g\u00e1s natural no pr\u00e9-sal. Privatiza\u00e7\u00f5es e crise no setor de energia el\u00e9trica ocorreram no governo de Fernando Henrique Cardoso, \u00e9poca em que houve, tamb\u00e9m, abertura da explora\u00e7\u00e3o do petr\u00f3leo por empresas estrangeiras, continuando a PETROBRAS a ser uma empresa nacional de controle estatal, embora com acionistas privados inclusive no exterior. Tendo essas informa\u00e7\u00f5es com refer\u00eancia inicial e considerando a matriz energ\u00e9tica e as pol\u00edticas de Estado no setor, julgue os itens a seguir.","id":209130,"enunciado":"<P align=justify>O Brasil tem importante participa\u00e7\u00e3o de energia renov\u00e1vel em sua matriz energ\u00e9tica, incluindo a biomassa renov\u00e1vel e a energia hidrel\u00e9trica. O pa\u00eds produz petr\u00f3leo em quantidade em ordem de magnitude equivalente ao seu consumo, embora tenha que importar uma parcela de petr\u00f3leo leve e exportar parte do \u00f3leo pesado que produz, de modo a fazer um blend para o refino. Ademais importa g\u00e1s natural da Bol\u00edvia, pois a produ\u00e7\u00e3o nacional de g\u00e1s natural n\u00e3o \u00e9 suficiente. Entretanto, foram descobertas recentemente, no pa\u00eds, importantes reservas de petr\u00f3leo e g\u00e1s natural no pr\u00e9-sal. Privatiza\u00e7\u00f5es e crise no setor de energia el\u00e9trica ocorreram no governo de Fernando Henrique Cardoso, \u00e9poca em que houve, tamb\u00e9m, abertura da explora\u00e7\u00e3o do petr\u00f3leo por empresas estrangeiras, continuando a PETROBRAS a ser uma empresa nacional de controle estatal, embora com acionistas privados inclusive no exterior. <\/P>\r\n<P align=justify>Tendo essas informa\u00e7\u00f5es com refer\u00eancia inicial e considerando a matriz energ\u00e9tica e as pol\u00edticas de Estado no setor, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407402,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-economia"},{"nome_clean":"El\u00e9trica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica","pai":407409,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407412,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-eletrica"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/355914","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Infra-Estrutura","id":4449},{"descricao":"T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Log\u00edstica de Base","id":12983},{"descricao":"T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Infra-Estrutura","id":12240},{"descricao":"T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Log\u00edstica de Base","id":13276}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Inexiste uma base nacional de informa\u00e7\u00f5es, com monitoramento e avalia\u00e7\u00e3o permanente dos projetos e programas da Pol\u00edtica Nacional de Habita\u00e7\u00e3o, de forma articulada aos demais aspectos da Pol\u00edtica de Desenvolvimento Urbano, cabendo aos munic\u00edpios, aos estados e ao Distrito Federal articularem seus pr\u00f3prios sistemas de base de informa\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":6572,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Infra-Estrutura","id":4449},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-planejamento-area-infra-estrutura-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Infra-Estrutura - 2008"},{"id":20717,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Infra-Estrutura","id":4449},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-planejamento-area-infra-estrutura-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Infra-Estrutura - 2008"},{"id":25689,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Log\u00edstica de Base","id":12983},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-planejamento-area-logistica-de-base-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Log\u00edstica de Base - 2008"},{"id":25690,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Log\u00edstica de Base","id":12983},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-planejamento-area-logistica-de-base-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Log\u00edstica de Base - 2008"},{"id":26258,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Infra-Estrutura","id":12240},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-pesquisa-area-infra-estrutura-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Infra-Estrutura - 2008"},{"id":26259,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Infra-Estrutura","id":12240},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-pesquisa-area-infra-estrutura-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Infra-Estrutura - 2008"},{"id":26260,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Log\u00edstica de Base","id":13276},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-pesquisa-area-logistica-de-base-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Log\u00edstica de Base - 2008"},{"id":26261,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Log\u00edstica de Base","id":13276},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-pesquisa-area-logistica-de-base-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Log\u00edstica de Base - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":404,"descricao":"Engenharia De Automa\u00e7\u00e3o E Controle"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":355919,"hashId":"9a3bf7fb1b62ce62efa2e630c89f61bc","enunciado":"<p align=justify>Inexiste uma base nacional de informa\u00e7\u00f5es, com\r\nmonitoramento e avalia\u00e7\u00e3o permanente dos projetos e\r\nprogramas da Pol\u00edtica Nacional de Habita\u00e7\u00e3o, de forma\r\narticulada aos demais aspectos da Pol\u00edtica de\r\nDesenvolvimento Urbano, cabendo aos munic\u00edpios, aos\r\nestados e ao Distrito Federal articularem seus pr\u00f3prios\r\nsistemas de base de informa\u00e7\u00f5es.<\/p>","resposta":1263510,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1263509,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1263510,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando os documentos supracitados e a tem\u00e1tica da habita\u00e7\u00e3o, seu planejamento estrat\u00e9gico e o conceito de cidades sustent\u00e1veis, julgue os itens de que se seguem.","id":209138,"enunciado":"<p align=justify><P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6572\/Imagem_09.gif><\/P>\r\n<P>Considerando os documentos supracitados e a tem\u00e1tica da habita\u00e7\u00e3o, seu planejamento estrat\u00e9gico e o conceito de cidades sustent\u00e1veis, julgue os itens de que se seguem.<\/P><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Infraestrutura","oab":false,"nome":"Infraestrutura","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394745,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-infraestrutura"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/355919","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Infra-Estrutura","id":4449},{"descricao":"T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Log\u00edstica de Base","id":12983},{"descricao":"T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Infra-Estrutura","id":12240},{"descricao":"T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Log\u00edstica de Base","id":13276}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As expectativas de retorno dos investimentos dependem de fatores como tributos, pre\u00e7o de insumos de produ\u00e7\u00e3o, valor do capital em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 taxa de juros e o ambiente regulat\u00f3rio que impacta a seguran\u00e7a do empreendimento.","provas":[{"id":6572,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Infra-Estrutura","id":4449},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-planejamento-area-infra-estrutura-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Infra-Estrutura - 2008"},{"id":20717,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Infra-Estrutura","id":4449},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-planejamento-area-infra-estrutura-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Infra-Estrutura - 2008"},{"id":25689,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Log\u00edstica de Base","id":12983},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-planejamento-area-logistica-de-base-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Log\u00edstica de Base - 2008"},{"id":25690,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Log\u00edstica de Base","id":12983},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-planejamento-area-logistica-de-base-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Log\u00edstica de Base - 2008"},{"id":26258,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Infra-Estrutura","id":12240},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-pesquisa-area-infra-estrutura-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Infra-Estrutura - 2008"},{"id":26259,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Infra-Estrutura","id":12240},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-pesquisa-area-infra-estrutura-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Infra-Estrutura - 2008"},{"id":26260,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Log\u00edstica de Base","id":13276},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-pesquisa-area-logistica-de-base-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Log\u00edstica de Base - 2008"},{"id":26261,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Log\u00edstica de Base","id":13276},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-pesquisa-area-logistica-de-base-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Log\u00edstica de Base - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":404,"descricao":"Engenharia De Automa\u00e7\u00e3o E Controle"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":355925,"hashId":"4ca7cc2555f39f9360c80151ec14c50b","enunciado":"<p align=justify>As expectativas de retorno dos investimentos dependem de\r\nfatores como tributos, pre\u00e7o de insumos de produ\u00e7\u00e3o, valor\r\ndo capital em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 taxa de juros e o ambiente\r\nregulat\u00f3rio que impacta a seguran\u00e7a do empreendimento.<\/p>","resposta":1263533,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1263532,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1263533,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Julgue os itens subseq\u00fcentes, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s id\u00e9ias do texto acima. ","id":209142,"enunciado":"<p align=justify><P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6572\/Imagem_10.gif><\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6572\/Imagem_11.gif><\/P>\r\n<P>Julgue os itens subseq\u00fcentes, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s id\u00e9ias do texto acima. <\/P><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/355925","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Infra-Estrutura","id":4449},{"descricao":"T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Log\u00edstica de Base","id":12983},{"descricao":"T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Infra-Estrutura","id":12240},{"descricao":"T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Log\u00edstica de Base","id":13276}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Modelo dominante de territorializa\u00e7\u00e3o dos pobres nas cidades brasileiras condena a cidade a um padr\u00e3o insustent\u00e1vel, de dif\u00edcil revers\u00e3o.","provas":[{"id":6572,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Infra-Estrutura","id":4449},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-planejamento-area-infra-estrutura-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Infra-Estrutura - 2008"},{"id":20717,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Infra-Estrutura","id":4449},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-planejamento-area-infra-estrutura-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Infra-Estrutura - 2008"},{"id":25689,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Log\u00edstica de Base","id":12983},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-planejamento-area-logistica-de-base-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Log\u00edstica de Base - 2008"},{"id":25690,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Log\u00edstica de Base","id":12983},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-planejamento-area-logistica-de-base-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Log\u00edstica de Base - 2008"},{"id":26258,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Infra-Estrutura","id":12240},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-pesquisa-area-infra-estrutura-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Infra-Estrutura - 2008"},{"id":26259,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Infra-Estrutura","id":12240},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-pesquisa-area-infra-estrutura-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Infra-Estrutura - 2008"},{"id":26260,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Log\u00edstica de Base","id":13276},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-pesquisa-area-logistica-de-base-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Log\u00edstica de Base - 2008"},{"id":26261,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Log\u00edstica de Base","id":13276},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-pesquisa-area-logistica-de-base-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Log\u00edstica de Base - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":404,"descricao":"Engenharia De Automa\u00e7\u00e3o E Controle"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":355929,"hashId":"eb7a727234fb7ca2c7cdf45b2ec6dfbe","enunciado":"<p align=justify>Modelo dominante de territorializa\u00e7\u00e3o dos pobres nas\r\ncidades brasileiras condena a cidade a um padr\u00e3o\r\ninsustent\u00e1vel, de dif\u00edcil revers\u00e3o.<\/p>","resposta":1263538,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1263538,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1263539,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subseq\u00fcentes, com rela\u00e7\u00e3o ao tema da regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria de assentamentos informais.","id":209146,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens subseq\u00fcentes, com rela\u00e7\u00e3o ao tema da\r\nregulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria de assentamentos informais.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63 a 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Infraestrutura","oab":false,"nome":"Infraestrutura","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394745,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-infraestrutura"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/355929","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Meio Ambiente - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":4448}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na padroniza\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es de tiossulfato de s\u00f3dio, pode-se utilizar o padr\u00e3o prim\u00e1rio iodato de pot\u00e1ssio que, em meio de \u00e1cido sulf\u00farico e iodeto, produz quantidades determinadas de iodo. As rea\u00e7\u00f5es envolvidas podem ser representadas por Partindo-se de 0,030 g de iodato de pot\u00e1ssio, o volume gasto de uma solu\u00e7\u00e3o de tiossulfato de s\u00f3dio 0,10 mol\/L para reagir com o m\u00e1ximo de iodo produzido \u00e9 Dado: massas molares(g\/mol) Na2S2O3 = 158 KIO3 = 214","provas":[{"id":6571,"cargo":{"descricao":"Especialista em Meio Ambiente - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":4448},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2008-fcc-especialista-em-meio-ambiente-area-quimica-i","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Especialista em Meio Ambiente - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":355931,"hashId":"52554e549bf2655ae900a3f3939b190f","enunciado":"<p align=justify><P>Na padroniza\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es de tiossulfato de s\u00f3dio, pode-se utilizar o padr\u00e3o prim\u00e1rio iodato de pot\u00e1ssio que, em meio de \u00e1cido sulf\u00farico e iodeto, produz quantidades determinadas de iodo. As rea\u00e7\u00f5es envolvidas podem ser representadas por<\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6571\/foto48.gif><\/P>\r\n<P>Partindo-se de 0,030 g de iodato de pot\u00e1ssio, o volume gasto de uma solu\u00e7\u00e3o de tiossulfato de s\u00f3dio 0,10 mol\/L para reagir com o m\u00e1ximo de iodo produzido \u00e9<\/P>\r\n<P>Dado: massas molares(g\/mol) Na2S2O3 = 158 KIO3 = 214<\/P><\/p>","resposta":1263549,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4,5 mL","id":1263547,"corpo":"<p align=justify>4,5 mL<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"6,2 mL","id":1263548,"corpo":"<p align=justify>6,2 mL<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"8,4 mL","id":1263549,"corpo":"<p align=justify>8,4 mL<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"18,0 mL","id":1263550,"corpo":"<p align=justify>18,0 mL<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"24,2 mL","id":1263551,"corpo":"<p align=justify>24,2 mL<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":209145,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Engenharia Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":131,"materia":true,"id":131,"slug":"engenharia-quimica"},{"nome_clean":"Balan\u00e7o de Massa e Energia","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o de Massa e Energia","pai":131,"assunto_raiz":131,"materia":false,"id":402734,"slug":"engenharia-quimica-balanco-de-massa-e-energia"}],"slug":"engenharia-quimica\/355931","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Infra-Estrutura","id":4449},{"descricao":"T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Log\u00edstica de Base","id":12983},{"descricao":"T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Infra-Estrutura","id":12240},{"descricao":"T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Log\u00edstica de Base","id":13276}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Projeto Moradia incorporou a id\u00e9ia do Fundo Nacional de Moradia e prop\u00f4s a destina\u00e7\u00e3o dos recursos or\u00e7ament\u00e1rios de todos os n\u00edveis de governo para formar um fundo de subs\u00eddio, que viabilizaria o atendimento das faixas de baixa renda.","provas":[{"id":6572,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Infra-Estrutura","id":4449},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-planejamento-area-infra-estrutura-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Infra-Estrutura - 2008"},{"id":20717,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Infra-Estrutura","id":4449},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-planejamento-area-infra-estrutura-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Infra-Estrutura - 2008"},{"id":25689,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Log\u00edstica de Base","id":12983},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-planejamento-area-logistica-de-base-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Log\u00edstica de Base - 2008"},{"id":25690,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Log\u00edstica de Base","id":12983},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-planejamento-area-logistica-de-base-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Log\u00edstica de Base - 2008"},{"id":26258,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Infra-Estrutura","id":12240},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-pesquisa-area-infra-estrutura-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Infra-Estrutura - 2008"},{"id":26259,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Infra-Estrutura","id":12240},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-pesquisa-area-infra-estrutura-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Infra-Estrutura - 2008"},{"id":26260,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Log\u00edstica de Base","id":13276},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-pesquisa-area-logistica-de-base-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Log\u00edstica de Base - 2008"},{"id":26261,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Log\u00edstica de Base","id":13276},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-pesquisa-area-logistica-de-base-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Log\u00edstica de Base - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":404,"descricao":"Engenharia De Automa\u00e7\u00e3o E Controle"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":355932,"hashId":"f966094dde0c454be5d5491f1904f1f2","enunciado":"<p align=justify>O Projeto Moradia incorporou a id\u00e9ia do Fundo Nacional de\r\nMoradia e prop\u00f4s a destina\u00e7\u00e3o dos recursos or\u00e7ament\u00e1rios\r\nde todos os n\u00edveis de governo para formar um fundo de\r\nsubs\u00eddio, que viabilizaria o atendimento das faixas de baixa\r\nrenda.<\/p>","resposta":1263545,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1263545,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1263546,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A formula\u00e7\u00e3o da proposta do Projeto Moradia, mencionado no fragmento de texto acima, partiu de algumas conclus\u00f5es e pressupostos, definidas ap\u00f3s uma an\u00e1lise aprofundada do diagn\u00f3stico da a\u00e7\u00e3o governamental e das fontes de recursos na \u00e1rea da habita\u00e7\u00e3o. Acerca desse projeto, julgue o item abaixo.","id":209147,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6572\/Imagem_12.gif><\/P>\r\n<P>A formula\u00e7\u00e3o da proposta do Projeto Moradia, mencionado no fragmento de texto acima, partiu de algumas conclus\u00f5es e pressupostos, definidas ap\u00f3s uma an\u00e1lise aprofundada do diagn\u00f3stico da a\u00e7\u00e3o governamental e das fontes de recursos na \u00e1rea da habita\u00e7\u00e3o. Acerca desse projeto, julgue o item abaixo.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407406,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/355932","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Meio Ambiente - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":4448}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para realizar a prote\u00e7\u00e3o cat\u00f3dica de ferro met\u00e1lico \u00e9 adequado utilizar Dados: potenciais padr\u00e3o de eletrodo (V) Al3+ + 3e&#8722; = Al &#8722;1,66 Zn2+ + 2e&#8722; = Zn &#8722;0,763 Fe2+ + 2e&#8722; = Fe &#8722;0,440 Sn2+ + 2e&#8722; = Sn &#8722;0,136 Ag+ + e&#8722; = Ag +0,799","provas":[{"id":6571,"cargo":{"descricao":"Especialista em Meio Ambiente - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":4448},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2008-fcc-especialista-em-meio-ambiente-area-quimica-i","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Especialista em Meio Ambiente - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":355939,"hashId":"f67fbdea47bf623a5be8bf851bd9da78","enunciado":"<p align=justify><P>Para realizar a prote\u00e7\u00e3o cat\u00f3dica de ferro met\u00e1lico \u00e9 adequado utilizar<\/P>\r\n<P>Dados: potenciais padr\u00e3o de eletrodo (V) Al3+ + 3e&#8722; = Al &#8722;1,66 Zn2+ + 2e&#8722; = Zn &#8722;0,763 Fe2+ + 2e&#8722; = Fe &#8722;0,440 Sn2+ + 2e&#8722; = Sn &#8722;0,136 Ag+ + e&#8722; = Ag +0,799<\/P><\/p>","resposta":1263570,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sn e Ag","id":1263567,"corpo":"<p align=justify>Sn e Ag<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sn e Al","id":1263568,"corpo":"<p align=justify>Sn e Al<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Zn e Sn","id":1263569,"corpo":"<p align=justify>Zn e Sn<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Zn e Al","id":1263570,"corpo":"<p align=justify>Zn e Al<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Zn e Ag","id":1263571,"corpo":"<p align=justify>Zn e Ag<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":209150,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Engenharia Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":131,"materia":true,"id":131,"slug":"engenharia-quimica"},{"nome_clean":"T\u00e9cnicas de Laborat\u00f3rio e de Caracteriza\u00e7\u00e3o de Materiais","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas de Laborat\u00f3rio e de Caracteriza\u00e7\u00e3o de Materiais","pai":131,"assunto_raiz":131,"materia":false,"id":402735,"slug":"engenharia-quimica-tecnicas-de-laboratorio-e-de-caracterizacao-de-materiais"}],"slug":"engenharia-quimica\/355939","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Trainee - \u00c1rea Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o","id":4445}],"orgaos":[{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Preenchem correta e respectivamente as lacunas I, II e III acima:","provas":[{"id":6567,"cargo":{"descricao":"Analista Trainee - \u00c1rea Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o","id":4445},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"metro-sp-sp-2008-fcc-analista-trainee-area-ciencias-da-computacao","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - Analista Trainee - \u00c1rea Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:29","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":355948,"hashId":"2b40b3de592496dd81988770ddcabda3","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6567\/Imagem_46.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Preenchem correta e respectivamente as lacunas I, II e III acima:<\/P>","resposta":1263604,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"m\u00e1quina-para-m\u00e1quina e aplica\u00e7\u00e3o-para-aplica\u00e7\u00e3o; uma string XML que est\u00e1 empacotada em um protocolo SOAP; interpretada como um arquivo \"texto\".","id":1263604,"corpo":"<p align=justify>m\u00e1quina-para-m\u00e1quina e aplica\u00e7\u00e3o-para-aplica\u00e7\u00e3o;\r\numa string XML que est\u00e1 empacotada em um protocolo\r\nSOAP; interpretada como um arquivo \"texto\".<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"homem-para-m\u00e1quina e aplica\u00e7\u00e3o-para-aplica\u00e7\u00e3o; um endere\u00e7o de porta especial, que est\u00e1 empacotado em um protocolo SOAP; reconhecido pelo Firewall.","id":1263605,"corpo":"<p align=justify>homem-para-m\u00e1quina e aplica\u00e7\u00e3o-para-aplica\u00e7\u00e3o;\r\num endere\u00e7o de porta especial, que est\u00e1 empacotado\r\nem um protocolo SOAP; reconhecido pelo\r\nFirewall.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"m\u00e1quina-para-m\u00e1quina e aplica\u00e7\u00e3o-para-aplica\u00e7\u00e3o; um endere\u00e7o de porta especial, que est\u00e1 empacotado em um protocolo SOAP; reconhecido pelo Firewall.","id":1263606,"corpo":"<p align=justify>m\u00e1quina-para-m\u00e1quina e aplica\u00e7\u00e3o-para-aplica\u00e7\u00e3o;\r\num endere\u00e7o de porta especial, que est\u00e1 empacotado\r\nem um protocolo SOAP; reconhecido pelo\r\nFirewall.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"homem-para-m\u00e1quina e aplica\u00e7\u00e3o-para-aplica\u00e7\u00e3o; uma string XML que est\u00e1 empacotada em um protocolo SOAP; interpretada como um arquivo \"texto\".","id":1263607,"corpo":"<p align=justify>homem-para-m\u00e1quina e aplica\u00e7\u00e3o-para-aplica\u00e7\u00e3o;\r\numa string XML que est\u00e1 empacotada em um protocolo\r\nSOAP; interpretada como um arquivo \"texto\".<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"homem-para-m\u00e1quina e aplica\u00e7\u00e3o-para-aplica\u00e7\u00e3o; uma codifica\u00e7\u00e3o WSDL, empacotada em um protocolo HTTP; validada pelo Firewall.","id":1263608,"corpo":"<p align=justify>homem-para-m\u00e1quina e aplica\u00e7\u00e3o-para-aplica\u00e7\u00e3o;\r\numa codifica\u00e7\u00e3o WSDL, empacotada em um protocolo\r\nHTTP; validada pelo Firewall.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":209155,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/355948","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Infra-Estrutura","id":4449},{"descricao":"T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Log\u00edstica de Base","id":12983},{"descricao":"T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Infra-Estrutura","id":12240},{"descricao":"T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Log\u00edstica de Base","id":13276}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O SCM se caracteriza pela expans\u00e3o da cadeia log\u00edstica al\u00e9m das fronteiras dos pa\u00edses (globaliza\u00e7\u00e3o).","provas":[{"id":6572,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Infra-Estrutura","id":4449},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-planejamento-area-infra-estrutura-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Infra-Estrutura - 2008"},{"id":20717,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Infra-Estrutura","id":4449},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-planejamento-area-infra-estrutura-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Infra-Estrutura - 2008"},{"id":25689,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Log\u00edstica de Base","id":12983},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-planejamento-area-logistica-de-base-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Log\u00edstica de Base - 2008"},{"id":25690,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Log\u00edstica de Base","id":12983},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-planejamento-area-logistica-de-base-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Log\u00edstica de Base - 2008"},{"id":26258,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Infra-Estrutura","id":12240},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-pesquisa-area-infra-estrutura-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Infra-Estrutura - 2008"},{"id":26259,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Infra-Estrutura","id":12240},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-pesquisa-area-infra-estrutura-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Infra-Estrutura - 2008"},{"id":26260,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Log\u00edstica de Base","id":13276},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-pesquisa-area-logistica-de-base-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Log\u00edstica de Base - 2008"},{"id":26261,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Log\u00edstica de Base","id":13276},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-pesquisa-area-logistica-de-base-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Log\u00edstica de Base - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":404,"descricao":"Engenharia De Automa\u00e7\u00e3o E Controle"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":355951,"hashId":"968c96f80b79f439db77c808850adf76","enunciado":"<p align=justify>O SCM se caracteriza pela expans\u00e3o da cadeia log\u00edstica al\u00e9m\r\ndas fronteiras dos pa\u00edses (globaliza\u00e7\u00e3o).<\/p>","resposta":1263598,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1263598,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1263599,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia ao supply chain management (SCM), ou gerenciamento da cadeia de suprimentos, e \u00e0 rela\u00e7\u00e3o entre o n\u00edvel do servi\u00e7o a ser oferecido aos clientes e os custos, julgue os itens que se seguem.","id":209156,"enunciado":"<p align=justify>Com refer\u00eancia ao  supply chain management (SCM), ou\r\ngerenciamento da cadeia de suprimentos, e \u00e0 rela\u00e7\u00e3o entre o n\u00edvel\r\ndo servi\u00e7o a ser oferecido aos clientes e os custos, julgue os itens\r\nque se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 77 a 81"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Infraestrutura","oab":false,"nome":"Infraestrutura","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394745,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-infraestrutura"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/355951","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Infra-Estrutura","id":4449},{"descricao":"T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Log\u00edstica de Base","id":12983},{"descricao":"T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Infra-Estrutura","id":12240},{"descricao":"T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Log\u00edstica de Base","id":13276}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O n\u00edvel de servi\u00e7o mais adequado ao cliente \u00e9 sempre aquele que indica o menor custo das atividades log\u00edsticas, pois se sabe que, no Brasil, essas atividades chegam a representar quase 12% de todos os custos das empresas.","provas":[{"id":6572,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Infra-Estrutura","id":4449},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-planejamento-area-infra-estrutura-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Infra-Estrutura - 2008"},{"id":20717,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Infra-Estrutura","id":4449},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-planejamento-area-infra-estrutura-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Infra-Estrutura - 2008"},{"id":25689,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Log\u00edstica de Base","id":12983},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-planejamento-area-logistica-de-base-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Log\u00edstica de Base - 2008"},{"id":25690,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Log\u00edstica de Base","id":12983},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-planejamento-area-logistica-de-base-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Log\u00edstica de Base - 2008"},{"id":26258,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Infra-Estrutura","id":12240},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-pesquisa-area-infra-estrutura-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Infra-Estrutura - 2008"},{"id":26259,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Infra-Estrutura","id":12240},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-pesquisa-area-infra-estrutura-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Infra-Estrutura - 2008"},{"id":26260,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Log\u00edstica de Base","id":13276},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-pesquisa-area-logistica-de-base-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Log\u00edstica de Base - 2008"},{"id":26261,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Log\u00edstica de Base","id":13276},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-pesquisa-area-logistica-de-base-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Log\u00edstica de Base - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":404,"descricao":"Engenharia De Automa\u00e7\u00e3o E Controle"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":355952,"hashId":"f25782eea5aab8a9a496a38556ef65ee","enunciado":"<p align=justify>O n\u00edvel de servi\u00e7o mais adequado ao cliente \u00e9 sempre aquele\r\nque indica o menor custo das atividades log\u00edsticas, pois se\r\nsabe que, no Brasil, essas atividades chegam a representar\r\nquase 12% de todos os custos das empresas.<\/p>","resposta":1263601,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1263600,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1263601,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia ao supply chain management (SCM), ou gerenciamento da cadeia de suprimentos, e \u00e0 rela\u00e7\u00e3o entre o n\u00edvel do servi\u00e7o a ser oferecido aos clientes e os custos, julgue os itens que se seguem.","id":209156,"enunciado":"<p align=justify>Com refer\u00eancia ao  supply chain management (SCM), ou\r\ngerenciamento da cadeia de suprimentos, e \u00e0 rela\u00e7\u00e3o entre o n\u00edvel\r\ndo servi\u00e7o a ser oferecido aos clientes e os custos, julgue os itens\r\nque se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 77 a 81"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Infraestrutura","oab":false,"nome":"Infraestrutura","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394745,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-infraestrutura"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/355952","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Infra-Estrutura","id":4449},{"descricao":"T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Log\u00edstica de Base","id":12983},{"descricao":"T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Infra-Estrutura","id":12240},{"descricao":"T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Log\u00edstica de Base","id":13276}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Mesmo com a urbaniza\u00e7\u00e3o crescente e com verticaliza\u00e7\u00e3o das constru\u00e7\u00f5es, a legisla\u00e7\u00e3o tradicional sobre o solo \u00e9 suficiente, pois a utiliza\u00e7\u00e3o do solo teoricamente \u00e9 a mesma, inexistindo mudan\u00e7a conceitual ou cria\u00e7\u00e3o de solo novo.","provas":[{"id":6572,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Infra-Estrutura","id":4449},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-planejamento-area-infra-estrutura-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Infra-Estrutura - 2008"},{"id":20717,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Infra-Estrutura","id":4449},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-planejamento-area-infra-estrutura-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Infra-Estrutura - 2008"},{"id":25689,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Log\u00edstica de Base","id":12983},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-planejamento-area-logistica-de-base-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Log\u00edstica de Base - 2008"},{"id":25690,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Log\u00edstica de Base","id":12983},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-planejamento-area-logistica-de-base-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Log\u00edstica de Base - 2008"},{"id":26258,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Infra-Estrutura","id":12240},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-pesquisa-area-infra-estrutura-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Infra-Estrutura - 2008"},{"id":26259,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Infra-Estrutura","id":12240},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-pesquisa-area-infra-estrutura-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Infra-Estrutura - 2008"},{"id":26260,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Log\u00edstica de Base","id":13276},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-pesquisa-area-logistica-de-base-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Log\u00edstica de Base - 2008"},{"id":26261,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Log\u00edstica de Base","id":13276},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-pesquisa-area-logistica-de-base-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Log\u00edstica de Base - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":404,"descricao":"Engenharia De Automa\u00e7\u00e3o E Controle"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":355974,"hashId":"645f52145f60258d52569c8b466fa1b2","enunciado":"<p align=justify>Mesmo com a urbaniza\u00e7\u00e3o crescente e com verticaliza\u00e7\u00e3o\r\ndas constru\u00e7\u00f5es, a legisla\u00e7\u00e3o tradicional sobre o solo \u00e9\r\nsuficiente, pois a utiliza\u00e7\u00e3o do solo teoricamente \u00e9 a mesma,\r\ninexistindo mudan\u00e7a conceitual ou cria\u00e7\u00e3o de solo novo.<\/p>","resposta":1263667,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1263666,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1263667,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com rela\u00e7\u00e3o ao texto acima e \u00e0 tem\u00e1tica do planejamento urbano, julgue os itens de 86 a 95.","id":209162,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6572\/Imagem_13.gif><\/P>\r\n<P>Com rela\u00e7\u00e3o ao texto acima e \u00e0 tem\u00e1tica do planejamento urbano, julgue os itens de 86 a 95.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Urbaniza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Urbaniza\u00e7\u00e3o","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397316,"slug":"geografia-urbanizacao"}],"slug":"geografia\/355974","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Infra-Estrutura","id":4449},{"descricao":"T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Log\u00edstica de Base","id":12983},{"descricao":"T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Infra-Estrutura","id":12240},{"descricao":"T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Log\u00edstica de Base","id":13276}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O filme mostra que h\u00e1 processos dial\u00f3gicos e participativos na defini\u00e7\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento municipal, visto que a postura da prefeitura atende aos dois princ\u00edpios do or\u00e7amento participativo: reconhecer a legitimidade da representa\u00e7\u00e3o popular e valorizar a tem\u00e1tica do saneamento b\u00e1sico.","provas":[{"id":6572,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Infra-Estrutura","id":4449},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-planejamento-area-infra-estrutura-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Infra-Estrutura - 2008"},{"id":20717,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Infra-Estrutura","id":4449},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-planejamento-area-infra-estrutura-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Infra-Estrutura - 2008"},{"id":25689,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Log\u00edstica de Base","id":12983},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-planejamento-area-logistica-de-base-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Log\u00edstica de Base - 2008"},{"id":25690,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Log\u00edstica de Base","id":12983},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-planejamento-area-logistica-de-base-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Log\u00edstica de Base - 2008"},{"id":26258,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Infra-Estrutura","id":12240},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-pesquisa-area-infra-estrutura-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Infra-Estrutura - 2008"},{"id":26259,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Infra-Estrutura","id":12240},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-pesquisa-area-infra-estrutura-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Infra-Estrutura - 2008"},{"id":26260,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Log\u00edstica de Base","id":13276},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-pesquisa-area-logistica-de-base-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Log\u00edstica de Base - 2008"},{"id":26261,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Log\u00edstica de Base","id":13276},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-pesquisa-area-logistica-de-base-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Log\u00edstica de Base - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":404,"descricao":"Engenharia De Automa\u00e7\u00e3o E Controle"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":355980,"hashId":"b3ba344365efbbc870d0f89deeea1783","enunciado":"<p align=justify>O filme mostra que h\u00e1 processos dial\u00f3gicos e participativos\r\nna defini\u00e7\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento municipal, visto que\r\na postura da prefeitura atende aos dois princ\u00edpios do\r\nor\u00e7amento participativo: reconhecer a legitimidade da\r\nrepresenta\u00e7\u00e3o popular e valorizar a tem\u00e1tica do saneamento\r\nb\u00e1sico.<\/p>","resposta":1263703,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1263702,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1263703,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considere que Linha Cristal seja cercada de encostas \u00edngremes em cujas bases termina a atual ocupa\u00e7\u00e3o urbana, com exce\u00e7\u00e3o de algumas poucas casas de luxo que ficam na encosta. Considere, ainda, que Linha Cristal seja sujeita a chuvas torrenciais que provoquem enchentes, sendo que uma das regi\u00f5es afetadas por alagamentos \u00e9 a regi\u00e3o onde vivem os moradores que reivindicam a constru\u00e7\u00e3o da fossa. A respeito da tem\u00e1tica retratada na sinopse do filme e das informa\u00e7\u00f5es apresentadas, julgue os itens a seguir.","id":209163,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6572\/Imagem_14.gif><\/P>\r\n<P>Considere que Linha Cristal seja cercada de encostas \u00edngremes em cujas bases termina a atual ocupa\u00e7\u00e3o urbana, com exce\u00e7\u00e3o de algumas poucas casas de luxo que ficam na encosta. Considere, ainda, que Linha Cristal seja sujeita a chuvas torrenciais que provoquem enchentes, sendo que uma das regi\u00f5es afetadas por alagamentos \u00e9 a regi\u00e3o onde vivem os moradores que reivindicam a constru\u00e7\u00e3o da fossa. A respeito da tem\u00e1tica retratada na sinopse do filme e das informa\u00e7\u00f5es apresentadas, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 102"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/355980","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Infra-Estrutura","id":4449},{"descricao":"T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Log\u00edstica de Base","id":12983},{"descricao":"T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Infra-Estrutura","id":12240},{"descricao":"T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Log\u00edstica de Base","id":13276}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso Linha Cristal fosse servida de galerias de \u00e1guas pluviais, seria improv\u00e1vel em face da tradi\u00e7\u00e3o urbana no restante do Brasil, que muitos moradores fizessem liga\u00e7\u00e3o do esgoto dom\u00e9stico nessas galerias de \u00e1guas pluviais.","provas":[{"id":6572,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Infra-Estrutura","id":4449},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-planejamento-area-infra-estrutura-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Infra-Estrutura - 2008"},{"id":20717,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Infra-Estrutura","id":4449},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-planejamento-area-infra-estrutura-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Infra-Estrutura - 2008"},{"id":25689,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Log\u00edstica de Base","id":12983},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-planejamento-area-logistica-de-base-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Log\u00edstica de Base - 2008"},{"id":25690,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Log\u00edstica de Base","id":12983},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-planejamento-area-logistica-de-base-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Log\u00edstica de Base - 2008"},{"id":26258,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Infra-Estrutura","id":12240},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-pesquisa-area-infra-estrutura-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Infra-Estrutura - 2008"},{"id":26259,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Infra-Estrutura","id":12240},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-pesquisa-area-infra-estrutura-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Infra-Estrutura - 2008"},{"id":26260,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Log\u00edstica de Base","id":13276},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-pesquisa-area-logistica-de-base-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Log\u00edstica de Base - 2008"},{"id":26261,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Log\u00edstica de Base","id":13276},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-pesquisa-area-logistica-de-base-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Log\u00edstica de Base - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":404,"descricao":"Engenharia De Automa\u00e7\u00e3o E Controle"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":355981,"hashId":"38d1e1b447573b341db54f5f5a88a119","enunciado":"<p align=justify>Caso Linha Cristal fosse servida de galerias de \u00e1guas\r\npluviais, seria improv\u00e1vel em face da tradi\u00e7\u00e3o urbana no\r\nrestante do Brasil, que muitos moradores fizessem liga\u00e7\u00e3o do\r\nesgoto dom\u00e9stico nessas galerias de \u00e1guas pluviais.<\/p>","resposta":1263705,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1263704,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1263705,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considere que Linha Cristal seja cercada de encostas \u00edngremes em cujas bases termina a atual ocupa\u00e7\u00e3o urbana, com exce\u00e7\u00e3o de algumas poucas casas de luxo que ficam na encosta. Considere, ainda, que Linha Cristal seja sujeita a chuvas torrenciais que provoquem enchentes, sendo que uma das regi\u00f5es afetadas por alagamentos \u00e9 a regi\u00e3o onde vivem os moradores que reivindicam a constru\u00e7\u00e3o da fossa. A respeito da tem\u00e1tica retratada na sinopse do filme e das informa\u00e7\u00f5es apresentadas, julgue os itens a seguir.","id":209163,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6572\/Imagem_14.gif><\/P>\r\n<P>Considere que Linha Cristal seja cercada de encostas \u00edngremes em cujas bases termina a atual ocupa\u00e7\u00e3o urbana, com exce\u00e7\u00e3o de algumas poucas casas de luxo que ficam na encosta. Considere, ainda, que Linha Cristal seja sujeita a chuvas torrenciais que provoquem enchentes, sendo que uma das regi\u00f5es afetadas por alagamentos \u00e9 a regi\u00e3o onde vivem os moradores que reivindicam a constru\u00e7\u00e3o da fossa. A respeito da tem\u00e1tica retratada na sinopse do filme e das informa\u00e7\u00f5es apresentadas, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 102"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/355981","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Infra-Estrutura","id":4449},{"descricao":"T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Log\u00edstica de Base","id":12983},{"descricao":"T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Infra-Estrutura","id":12240},{"descricao":"T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Log\u00edstica de Base","id":13276}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um zoneamento feito em Linha Cristal n\u00e3o necessita incluir as encostas ou suas adjac\u00eancias, visto que a \u00e1rea urbana, grosso modo, n\u00e3o se estende por essas terras \u00edngremes.Um zoneamento feito em Linha Cristal n\u00e3o necessita incluir as encostas ou suas adjac\u00eancias, visto que a \u00e1rea urbana, grosso modo, n\u00e3o se estende por essas terras \u00edngremes.","provas":[{"id":6572,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Infra-Estrutura","id":4449},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-planejamento-area-infra-estrutura-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Infra-Estrutura - 2008"},{"id":20717,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Infra-Estrutura","id":4449},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-planejamento-area-infra-estrutura-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Infra-Estrutura - 2008"},{"id":25689,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Log\u00edstica de Base","id":12983},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-planejamento-area-logistica-de-base-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Log\u00edstica de Base - 2008"},{"id":25690,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Log\u00edstica de Base","id":12983},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-planejamento-area-logistica-de-base-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Log\u00edstica de Base - 2008"},{"id":26258,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Infra-Estrutura","id":12240},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-pesquisa-area-infra-estrutura-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Infra-Estrutura - 2008"},{"id":26259,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Infra-Estrutura","id":12240},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-pesquisa-area-infra-estrutura-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Infra-Estrutura - 2008"},{"id":26260,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Log\u00edstica de Base","id":13276},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-pesquisa-area-logistica-de-base-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Log\u00edstica de Base - 2008"},{"id":26261,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Log\u00edstica de Base","id":13276},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-pesquisa-area-logistica-de-base-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Log\u00edstica de Base - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":404,"descricao":"Engenharia De Automa\u00e7\u00e3o E Controle"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":355984,"hashId":"7cc4ad3b50d53f18dc5ff1c82cc4c861","enunciado":"<p align=justify>Um zoneamento feito em Linha Cristal n\u00e3o necessita incluir\r\nas encostas ou suas adjac\u00eancias, visto que a \u00e1rea urbana,\r\ngrosso modo, n\u00e3o se estende por essas terras \u00edngremes.Um zoneamento feito em Linha Cristal n\u00e3o necessita incluir\r\nas encostas ou suas adjac\u00eancias, visto que a \u00e1rea urbana,\r\ngrosso modo, n\u00e3o se estende por essas terras \u00edngremes.<\/p>","resposta":1263711,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1263710,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1263711,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considere que Linha Cristal seja cercada de encostas \u00edngremes em cujas bases termina a atual ocupa\u00e7\u00e3o urbana, com exce\u00e7\u00e3o de algumas poucas casas de luxo que ficam na encosta. Considere, ainda, que Linha Cristal seja sujeita a chuvas torrenciais que provoquem enchentes, sendo que uma das regi\u00f5es afetadas por alagamentos \u00e9 a regi\u00e3o onde vivem os moradores que reivindicam a constru\u00e7\u00e3o da fossa. A respeito da tem\u00e1tica retratada na sinopse do filme e das informa\u00e7\u00f5es apresentadas, julgue os itens a seguir.","id":209163,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6572\/Imagem_14.gif><\/P>\r\n<P>Considere que Linha Cristal seja cercada de encostas \u00edngremes em cujas bases termina a atual ocupa\u00e7\u00e3o urbana, com exce\u00e7\u00e3o de algumas poucas casas de luxo que ficam na encosta. Considere, ainda, que Linha Cristal seja sujeita a chuvas torrenciais que provoquem enchentes, sendo que uma das regi\u00f5es afetadas por alagamentos \u00e9 a regi\u00e3o onde vivem os moradores que reivindicam a constru\u00e7\u00e3o da fossa. A respeito da tem\u00e1tica retratada na sinopse do filme e das informa\u00e7\u00f5es apresentadas, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 102"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/355984","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Infra-Estrutura","id":4449},{"descricao":"T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Log\u00edstica de Base","id":12983},{"descricao":"T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Infra-Estrutura","id":12240},{"descricao":"T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Log\u00edstica de Base","id":13276}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O papel das ag\u00eancias reguladoras no setor de energia el\u00e9trica, como em outros setores da economia, deve ser adequado \u00e0 luz da revaloriza\u00e7\u00e3o do modelo keynesiano a partir da recente crise no mercado financeiro internacional.","provas":[{"id":6572,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Infra-Estrutura","id":4449},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-planejamento-area-infra-estrutura-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Infra-Estrutura - 2008"},{"id":20717,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Infra-Estrutura","id":4449},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-planejamento-area-infra-estrutura-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Infra-Estrutura - 2008"},{"id":25689,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Log\u00edstica de Base","id":12983},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-planejamento-area-logistica-de-base-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Log\u00edstica de Base - 2008"},{"id":25690,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Log\u00edstica de Base","id":12983},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-planejamento-area-logistica-de-base-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Log\u00edstica de Base - 2008"},{"id":26258,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Infra-Estrutura","id":12240},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-pesquisa-area-infra-estrutura-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Infra-Estrutura - 2008"},{"id":26259,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Infra-Estrutura","id":12240},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-pesquisa-area-infra-estrutura-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Infra-Estrutura - 2008"},{"id":26260,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Log\u00edstica de Base","id":13276},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-pesquisa-area-logistica-de-base-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Log\u00edstica de Base - 2008"},{"id":26261,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Log\u00edstica de Base","id":13276},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-pesquisa-area-logistica-de-base-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Log\u00edstica de Base - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":404,"descricao":"Engenharia De Automa\u00e7\u00e3o E Controle"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":356012,"hashId":"bf02dce58288efca49d91d17c325f39a","enunciado":"<p align=justify>O papel das ag\u00eancias reguladoras no setor de energia\r\nel\u00e9trica, como em outros setores da economia, deve ser\r\nadequado \u00e0 luz da revaloriza\u00e7\u00e3o do modelo keynesiano a\r\npartir da recente crise no mercado financeiro internacional.<\/p>","resposta":1263785,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1263785,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1263786,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere duas situa\u00e7\u00f5es distintas no tempo: primeira, no in\u00edcio dos anos 80 do s\u00e9culo passado, a eletrifica\u00e7\u00e3o rural foi condicionada por certa empresa concession\u00e1ria do servi\u00e7o de energia \u00e0 obrigatoriedade de compromisso, pelos produtores rurais, de n\u00e3o realizarem gera\u00e7\u00e3o aut\u00f4noma de energia utilizando as quedas d&#39;\u00e1gua; segunda, nos anos atuais, o projeto Luz para Todos, do governo federal, que se prop\u00f5e a ampliar o acesso \u00e0 energia em todo o pa\u00eds. Acerca dessas duas situa\u00e7\u00f5es, do modelo energ\u00e9tico do pa\u00eds e das pol\u00edticas p\u00fablicas para esse setor, julgue os itens que se seguem.","id":209170,"enunciado":"<p align=justify>Considere duas situa\u00e7\u00f5es distintas no tempo: primeira, no in\u00edcio\r\ndos anos 80 do s\u00e9culo passado, a eletrifica\u00e7\u00e3o rural foi\r\ncondicionada por certa empresa concession\u00e1ria do servi\u00e7o de\r\nenergia \u00e0 obrigatoriedade de compromisso, pelos produtores\r\nrurais, de n\u00e3o realizarem gera\u00e7\u00e3o aut\u00f4noma de energia utilizando\r\nas quedas d&#39;\u00e1gua; segunda, nos anos atuais, o projeto Luz para\r\nTodos, do governo federal, que se prop\u00f5e a ampliar o acesso \u00e0\r\nenergia em todo o pa\u00eds. Acerca dessas duas situa\u00e7\u00f5es, do modelo\r\nenerg\u00e9tico do pa\u00eds e das pol\u00edticas p\u00fablicas para esse setor, julgue\r\nos itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 115 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Gera\u00e7\u00e3o de Energia","oab":false,"nome":"Gera\u00e7\u00e3o de Energia","pai":399449,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399287,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-geracao-de-energia"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/356012","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Trainee - \u00c1rea Economia","id":4452}],"orgaos":[{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Curva de Phillips expressa o conflito existente no curto prazo entre dois objetivos de pol\u00edtica econ\u00f4mica. S\u00e3o eles:","provas":[{"id":6576,"cargo":{"descricao":"Analista Trainee - \u00c1rea Economia","id":4452},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"metro-sp-sp-2008-fcc-analista-trainee-area-economia","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - Analista Trainee - \u00c1rea Economia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":356047,"hashId":"500a617a705b3e7135f00cff10230749","enunciado":"<p align=justify>A Curva de Phillips expressa o conflito existente no curto\r\nprazo entre dois objetivos de pol\u00edtica econ\u00f4mica. S\u00e3o eles:<\/p>","resposta":1263964,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aumento da taxa de crescimento econ\u00f4mico e distribui\u00e7\u00e3o mais eq\u00fcitativa da renda nacional.","id":1263962,"corpo":"<p align=justify>aumento da taxa de crescimento econ\u00f4mico e\r\ndistribui\u00e7\u00e3o mais eq\u00fcitativa da renda nacional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"diminui\u00e7\u00e3o do d\u00e9ficit p\u00fablico e redu\u00e7\u00e3o da carga tribut\u00e1ria.","id":1263963,"corpo":"<p align=justify>diminui\u00e7\u00e3o do d\u00e9ficit p\u00fablico e redu\u00e7\u00e3o da carga\r\ntribut\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"diminui\u00e7\u00e3o da taxa de infla\u00e7\u00e3o e aumento da taxa de emprego.","id":1263964,"corpo":"<p align=justify>diminui\u00e7\u00e3o da taxa de infla\u00e7\u00e3o e aumento da taxa de\r\nemprego.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"redu\u00e7\u00e3o das disparidades regionais de renda e aumento da taxa de crescimento da economia.","id":1263965,"corpo":"<p align=justify>redu\u00e7\u00e3o das disparidades regionais de renda e\r\naumento da taxa de crescimento da economia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"super\u00e1vit no balan\u00e7o de transa\u00e7\u00f5es correntes e estabilidade da taxa de c\u00e2mbio.","id":1263966,"corpo":"<p align=justify>super\u00e1vit no balan\u00e7o de transa\u00e7\u00f5es correntes e\r\nestabilidade da taxa de c\u00e2mbio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":209203,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Economia sem Mobilidade de Capital com C\u00e2mbio Flex\u00edvel","oab":false,"nome":"Economia sem Mobilidade de Capital com C\u00e2mbio Flex\u00edvel","pai":403926,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403940,"slug":"economia-e-financas-economia-sem-mobilidade-de-capital-com-cambio-flexivel"}],"slug":"economia-e-financas\/356047","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Trainee - \u00c1rea Economia","id":4452}],"orgaos":[{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 curva de possibilidades de produ\u00e7\u00e3o (ou curva de transforma\u00e7\u00e3o) da economia, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":6576,"cargo":{"descricao":"Analista Trainee - \u00c1rea Economia","id":4452},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"metro-sp-sp-2008-fcc-analista-trainee-area-economia","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - Analista Trainee - \u00c1rea Economia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":356049,"hashId":"e2e1f4b5ab409dacfd94dd24c5164166","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 curva de possibilidades de produ\u00e7\u00e3o (ou\r\ncurva de transforma\u00e7\u00e3o) da economia, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":1263968,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um ponto \u00e0 esquerda da curva representa uma combina\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o de dois bens que n\u00e3o pode ser alcan\u00e7ada pela economia no curto prazo.","id":1263967,"corpo":"<p align=justify>Um ponto \u00e0 esquerda da curva representa uma\r\ncombina\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o de dois bens que n\u00e3o pode\r\nser alcan\u00e7ada pela economia no curto prazo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A produtividade f\u00edsica marginal de cada recurso produtivo decresce com a maior utiliza\u00e7\u00e3o de cada um deles pela economia.","id":1263968,"corpo":"<p align=justify>A produtividade f\u00edsica marginal de cada recurso\r\nprodutivo decresce com a maior utiliza\u00e7\u00e3o de cada\r\num deles pela economia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 poss\u00edvel aumentar simultaneamente a produ\u00e7\u00e3o de dois bens mesmo que os recursos da economia estejam sendo utilizados com a m\u00e1xima efici\u00eancia que a tecnologia dispon\u00edvel permite.","id":1263969,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 poss\u00edvel aumentar simultaneamente a produ\u00e7\u00e3o\r\nde dois bens mesmo que os recursos da economia\r\nestejam sendo utilizados com a m\u00e1xima efici\u00eancia\r\nque a tecnologia dispon\u00edvel permite.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O custo de oportunidade da produ\u00e7\u00e3o de um bem diminui \u00e0 medida que mais recursos produtivos da economia s\u00e3o utilizados na produ\u00e7\u00e3o do outro.","id":1263970,"corpo":"<p align=justify>O custo de oportunidade da produ\u00e7\u00e3o de um bem\r\ndiminui \u00e0 medida que mais recursos produtivos da\r\neconomia s\u00e3o utilizados na produ\u00e7\u00e3o do outro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ela expressa as combina\u00e7\u00f5es de produ\u00e7\u00e3o de dois bens que correspondam \u00e0 m\u00e1xima utilidade poss\u00edvel para os consumidores.","id":1263971,"corpo":"<p align=justify>Ela expressa as combina\u00e7\u00f5es de produ\u00e7\u00e3o de dois\r\nbens que correspondam \u00e0 m\u00e1xima utilidade poss\u00edvel\r\npara os consumidores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":209204,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Teoria da Firma (ou do produtor)","oab":false,"nome":"Teoria da Firma (ou do produtor)","pai":403949,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403963,"slug":"economia-e-financas-teoria-da-firma-ou-do-produtor"}],"slug":"economia-e-financas\/356049","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Macroeconomia","id":4451},{"descricao":"T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea T\u00f3pico de Desenvolvimento Econ\u00f4mico","id":12986},{"descricao":"T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Macroeconomia","id":13282},{"descricao":"T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea T\u00f3pico de Desenvolvimento Econ\u00f4mico","id":13284}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Regimes de c\u00e2mbio fixo s\u00e3o mais adequados para tentativas de controle da infla\u00e7\u00e3o, enquanto regimes de c\u00e2mbio flutuante se adequam mais a corre\u00e7\u00f5es de pre\u00e7os relativos em situa\u00e7\u00e3o de choques externos.","provas":[{"id":6574,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Macroeconomia","id":4451},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-planejamento-area-macroeconomia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Macroeconomia - 2008"},{"id":20718,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Macroeconomia","id":4451},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-planejamento-area-macroeconomia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Macroeconomia - 2008"},{"id":25701,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea T\u00f3pico de Desenvolvimento Econ\u00f4mico","id":12986},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-planejamento-area-topico-de-desenvolvimento-economico-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea T\u00f3pico de Desenvolvimento Econ\u00f4mico - 2008"},{"id":25702,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea T\u00f3pico de Desenvolvimento Econ\u00f4mico","id":12986},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-planejamento-area-topico-de-desenvolvimento-economico-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea T\u00f3pico de Desenvolvimento Econ\u00f4mico - 2008"},{"id":26276,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Macroeconomia","id":13282},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-pesquisa-area-macroeconomia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Macroeconomia - 2008"},{"id":26277,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Macroeconomia","id":13282},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-pesquisa-area-macroeconomia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Macroeconomia - 2008"},{"id":26279,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea T\u00f3pico de Desenvolvimento Econ\u00f4mico","id":13284},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-pesquisa-area-topico-de-desenvolvimento-economico-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea T\u00f3pico de Desenvolvimento Econ\u00f4mico - 2008"},{"id":26280,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea T\u00f3pico de Desenvolvimento Econ\u00f4mico","id":13284},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-pesquisa-area-topico-de-desenvolvimento-economico-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea T\u00f3pico de Desenvolvimento Econ\u00f4mico - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":356052,"hashId":"3978f014813801e287f20fa78b5abab2","enunciado":"<p align=justify>Regimes de c\u00e2mbio fixo s\u00e3o mais adequados para tentativas\r\nde controle da infla\u00e7\u00e3o, enquanto regimes de c\u00e2mbio\r\nflutuante se adequam mais a corre\u00e7\u00f5es de pre\u00e7os relativos\r\nem situa\u00e7\u00e3o de choques externos.<\/p>","resposta":1263979,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1263979,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1263980,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O setor externo foi respons\u00e1vel pela maioria das crises ocorridas no mundo emergente ao longo da d\u00e9cada passada. Acerca da discuss\u00e3o atual na literatura dessas crises e de vantagens e desvantagens de diversos tipos de regimes cambiais, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":209183,"enunciado":"<p align=justify><p align=justify>O setor externo foi respons\u00e1vel pela maioria das crises ocorridas\r\nno mundo emergente ao longo da d\u00e9cada passada. Acerca da\r\ndiscuss\u00e3o atual na literatura dessas crises e de vantagens e\r\ndesvantagens de diversos tipos de regimes cambiais, julgue os\r\nitens subseq\u00fcentes.<\/p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Regimes Cambiais","oab":false,"nome":"Regimes Cambiais","pai":403924,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412983,"slug":"economia-e-financas-regimes-cambiais"}],"slug":"economia-e-financas\/356052","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Macroeconomia","id":4451},{"descricao":"T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea T\u00f3pico de Desenvolvimento Econ\u00f4mico","id":12986},{"descricao":"T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Macroeconomia","id":13282},{"descricao":"T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea T\u00f3pico de Desenvolvimento Econ\u00f4mico","id":13284}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O trilema da macroeconomia aberta mostra que um governo pode escolher duas entre tr\u00eas op\u00e7\u00f5es: a liberdade de fluxos de capital, o c\u00e2mbio fixo e a autonomia na pol\u00edtica monet\u00e1ria. O que subjaz essa restri\u00e7\u00e3o \u00e9 a paridade c\u00e2mbio juros que garante que movimentos nas taxas de juros e causar\u00e3o mudan\u00e7as nas taxas de c\u00e2mbio.","provas":[{"id":6574,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Macroeconomia","id":4451},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-planejamento-area-macroeconomia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Macroeconomia - 2008"},{"id":20718,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Macroeconomia","id":4451},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-planejamento-area-macroeconomia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Macroeconomia - 2008"},{"id":25701,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea T\u00f3pico de Desenvolvimento Econ\u00f4mico","id":12986},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-planejamento-area-topico-de-desenvolvimento-economico-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea T\u00f3pico de Desenvolvimento Econ\u00f4mico - 2008"},{"id":25702,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea T\u00f3pico de Desenvolvimento Econ\u00f4mico","id":12986},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-planejamento-area-topico-de-desenvolvimento-economico-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea T\u00f3pico de Desenvolvimento Econ\u00f4mico - 2008"},{"id":26276,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Macroeconomia","id":13282},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-pesquisa-area-macroeconomia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Macroeconomia - 2008"},{"id":26277,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Macroeconomia","id":13282},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-pesquisa-area-macroeconomia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Macroeconomia - 2008"},{"id":26279,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea T\u00f3pico de Desenvolvimento Econ\u00f4mico","id":13284},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-pesquisa-area-topico-de-desenvolvimento-economico-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea T\u00f3pico de Desenvolvimento Econ\u00f4mico - 2008"},{"id":26280,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea T\u00f3pico de Desenvolvimento Econ\u00f4mico","id":13284},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-pesquisa-area-topico-de-desenvolvimento-economico-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea T\u00f3pico de Desenvolvimento Econ\u00f4mico - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":356053,"hashId":"be9a7cec38d3f68cb69ab6681864a24d","enunciado":"<p align=justify>O trilema da macroeconomia aberta mostra que um governo\r\npode escolher duas entre tr\u00eas op\u00e7\u00f5es: a liberdade de fluxos\r\nde capital, o c\u00e2mbio fixo e a autonomia na pol\u00edtica\r\nmonet\u00e1ria. O que subjaz essa restri\u00e7\u00e3o \u00e9 a paridade c\u00e2mbio\r\njuros que garante que movimentos nas taxas de juros e\r\ncausar\u00e3o mudan\u00e7as nas taxas de c\u00e2mbio.<\/p>","resposta":1263981,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1263981,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1263982,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O setor externo foi respons\u00e1vel pela maioria das crises ocorridas no mundo emergente ao longo da d\u00e9cada passada. Acerca da discuss\u00e3o atual na literatura dessas crises e de vantagens e desvantagens de diversos tipos de regimes cambiais, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":209183,"enunciado":"<p align=justify><p align=justify>O setor externo foi respons\u00e1vel pela maioria das crises ocorridas\r\nno mundo emergente ao longo da d\u00e9cada passada. Acerca da\r\ndiscuss\u00e3o atual na literatura dessas crises e de vantagens e\r\ndesvantagens de diversos tipos de regimes cambiais, julgue os\r\nitens subseq\u00fcentes.<\/p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Conceitos Avan\u00e7ados de Teorias do Pensamento Econ\u00f4mico","oab":false,"nome":"Conceitos Avan\u00e7ados de Teorias do Pensamento Econ\u00f4mico","pai":403919,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403942,"slug":"economia-e-financas-conceitos-avancados-de-teorias-do-pensamento-economico"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Monet\u00e1ria","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Monet\u00e1ria","pai":413007,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412996,"slug":"economia-e-financas-politica-monetaria"}],"slug":"economia-e-financas\/356053","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Trainee - \u00c1rea Economia","id":4452}],"orgaos":[{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A curva de demanda de mercado de um bem normal se desloca para a esquerda de sua posi\u00e7\u00e3o original. Uma das causas poss\u00edveis \u00e9 o aumento do","provas":[{"id":6576,"cargo":{"descricao":"Analista Trainee - \u00c1rea Economia","id":4452},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"metro-sp-sp-2008-fcc-analista-trainee-area-economia","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - Analista Trainee - \u00c1rea Economia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":356056,"hashId":"b9955e67e22002f35384a1333a4b742f","enunciado":"<p align=justify>A curva de demanda de mercado de um bem normal se\r\ndesloca para a esquerda de sua posi\u00e7\u00e3o original. Uma das\r\ncausas poss\u00edveis \u00e9 o aumento do<\/p>","resposta":1264004,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pre\u00e7o do bem substituto.","id":1264000,"corpo":"<p align=justify>pre\u00e7o do bem substituto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"poder aquisitivo real dos consumidores.","id":1264001,"corpo":"<p align=justify>poder aquisitivo real dos consumidores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00famero de consumidores.","id":1264002,"corpo":"<p align=justify>n\u00famero de consumidores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pre\u00e7o do pr\u00f3prio bem.","id":1264003,"corpo":"<p align=justify>pre\u00e7o do pr\u00f3prio bem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pre\u00e7o de um bem complementar.","id":1264004,"corpo":"<p align=justify>pre\u00e7o de um bem complementar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":209208,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Modelo de Oferta e Demanda","oab":false,"nome":"Modelo de Oferta e Demanda","pai":403949,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403950,"slug":"economia-e-financas-modelo-de-oferta-e-demanda"}],"slug":"economia-e-financas\/356056","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Macroeconomia","id":4451},{"descricao":"T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea T\u00f3pico de Desenvolvimento Econ\u00f4mico","id":12986},{"descricao":"T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Macroeconomia","id":13282},{"descricao":"T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea T\u00f3pico de Desenvolvimento Econ\u00f4mico","id":13284}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um aumento de base monet\u00e1ria para um dado n\u00edvel de produ\u00e7\u00e3o causar\u00e1 necessariamente um aumento de pre\u00e7os.","provas":[{"id":6574,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Macroeconomia","id":4451},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-planejamento-area-macroeconomia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Macroeconomia - 2008"},{"id":20718,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Macroeconomia","id":4451},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-planejamento-area-macroeconomia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Macroeconomia - 2008"},{"id":25701,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea T\u00f3pico de Desenvolvimento Econ\u00f4mico","id":12986},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-planejamento-area-topico-de-desenvolvimento-economico-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea T\u00f3pico de Desenvolvimento Econ\u00f4mico - 2008"},{"id":25702,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea T\u00f3pico de Desenvolvimento Econ\u00f4mico","id":12986},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-planejamento-area-topico-de-desenvolvimento-economico-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea T\u00f3pico de Desenvolvimento Econ\u00f4mico - 2008"},{"id":26276,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Macroeconomia","id":13282},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-pesquisa-area-macroeconomia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Macroeconomia - 2008"},{"id":26277,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Macroeconomia","id":13282},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-pesquisa-area-macroeconomia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Macroeconomia - 2008"},{"id":26279,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea T\u00f3pico de Desenvolvimento Econ\u00f4mico","id":13284},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-pesquisa-area-topico-de-desenvolvimento-economico-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea T\u00f3pico de Desenvolvimento Econ\u00f4mico - 2008"},{"id":26280,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea T\u00f3pico de Desenvolvimento Econ\u00f4mico","id":13284},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-pesquisa-area-topico-de-desenvolvimento-economico-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea T\u00f3pico de Desenvolvimento Econ\u00f4mico - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":356059,"hashId":"ec4e683449257e7d9a5d2e49f987101d","enunciado":"<p align=justify>Um aumento de base monet\u00e1ria para um dado n\u00edvel de\r\nprodu\u00e7\u00e3o causar\u00e1 necessariamente um aumento de pre\u00e7os.<\/p>","resposta":1263997,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1263996,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1263997,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, acerca das defini\u00e7\u00f5es de contas nacionais e economia monet\u00e1ria.","id":209206,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, acerca das defini\u00e7\u00f5es de contas nacionais\r\ne economia monet\u00e1ria.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Processo de Expans\u00e3o da Moeda pelos Bancos Comerciais","oab":false,"nome":"Processo de Expans\u00e3o da Moeda pelos Bancos Comerciais","pai":403932,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403936,"slug":"economia-e-financas-processo-de-expansao-da-moeda-pelos-bancos-comerciais"},{"nome_clean":"Cria\u00e7\u00e3o e Destrui\u00e7\u00e3o de Moeda","oab":false,"nome":"Cria\u00e7\u00e3o e Destrui\u00e7\u00e3o de Moeda","pai":403932,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403938,"slug":"economia-e-financas-criacao-e-destruicao-de-moeda"}],"slug":"economia-e-financas\/356059","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Macroeconomia","id":4451},{"descricao":"T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea T\u00f3pico de Desenvolvimento Econ\u00f4mico","id":12986},{"descricao":"T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Macroeconomia","id":13282},{"descricao":"T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea T\u00f3pico de Desenvolvimento Econ\u00f4mico","id":13284}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para Keynes, a remo\u00e7\u00e3o da rigidez de pre\u00e7os no mercado de trabalho e de produto n\u00e3o levaria ao pleno emprego.","provas":[{"id":6574,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Macroeconomia","id":4451},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-planejamento-area-macroeconomia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Macroeconomia - 2008"},{"id":20718,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Macroeconomia","id":4451},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-planejamento-area-macroeconomia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Macroeconomia - 2008"},{"id":25701,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea T\u00f3pico de Desenvolvimento Econ\u00f4mico","id":12986},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-planejamento-area-topico-de-desenvolvimento-economico-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea T\u00f3pico de Desenvolvimento Econ\u00f4mico - 2008"},{"id":25702,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea T\u00f3pico de Desenvolvimento Econ\u00f4mico","id":12986},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-planejamento-area-topico-de-desenvolvimento-economico-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea T\u00f3pico de Desenvolvimento Econ\u00f4mico - 2008"},{"id":26276,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Macroeconomia","id":13282},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-pesquisa-area-macroeconomia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Macroeconomia - 2008"},{"id":26277,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Macroeconomia","id":13282},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-pesquisa-area-macroeconomia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Macroeconomia - 2008"},{"id":26279,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea T\u00f3pico de Desenvolvimento Econ\u00f4mico","id":13284},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-pesquisa-area-topico-de-desenvolvimento-economico-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea T\u00f3pico de Desenvolvimento Econ\u00f4mico - 2008"},{"id":26280,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea T\u00f3pico de Desenvolvimento Econ\u00f4mico","id":13284},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-pesquisa-area-topico-de-desenvolvimento-economico-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea T\u00f3pico de Desenvolvimento Econ\u00f4mico - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":356066,"hashId":"951613bd9ffb121a4c2750521b39fa91","enunciado":"<p align=justify>Para Keynes, a remo\u00e7\u00e3o da rigidez de pre\u00e7os no mercado de\r\ntrabalho e de produto n\u00e3o levaria ao pleno emprego.<\/p>","resposta":1264013,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1264013,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1264014,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ainda hoje persistem debates no campo da macroeconomia, mas poucos economistas discordam acerca da import\u00e2ncia da teoria keynesiana para entender o que ocorre nas economias desenvolvidas e em desenvolvimento. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 teoria keynesiana, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":209209,"enunciado":"<p align=justify>Ainda hoje persistem debates no campo da macroeconomia, mas\r\npoucos economistas discordam acerca da import\u00e2ncia da teoria\r\nkeynesiana para entender o que ocorre nas economias\r\ndesenvolvidas e em desenvolvimento. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 teoria\r\nkeynesiana, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"No\u00e7\u00f5es do Pensamento Keynesiano","oab":false,"nome":"No\u00e7\u00f5es do Pensamento Keynesiano","pai":403973,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403928,"slug":"economia-e-financas-nocoes-do-pensamento-keynesiano"},{"nome_clean":"Teoria da Captura x Risco Moral","oab":false,"nome":"Teoria da Captura x Risco Moral","pai":404200,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":404197,"slug":"economia-e-financas-teoria-da-captura-x-risco-moral"},{"nome_clean":"Metodologias de Apura\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Metodologias de Apura\u00e7\u00e3o","pai":413126,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413123,"slug":"economia-e-financas-metodologias-de-apuracao"},{"nome_clean":"Desemprego e Determina\u00e7\u00e3o do N\u00edvel de Emprego","oab":false,"nome":"Desemprego e Determina\u00e7\u00e3o do N\u00edvel de Emprego","pai":404167,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413142,"slug":"economia-e-financas-desemprego-e-determinacao-do-nivel-de-emprego"}],"slug":"economia-e-financas\/356066","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Macroeconomia","id":4451},{"descricao":"T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea T\u00f3pico de Desenvolvimento Econ\u00f4mico","id":12986},{"descricao":"T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Macroeconomia","id":13282},{"descricao":"T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea T\u00f3pico de Desenvolvimento Econ\u00f4mico","id":13284}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Segundo a escola estruturalista, a especializa\u00e7\u00e3o em produ\u00e7\u00e3o de commodities pode ser uma estrat\u00e9gia interessante para o desenvolvimento econ\u00f4mico de longo prazo, pois permite aos pa\u00edses pobres explorar suas vantagens comparativas.","provas":[{"id":6574,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Macroeconomia","id":4451},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-planejamento-area-macroeconomia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Macroeconomia - 2008"},{"id":20718,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Macroeconomia","id":4451},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-planejamento-area-macroeconomia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Macroeconomia - 2008"},{"id":25701,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea T\u00f3pico de Desenvolvimento Econ\u00f4mico","id":12986},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-planejamento-area-topico-de-desenvolvimento-economico-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea T\u00f3pico de Desenvolvimento Econ\u00f4mico - 2008"},{"id":25702,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea T\u00f3pico de Desenvolvimento Econ\u00f4mico","id":12986},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-planejamento-area-topico-de-desenvolvimento-economico-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea T\u00f3pico de Desenvolvimento Econ\u00f4mico - 2008"},{"id":26276,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Macroeconomia","id":13282},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-pesquisa-area-macroeconomia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Macroeconomia - 2008"},{"id":26277,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Macroeconomia","id":13282},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-pesquisa-area-macroeconomia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Macroeconomia - 2008"},{"id":26279,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea T\u00f3pico de Desenvolvimento Econ\u00f4mico","id":13284},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-pesquisa-area-topico-de-desenvolvimento-economico-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea T\u00f3pico de Desenvolvimento Econ\u00f4mico - 2008"},{"id":26280,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea T\u00f3pico de Desenvolvimento Econ\u00f4mico","id":13284},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-pesquisa-area-topico-de-desenvolvimento-economico-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea T\u00f3pico de Desenvolvimento Econ\u00f4mico - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":356085,"hashId":"5b8dc4b731463cc704169c38833631db","enunciado":"<p align=justify>Segundo a escola estruturalista, a especializa\u00e7\u00e3o em\r\nprodu\u00e7\u00e3o de  commodities pode ser uma estrat\u00e9gia\r\ninteressante para o desenvolvimento econ\u00f4mico de longo\r\nprazo, pois permite aos pa\u00edses pobres explorar suas\r\nvantagens comparativas.<\/p>","resposta":1264067,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1264066,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1264067,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A an\u00e1lise estruturalista e cepalina representou contribui\u00e7\u00e3o original e relevante de economistas latino-americanos para a teoria e pr\u00e1tica do desenvolvimento econ\u00f4mico. Acerca dessas teorias, julgue os itens de 78 a 81.","id":209215,"enunciado":"<p align=justify>A an\u00e1lise estruturalista e  cepalina representou contribui\u00e7\u00e3o\r\noriginal e relevante de economistas latino-americanos para a\r\nteoria e pr\u00e1tica do desenvolvimento econ\u00f4mico. Acerca dessas\r\nteorias, julgue os itens de 78 a 81.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78 a 81"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Emprego e Renda","oab":false,"nome":"Emprego e Renda","pai":403919,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":404167,"slug":"economia-e-financas-emprego-e-renda"}],"slug":"economia-e-financas\/356085","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Macroeconomia","id":4451},{"descricao":"T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea T\u00f3pico de Desenvolvimento Econ\u00f4mico","id":12986},{"descricao":"T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Macroeconomia","id":13282},{"descricao":"T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea T\u00f3pico de Desenvolvimento Econ\u00f4mico","id":13284}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A teoria cepalina n\u00e3o depende fundamentalmente da lei da tend\u00eancia declinante dos termos de troca nos pa\u00edses perif\u00e9ricos de renda mais baixa.","provas":[{"id":6574,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Macroeconomia","id":4451},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-planejamento-area-macroeconomia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Macroeconomia - 2008"},{"id":20718,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Macroeconomia","id":4451},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-planejamento-area-macroeconomia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Macroeconomia - 2008"},{"id":25701,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea T\u00f3pico de Desenvolvimento Econ\u00f4mico","id":12986},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-planejamento-area-topico-de-desenvolvimento-economico-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea T\u00f3pico de Desenvolvimento Econ\u00f4mico - 2008"},{"id":25702,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea T\u00f3pico de Desenvolvimento Econ\u00f4mico","id":12986},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-planejamento-area-topico-de-desenvolvimento-economico-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea T\u00f3pico de Desenvolvimento Econ\u00f4mico - 2008"},{"id":26276,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Macroeconomia","id":13282},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-pesquisa-area-macroeconomia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Macroeconomia - 2008"},{"id":26277,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Macroeconomia","id":13282},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-pesquisa-area-macroeconomia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Macroeconomia - 2008"},{"id":26279,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea T\u00f3pico de Desenvolvimento Econ\u00f4mico","id":13284},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-pesquisa-area-topico-de-desenvolvimento-economico-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea T\u00f3pico de Desenvolvimento Econ\u00f4mico - 2008"},{"id":26280,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea T\u00f3pico de Desenvolvimento Econ\u00f4mico","id":13284},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-pesquisa-area-topico-de-desenvolvimento-economico-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea T\u00f3pico de Desenvolvimento Econ\u00f4mico - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":356087,"hashId":"68a726ce162583aed777a87434715c65","enunciado":"<p align=justify>A teoria cepalina n\u00e3o depende fundamentalmente da lei da\r\ntend\u00eancia declinante dos termos de troca nos pa\u00edses\r\nperif\u00e9ricos de renda mais baixa.<\/p>","resposta":1264070,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1264070,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1264071,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A an\u00e1lise estruturalista e cepalina representou contribui\u00e7\u00e3o original e relevante de economistas latino-americanos para a teoria e pr\u00e1tica do desenvolvimento econ\u00f4mico. Acerca dessas teorias, julgue os itens de 78 a 81.","id":209215,"enunciado":"<p align=justify>A an\u00e1lise estruturalista e  cepalina representou contribui\u00e7\u00e3o\r\noriginal e relevante de economistas latino-americanos para a\r\nteoria e pr\u00e1tica do desenvolvimento econ\u00f4mico. Acerca dessas\r\nteorias, julgue os itens de 78 a 81.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78 a 81"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Emprego e Renda","oab":false,"nome":"Emprego e Renda","pai":403919,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":404167,"slug":"economia-e-financas-emprego-e-renda"}],"slug":"economia-e-financas\/356087","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Macroeconomia","id":4451},{"descricao":"T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea T\u00f3pico de Desenvolvimento Econ\u00f4mico","id":12986},{"descricao":"T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Macroeconomia","id":13282},{"descricao":"T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea T\u00f3pico de Desenvolvimento Econ\u00f4mico","id":13284}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para os estruturalistas, pa\u00edses em desenvolvimento que se especializam na produ\u00e7\u00e3o de alimentos se beneficiam no longo prazo, uma vez que a demanda por esses produtos \u00e9 el\u00e1stica em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 renda.","provas":[{"id":6574,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Macroeconomia","id":4451},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-planejamento-area-macroeconomia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Macroeconomia - 2008"},{"id":20718,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Macroeconomia","id":4451},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-planejamento-area-macroeconomia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Macroeconomia - 2008"},{"id":25701,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea T\u00f3pico de Desenvolvimento Econ\u00f4mico","id":12986},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-planejamento-area-topico-de-desenvolvimento-economico-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea T\u00f3pico de Desenvolvimento Econ\u00f4mico - 2008"},{"id":25702,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea T\u00f3pico de Desenvolvimento Econ\u00f4mico","id":12986},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-planejamento-area-topico-de-desenvolvimento-economico-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea T\u00f3pico de Desenvolvimento Econ\u00f4mico - 2008"},{"id":26276,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Macroeconomia","id":13282},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-pesquisa-area-macroeconomia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Macroeconomia - 2008"},{"id":26277,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Macroeconomia","id":13282},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-pesquisa-area-macroeconomia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Macroeconomia - 2008"},{"id":26279,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea T\u00f3pico de Desenvolvimento Econ\u00f4mico","id":13284},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-pesquisa-area-topico-de-desenvolvimento-economico-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea T\u00f3pico de Desenvolvimento Econ\u00f4mico - 2008"},{"id":26280,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea T\u00f3pico de Desenvolvimento Econ\u00f4mico","id":13284},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-pesquisa-area-topico-de-desenvolvimento-economico-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea T\u00f3pico de Desenvolvimento Econ\u00f4mico - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":356088,"hashId":"4ba751d906bbda39044c6ce88d6510b9","enunciado":"<p align=justify>Para os estruturalistas, pa\u00edses em desenvolvimento que se\r\nespecializam na produ\u00e7\u00e3o de alimentos se beneficiam no\r\nlongo prazo, uma vez que a demanda por esses produtos \u00e9\r\nel\u00e1stica em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 renda.<\/p>","resposta":1264073,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1264072,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1264073,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A an\u00e1lise estruturalista e cepalina representou contribui\u00e7\u00e3o original e relevante de economistas latino-americanos para a teoria e pr\u00e1tica do desenvolvimento econ\u00f4mico. Acerca dessas teorias, julgue os itens de 78 a 81.","id":209215,"enunciado":"<p align=justify>A an\u00e1lise estruturalista e  cepalina representou contribui\u00e7\u00e3o\r\noriginal e relevante de economistas latino-americanos para a\r\nteoria e pr\u00e1tica do desenvolvimento econ\u00f4mico. Acerca dessas\r\nteorias, julgue os itens de 78 a 81.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78 a 81"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Modelo de Oferta e Demanda","oab":false,"nome":"Modelo de Oferta e Demanda","pai":403949,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403950,"slug":"economia-e-financas-modelo-de-oferta-e-demanda"},{"nome_clean":"Elasticidades","oab":false,"nome":"Elasticidades","pai":403949,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403951,"slug":"economia-e-financas-elasticidades"}],"slug":"economia-e-financas\/356088","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Macroeconomia","id":4451},{"descricao":"T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea T\u00f3pico de Desenvolvimento Econ\u00f4mico","id":12986},{"descricao":"T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Macroeconomia","id":13282},{"descricao":"T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea T\u00f3pico de Desenvolvimento Econ\u00f4mico","id":13284}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A presen\u00e7a de impostos sobre a renda em uma economia ajuda a atenuar o ciclo econ\u00f4mico.","provas":[{"id":6574,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Macroeconomia","id":4451},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-planejamento-area-macroeconomia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Macroeconomia - 2008"},{"id":20718,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Macroeconomia","id":4451},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-planejamento-area-macroeconomia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Macroeconomia - 2008"},{"id":25701,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea T\u00f3pico de Desenvolvimento Econ\u00f4mico","id":12986},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-planejamento-area-topico-de-desenvolvimento-economico-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea T\u00f3pico de Desenvolvimento Econ\u00f4mico - 2008"},{"id":25702,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea T\u00f3pico de Desenvolvimento Econ\u00f4mico","id":12986},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-planejamento-area-topico-de-desenvolvimento-economico-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea T\u00f3pico de Desenvolvimento Econ\u00f4mico - 2008"},{"id":26276,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Macroeconomia","id":13282},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-pesquisa-area-macroeconomia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Macroeconomia - 2008"},{"id":26277,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Macroeconomia","id":13282},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-pesquisa-area-macroeconomia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Macroeconomia - 2008"},{"id":26279,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea T\u00f3pico de Desenvolvimento Econ\u00f4mico","id":13284},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-pesquisa-area-topico-de-desenvolvimento-economico-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea T\u00f3pico de Desenvolvimento Econ\u00f4mico - 2008"},{"id":26280,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea T\u00f3pico de Desenvolvimento Econ\u00f4mico","id":13284},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-pesquisa-area-topico-de-desenvolvimento-economico-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea T\u00f3pico de Desenvolvimento Econ\u00f4mico - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":356093,"hashId":"b9d134ca4766a0b10b27bd3bd07b1a7e","enunciado":"<p align=justify>A presen\u00e7a de impostos sobre a renda em uma economia\r\najuda a atenuar o ciclo econ\u00f4mico.<\/p>","resposta":1264085,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1264085,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1264086,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a administra\u00e7\u00e3o da d\u00edvida p\u00fablica e tributa\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se seguem.","id":209217,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a administra\u00e7\u00e3o da d\u00edvida p\u00fablica e tributa\u00e7\u00e3o,\r\njulgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 82 a 86"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Macroeconomia","oab":false,"nome":"Macroeconomia","pai":403911,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403919,"slug":"economia-e-financas-macroeconomia"}],"slug":"economia-e-financas\/356093","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Macroeconomia","id":4451},{"descricao":"T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea T\u00f3pico de Desenvolvimento Econ\u00f4mico","id":12986},{"descricao":"T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Macroeconomia","id":13282},{"descricao":"T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea T\u00f3pico de Desenvolvimento Econ\u00f4mico","id":13284}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No modelo IS-LM, a magnitude do efeito crowding out de um aumento dos gastos p\u00fablicos sobre o investimento privado depende da propens\u00e3o marginal a consumir sobre a renda dispon\u00edvel.","provas":[{"id":6574,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Macroeconomia","id":4451},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-planejamento-area-macroeconomia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Macroeconomia - 2008"},{"id":20718,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Macroeconomia","id":4451},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-planejamento-area-macroeconomia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Macroeconomia - 2008"},{"id":25701,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea T\u00f3pico de Desenvolvimento Econ\u00f4mico","id":12986},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-planejamento-area-topico-de-desenvolvimento-economico-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea T\u00f3pico de Desenvolvimento Econ\u00f4mico - 2008"},{"id":25702,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea T\u00f3pico de Desenvolvimento Econ\u00f4mico","id":12986},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-planejamento-area-topico-de-desenvolvimento-economico-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea T\u00f3pico de Desenvolvimento Econ\u00f4mico - 2008"},{"id":26276,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Macroeconomia","id":13282},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-pesquisa-area-macroeconomia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Macroeconomia - 2008"},{"id":26277,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Macroeconomia","id":13282},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-pesquisa-area-macroeconomia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Macroeconomia - 2008"},{"id":26279,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea T\u00f3pico de Desenvolvimento Econ\u00f4mico","id":13284},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-pesquisa-area-topico-de-desenvolvimento-economico-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea T\u00f3pico de Desenvolvimento Econ\u00f4mico - 2008"},{"id":26280,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea T\u00f3pico de Desenvolvimento Econ\u00f4mico","id":13284},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-pesquisa-area-topico-de-desenvolvimento-economico-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea T\u00f3pico de Desenvolvimento Econ\u00f4mico - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":356094,"hashId":"f39a41d332ece874f7eba01f73f2548a","enunciado":"<p align=justify>No modelo IS-LM, a magnitude do efeito crowding out de\r\num aumento dos gastos p\u00fablicos sobre o investimento\r\nprivado depende da propens\u00e3o marginal a consumir sobre a\r\nrenda dispon\u00edvel.<\/p>","resposta":1264087,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1264087,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1264088,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a administra\u00e7\u00e3o da d\u00edvida p\u00fablica e tributa\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se seguem.","id":209217,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a administra\u00e7\u00e3o da d\u00edvida p\u00fablica e tributa\u00e7\u00e3o,\r\njulgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 82 a 86"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"O efeito Deslocamento ou Expuls\u00e3o (crowding out)","oab":false,"nome":"O efeito Deslocamento ou Expuls\u00e3o (crowding out)","pai":413049,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413064,"slug":"economia-e-financas-o-efeito-deslocamento-ou-expulsao-crowding-out"}],"slug":"economia-e-financas\/356094","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Macroeconomia","id":4451},{"descricao":"T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea T\u00f3pico de Desenvolvimento Econ\u00f4mico","id":12986},{"descricao":"T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Macroeconomia","id":13282},{"descricao":"T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea T\u00f3pico de Desenvolvimento Econ\u00f4mico","id":13284}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A ancoragem cambial utilizada no Plano Real tinha por objetivo segurar o pre\u00e7o dos produtos transacion\u00e1veis e tentar coordenar expectativas futuras em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 trajet\u00f3ria dos pre\u00e7os.","provas":[{"id":6574,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Macroeconomia","id":4451},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-planejamento-area-macroeconomia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Macroeconomia - 2008"},{"id":20718,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Macroeconomia","id":4451},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-planejamento-area-macroeconomia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Macroeconomia - 2008"},{"id":25701,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea T\u00f3pico de Desenvolvimento Econ\u00f4mico","id":12986},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-planejamento-area-topico-de-desenvolvimento-economico-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea T\u00f3pico de Desenvolvimento Econ\u00f4mico - 2008"},{"id":25702,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea T\u00f3pico de Desenvolvimento Econ\u00f4mico","id":12986},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-planejamento-area-topico-de-desenvolvimento-economico-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea T\u00f3pico de Desenvolvimento Econ\u00f4mico - 2008"},{"id":26276,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Macroeconomia","id":13282},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-pesquisa-area-macroeconomia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Macroeconomia - 2008"},{"id":26277,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Macroeconomia","id":13282},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-pesquisa-area-macroeconomia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Macroeconomia - 2008"},{"id":26279,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea T\u00f3pico de Desenvolvimento Econ\u00f4mico","id":13284},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-pesquisa-area-topico-de-desenvolvimento-economico-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea T\u00f3pico de Desenvolvimento Econ\u00f4mico - 2008"},{"id":26280,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea T\u00f3pico de Desenvolvimento Econ\u00f4mico","id":13284},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-pesquisa-area-topico-de-desenvolvimento-economico-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea T\u00f3pico de Desenvolvimento Econ\u00f4mico - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":356099,"hashId":"c61fc193a89788368d9cc71588ecf640","enunciado":"<p align=justify>A ancoragem cambial utilizada no Plano Real tinha por\r\nobjetivo segurar o pre\u00e7o dos produtos transacion\u00e1veis e\r\ntentar coordenar expectativas futuras em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 trajet\u00f3ria\r\ndos pre\u00e7os.<\/p>","resposta":1264103,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1264103,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1264104,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A pol\u00edtica econ\u00f4mica no Brasil, durante os anos 80 e parte dos anos 90 do s\u00e9culo passado, foi marcada por tentativas de controle da infla\u00e7\u00e3o. Com rela\u00e7\u00e3o a esse per\u00edodo e aos planos de estabiliza\u00e7\u00e3o no Brasil, julgue os itens seguintes.","id":209218,"enunciado":"<p align=justify>A pol\u00edtica econ\u00f4mica no Brasil, durante os anos 80 e parte dos\r\nanos 90 do s\u00e9culo passado, foi marcada por tentativas de controle\r\nda infla\u00e7\u00e3o. Com rela\u00e7\u00e3o a esse per\u00edodo e aos planos de\r\nestabiliza\u00e7\u00e3o no Brasil, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 87 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Economia Brasileira","oab":false,"nome":"Economia Brasileira","pai":403911,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":404147,"slug":"economia-e-financas-economia-brasileira"}],"slug":"economia-e-financas\/356099","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Macroeconomia","id":4451},{"descricao":"T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea T\u00f3pico de Desenvolvimento Econ\u00f4mico","id":12986},{"descricao":"T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Macroeconomia","id":13282},{"descricao":"T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea T\u00f3pico de Desenvolvimento Econ\u00f4mico","id":13284}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na an\u00e1lise do processo cumulativo de Wicksell se a taxa de juros de empr\u00e9stimos permanecer abaixo da taxa natural de juros, o investimento planejado excede a poupan\u00e7a, no que resultar\u00e1 em um aumento no n\u00edvel de pre\u00e7os.","provas":[{"id":6574,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Macroeconomia","id":4451},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-planejamento-area-macroeconomia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Macroeconomia - 2008"},{"id":20718,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Macroeconomia","id":4451},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-planejamento-area-macroeconomia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Macroeconomia - 2008"},{"id":25701,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea T\u00f3pico de Desenvolvimento Econ\u00f4mico","id":12986},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-planejamento-area-topico-de-desenvolvimento-economico-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea T\u00f3pico de Desenvolvimento Econ\u00f4mico - 2008"},{"id":25702,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea T\u00f3pico de Desenvolvimento Econ\u00f4mico","id":12986},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-planejamento-area-topico-de-desenvolvimento-economico-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea T\u00f3pico de Desenvolvimento Econ\u00f4mico - 2008"},{"id":26276,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Macroeconomia","id":13282},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-pesquisa-area-macroeconomia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Macroeconomia - 2008"},{"id":26277,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Macroeconomia","id":13282},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-pesquisa-area-macroeconomia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Macroeconomia - 2008"},{"id":26279,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea T\u00f3pico de Desenvolvimento Econ\u00f4mico","id":13284},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-pesquisa-area-topico-de-desenvolvimento-economico-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea T\u00f3pico de Desenvolvimento Econ\u00f4mico - 2008"},{"id":26280,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea T\u00f3pico de Desenvolvimento Econ\u00f4mico","id":13284},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-pesquisa-area-topico-de-desenvolvimento-economico-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea T\u00f3pico de Desenvolvimento Econ\u00f4mico - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":356104,"hashId":"65c6e1073fcd49e03c9601ace7888824","enunciado":"<p align=justify>Na an\u00e1lise do processo cumulativo de Wicksell se a taxa de\r\njuros de empr\u00e9stimos permanecer abaixo da taxa natural de\r\njuros, o investimento planejado excede a poupan\u00e7a, no que\r\nresultar\u00e1 em um aumento no n\u00edvel de pre\u00e7os.<\/p>","resposta":1264114,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1264114,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1264115,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Baseando-se nos conceitos essenciais da economia pol\u00edtica e macroeconomia, julgue os itens de 91 a 93.","id":209221,"enunciado":"<p align=justify>Baseando-se nos conceitos essenciais da economia pol\u00edtica e\r\nmacroeconomia, julgue os itens de 91 a 93.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 93"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Macroeconomia","oab":false,"nome":"Macroeconomia","pai":403911,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403919,"slug":"economia-e-financas-macroeconomia"}],"slug":"economia\/356104","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Macroeconomia","id":4451},{"descricao":"T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea T\u00f3pico de Desenvolvimento Econ\u00f4mico","id":12986},{"descricao":"T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Macroeconomia","id":13282},{"descricao":"T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea T\u00f3pico de Desenvolvimento Econ\u00f4mico","id":13284}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em uma economia aberta com ampla mobilidade de capitais que usa um regime de c\u00e2mbio fixo, a ado\u00e7\u00e3o de uma pol\u00edtica monet\u00e1ria expansionista ao produzir um deslocamento da curva LM para direita teria um efeito positivo sobre o produto e renda da economia.","provas":[{"id":6574,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Macroeconomia","id":4451},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-planejamento-area-macroeconomia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Macroeconomia - 2008"},{"id":20718,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Macroeconomia","id":4451},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-planejamento-area-macroeconomia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Macroeconomia - 2008"},{"id":25701,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea T\u00f3pico de Desenvolvimento Econ\u00f4mico","id":12986},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-planejamento-area-topico-de-desenvolvimento-economico-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea T\u00f3pico de Desenvolvimento Econ\u00f4mico - 2008"},{"id":25702,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea T\u00f3pico de Desenvolvimento Econ\u00f4mico","id":12986},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-planejamento-area-topico-de-desenvolvimento-economico-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea T\u00f3pico de Desenvolvimento Econ\u00f4mico - 2008"},{"id":26276,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Macroeconomia","id":13282},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-pesquisa-area-macroeconomia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Macroeconomia - 2008"},{"id":26277,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Macroeconomia","id":13282},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-pesquisa-area-macroeconomia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Macroeconomia - 2008"},{"id":26279,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea T\u00f3pico de Desenvolvimento Econ\u00f4mico","id":13284},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-pesquisa-area-topico-de-desenvolvimento-economico-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea T\u00f3pico de Desenvolvimento Econ\u00f4mico - 2008"},{"id":26280,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea T\u00f3pico de Desenvolvimento Econ\u00f4mico","id":13284},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-pesquisa-area-topico-de-desenvolvimento-economico-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea T\u00f3pico de Desenvolvimento Econ\u00f4mico - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":356111,"hashId":"6c9b5f2c1fe759c3c7ec53dfc92c2fea","enunciado":"<p align=justify>Em uma economia aberta com ampla mobilidade de capitais\r\nque usa um regime de c\u00e2mbio fixo, a ado\u00e7\u00e3o de uma pol\u00edtica\r\nmonet\u00e1ria expansionista ao produzir um deslocamento da\r\ncurva LM para direita teria um efeito positivo sobre o\r\nproduto e renda da economia.<\/p>","resposta":1264137,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1264136,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1264137,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia ao modelo Mundell-Fleming, julgue as seguintes proposi\u00e7\u00f5es.","id":209225,"enunciado":"<p align=justify>Com refer\u00eancia ao modelo Mundell-Fleming, julgue as seguintes\r\nproposi\u00e7\u00f5es.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 98 a 99"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"1\u00ba Teorema do Bem-Estar","oab":false,"nome":"1\u00ba Teorema do Bem-Estar","pai":413089,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413088,"slug":"economia-e-financas-1o-teorema-do-bem-estar"}],"slug":"economia-e-financas\/356111","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Macroeconomia","id":4451},{"descricao":"T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea T\u00f3pico de Desenvolvimento Econ\u00f4mico","id":12986},{"descricao":"T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Macroeconomia","id":13282},{"descricao":"T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea T\u00f3pico de Desenvolvimento Econ\u00f4mico","id":13284}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma diferen\u00e7a b\u00e1sica entre expectativas racionais e expectativas sob condi\u00e7\u00f5es de incerteza n\u00e3o-probabil\u00edstica \u00e9 que, no primeiro caso, sup\u00f5e-se que os agentes fazem o melhor uso poss\u00edvel da informa\u00e7\u00e3o limitada dispon\u00edvel, al\u00e9m de possu\u00edrem o mesmo modo de entender a economia (e que corresponde \u00e0 verdadeira forma de opera\u00e7\u00e3o da economia); j\u00e1 sob expectativas sob incerteza os agentes se defrontam com a impossibilidade de se determinar o quadro relevante de influ\u00eancias que atuar\u00e3o entre a decis\u00e3o de implementar um certo plano e a obten\u00e7\u00e3o efetiva de resultados, devido a extrema precariedade da base de conhecimento.","provas":[{"id":6574,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Macroeconomia","id":4451},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-planejamento-area-macroeconomia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Macroeconomia - 2008"},{"id":20718,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Macroeconomia","id":4451},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-planejamento-area-macroeconomia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Macroeconomia - 2008"},{"id":25701,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea T\u00f3pico de Desenvolvimento Econ\u00f4mico","id":12986},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-planejamento-area-topico-de-desenvolvimento-economico-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea T\u00f3pico de Desenvolvimento Econ\u00f4mico - 2008"},{"id":25702,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea T\u00f3pico de Desenvolvimento Econ\u00f4mico","id":12986},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-planejamento-area-topico-de-desenvolvimento-economico-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea T\u00f3pico de Desenvolvimento Econ\u00f4mico - 2008"},{"id":26276,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Macroeconomia","id":13282},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-pesquisa-area-macroeconomia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Macroeconomia - 2008"},{"id":26277,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Macroeconomia","id":13282},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-pesquisa-area-macroeconomia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Macroeconomia - 2008"},{"id":26279,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea T\u00f3pico de Desenvolvimento Econ\u00f4mico","id":13284},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-pesquisa-area-topico-de-desenvolvimento-economico-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea T\u00f3pico de Desenvolvimento Econ\u00f4mico - 2008"},{"id":26280,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea T\u00f3pico de Desenvolvimento Econ\u00f4mico","id":13284},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-pesquisa-area-topico-de-desenvolvimento-economico-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea T\u00f3pico de Desenvolvimento Econ\u00f4mico - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":356115,"hashId":"618fc5ee9e2f5eace37814c7242028c2","enunciado":"<p align=justify>Uma diferen\u00e7a b\u00e1sica entre expectativas racionais e\r\nexpectativas sob condi\u00e7\u00f5es de incerteza n\u00e3o-probabil\u00edstica\r\n\u00e9 que, no primeiro caso, sup\u00f5e-se que os agentes fazem o\r\nmelhor uso poss\u00edvel da informa\u00e7\u00e3o limitada dispon\u00edvel, al\u00e9m\r\nde possu\u00edrem o mesmo modo de entender a economia (e que\r\ncorresponde \u00e0 verdadeira forma de opera\u00e7\u00e3o da economia);\r\nj\u00e1 sob expectativas sob incerteza os agentes se defrontam\r\ncom a impossibilidade de se determinar o quadro relevante\r\nde influ\u00eancias que atuar\u00e3o entre a decis\u00e3o de implementar\r\num certo plano e a obten\u00e7\u00e3o efetiva de resultados, devido a\r\nextrema precariedade da base de conhecimento.<\/p>","resposta":1264150,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1264150,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1264151,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando os diferentes modelos de forma\u00e7\u00e3o de expectativas, julgue os itens a seguir.","id":209226,"enunciado":"<p align=justify>Considerando os diferentes modelos de forma\u00e7\u00e3o de expectativas,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 100 a 101"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Expectativas","oab":false,"nome":"Expectativas","pai":412814,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":426724,"slug":"economia-e-financas-expectativas"}],"slug":"economia\/356115","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Macroeconomia","id":4451},{"descricao":"T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea T\u00f3pico de Desenvolvimento Econ\u00f4mico","id":12986},{"descricao":"T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Macroeconomia","id":13282},{"descricao":"T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea T\u00f3pico de Desenvolvimento Econ\u00f4mico","id":13284}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para defensores do regime de metas de infla\u00e7\u00e3o, embora este regime esteja baseado na concep\u00e7\u00e3o de n\u00e3o-neutralidade da moeda no longo prazo, ele permite uma \"discricionariedade limitada\" do banco central, fornecendo algum grau de liberdade para, por exemplo, evitar uma volatilidade maior do produto.","provas":[{"id":6574,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Macroeconomia","id":4451},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-planejamento-area-macroeconomia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Macroeconomia - 2008"},{"id":20718,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Macroeconomia","id":4451},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-planejamento-area-macroeconomia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Macroeconomia - 2008"},{"id":25701,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea T\u00f3pico de Desenvolvimento Econ\u00f4mico","id":12986},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-planejamento-area-topico-de-desenvolvimento-economico-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea T\u00f3pico de Desenvolvimento Econ\u00f4mico - 2008"},{"id":25702,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea T\u00f3pico de Desenvolvimento Econ\u00f4mico","id":12986},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-planejamento-area-topico-de-desenvolvimento-economico-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea T\u00f3pico de Desenvolvimento Econ\u00f4mico - 2008"},{"id":26276,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Macroeconomia","id":13282},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-pesquisa-area-macroeconomia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Macroeconomia - 2008"},{"id":26277,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Macroeconomia","id":13282},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-pesquisa-area-macroeconomia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Macroeconomia - 2008"},{"id":26279,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea T\u00f3pico de Desenvolvimento Econ\u00f4mico","id":13284},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-pesquisa-area-topico-de-desenvolvimento-economico-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea T\u00f3pico de Desenvolvimento Econ\u00f4mico - 2008"},{"id":26280,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea T\u00f3pico de Desenvolvimento Econ\u00f4mico","id":13284},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-pesquisa-area-topico-de-desenvolvimento-economico-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea T\u00f3pico de Desenvolvimento Econ\u00f4mico - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":356122,"hashId":"b5d3a9ec3f9563c676db26a686534c25","enunciado":"<p align=justify>Para defensores do regime de metas de infla\u00e7\u00e3o, embora este\r\nregime esteja baseado na concep\u00e7\u00e3o de n\u00e3o-neutralidade da\r\nmoeda no longo prazo, ele permite uma \"discricionariedade\r\nlimitada\" do banco central, fornecendo algum grau de\r\nliberdade para, por exemplo, evitar uma volatilidade maior\r\ndo produto.<\/p>","resposta":1264178,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1264178,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1264179,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s diferentes vis\u00f5es a respeito da pol\u00edtica fiscal e monet\u00e1ria, julgue os itens de 104 a 106.","id":209231,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s diferentes vis\u00f5es a respeito da pol\u00edtica fiscal e\r\nmonet\u00e1ria, julgue os itens de 104 a 106.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 104 a 106"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Finan\u00e7as P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Finan\u00e7as P\u00fablicas","pai":403911,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403972,"slug":"economia-e-financas-financas-publicas"}],"slug":"economia-e-financas\/356122","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Meio Ambiente - \u00c1rea Geografia","id":4443}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Considere as figuras abaixo. As falhas representadas nas figuras s\u00e3o classificadas, com base no movimento relativo entre blocos adjacentes, respectivamente, em ","provas":[{"id":6565,"cargo":{"descricao":"Especialista em Meio Ambiente - \u00c1rea Geografia","id":4443},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2008-fcc-especialista-em-meio-ambiente-area-geografia-i","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Especialista em Meio Ambiente - \u00c1rea Geografia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":355685,"hashId":"81f6c2ece83b0a398287439f28c0a0da","enunciado":"<P align=justify>\r\n<P>Considere as figuras abaixo.<\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6565\/23.gif><\/P>\r\n<P>As falhas representadas nas figuras s\u00e3o classificadas, com base no movimento relativo entre blocos adjacentes, respectivamente, em<\/P>\r\n<P><\/P>","resposta":1262661,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"inversa; obl\u00edqua; normal e transcorrente.","id":1262658,"corpo":"<p align=justify>inversa; obl\u00edqua; normal e transcorrente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"obl\u00edqua; transcorrente; inversa e normal.","id":1262659,"corpo":"<p align=justify>obl\u00edqua; transcorrente; inversa e normal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"transcorrente; obl\u00edqua; normal e inversa.","id":1262660,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>transcorrente; obl\u00edqua; normal e inversa.<\/p><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"normal; inversa; transcorrente e obl\u00edqua.","id":1262661,"corpo":"<p align=justify>normal; inversa; transcorrente e obl\u00edqua.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"inversa; normal; obl\u00edqua e transcorrente.","id":1262662,"corpo":"<p align=justify>inversa; normal; obl\u00edqua e transcorrente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":208993,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Solos","oab":false,"nome":"Solos","pai":397297,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397305,"slug":"geografia-solos"}],"slug":"geografia\/355685","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Meio Ambiente - \u00c1rea Geologia","id":4444}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Isom\u00e9trico, hexagonal e trigonal s\u00e3o exemplos de","provas":[{"id":6570,"cargo":{"descricao":"Especialista em Meio Ambiente - \u00c1rea Geologia","id":4444},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2008-fcc-especialista-em-meio-ambiente-area-geologia-i","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Especialista em Meio Ambiente - \u00c1rea Geologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":355727,"hashId":"bb6c5b95346925a443c68b5874a74fa8","enunciado":"<p align=justify>Isom\u00e9trico, hexagonal e trigonal s\u00e3o exemplos de<\/p>","resposta":1262817,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"propriedades el\u00e9tricas e magn\u00e9ticas de cristais.","id":1262813,"corpo":"<p align=justify>propriedades el\u00e9tricas e magn\u00e9ticas de cristais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sistema cristalogr\u00e1fico, forma da base de cristais e simetria de um cristal, respectivamente.","id":1262814,"corpo":"<p align=justify>sistema cristalogr\u00e1fico, forma da base de cristais e\r\nsimetria de um cristal, respectivamente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"classes de gemina\u00e7\u00e3o de cristais.","id":1262815,"corpo":"<p align=justify>classes de gemina\u00e7\u00e3o de cristais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"caracter\u00edsticas exclusivas de minerais de min\u00e9rio.","id":1262816,"corpo":"<p align=justify>caracter\u00edsticas exclusivas de minerais de min\u00e9rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sistemas cristalogr\u00e1ficos.","id":1262817,"corpo":"<p align=justify>sistemas cristalogr\u00e1ficos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":209019,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"Geoqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Geoqu\u00edmica","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402760,"slug":"geologia-geoquimica"},{"nome_clean":"Mineralogia","oab":false,"nome":"Mineralogia","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402763,"slug":"geologia-mineralogia"}],"slug":"geologia\/355727","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Meio Ambiente - \u00c1rea Geologia","id":4444}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ci\u00eancia que estuda a configura\u00e7\u00e3o atual da superf\u00edcie da Terra, sua natureza, origem, evolu\u00e7\u00e3o e rela\u00e7\u00f5es com as estruturas geol\u00f3gicas \u00e9","provas":[{"id":6570,"cargo":{"descricao":"Especialista em Meio Ambiente - \u00c1rea Geologia","id":4444},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2008-fcc-especialista-em-meio-ambiente-area-geologia-i","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Especialista em Meio Ambiente - \u00c1rea Geologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":355729,"hashId":"4a8358ac227b10e23f76e2825619d24d","enunciado":"<p align=justify>A ci\u00eancia que estuda a configura\u00e7\u00e3o atual da superf\u00edcie da\r\nTerra, sua natureza, origem, evolu\u00e7\u00e3o e rela\u00e7\u00f5es com as\r\nestruturas geol\u00f3gicas \u00e9<\/p>","resposta":1262840,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o atualismo.","id":1262839,"corpo":"<p align=justify>o atualismo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a geomorfologia.","id":1262840,"corpo":"<p align=justify>a geomorfologia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a geografia.","id":1262841,"corpo":"<p align=justify>a geografia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a geologia.","id":1262842,"corpo":"<p align=justify>a geologia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a relevologia.","id":1262843,"corpo":"<p align=justify>a relevologia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":209022,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"Geomorfologia","oab":false,"nome":"Geomorfologia","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402758,"slug":"geologia-geomorfologia"}],"slug":"geologia\/355729","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Trainee - \u00c1rea Pedagogia","id":4460}],"orgaos":[{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os Sistemas de Avalia\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o se tornaram, nos \u00faltimos 20 anos, uma realidade consolidada no Brasil. Hoje, al\u00e9m dos sistemas nacionais, 14 estados avaliam as redes p\u00fablicas de ensino. No entanto, segundo cr\u00edticos destes sistemas, estas avalia\u00e7\u00f5es apesar de fornecerem ampla radiografia da realidade escolar,","provas":[{"id":6593,"cargo":{"descricao":"Analista Trainee - \u00c1rea Pedagogia","id":4460},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"metro-sp-sp-2008-fcc-analista-trainee-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - Analista Trainee - \u00c1rea Pedagogia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":358993,"hashId":"9fb865680fb82309e154178bc5512212","enunciado":"<P align=justify>Os Sistemas de Avalia\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o se tornaram, nos \u00faltimos 20 anos, uma realidade consolidada no Brasil. Hoje, al\u00e9m dos sistemas nacionais, 14 estados avaliam as redes p\u00fablicas de ensino. <\/P>\r\n<P align=justify>No entanto, segundo cr\u00edticos destes sistemas, estas avalia\u00e7\u00f5es apesar de fornecerem ampla radiografia da realidade escolar,<\/P>","resposta":1276701,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o conseguem, cient\u00edfica e estatisticamente, quantificar o desempenho escolar.","id":1276697,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o conseguem, cient\u00edfica e estatisticamente,\r\nquantificar o desempenho escolar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o incorporam question\u00e1rios para conhecer os dados sociais dos estudantes.","id":1276698,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o incorporam question\u00e1rios para conhecer os\r\ndados sociais dos estudantes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"utilizam metodologias tradicionais, n\u00e3o reconhecendo o trabalho de escolas progressistas.","id":1276699,"corpo":"<p align=justify>utilizam metodologias tradicionais, n\u00e3o reconhecendo\r\no trabalho de escolas progressistas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"precisam melhorar sua qualidade de instrumentos de avalia\u00e7\u00e3o.","id":1276700,"corpo":"<p align=justify>precisam melhorar sua qualidade de instrumentos de\r\navalia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o cumprem seu principal papel, que \u00e9 o de subsidiar as pol\u00edticas p\u00fablicas.","id":1276701,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o cumprem seu principal papel, que \u00e9 o de\r\nsubsidiar as pol\u00edticas p\u00fablicas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":211335,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Programa Brasil Alfabetizado (PBA)","oab":false,"nome":"Programa Brasil Alfabetizado (PBA)","pai":405515,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405516,"slug":"pedagogia-programa-brasil-alfabetizado-pba"}],"slug":"pedagogia\/358993","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Estruturas Tecnol\u00f3gicas","id":4447},{"descricao":"T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Estruturas Produtiva","id":12968},{"descricao":"T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Estruturas Regional","id":12969},{"descricao":"T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Estruturas Produtiva","id":13271},{"descricao":"T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Estruturas Regional","id":13272},{"descricao":"T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Estruturas Tecnol\u00f3gicas","id":9431}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O EIV ser\u00e1 executado de forma a contemplar os efeitos positivos e negativos do empreendimento ou atividade quanto \u00e0 qualidade de vida da popula\u00e7\u00e3o residente na \u00e1rea e suas proximidades.","provas":[{"id":6569,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Estruturas Tecnol\u00f3gicas","id":4447},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-planejamento-area-estruturas-tecnologicas-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Estruturas Tecnol\u00f3gicas - 2008"},{"id":20716,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Estruturas Tecnol\u00f3gicas","id":4447},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-planejamento-area-estruturas-tecnologicas-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Estruturas Tecnol\u00f3gicas - 2008"},{"id":25660,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Estruturas Produtiva","id":12968},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-planejamento-area-estruturas-produtiva-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Estruturas Produtiva - 2008"},{"id":25661,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Estruturas Regional","id":12969},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-planejamento-area-estruturas-regional-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Estruturas Regional - 2008"},{"id":25662,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Estruturas Produtiva","id":12968},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-planejamento-area-estruturas-produtiva-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Estruturas Produtiva - 2008"},{"id":25663,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Estruturas Regional","id":12969},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-planejamento-area-estruturas-regional-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Estruturas Regional - 2008"},{"id":26238,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Estruturas Produtiva","id":13271},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-pesquisa-area-estruturas-produtiva-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Estruturas Produtiva - 2008"},{"id":26240,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Estruturas Regional","id":13272},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-pesquisa-area-estruturas-regional-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Estruturas Regional - 2008"},{"id":26241,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Estruturas Regional","id":13272},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-pesquisa-area-estruturas-regional-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Estruturas Regional - 2008"},{"id":26257,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Estruturas Tecnol\u00f3gicas","id":9431},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-pesquisa-area-estruturas-tecnologicas-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Estruturas Tecnol\u00f3gicas - 2008"},{"id":26239,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Estruturas Produtiva","id":13271},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-pesquisa-area-estruturas-produtiva-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Estruturas Produtiva - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:28","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":355750,"hashId":"ff1acade04ceec2c0bd4fe3e9947adbd","enunciado":"<p align=justify>O EIV ser\u00e1 executado de forma a contemplar os efeitos\r\npositivos e negativos do empreendimento ou atividade\r\nquanto \u00e0 qualidade de vida da popula\u00e7\u00e3o residente na \u00e1rea e\r\nsuas proximidades.<\/p>","resposta":1262895,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1262895,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1262896,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Segundo o disposto no art. 36 da Lei Federal n.\u00ba 10.257 \/2001 (o Estatuto da Cidade), \"lei municipal definir\u00e1 os empreendimentos e atividades privados ou p\u00fablicos em \u00e1rea urbana que depender\u00e3o de elabora\u00e7\u00e3o de estudo pr\u00e9vio de impacto de vizinhan\u00e7a (EIV) para obter as licen\u00e7as ou autoriza\u00e7\u00f5es de constru\u00e7\u00e3o, amplia\u00e7\u00e3o ou funcionamento a cargo do poder p\u00fablico municipal\". De acordo com o texto desse artigo, julgue os seguintes itens subseq\u00fcentes.","id":209033,"enunciado":"<p align=justify>Segundo o disposto no art. 36 da Lei Federal n.\u00ba 10.257 \/2001 (o\r\nEstatuto da Cidade), \"lei municipal definir\u00e1 os empreendimentos\r\ne atividades privados ou p\u00fablicos em \u00e1rea urbana que depender\u00e3o\r\nde elabora\u00e7\u00e3o de estudo pr\u00e9vio de impacto de vizinhan\u00e7a (EIV)\r\npara obter as licen\u00e7as ou autoriza\u00e7\u00f5es de constru\u00e7\u00e3o, amplia\u00e7\u00e3o\r\nou funcionamento a cargo do poder p\u00fablico municipal\". De\r\nacordo com o texto desse artigo, julgue os seguintes itens\r\nsubseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Urban\u00edstico","oab":true,"nome":"Direito Urban\u00edstico","pai":null,"assunto_raiz":402277,"materia":true,"id":402277,"slug":"direito-urbanistico"},{"nome_clean":"Estatuto da Cidade - Lei 10.257\/2001","oab":true,"nome":"Estatuto da Cidade - Lei 10.257\/2001","pai":402277,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402833,"slug":"direito-urbanistico-estatuto-da-cidade-lei-10-257-2001"}],"slug":"direito-urbanistico\/355750","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Estruturas Tecnol\u00f3gicas","id":4447},{"descricao":"T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Estruturas Produtiva","id":12968},{"descricao":"T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Estruturas Regional","id":12969},{"descricao":"T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Estruturas Produtiva","id":13271},{"descricao":"T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Estruturas Regional","id":13272},{"descricao":"T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Estruturas Tecnol\u00f3gicas","id":9431}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A burocracia tem seu piso fundamental nas dificuldades de inova\u00e7\u00e3o em gest\u00e3o.","provas":[{"id":6569,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Estruturas Tecnol\u00f3gicas","id":4447},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-planejamento-area-estruturas-tecnologicas-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Estruturas Tecnol\u00f3gicas - 2008"},{"id":20716,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Estruturas Tecnol\u00f3gicas","id":4447},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-planejamento-area-estruturas-tecnologicas-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Estruturas Tecnol\u00f3gicas - 2008"},{"id":25660,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Estruturas Produtiva","id":12968},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-planejamento-area-estruturas-produtiva-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Estruturas Produtiva - 2008"},{"id":25661,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Estruturas Regional","id":12969},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-planejamento-area-estruturas-regional-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Estruturas Regional - 2008"},{"id":25662,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Estruturas Produtiva","id":12968},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-planejamento-area-estruturas-produtiva-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Estruturas Produtiva - 2008"},{"id":25663,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Estruturas Regional","id":12969},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-planejamento-area-estruturas-regional-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Estruturas Regional - 2008"},{"id":26238,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Estruturas Produtiva","id":13271},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-pesquisa-area-estruturas-produtiva-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Estruturas Produtiva - 2008"},{"id":26240,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Estruturas Regional","id":13272},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-pesquisa-area-estruturas-regional-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Estruturas Regional - 2008"},{"id":26241,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Estruturas Regional","id":13272},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-pesquisa-area-estruturas-regional-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Estruturas Regional - 2008"},{"id":26257,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Estruturas Tecnol\u00f3gicas","id":9431},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-pesquisa-area-estruturas-tecnologicas-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Estruturas Tecnol\u00f3gicas - 2008"},{"id":26239,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Estruturas Produtiva","id":13271},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-pesquisa-area-estruturas-produtiva-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Estruturas Produtiva - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:28:29","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":355759,"hashId":"b7eda08c9ceee1892f881d9bc8269054","enunciado":"<p align=justify>A burocracia tem seu piso fundamental nas dificuldades de\r\ninova\u00e7\u00e3o em gest\u00e3o.<\/p>","resposta":1262924,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1262923,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1262924,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O fil\u00f3sofo franc\u00eas Claude Lefort afirma que as burocracias pretendem uma forma\u00e7\u00e3o espec\u00edfica da sociedade, n\u00e3o sendo o descaminho fruto de uma esp\u00e9cie de incompet\u00eancia das organiza\u00e7\u00f5es, mas antes um princ\u00edpio interno da cultura organizacional que favorece portas de entrada privilegiadas para os que possuem as chaves de acesso. Em suma, segundo esse autor, por pior que seja a burocracia, ela nunca ser\u00e1 igualmente ruim para todos. Com refer\u00eancia a esse assunto, julgue os itens que se seguem.","id":209039,"enunciado":"<p align=justify>O fil\u00f3sofo franc\u00eas Claude Lefort afirma que as burocracias\r\npretendem uma forma\u00e7\u00e3o espec\u00edfica da sociedade, n\u00e3o sendo o\r\ndescaminho fruto de uma esp\u00e9cie de incompet\u00eancia das\r\norganiza\u00e7\u00f5es, mas antes um princ\u00edpio interno da cultura\r\norganizacional que favorece portas de entrada privilegiadas para\r\nos que possuem as chaves de acesso. Em suma, segundo esse\r\nautor, por pior que seja a burocracia, ela nunca ser\u00e1 igualmente\r\nruim para todos. Com refer\u00eancia a esse assunto, julgue os itens\r\nque se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69 a 71"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Teoria da burocracia","oab":false,"nome":"Teoria da burocracia","pai":404582,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404583,"slug":"administracao-geral-teoria-da-burocracia"}],"slug":"administracao-geral\/355759","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Gest\u00e3o Cont\u00e1bil","id":4122}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE BA","id":1360,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A chamada home office apresenta vantagens e desvantagens. Entre as vantagens est\u00e3o inclu\u00eddas a manuten\u00e7\u00e3o de privacidade pessoal, a facilidade para dosar a carga de trabalho e a f\u00e1cil sucess\u00e3o, nos casos de transi\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":5629,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Gest\u00e3o Cont\u00e1bil","id":4122},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE BA","id":1360,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sebrae-ba-2008-cespe-cebraspe-analista-tecnico-area-gestao-contabil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEBRAE BA - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Gest\u00e3o Cont\u00e1bil - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":359077,"hashId":"10e2eac166463b69d704c06b6b8796bf","enunciado":"<p align=justify>A chamada home office apresenta vantagens e desvantagens.\r\nEntre as vantagens est\u00e3o inclu\u00eddas a manuten\u00e7\u00e3o de\r\nprivacidade pessoal, a facilidade para dosar a carga de\r\ntrabalho e a f\u00e1cil sucess\u00e3o, nos casos de transi\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1276905,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1276904,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1276905,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da realidade e da situa\u00e7\u00e3o atual das microempresas (ME) e das empresas de pequeno porte (EPP), julgue os itens de 106 a 111.","id":211362,"enunciado":"A respeito da realidade e da situa\u00e7\u00e3o atual das microempresas\r\n(ME) e das empresas de pequeno porte (EPP), julgue os itens de\r\n106 a 111.","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 111"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Trabalho em Equipe","oab":false,"nome":"Trabalho em Equipe","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404669,"slug":"administracao-geral-trabalho-em-equipe"}],"slug":"administracao-geral\/359077","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Gest\u00e3o Cont\u00e1bil","id":4122}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE BA","id":1360,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As micro e pequenas empresas dever\u00e3o elaborar e transcrever o balan\u00e7o patrimonial e a demonstra\u00e7\u00e3o do resultado, que ter\u00e3o de ser assinados por profissional habilitado e registrado.","provas":[{"id":5629,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Gest\u00e3o Cont\u00e1bil","id":4122},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE BA","id":1360,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sebrae-ba-2008-cespe-cebraspe-analista-tecnico-area-gestao-contabil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEBRAE BA - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Gest\u00e3o Cont\u00e1bil - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":359081,"hashId":"84e16b2c3dcbf045b59d90f43a304366","enunciado":"<p align=justify>As micro e pequenas empresas dever\u00e3o elaborar e transcrever\r\no balan\u00e7o patrimonial e a demonstra\u00e7\u00e3o do resultado, que\r\nter\u00e3o de ser assinados por profissional habilitado e registrado.<\/p>","resposta":1276912,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1276912,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1276913,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da realidade e da situa\u00e7\u00e3o atual das microempresas (ME) e das empresas de pequeno porte (EPP), julgue os itens de 106 a 111.","id":211362,"enunciado":"A respeito da realidade e da situa\u00e7\u00e3o atual das microempresas\r\n(ME) e das empresas de pequeno porte (EPP), julgue os itens de\r\n106 a 111.","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 111"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o da Inova\u00e7\u00e3o e Empreendedorismo","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o da Inova\u00e7\u00e3o e Empreendedorismo","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417324,"slug":"administracao-geral-gestao-da-inovacao-e-empreendedorismo"}],"slug":"administracao-geral\/359081","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Gest\u00e3o Cont\u00e1bil","id":4122}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE BA","id":1360,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As d\u00favidas quanto \u00e0 interpreta\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o sobre o SIMPLES Nacional podem ser solucionadas mediante consulta a qualquer ente da Federa\u00e7\u00e3o, que tem compet\u00eancia para se manifestar acerca dos tributos devidos pela ME ou EPP, respeitado o crit\u00e9rio do domic\u00edlio fiscal do contribuinte, isto \u00e9, o(s) munic\u00edpios(s) do(s) respectivo(s) estabelecimento(s).","provas":[{"id":5629,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Gest\u00e3o Cont\u00e1bil","id":4122},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE BA","id":1360,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sebrae-ba-2008-cespe-cebraspe-analista-tecnico-area-gestao-contabil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEBRAE BA - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Gest\u00e3o Cont\u00e1bil - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":359092,"hashId":"08be4db5c8b8cd5c76f9750d5988bf68","enunciado":"<p align=justify>As d\u00favidas quanto \u00e0 interpreta\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o sobre o\r\nSIMPLES Nacional podem ser solucionadas mediante\r\nconsulta a qualquer ente da Federa\u00e7\u00e3o, que tem\r\ncompet\u00eancia para se manifestar acerca dos tributos devidos\r\npela ME ou EPP, respeitado o crit\u00e9rio do domic\u00edlio fiscal\r\ndo contribuinte, isto \u00e9, o(s) munic\u00edpios(s) do(s)\r\nrespectivo(s) estabelecimento(s).<\/p>","resposta":1276941,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1276940,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1276941,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s pol\u00edticas p\u00fablicas e especialmente o apoio \u00e0s ME e EPP, em particular no que se refere \u00e0s exporta\u00e7\u00f5es, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":211365,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s pol\u00edticas p\u00fablicas e especialmente o apoio \u00e0s ME\r\ne EPP, em particular no que se refere \u00e0s exporta\u00e7\u00f5es, julgue os\r\npr\u00f3ximos itens.","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 112 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Simples Nacional","oab":true,"nome":"Simples Nacional","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407191,"slug":"direito-tributario-simples-nacional"}],"slug":"direito-tributario\/359092","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c0rea Imobiliza\u00e7\u00f5es Ortop\u00e9dicas","id":4800}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"","id":853,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao executar suas fun\u00e7\u00f5es, n\u00e3o \u00e9 vedado ao t\u00e9cnico em imobiliza\u00e7\u00f5es ortop\u00e9dicas administrar medicamentos ou realizar curativos.","provas":[{"id":6537,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c0rea Imobiliza\u00e7\u00f5es Ortop\u00e9dicas","id":4800},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"","id":853,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-luis-ma-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-area-imobilizacoes-ortopedicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds - T\u00e9cnico Municipal - \u00c0rea Imobiliza\u00e7\u00f5es Ortop\u00e9dicas - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":350371,"hashId":"503cb52d578423215faf57b57653b5ae","enunciado":"<p align=justify>Ao executar suas fun\u00e7\u00f5es, n\u00e3o \u00e9 vedado ao t\u00e9cnico em\r\nimobiliza\u00e7\u00f5es ortop\u00e9dicas administrar medicamentos ou\r\nrealizar curativos.<\/p>","resposta":1243692,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1243691,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1243692,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos ao C\u00f3digo de \u00c9tica do t\u00e9cnico em imobiliza\u00e7\u00f5es ortop\u00e9dicas.","id":205944,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos ao C\u00f3digo de \u00c9tica do t\u00e9cnico\r\nem imobiliza\u00e7\u00f5es ortop\u00e9dicas.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73 a 77"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica do T\u00e9cnico em Imobiliza\u00e7\u00f5es Ortop\u00e9dicas","oab":true,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica do T\u00e9cnico em Imobiliza\u00e7\u00f5es Ortop\u00e9dicas","pai":395583,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395807,"slug":"legislacao-federal-codigo-de-etica-do-tecnico-em-imobilizacoes-ortopedicas"}],"slug":"legislacao-federal\/350371","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c0rea Imobiliza\u00e7\u00f5es Ortop\u00e9dicas","id":4800}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"","id":853,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos planos anat\u00f4micos, o plano sagital divide o corpo em partes da frente e de tr\u00e1s, e os movimentos que ocorrem nesses planos s\u00e3o os de flex\u00e3o e extens\u00e3o.","provas":[{"id":6537,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c0rea Imobiliza\u00e7\u00f5es Ortop\u00e9dicas","id":4800},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"","id":853,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-luis-ma-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-area-imobilizacoes-ortopedicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds - T\u00e9cnico Municipal - \u00c0rea Imobiliza\u00e7\u00f5es Ortop\u00e9dicas - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":350378,"hashId":"c49cb43bcf80a010cc6bcedd742cf662","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o aos planos anat\u00f4micos, o plano sagital divide o\r\ncorpo em partes da frente e de tr\u00e1s, e os movimentos que\r\nocorrem nesses planos s\u00e3o os de flex\u00e3o e extens\u00e3o.<\/p>","resposta":1243712,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1243711,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1243712,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da cinesiologia e da biomec\u00e2nica, julgue os itens a seguir.","id":205945,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da cinesiologia e da biomec\u00e2nica, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78 a 82"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sa\u00fade em Geral","oab":false,"nome":"Sa\u00fade em Geral","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394532,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude-em-geral"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/350378","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c0rea Imobiliza\u00e7\u00f5es Ortop\u00e9dicas","id":4800}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"","id":853,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Cinco m\u00fasculos monoarticulares atuam no joelho: os tr\u00eas vastos, o popl\u00edteo e a cabe\u00e7a curta do b\u00edceps da coxa.","provas":[{"id":6537,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c0rea Imobiliza\u00e7\u00f5es Ortop\u00e9dicas","id":4800},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"","id":853,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-luis-ma-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-area-imobilizacoes-ortopedicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds - T\u00e9cnico Municipal - \u00c0rea Imobiliza\u00e7\u00f5es Ortop\u00e9dicas - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":350379,"hashId":"6a2a757399781f86e310ddd91208fa20","enunciado":"<p align=justify>Cinco m\u00fasculos monoarticulares atuam no joelho: os tr\u00eas\r\nvastos, o popl\u00edteo e a cabe\u00e7a curta do b\u00edceps da coxa.<\/p>","resposta":1243713,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1243713,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1243714,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da cinesiologia e da biomec\u00e2nica, julgue os itens a seguir.","id":205945,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da cinesiologia e da biomec\u00e2nica, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78 a 82"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sa\u00fade em Geral","oab":false,"nome":"Sa\u00fade em Geral","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394532,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude-em-geral"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/350379","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c0rea Imobiliza\u00e7\u00f5es Ortop\u00e9dicas","id":4800}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"","id":853,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Convencionalmente, a amplitude de movimento da articula\u00e7\u00e3o radioulnar \u00e9 de 90\u00ba para supina\u00e7\u00e3o e de 90\u00ba para prona\u00e7\u00e3o, contados a partir da posi\u00e7\u00e3o intermedi\u00e1ria.","provas":[{"id":6537,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c0rea Imobiliza\u00e7\u00f5es Ortop\u00e9dicas","id":4800},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"","id":853,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-luis-ma-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-area-imobilizacoes-ortopedicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds - T\u00e9cnico Municipal - \u00c0rea Imobiliza\u00e7\u00f5es Ortop\u00e9dicas - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":350380,"hashId":"bbf8a7de84a137360ab07bd84032e479","enunciado":"<p align=justify>Convencionalmente, a amplitude de movimento da\r\narticula\u00e7\u00e3o radioulnar \u00e9 de 90\u00ba para supina\u00e7\u00e3o e de 90\u00ba para\r\nprona\u00e7\u00e3o, contados a partir da posi\u00e7\u00e3o intermedi\u00e1ria.<\/p>","resposta":1243715,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1243715,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1243716,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da cinesiologia e da biomec\u00e2nica, julgue os itens a seguir.","id":205945,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da cinesiologia e da biomec\u00e2nica, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78 a 82"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sa\u00fade em Geral","oab":false,"nome":"Sa\u00fade em Geral","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394532,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude-em-geral"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/350380","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c0rea Imobiliza\u00e7\u00f5es Ortop\u00e9dicas","id":4800}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"","id":853,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os exerc\u00edcios de amplitude de movimento podem ser ativos (realizados pelo paciente sob supervis\u00e3o do enfermeiro), assistidos (realizados somente pelo enfermeiro) e passivos (o enfermeiro ajuda o paciente, que tamb\u00e9m participa nos movimentos).","provas":[{"id":6537,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c0rea Imobiliza\u00e7\u00f5es Ortop\u00e9dicas","id":4800},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"","id":853,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-luis-ma-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-area-imobilizacoes-ortopedicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds - T\u00e9cnico Municipal - \u00c0rea Imobiliza\u00e7\u00f5es Ortop\u00e9dicas - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":350384,"hashId":"30c38ba269e8edc8766cfb076ee908a0","enunciado":"<p align=justify>Os exerc\u00edcios de amplitude de movimento podem ser ativos\r\n(realizados pelo paciente sob supervis\u00e3o do enfermeiro),\r\nassistidos (realizados somente pelo enfermeiro) e passivos\r\n(o enfermeiro ajuda o paciente, que tamb\u00e9m participa nos\r\nmovimentos).<\/p>","resposta":1243727,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1243726,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1243727,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes com rela\u00e7\u00e3o aos cuidados de enfermagem.","id":205946,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes com rela\u00e7\u00e3o aos cuidados de\r\nenfermagem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83 a 84"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Esquistossomose","oab":false,"nome":"Esquistossomose","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405780,"slug":"enfermagem-esquistossomose"},{"nome_clean":"Esquizofrenia","oab":false,"nome":"Esquizofrenia","pai":413438,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413332,"slug":"enfermagem-esquizofrenia"}],"slug":"enfermagem\/350384","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c0rea Imobiliza\u00e7\u00f5es Ortop\u00e9dicas","id":4800}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"","id":853,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso o m\u00e9dico n\u00e3o prescreva fisioterapia para o paciente ap\u00f3s a retirada da imobiliza\u00e7\u00e3o gessada, o t\u00e9cnico de gesso deve lembr\u00e1-lo dessa necessidade, principalmente quando os pacientes s\u00e3o crian\u00e7as.","provas":[{"id":6537,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c0rea Imobiliza\u00e7\u00f5es Ortop\u00e9dicas","id":4800},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"","id":853,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-luis-ma-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-area-imobilizacoes-ortopedicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds - T\u00e9cnico Municipal - \u00c0rea Imobiliza\u00e7\u00f5es Ortop\u00e9dicas - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":350400,"hashId":"3e1d7f72982a6fe76da885417c69bd1f","enunciado":"<p align=justify>Caso o m\u00e9dico n\u00e3o prescreva fisioterapia para o\r\npaciente ap\u00f3s a retirada da imobiliza\u00e7\u00e3o gessada, o\r\nt\u00e9cnico de gesso deve lembr\u00e1-lo dessa necessidade,\r\nprincipalmente quando os pacientes s\u00e3o crian\u00e7as.<\/p>","resposta":1243775,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1243774,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1243775,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de no\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de fisioterapia, julgue os itens que se seguem.","id":205952,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de no\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de fisioterapia, julgue os itens\r\nque se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 92 a 96"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sa\u00fade em Geral","oab":false,"nome":"Sa\u00fade em Geral","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394532,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude-em-geral"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/350400","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c0rea Imobiliza\u00e7\u00f5es Ortop\u00e9dicas","id":4800}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"","id":853,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O negatosc\u00f3pio \u00e9 o aparelho utilizado para a visualiza\u00e7\u00e3o de radiografias.","provas":[{"id":6537,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c0rea Imobiliza\u00e7\u00f5es Ortop\u00e9dicas","id":4800},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"","id":853,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-luis-ma-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-area-imobilizacoes-ortopedicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds - T\u00e9cnico Municipal - \u00c0rea Imobiliza\u00e7\u00f5es Ortop\u00e9dicas - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":350406,"hashId":"b480eb9476d09ad218e37b429e29e123","enunciado":"<p align=justify>O negatosc\u00f3pio \u00e9 o aparelho utilizado para a\r\nvisualiza\u00e7\u00e3o de radiografias.<\/p>","resposta":1243797,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1243797,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1243798,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subseq\u00fcentes, relativos a no\u00e7\u00f5es de radiologia.","id":205955,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens subseq\u00fcentes, relativos a no\u00e7\u00f5es de\r\nradiologia.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97 a 101"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sa\u00fade em Geral","oab":false,"nome":"Sa\u00fade em Geral","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394532,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude-em-geral"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/350406","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c0rea Imobiliza\u00e7\u00f5es Ortop\u00e9dicas","id":4800}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"","id":853,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A pseudoartrose \u00e9 a aus\u00eancia ou falha na consolida\u00e7\u00e3o da fratura, podendo ser constatada por radiografia.","provas":[{"id":6537,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c0rea Imobiliza\u00e7\u00f5es Ortop\u00e9dicas","id":4800},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"","id":853,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-luis-ma-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-area-imobilizacoes-ortopedicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds - T\u00e9cnico Municipal - \u00c0rea Imobiliza\u00e7\u00f5es Ortop\u00e9dicas - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":350407,"hashId":"a87f2019b2256b42b1acfa5773634183","enunciado":"<p align=justify>A pseudoartrose \u00e9 a aus\u00eancia ou falha na\r\nconsolida\u00e7\u00e3o da fratura, podendo ser constatada por\r\nradiografia.<\/p>","resposta":1243799,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1243799,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1243800,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subseq\u00fcentes, relativos a no\u00e7\u00f5es de radiologia.","id":205955,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens subseq\u00fcentes, relativos a no\u00e7\u00f5es de\r\nradiologia.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97 a 101"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sa\u00fade em Geral","oab":false,"nome":"Sa\u00fade em Geral","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394532,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude-em-geral"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/350407","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c0rea Imobiliza\u00e7\u00f5es Ortop\u00e9dicas","id":4800}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"","id":853,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O uso de tala met\u00e1lica digital \u00e9 reservado para fraturas na regi\u00e3o dos dedos, n\u00e3o sendo utilizada em fraturas do escaf\u00f3ide e demais ossos do carpo.","provas":[{"id":6537,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c0rea Imobiliza\u00e7\u00f5es Ortop\u00e9dicas","id":4800},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"","id":853,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-luis-ma-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-area-imobilizacoes-ortopedicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds - T\u00e9cnico Municipal - \u00c0rea Imobiliza\u00e7\u00f5es Ortop\u00e9dicas - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":350413,"hashId":"2e8b63ecae72284c2e7ec8988fc816e4","enunciado":"<p align=justify>O uso de tala met\u00e1lica digital \u00e9 reservado para fraturas na regi\u00e3o dos\r\ndedos, n\u00e3o sendo utilizada em fraturas do escaf\u00f3ide e demais ossos\r\ndo carpo.<\/p>","resposta":1243812,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1243812,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1243813,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos equipamentos, acess\u00f3rios e rotinas de imobiliza\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.","id":205957,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos equipamentos, acess\u00f3rios e rotinas de imobiliza\u00e7\u00f5es,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 102 a 108"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sa\u00fade em Geral","oab":false,"nome":"Sa\u00fade em Geral","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394532,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude-em-geral"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/350413","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c0rea Imobiliza\u00e7\u00f5es Ortop\u00e9dicas","id":4800}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"","id":853,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na falta da serra de gesso, pode-se retirar o gesso com o uso de bisturi el\u00e9trico.","provas":[{"id":6537,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c0rea Imobiliza\u00e7\u00f5es Ortop\u00e9dicas","id":4800},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"","id":853,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-luis-ma-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-area-imobilizacoes-ortopedicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds - T\u00e9cnico Municipal - \u00c0rea Imobiliza\u00e7\u00f5es Ortop\u00e9dicas - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":350415,"hashId":"eab8ac7c23caabfdad8b77e37a4a1b31","enunciado":"<p align=justify>Na falta da serra de gesso, pode-se retirar o gesso com o uso de\r\nbisturi el\u00e9trico.<\/p>","resposta":1243817,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1243816,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1243817,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos equipamentos, acess\u00f3rios e rotinas de imobiliza\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.","id":205957,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos equipamentos, acess\u00f3rios e rotinas de imobiliza\u00e7\u00f5es,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 102 a 108"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sa\u00fade em Geral","oab":false,"nome":"Sa\u00fade em Geral","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394532,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude-em-geral"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/350415","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c0rea Imobiliza\u00e7\u00f5es Ortop\u00e9dicas","id":4800}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"","id":853,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para um paciente politraumatizado com fratura exposta da t\u00edbia, e que necessite urgentemente de cirurgia, a imobiliza\u00e7\u00e3o provis\u00f3ria por gesso circular do tipo bota gessada deve ser o procedimento indicado pelo m\u00e9dico at\u00e9 que se realize o ato cir\u00fargico.","provas":[{"id":6537,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c0rea Imobiliza\u00e7\u00f5es Ortop\u00e9dicas","id":4800},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"","id":853,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-luis-ma-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-area-imobilizacoes-ortopedicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds - T\u00e9cnico Municipal - \u00c0rea Imobiliza\u00e7\u00f5es Ortop\u00e9dicas - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":350425,"hashId":"369f8f2c6315662b7fc0ada92656cae6","enunciado":"<p align=justify>Para um paciente politraumatizado com fratura exposta da t\u00edbia, e\r\nque necessite urgentemente de cirurgia, a imobiliza\u00e7\u00e3o provis\u00f3ria\r\npor gesso circular do tipo bota gessada deve ser o procedimento\r\nindicado pelo m\u00e9dico at\u00e9 que se realize o ato cir\u00fargico.<\/p>","resposta":1243853,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1243852,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1243853,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de imobiliza\u00e7\u00f5es em pacientes patol\u00f3gicos (especiais) e politraumatizados, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":205960,"enunciado":"<p align=justify><p align=justify>Acerca de imobiliza\u00e7\u00f5es em pacientes patol\u00f3gicos (especiais) e\r\npolitraumatizados, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 109 a 114"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sa\u00fade em Geral","oab":false,"nome":"Sa\u00fade em Geral","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394532,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude-em-geral"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/350425","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c0rea Imobiliza\u00e7\u00f5es Ortop\u00e9dicas","id":4800}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"","id":853,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A falta de algod\u00e3o na aplica\u00e7\u00e3o do gesso provoca machucados ou escaras em \u00e1reas de atrito, e o seu excesso \u00e9 prejudicial no tratamento.","provas":[{"id":6537,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c0rea Imobiliza\u00e7\u00f5es Ortop\u00e9dicas","id":4800},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"","id":853,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-luis-ma-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-area-imobilizacoes-ortopedicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds - T\u00e9cnico Municipal - \u00c0rea Imobiliza\u00e7\u00f5es Ortop\u00e9dicas - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":350442,"hashId":"4b5282c71d5a82850e68b6f70d70caf0","enunciado":"<p align=justify>A falta de algod\u00e3o na aplica\u00e7\u00e3o do gesso provoca machucados ou\r\nescaras em \u00e1reas de atrito, e o seu excesso \u00e9 prejudicial no\r\ntratamento.<\/p>","resposta":1243888,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1243888,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1243889,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma crian\u00e7a de 1 m\u00eas de vida apresentou caracter\u00edsticas que foram diagnosticadas como p\u00e9 torto cong\u00eanito. Na tentativa de corrigir essa deformidade, o ortopedista resolveu realizar manipula\u00e7\u00f5es e aplica\u00e7\u00f5es de gesso semanais. Considerando esse quadro cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.","id":205963,"enunciado":"<p align=justify><P>Uma crian\u00e7a de 1 m\u00eas de vida apresentou caracter\u00edsticas que foram diagnosticadas como p\u00e9 torto cong\u00eanito. Na tentativa de corrigir essa deformidade, o ortopedista resolveu realizar manipula\u00e7\u00f5es e aplica\u00e7\u00f5es de gesso semanais. <\/P>\r\n<P>Considerando esse quadro cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.<\/P><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 115 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sa\u00fade em Geral","oab":false,"nome":"Sa\u00fade em Geral","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394532,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude-em-geral"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/350442","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Controle Externo","id":4351}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Amazonas","sigla":"TCE AM","id":1117,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O princ\u00edpio constitucional que exige da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica a\u00e7\u00e3o r\u00e1pida e precisa para produzir resultados que satisfa\u00e7am as necessidades da popula\u00e7\u00e3o denomina-se princ\u00edpio da","provas":[{"id":6351,"cargo":{"descricao":"Assistente de Controle Externo","id":4351},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Amazonas","sigla":"TCE AM","id":1117,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tce-am-am-2008-fcc-assistente-de-controle-externo","tipo":1,"nome":"FCC - TCE AM - Assistente de Controle Externo - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:27:56","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[],"id":337376,"hashId":"2e02a3710f0374fd3a5ec05c87fbde0a","enunciado":"<p align=justify>O princ\u00edpio constitucional que exige da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica\r\na\u00e7\u00e3o r\u00e1pida e precisa para produzir resultados que\r\nsatisfa\u00e7am as necessidades da popula\u00e7\u00e3o denomina-se\r\nprinc\u00edpio da<\/p>","resposta":1206687,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"legalidade.","id":1206686,"corpo":"<p align=justify>legalidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"efici\u00eancia.","id":1206687,"corpo":"<p align=justify>efici\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"moralidade.","id":1206688,"corpo":"<p align=justify>moralidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"proporcionalidade.","id":1206689,"corpo":"<p align=justify>proporcionalidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"razoabilidade.","id":1206690,"corpo":"<p align=justify>razoabilidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":200673,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios que regem a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios constitucionais da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios expressos e impl\u00edcitos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios que regem a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios constitucionais da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios expressos e impl\u00edcitos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405241,"slug":"direito-constitucional-principios-que-regem-a-administracao-publica-ou-principios-constitucionais-da-administracao-publica-ou-principios-expressos-e-implicitos-da-administracao-publica"}],"slug":"direito-constitucional\/337376","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Controle Externo","id":4351}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Amazonas","sigla":"TCE AM","id":1117,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Compete ao Tribunal de Contas da Uni\u00e3o, dentre outras atribui\u00e7\u00f5es,","provas":[{"id":6351,"cargo":{"descricao":"Assistente de Controle Externo","id":4351},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Amazonas","sigla":"TCE AM","id":1117,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tce-am-am-2008-fcc-assistente-de-controle-externo","tipo":1,"nome":"FCC - TCE AM - Assistente de Controle Externo - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:27:57","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[],"id":337424,"hashId":"042e0d2dc4be83db2cdd91b131c7abb3","enunciado":"<p align=justify>Compete ao Tribunal de Contas da Uni\u00e3o, dentre outras\r\natribui\u00e7\u00f5es,<\/p>","resposta":1206817,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"exercer, com exclusividade, a fiscaliza\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil, financeira e or\u00e7ament\u00e1ria da Uni\u00e3o.","id":1206815,"corpo":"<p align=justify>exercer, com exclusividade, a fiscaliza\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil,\r\nfinanceira e or\u00e7ament\u00e1ria da Uni\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"auxiliar o Poder Judici\u00e1rio no exerc\u00edcio do controle externo da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.","id":1206816,"corpo":"<p align=justify>auxiliar o Poder Judici\u00e1rio no exerc\u00edcio do controle\r\nexterno da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"auxiliar o Poder Legislativo no exerc\u00edcio da fiscaliza\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil, financeira e or\u00e7ament\u00e1ria da Uni\u00e3o.","id":1206817,"corpo":"<p align=justify>auxiliar o Poder Legislativo no exerc\u00edcio da fiscaliza\u00e7\u00e3o\r\ncont\u00e1bil, financeira e or\u00e7ament\u00e1ria da Uni\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apresentar o projeto de lei or\u00e7ament\u00e1ria anual ao Poder Legislativo.","id":1206818,"corpo":"<p align=justify>apresentar o projeto de lei or\u00e7ament\u00e1ria anual ao\r\nPoder Legislativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"emitir parecer sobre o projeto de lei or\u00e7ament\u00e1ria elaborado pelo Presidente da Rep\u00fablica.","id":1206819,"corpo":"<p align=justify>emitir parecer sobre o projeto de lei or\u00e7ament\u00e1ria\r\nelaborado pelo Presidente da Rep\u00fablica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":200689,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil, Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria da Uni\u00e3o","oab":true,"nome":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil, Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria da Uni\u00e3o","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405258,"slug":"direito-constitucional-fiscalizacao-contabil-financeira-e-orcamentaria-da-uniao"},{"nome_clean":"Tribunais de Contas da Uni\u00e3o: composi\u00e7\u00e3o e atribui\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Tribunais de Contas da Uni\u00e3o: composi\u00e7\u00e3o e atribui\u00e7\u00f5es","pai":405258,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405259,"slug":"direito-constitucional-tribunais-de-contas-da-uniao-composicao-e-atribuicoes"}],"slug":"direito-constitucional\/337424","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Controle Externo","id":4351}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Amazonas","sigla":"TCE AM","id":1117,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal considera parte leg\u00edtima para, na forma da lei, denunciar irregularidades ou ilegalidades perante o Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","provas":[{"id":6351,"cargo":{"descricao":"Assistente de Controle Externo","id":4351},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Amazonas","sigla":"TCE AM","id":1117,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tce-am-am-2008-fcc-assistente-de-controle-externo","tipo":1,"nome":"FCC - TCE AM - Assistente de Controle Externo - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:27:57","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[],"id":337436,"hashId":"1bf64288786940089e45f97a264d975b","enunciado":"<p align=justify>A Constitui\u00e7\u00e3o Federal considera parte leg\u00edtima para, na\r\nforma da lei, denunciar irregularidades ou ilegalidades\r\nperante o Tribunal de Contas da Uni\u00e3o<\/p>","resposta":1206845,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"qualquer cidad\u00e3o.","id":1206845,"corpo":"<p align=justify>qualquer cidad\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"somente membros do Congresso Nacional.","id":1206846,"corpo":"<p align=justify>somente membros do Congresso Nacional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"somente partido pol\u00edtico ou associa\u00e7\u00e3o civil com representa\u00e7\u00e3o nacional.","id":1206847,"corpo":"<p align=justify>somente partido pol\u00edtico ou associa\u00e7\u00e3o civil com representa\u00e7\u00e3o\r\nnacional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"somente membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico.","id":1206848,"corpo":"<p align=justify>somente membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"somente membros do Poder Judici\u00e1rio.","id":1206849,"corpo":"<p align=justify>somente membros do Poder Judici\u00e1rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":200694,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil, Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria da Uni\u00e3o","oab":true,"nome":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil, Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria da Uni\u00e3o","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405258,"slug":"direito-constitucional-fiscalizacao-contabil-financeira-e-orcamentaria-da-uniao"},{"nome_clean":"Tribunais de Contas da Uni\u00e3o: composi\u00e7\u00e3o e atribui\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Tribunais de Contas da Uni\u00e3o: composi\u00e7\u00e3o e atribui\u00e7\u00f5es","pai":405258,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405259,"slug":"direito-constitucional-tribunais-de-contas-da-uniao-composicao-e-atribuicoes"}],"slug":"direito-constitucional\/337436","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 18","id":1162,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se o sentido integral do texto, o t\u00edtulo Viagem para fora representa","provas":[{"id":6349,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 18","id":1162,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"trt-18-2008-fcc-analista-judiciario-area-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 18 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2008"},{"id":6384,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 18","id":1162,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"trt-18-2008-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 18 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2008"},{"id":6390,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 18","id":1162,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"trt-18-2008-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 18 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:27:58","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":337442,"hashId":"ec505d80ec9195fd53b71d7fcfb88a49","enunciado":"<p align=justify>Considerando-se o sentido integral do texto, o t\u00edtulo\r\nViagem para fora representa<\/p>","resposta":1206860,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uma alus\u00e3o \u00e0 exterioridade dos apelos a que se entregam os passageiros.","id":1206860,"corpo":"<p align=justify>uma alus\u00e3o \u00e0 exterioridade dos apelos a que se\r\nentregam os passageiros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"um espec\u00edfico anseio que o autor alimenta a cada viagem de \u00f4nibus.","id":1206861,"corpo":"<p align=justify>um espec\u00edfico anseio que o autor alimenta a cada\r\nviagem de \u00f4nibus.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a nostalgia de excurs\u00f5es antigas, em que todos se solidarizavam.","id":1206862,"corpo":"<p align=justify>a nostalgia de excurs\u00f5es antigas, em que todos se\r\nsolidarizavam.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a import\u00e2ncia que o autor confere aos devaneios dos passageiros.","id":1206863,"corpo":"<p align=justify>a import\u00e2ncia que o autor confere aos devaneios dos\r\npassageiros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a ironia de quem n\u00e3o se deixa abalar por tumultuadas viagens de \u00f4nibus.","id":1206864,"corpo":"<p align=justify>a ironia de quem n\u00e3o se deixa abalar por tumultuadas\r\nviagens de \u00f4nibus.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":200691,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6349\/01.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/337442","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 18","id":1162,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Atente para as seguintes afirma\u00e7\u00f5es: I. No primeiro par\u00e1grafo, configura-se a tens\u00e3o entre o desejo de recolhimento \u00edntimo de um passageiro e a agita\u00e7\u00e3o de uma viagem noturna. II. No segundo par\u00e1grafo, o cruzamento de mensagens, em diferentes meios de comunica\u00e7\u00e3o, \u00e9 considerado invasivo por quem preferiria entregarse ao curso da imagina\u00e7\u00e3o pessoal. III. No terceiro par\u00e1grafo, o autor considera a possibilidade de os recursos da m\u00eddia eletr\u00f4nica e o cultivo da vida serem usufru\u00eddos em tempos distintos. Em rela\u00e7\u00e3o ao texto, est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":6349,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 18","id":1162,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"trt-18-2008-fcc-analista-judiciario-area-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 18 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2008"},{"id":6384,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 18","id":1162,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"trt-18-2008-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 18 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2008"},{"id":6390,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 18","id":1162,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"trt-18-2008-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 18 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:27:58","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":337452,"hashId":"bfed953ce0c0cafdfa6d04822d329b85","enunciado":"<p align=justify><P>Atente para as seguintes afirma\u00e7\u00f5es: <\/P>\r\n<P>I. No primeiro par\u00e1grafo, configura-se a tens\u00e3o entre o desejo de recolhimento \u00edntimo de um passageiro e a agita\u00e7\u00e3o de uma viagem noturna.<\/P>\r\n<P> II. No segundo par\u00e1grafo, o cruzamento de mensagens, em diferentes meios de comunica\u00e7\u00e3o, \u00e9 considerado invasivo por quem preferiria entregarse ao curso da imagina\u00e7\u00e3o pessoal.<\/P>\r\n<P> III. No terceiro par\u00e1grafo, o autor considera a possibilidade de os recursos da m\u00eddia eletr\u00f4nica e o cultivo da vida serem usufru\u00eddos em tempos distintos.<\/P>\r\n<P> Em rela\u00e7\u00e3o ao texto, est\u00e1 correto o que se afirma em<\/P><\/p>","resposta":1206900,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":1206898,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II, somente.","id":1206899,"corpo":"<p align=justify>I e II, somente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III, somente.","id":1206900,"corpo":"<p align=justify>II e III, somente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III, somente.","id":1206901,"corpo":"<p align=justify>I e III, somente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, somente.","id":1206902,"corpo":"<p align=justify>II, somente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":200691,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6349\/01.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/337452","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 18","id":1162,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O autor vale-se do emprego do pronome voc\u00ea, ao longo do segundo par\u00e1grafo, da mesma forma que esse pronome \u00e9 empregado em:","provas":[{"id":6349,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 18","id":1162,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"trt-18-2008-fcc-analista-judiciario-area-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 18 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2008"},{"id":6384,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 18","id":1162,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"trt-18-2008-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 18 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2008"},{"id":6390,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 18","id":1162,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"trt-18-2008-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 18 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:27:58","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":337466,"hashId":"5cbbfe48800a477f680257542f871f09","enunciado":"<p align=justify>O autor vale-se do emprego do pronome <STRONG>voc\u00ea<\/STRONG>, ao longo do segundo par\u00e1grafo, da mesma forma que esse pronome \u00e9 empregado em:<\/p>","resposta":1206916,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quando perguntei se voc\u00ea gostava de viajar, voc\u00ea titubeou, e n\u00e3o me respondeu.","id":1206913,"corpo":"<p align=justify>Quando perguntei se voc\u00ea gostava de viajar, voc\u00ea\r\ntitubeou, e n\u00e3o me respondeu.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"J\u00e1 sei a opini\u00e3o dele acerca da m\u00eddia eletr\u00f4nica; gostaria que voc\u00ea me dissesse, agora, qual a sua.","id":1206914,"corpo":"<p align=justify>J\u00e1 sei a opini\u00e3o dele acerca da m\u00eddia eletr\u00f4nica;\r\ngostaria que voc\u00ea me dissesse, agora, qual a sua.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 aquele ou aquela passageira que me interessa; meus olhos n\u00e3o conseguem desviar-se de voc\u00ea.","id":1206915,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o \u00e9 aquele ou aquela passageira que me interessa;\r\nmeus olhos n\u00e3o conseguem desviar-se de voc\u00ea.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quando se est\u00e1 em meio a um tumulto, voc\u00ea n\u00e3o consegue concentrar-se em seus pr\u00f3prios pensamentos.","id":1206916,"corpo":"<p align=justify>Quando se est\u00e1 em meio a um tumulto, voc\u00ea n\u00e3o\r\nconsegue concentrar-se em seus pr\u00f3prios pensamentos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Espero que voc\u00ea n\u00e3o tenha se ofendido por eu lhe haver proposto que desligue o celular enquanto conversamos.","id":1206917,"corpo":"<p align=justify>Espero que voc\u00ea n\u00e3o tenha se ofendido por eu lhe\r\nhaver proposto que desligue o celular enquanto conversamos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":200691,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6349\/01.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pronomes","oab":false,"nome":"Pronomes","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403641,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes"}],"slug":"lingua-portuguesa\/337466","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 18","id":1162,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Est\u00e1 adequada a correla\u00e7\u00e3o entre os tempos e modos verbais na frase:","provas":[{"id":6349,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 18","id":1162,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"trt-18-2008-fcc-analista-judiciario-area-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 18 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2008"},{"id":6384,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 18","id":1162,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"trt-18-2008-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 18 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2008"},{"id":6390,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 18","id":1162,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"trt-18-2008-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 18 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:27:59","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":337484,"hashId":"45e64ccc3bc6f51531e886ed59b75469","enunciado":"<p align=justify>Est\u00e1 adequada a correla\u00e7\u00e3o entre os tempos e modos\r\nverbais na frase:<\/p>","resposta":1206972,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ainda recentemente, n\u00e3o se poderia imaginar que uma viagem de \u00f4nibus venha a ser t\u00e3o atribulada.","id":1206970,"corpo":"<p align=justify>Ainda recentemente, n\u00e3o se poderia imaginar que\r\numa viagem de \u00f4nibus venha a ser t\u00e3o atribulada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A cada vez que se colocar um filme no \u00f4nibus, a expectativa seria a de que todos passam a ouvir tiros e gritos.","id":1206971,"corpo":"<p align=justify>A cada vez que se colocar um filme no \u00f4nibus, a\r\nexpectativa seria a de que todos passam a ouvir\r\ntiros e gritos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os que usam fone de ouvido talvez n\u00e3o imaginem que uma chiadeira irritante fique a atormentar os ouvidos do vizinho.","id":1206972,"corpo":"<p align=justify>Os que usam fone de ouvido talvez n\u00e3o imaginem\r\nque uma chiadeira irritante fique a atormentar os\r\nouvidos do vizinho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quem n\u00e3o quiser conhecer os detalhes da vida dom\u00e9stica de algu\u00e9m, h\u00e1 de tapar os ouvidos quando tocava o celular.","id":1206973,"corpo":"<p align=justify>Quem n\u00e3o quiser conhecer os detalhes da vida\r\ndom\u00e9stica de algu\u00e9m, h\u00e1 de tapar os ouvidos quando\r\ntocava o celular.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Muita gente n\u00e3o distingue a vers\u00e3o eletr\u00f4nica de uma sinfonia que tocasse no celular da vers\u00e3o original que um Mozart tem criado.","id":1206974,"corpo":"<p align=justify>Muita gente n\u00e3o distingue a vers\u00e3o eletr\u00f4nica de\r\numa sinfonia que tocasse no celular da vers\u00e3o\r\noriginal que um Mozart tem criado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":200691,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6349\/01.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/337484","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Designer \/ Editorial e Gr\u00e1fico","id":3806}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amazonas","sigla":"MPE AM","id":500,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":" ","provas":[{"id":6366,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Designer \/ Editorial e Gr\u00e1fico","id":3806},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amazonas","sigla":"MPE AM","id":500,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpe-am-am-2008-cespe-cebraspe-agente-tecnico-area-designer-editorial-e-grafico-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE AM - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Designer \/ Editorial e Gr\u00e1fico - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:00","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":165,"descricao":"Design Gr\u00e1fico"}],"id":337512,"hashId":"9654cb135a0a698a5f385e422e6d163f","enunciado":"<P align=justify>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6366\/22.gif><\/P>\r\n<P><\/P>","resposta":1207062,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1207062,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1207063,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O CorelDraw e o Photoshop s\u00e3o aplicativos gr\u00e1ficos para cria\u00e7\u00e3o e edi\u00e7\u00e3o de imagem. Seu uso possibilita a produ\u00e7\u00e3o de ilustra\u00e7\u00f5es que poder\u00e3o ser veiculadas em meio tanto impresso como digital. Acerca desse assunto, julgue os itens de 71 a 79.","id":200711,"enunciado":"<p align=justify>O CorelDraw e o Photoshop s\u00e3o aplicativos gr\u00e1ficos para cria\u00e7\u00e3o\r\ne edi\u00e7\u00e3o de imagem. Seu uso possibilita a produ\u00e7\u00e3o de ilustra\u00e7\u00f5es\r\nque poder\u00e3o ser veiculadas em meio tanto impresso como digital.\r\nAcerca desse assunto, julgue os itens de 71 a 79.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71a79"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Designer","oab":false,"nome":"Designer","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394767,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-designer"},{"nome_clean":"Designer Editorial","oab":false,"nome":"Designer Editorial","pai":394767,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399631,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-designer-editorial"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/337512","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Designer \/ Editorial e Gr\u00e1fico","id":3806}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amazonas","sigla":"MPE AM","id":500,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Por permitir a importa\u00e7\u00e3o de figuras, cria\u00e7\u00e3o de texto em blocos e p\u00e1ginas m\u00faltiplas, o CorelDraw torna-se um software adequado para a produ\u00e7\u00e3o de projetos editoriais de m\u00faltiplas p\u00e1ginas ilustradas, a exemplo do projeto de um livro.","provas":[{"id":6366,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Designer \/ Editorial e Gr\u00e1fico","id":3806},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amazonas","sigla":"MPE AM","id":500,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpe-am-am-2008-cespe-cebraspe-agente-tecnico-area-designer-editorial-e-grafico-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE AM - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Designer \/ Editorial e Gr\u00e1fico - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:00","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":165,"descricao":"Design Gr\u00e1fico"}],"id":337513,"hashId":"3649810e8fb42c40aaf3abe57926a210","enunciado":"<p align=justify>Por permitir a importa\u00e7\u00e3o de figuras, cria\u00e7\u00e3o de texto em\r\nblocos e p\u00e1ginas m\u00faltiplas, o CorelDraw torna-se um\r\nsoftware adequado para a produ\u00e7\u00e3o de projetos editoriais de\r\nm\u00faltiplas p\u00e1ginas ilustradas, a exemplo do projeto\r\nde um livro.<\/p>","resposta":1207065,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1207064,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1207065,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O CorelDraw e o Photoshop s\u00e3o aplicativos gr\u00e1ficos para cria\u00e7\u00e3o e edi\u00e7\u00e3o de imagem. Seu uso possibilita a produ\u00e7\u00e3o de ilustra\u00e7\u00f5es que poder\u00e3o ser veiculadas em meio tanto impresso como digital. Acerca desse assunto, julgue os itens de 71 a 79.","id":200711,"enunciado":"<p align=justify>O CorelDraw e o Photoshop s\u00e3o aplicativos gr\u00e1ficos para cria\u00e7\u00e3o\r\ne edi\u00e7\u00e3o de imagem. Seu uso possibilita a produ\u00e7\u00e3o de ilustra\u00e7\u00f5es\r\nque poder\u00e3o ser veiculadas em meio tanto impresso como digital.\r\nAcerca desse assunto, julgue os itens de 71 a 79.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71a79"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Designer","oab":false,"nome":"Designer","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394767,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-designer"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/337513","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 18","id":1162,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao tratar da amizade verdadeira, C\u00edcero d\u00e1 um peso especial ao fato de que ela","provas":[{"id":6349,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 18","id":1162,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"trt-18-2008-fcc-analista-judiciario-area-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 18 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2008"},{"id":6384,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 18","id":1162,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"trt-18-2008-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 18 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2008"},{"id":6390,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 18","id":1162,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"trt-18-2008-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 18 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:01","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":337526,"hashId":"bfa931a68af3100efbffe6a5f55b0a46","enunciado":"<p align=justify>Ao tratar da amizade verdadeira, C\u00edcero d\u00e1 um peso\r\nespecial ao fato de que ela<\/p>","resposta":1207092,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 um privil\u00e9gio desfrutado de uma forma \u00fanica e exclusiva.","id":1207091,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 um privil\u00e9gio desfrutado de uma forma \u00fanica e\r\nexclusiva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"intensifica nossas conquistas e ameniza nossos infort\u00fanios.","id":1207092,"corpo":"<p align=justify>intensifica nossas conquistas e ameniza nossos infort\u00fanios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"abre caminho para o exerc\u00edcio de um poder que todos desejamos.","id":1207093,"corpo":"<p align=justify>abre caminho para o exerc\u00edcio de um poder que\r\ntodos desejamos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"produz honrarias que todos os amigos podem compartilhar.","id":1207094,"corpo":"<p align=justify>produz honrarias que todos os amigos podem compartilhar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"afasta os padecimentos morais e multiplica as alegrias.","id":1207095,"corpo":"<p align=justify>afasta os padecimentos morais e multiplica as alegrias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":200722,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6349\/12.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/337526","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Esporte","sigla":"Ministerio do Esporte","id":1353,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"S\u00e3o classificados no ativo permanente intang\u00edvel os direitos que tenham por objeto bens incorp\u00f3reos, inclusive o fundo de com\u00e9rcio adquirido.","provas":[{"id":6365,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Esporte","sigla":"Ministerio do Esporte","id":1353,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-do-esporte-2008-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio do Esporte - Contador - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":337550,"hashId":"95f62665767a02cd94f867b5fa7f1f4c","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o classificados no ativo permanente intang\u00edvel os direitos\r\nque tenham por objeto bens incorp\u00f3reos, inclusive o fundo\r\nde com\u00e9rcio adquirido.<\/p>","resposta":1207158,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1207157,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1207158,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A Lei n.\u00ba 11.638\/2007 introduziu altera\u00e7\u00f5es espec\u00edficas, pontuais e de aplica\u00e7\u00e3o imediata no exerc\u00edcio de 2008, em linha com os padr\u00f5es cont\u00e1beis internacionais, al\u00e9m de estabelecer para a CVM o poder\/dever de emitir normas para as companhias abertas em conson\u00e2ncia com esses padr\u00f5es internacionais. Julgue os itens subseq\u00fcentes, de acordo com a Lei n.\u00ba 6.404\/1976, considerando, ainda, as atualiza\u00e7\u00f5es desta e legisla\u00e7\u00e3o complementar.","id":200728,"enunciado":"<p align=justify><P align=justify>A Lei n.\u00ba 11.638\/2007 introduziu altera\u00e7\u00f5es espec\u00edficas, pontuais e de aplica\u00e7\u00e3o imediata no exerc\u00edcio de 2008, em linha com os padr\u00f5es cont\u00e1beis internacionais, al\u00e9m de estabelecer para a CVM o poder\/dever de emitir normas para as companhias abertas em conson\u00e2ncia com esses padr\u00f5es internacionais. <\/P>\r\n<P align=justify>                                      <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6365\/30.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Julgue os itens subseq\u00fcentes, de acordo com a Lei n.\u00ba 6.404\/1976, considerando, ainda, as atualiza\u00e7\u00f5es desta e legisla\u00e7\u00e3o complementar.<\/P><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 108"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"nome_clean":"Lei no 6.404\/1976 - Lei das Sociedades por A\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Lei no 6.404\/1976 - Lei das Sociedades por A\u00e7\u00f5es","pai":406980,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406981,"slug":"direito-empresarial-comercial-lei-no-6-404-1976-lei-das-sociedades-por-acoes"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/337550","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Esporte","sigla":"Ministerio do Esporte","id":1353,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"N\u00e3o \u00e9 pass\u00edvel de destina\u00e7\u00e3o para a reserva de incentivos fiscais a parcela do lucro l\u00edquido decorrente de doa\u00e7\u00f5es ou subven\u00e7\u00f5es governamentais para investimentos, que poder\u00e1 ser exclu\u00edda da base de c\u00e1lculo do dividendo.","provas":[{"id":6365,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Esporte","sigla":"Ministerio do Esporte","id":1353,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-do-esporte-2008-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio do Esporte - Contador - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":337555,"hashId":"38ef4cce1db8ccef40176e0a1b6406b3","enunciado":"<p align=justify>N\u00e3o \u00e9 pass\u00edvel de destina\u00e7\u00e3o para a reserva de incentivos\r\nfiscais a parcela do lucro l\u00edquido decorrente de doa\u00e7\u00f5es ou\r\nsubven\u00e7\u00f5es governamentais para investimentos, que poder\u00e1\r\nser exclu\u00edda da base de c\u00e1lculo do dividendo.<\/p>","resposta":1207168,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1207167,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1207168,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A Lei n.\u00ba 11.638\/2007 introduziu altera\u00e7\u00f5es espec\u00edficas, pontuais e de aplica\u00e7\u00e3o imediata no exerc\u00edcio de 2008, em linha com os padr\u00f5es cont\u00e1beis internacionais, al\u00e9m de estabelecer para a CVM o poder\/dever de emitir normas para as companhias abertas em conson\u00e2ncia com esses padr\u00f5es internacionais. Julgue os itens subseq\u00fcentes, de acordo com a Lei n.\u00ba 6.404\/1976, considerando, ainda, as atualiza\u00e7\u00f5es desta e legisla\u00e7\u00e3o complementar.","id":200728,"enunciado":"<p align=justify><P align=justify>A Lei n.\u00ba 11.638\/2007 introduziu altera\u00e7\u00f5es espec\u00edficas, pontuais e de aplica\u00e7\u00e3o imediata no exerc\u00edcio de 2008, em linha com os padr\u00f5es cont\u00e1beis internacionais, al\u00e9m de estabelecer para a CVM o poder\/dever de emitir normas para as companhias abertas em conson\u00e2ncia com esses padr\u00f5es internacionais. <\/P>\r\n<P align=justify>                                      <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6365\/30.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Julgue os itens subseq\u00fcentes, de acordo com a Lei n.\u00ba 6.404\/1976, considerando, ainda, as atualiza\u00e7\u00f5es desta e legisla\u00e7\u00e3o complementar.<\/P><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 108"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"nome_clean":"Lei no 6.404\/1976 - Lei das Sociedades por A\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Lei no 6.404\/1976 - Lei das Sociedades por A\u00e7\u00f5es","pai":406980,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406981,"slug":"direito-empresarial-comercial-lei-no-6-404-1976-lei-das-sociedades-por-acoes"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/337555","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Esporte","sigla":"Ministerio do Esporte","id":1353,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para as companhias abertas \u00e9 obrigat\u00f3ria a elabora\u00e7\u00e3o, ao fim de cada exerc\u00edcio social, das seguintes demonstra\u00e7\u00f5es financeiras, que dever\u00e3o exprimir com clareza a situa\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio da companhia e as muta\u00e7\u00f5es ocorridas no exerc\u00edcio: balan\u00e7o patrimonial, demonstra\u00e7\u00e3o dos lucros ou preju\u00edzos acumulados, demonstra\u00e7\u00e3o do resultado do exerc\u00edcio, demonstra\u00e7\u00e3o dos fluxos de caixa e a demonstra\u00e7\u00e3o do valor adicionado.","provas":[{"id":6365,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Esporte","sigla":"Ministerio do Esporte","id":1353,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-do-esporte-2008-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio do Esporte - Contador - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":337557,"hashId":"683b254f048d0655b9db9e22f907835e","enunciado":"<p align=justify>Para as companhias abertas \u00e9 obrigat\u00f3ria a elabora\u00e7\u00e3o, ao\r\nfim de cada exerc\u00edcio social, das seguintes demonstra\u00e7\u00f5es\r\nfinanceiras, que dever\u00e3o exprimir com clareza a situa\u00e7\u00e3o do\r\npatrim\u00f4nio da companhia e as muta\u00e7\u00f5es ocorridas no\r\nexerc\u00edcio: balan\u00e7o patrimonial, demonstra\u00e7\u00e3o dos lucros ou\r\npreju\u00edzos acumulados, demonstra\u00e7\u00e3o do resultado do\r\nexerc\u00edcio, demonstra\u00e7\u00e3o dos fluxos de caixa e a\r\ndemonstra\u00e7\u00e3o do valor adicionado.<\/p>","resposta":1207171,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1207171,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1207172,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A Lei n.\u00ba 11.638\/2007 introduziu altera\u00e7\u00f5es espec\u00edficas, pontuais e de aplica\u00e7\u00e3o imediata no exerc\u00edcio de 2008, em linha com os padr\u00f5es cont\u00e1beis internacionais, al\u00e9m de estabelecer para a CVM o poder\/dever de emitir normas para as companhias abertas em conson\u00e2ncia com esses padr\u00f5es internacionais. Julgue os itens subseq\u00fcentes, de acordo com a Lei n.\u00ba 6.404\/1976, considerando, ainda, as atualiza\u00e7\u00f5es desta e legisla\u00e7\u00e3o complementar.","id":200728,"enunciado":"<p align=justify><P align=justify>A Lei n.\u00ba 11.638\/2007 introduziu altera\u00e7\u00f5es espec\u00edficas, pontuais e de aplica\u00e7\u00e3o imediata no exerc\u00edcio de 2008, em linha com os padr\u00f5es cont\u00e1beis internacionais, al\u00e9m de estabelecer para a CVM o poder\/dever de emitir normas para as companhias abertas em conson\u00e2ncia com esses padr\u00f5es internacionais. <\/P>\r\n<P align=justify>                                      <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6365\/30.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Julgue os itens subseq\u00fcentes, de acordo com a Lei n.\u00ba 6.404\/1976, considerando, ainda, as atualiza\u00e7\u00f5es desta e legisla\u00e7\u00e3o complementar.<\/P><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 108"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"nome_clean":"Lei no 6.404\/1976 - Lei das Sociedades por A\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Lei no 6.404\/1976 - Lei das Sociedades por A\u00e7\u00f5es","pai":406980,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406981,"slug":"direito-empresarial-comercial-lei-no-6-404-1976-lei-das-sociedades-por-acoes"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/337557","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":4365}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Acre","sigla":"SGA AC","id":1029,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},{"nome":"Secretaria de Estado de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Acre","sigla":"SESP","id":3067,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Acre","sigla":"PC AC","id":537,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O horizonte Ap do solo apresenta classe textural denominada areia franca, enquanto o horizonte A2, franco-argilo-arenosa e o Btg1, franco-arenosa.","provas":[{"id":6368,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":4365},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Acre","sigla":"SGA AC","id":1029,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sga-ac-2008-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGA AC - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2008"},{"id":14950,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":4365},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Acre","sigla":"SESP","id":3067,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sesp-ac-2008-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SESP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2008"},{"id":14951,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":4365},"orgao":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"iapen-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IAPEN AC - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2008"},{"id":25234,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":4365},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Acre","sigla":"PC AC","id":537,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"pc-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC AC - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:02","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"}],"id":337563,"hashId":"38e6dcd1c1f2bd30e6f48cd751cb429d","enunciado":"<p align=justify>O horizonte Ap do solo apresenta classe textural denominada\r\nareia franca, enquanto o horizonte A2, franco-argilo-arenosa\r\ne o Btg1, franco-arenosa.<\/p>","resposta":1207196,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1207195,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1207196,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em Roraima, foi desenvolvido um trabalho para caracterizar os solos da Col\u00f4nia Agr\u00edcola do Apia\u00fa, e avaliar as altera\u00e7\u00f5es em algumas propriedades qu\u00edmicas resultantes de manejo adotado pelos agricultores. Parte dos resultados obtidos nesse trabalho de caracteriza\u00e7\u00e3o \u00e9 apresentada no quadro abaixo. A respeito dos solos e considerando as informa\u00e7\u00f5es acima apresentadas, julgue os itens que se seguem.","id":200734,"enunciado":"<p align=justify><P>Em Roraima, foi desenvolvido um trabalho para caracterizar os solos da Col\u00f4nia Agr\u00edcola do Apia\u00fa, e avaliar as altera\u00e7\u00f5es em algumas propriedades qu\u00edmicas resultantes de manejo adotado pelos agricultores. Parte dos resultados obtidos nesse trabalho de caracteriza\u00e7\u00e3o \u00e9 apresentada no quadro abaixo.<\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6368\/Imagem_233.gif><\/P>\r\n<P>A respeito dos solos e considerando as informa\u00e7\u00f5es acima apresentadas, julgue os itens que se seguem.<\/P><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74 a 76"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Florestal","oab":false,"nome":"Engenharia Florestal","pai":null,"assunto_raiz":291224,"materia":true,"id":291224,"slug":"engenharia-florestal"},{"nome_clean":"Solos Florestais","oab":false,"nome":"Solos Florestais","pai":291224,"assunto_raiz":291224,"materia":false,"id":411515,"slug":"engenharia-florestal-solos-florestais"}],"slug":"engenharia-florestal\/337563","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Controle Externo","id":4351}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Amazonas","sigla":"TCE AM","id":1117,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei Org\u00e2nica, a jurisdi\u00e7\u00e3o do Tribunal de Contas do Estado do Amazonas abrange","provas":[{"id":6351,"cargo":{"descricao":"Assistente de Controle Externo","id":4351},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Amazonas","sigla":"TCE AM","id":1117,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tce-am-am-2008-fcc-assistente-de-controle-externo","tipo":1,"nome":"FCC - TCE AM - Assistente de Controle Externo - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:03","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[],"id":337576,"hashId":"679a6d170520ee90445e62e72aadfdb3","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a Lei Org\u00e2nica, a jurisdi\u00e7\u00e3o do Tribunal de\r\nContas do Estado do Amazonas abrange<\/p>","resposta":1207247,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os respons\u00e1veis pela aplica\u00e7\u00e3o de quaisquer recursos repassados pela Uni\u00e3o mediante conv\u00eanio, acordo, ajuste ou outros instrumentos cong\u00eaneres.","id":1207243,"corpo":"<p align=justify>os respons\u00e1veis pela aplica\u00e7\u00e3o de quaisquer recursos\r\nrepassados pela Uni\u00e3o mediante conv\u00eanio, acordo,\r\najuste ou outros instrumentos cong\u00eaneres.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"qualquer pessoa jur\u00eddica com sede no estado do Amazonas.","id":1207244,"corpo":"<p align=justify>qualquer pessoa jur\u00eddica com sede no estado do\r\nAmazonas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os funcion\u00e1rios da administra\u00e7\u00e3o Direta do Estado e do Munic\u00edpio, apenas.","id":1207245,"corpo":"<p align=justify>os funcion\u00e1rios da administra\u00e7\u00e3o Direta do Estado e\r\ndo Munic\u00edpio, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"qualquer pessoa f\u00edsica residente no Estado do Amazonas.","id":1207246,"corpo":"<p align=justify>qualquer pessoa f\u00edsica residente no Estado do Amazonas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"qualquer pessoa f\u00edsica que utilize, arrecade, guarde, gerencie ou administre dinheiros, bens e valores p\u00fablicos.","id":1207247,"corpo":"<p align=justify>qualquer pessoa f\u00edsica que utilize, arrecade, guarde,\r\ngerencie ou administre dinheiros, bens e valores p\u00fablicos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":200740,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 52"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Lei Org\u00e2nica - TCE AM","oab":true,"nome":"Lei Org\u00e2nica - TCE AM","pai":395403,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394829,"slug":"legislacao-dos-orgaos-lei-organica-tce-am"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/337576","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":4365}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Acre","sigla":"SGA AC","id":1029,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},{"nome":"Secretaria de Estado de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Acre","sigla":"SESP","id":3067,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Acre","sigla":"PC AC","id":537,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O PMFS deve atender aos seguintes fundamentos t\u00e9cnicos e cient\u00edficos: caracteriza\u00e7\u00e3o do meio f\u00edsico e biol\u00f3gico; determina\u00e7\u00e3o do estoque existente; explora\u00e7\u00e3o e ciclo de corte de acordo com a capacidade da floresta; promo\u00e7\u00e3o da regenera\u00e7\u00e3o natural; ado\u00e7\u00e3o de sistema silvicultural adequado; ado\u00e7\u00e3o de sistema de explora\u00e7\u00e3o adequado; monitoramento da floresta remanescente e a ado\u00e7\u00e3o de medidas para minimizar os impactos ambientais.","provas":[{"id":6368,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":4365},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Acre","sigla":"SGA AC","id":1029,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sga-ac-2008-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGA AC - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2008"},{"id":14950,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":4365},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Acre","sigla":"SESP","id":3067,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sesp-ac-2008-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SESP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2008"},{"id":14951,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":4365},"orgao":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"iapen-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IAPEN AC - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2008"},{"id":25234,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":4365},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Acre","sigla":"PC AC","id":537,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"pc-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC AC - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:03","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"}],"id":337587,"hashId":"70b0b52d6f9840d9040cb0bf02b48ff9","enunciado":"<p align=justify>O PMFS deve atender aos seguintes fundamentos t\u00e9cnicos e\r\ncient\u00edficos: caracteriza\u00e7\u00e3o do meio f\u00edsico e biol\u00f3gico;\r\ndetermina\u00e7\u00e3o do estoque existente; explora\u00e7\u00e3o e ciclo de\r\ncorte de acordo com a capacidade da floresta; promo\u00e7\u00e3o da\r\nregenera\u00e7\u00e3o natural; ado\u00e7\u00e3o de sistema silvicultural\r\nadequado; ado\u00e7\u00e3o de sistema de explora\u00e7\u00e3o adequado;\r\nmonitoramento da floresta remanescente e a ado\u00e7\u00e3o de\r\nmedidas para minimizar os impactos ambientais.<\/p>","resposta":1207263,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1207263,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1207264,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O PMFS \u00e9 uma etapa exigida por lei para a correta explora\u00e7\u00e3o em floresta nativa. Com rela\u00e7\u00e3o ao PMFS, julgue os itens seguintes.","id":200741,"enunciado":"<p align=justify>O PMFS \u00e9 uma etapa exigida por lei para a correta explora\u00e7\u00e3o em\r\nfloresta nativa. Com rela\u00e7\u00e3o ao PMFS, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80 a 81"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Florestal","oab":false,"nome":"Engenharia Florestal","pai":null,"assunto_raiz":291224,"materia":true,"id":291224,"slug":"engenharia-florestal"},{"nome_clean":"Manejo florestal","oab":false,"nome":"Manejo florestal","pai":291224,"assunto_raiz":291224,"materia":false,"id":402676,"slug":"engenharia-florestal-manejo-florestal"}],"slug":"engenharia-florestal\/337587","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Controle Externo","id":4351}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Amazonas","sigla":"TCE AM","id":1117,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a Lei Org\u00e2nica do Tribunal de Contas do Estado do Amazonas, diante da n\u00e3o-comprova\u00e7\u00e3o da aplica\u00e7\u00e3o dos recursos repassados pelo Estado ou pelos Munic\u00edpios, a autoridade administrativa competente, sob pena de responsabilidade solid\u00e1ria, dever\u00e1 no prazo m\u00e1ximo de 30 (trinta) dias do conhecimento do fato, adotar provid\u00eancias com vistas \u00e0 instaura\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":6351,"cargo":{"descricao":"Assistente de Controle Externo","id":4351},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Amazonas","sigla":"TCE AM","id":1117,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tce-am-am-2008-fcc-assistente-de-controle-externo","tipo":1,"nome":"FCC - TCE AM - Assistente de Controle Externo - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:04","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[],"id":337596,"hashId":"9796b6ce1e96afdc9bff3e54c03e262c","enunciado":"<p align=justify>Conforme a Lei Org\u00e2nica do Tribunal de Contas do Estado\r\ndo Amazonas, diante da n\u00e3o-comprova\u00e7\u00e3o da aplica\u00e7\u00e3o\r\ndos recursos repassados pelo Estado ou pelos Munic\u00edpios,\r\na autoridade administrativa competente, sob pena de\r\nresponsabilidade solid\u00e1ria, dever\u00e1 no prazo m\u00e1ximo de\r\n30 (trinta) dias do conhecimento do fato, adotar provid\u00eancias\r\ncom vistas \u00e0 instaura\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":1207293,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"da Presta\u00e7\u00e3o de Contas.","id":1207292,"corpo":"<p align=justify>da Presta\u00e7\u00e3o de Contas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"da Tomada de Contas Especial.","id":1207293,"corpo":"<p align=justify>da Tomada de Contas Especial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"do Processo Administrativo Especial.","id":1207294,"corpo":"<p align=justify>do Processo Administrativo Especial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"da Auditoria Especial.","id":1207295,"corpo":"<p align=justify>da Auditoria Especial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"da Sindic\u00e2ncia.","id":1207296,"corpo":"<p align=justify>da Sindic\u00e2ncia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":200744,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Lei Org\u00e2nica - TCE AM","oab":true,"nome":"Lei Org\u00e2nica - TCE AM","pai":395403,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394829,"slug":"legislacao-dos-orgaos-lei-organica-tce-am"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/337596","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":1863}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma capital brasileira foi instalado um aparelho eletr\u00f4nico que registra e processa dados decorrentes do fluxo de autom\u00f3veis em velocidade acima do permitido para o local. Esse equipamento registrou duas infra\u00e7\u00f5es na manh\u00e3 do dia 12\/8\/2008, uma praticada por condutor de ve\u00edculo registrado em nome de reparti\u00e7\u00e3o consular de carreira e outra praticada por condutor de ve\u00edculo registrado em nome de sociedade de arrendamento mercantil. Diante dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":6339,"cargo":{"descricao":"Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":1863},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prf-2008-cespe-cebraspe-policial-rodoviario-federal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PRF - Policial Rodovi\u00e1rio Federal - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:28:04","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":337598,"hashId":"cd92f6db1982e3a8bfefdb2d435adec0","enunciado":"<p align=justify><P>Em uma capital brasileira foi instalado um aparelho eletr\u00f4nico que registra e processa dados decorrentes do fluxo de autom\u00f3veis em velocidade acima do permitido para o local. Esse equipamento registrou duas infra\u00e7\u00f5es na manh\u00e3 do dia 12\/8\/2008, uma praticada por condutor de ve\u00edculo registrado em nome de reparti\u00e7\u00e3o consular de carreira e outra praticada por condutor de ve\u00edculo registrado em nome de sociedade de arrendamento mercantil. <\/P>\r\n<P>Diante dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/P><\/p>","resposta":1207304,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Comprovada a ocorr\u00eancia de infra\u00e7\u00e3o por equipamento audiovisual, aparelho eletr\u00f4nico ou por outro meio ainda que n\u00e3o seja regulamentado pelo CONTRAN, ser\u00e1 lavrado o auto de infra\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito que dever\u00e1 conter os dados m\u00ednimos definidos pelo CTB.","id":1207302,"corpo":"<p align=justify>Comprovada a ocorr\u00eancia de infra\u00e7\u00e3o por equipamento audiovisual,\r\naparelho eletr\u00f4nico ou por outro meio ainda que n\u00e3o seja\r\nregulamentado pelo CONTRAN, ser\u00e1 lavrado o auto de infra\u00e7\u00e3o de\r\ntr\u00e2nsito que dever\u00e1 conter os dados m\u00ednimos definidos pelo CTB.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O auto de infra\u00e7\u00e3o, nesse caso, ser\u00e1 lavrado posteriormente pela autoridade de tr\u00e2nsito por anota\u00e7\u00e3o em documento pr\u00f3prio.","id":1207303,"corpo":"<p align=justify>O auto de infra\u00e7\u00e3o, nesse caso, ser\u00e1 lavrado posteriormente pela\r\nautoridade de tr\u00e2nsito por anota\u00e7\u00e3o em documento pr\u00f3prio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A comprova\u00e7\u00e3o da infra\u00e7\u00e3o ocorrida exige referendo por agente da autoridade de tr\u00e2nsito.","id":1207304,"corpo":"<p align=justify>A comprova\u00e7\u00e3o da infra\u00e7\u00e3o ocorrida exige referendo por agente da\r\nautoridade de tr\u00e2nsito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No caso de ve\u00edculo registrado em nome de reparti\u00e7\u00e3o consular de carreira, a notifica\u00e7\u00e3o da autua\u00e7\u00e3o dever\u00e1 ser remetida ao Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores, para as provid\u00eancias cab\u00edveis, passando a correr os prazos a partir da entrega ao referido minist\u00e9rio.","id":1207305,"corpo":"<p align=justify>No caso de ve\u00edculo registrado em nome de reparti\u00e7\u00e3o consular de\r\ncarreira, a notifica\u00e7\u00e3o da autua\u00e7\u00e3o dever\u00e1 ser remetida ao\r\nMinist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores, para as provid\u00eancias cab\u00edveis,\r\npassando a correr os prazos a partir da entrega ao referido\r\nminist\u00e9rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"No caso de ve\u00edculo registrado em nome de sociedade de arrendamento mercantil, o \u00f3rg\u00e3o ou entidade de tr\u00e2nsito dever\u00e1 encaminhar a notifica\u00e7\u00e3o da autua\u00e7\u00e3o diretamente a esta, que, para os fins da resolu\u00e7\u00e3o pertinente do CONTRAN, equipara-se ao propriet\u00e1rio do ve\u00edculo.","id":1207306,"corpo":"<p align=justify>No caso de ve\u00edculo registrado em nome de sociedade de\r\narrendamento mercantil, o \u00f3rg\u00e3o ou entidade de tr\u00e2nsito dever\u00e1\r\nencaminhar a notifica\u00e7\u00e3o da autua\u00e7\u00e3o diretamente a esta, que, para\r\nos fins da resolu\u00e7\u00e3o pertinente do CONTRAN, equipara-se ao\r\npropriet\u00e1rio do ve\u00edculo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":200745,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 52"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo XVIII - Do Processo Administrativo","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo XVIII - Do Processo Administrativo","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421886,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-xviii-do-processo-administrativo"},{"nome_clean":"Da Autua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Da Autua\u00e7\u00e3o","pai":421886,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421887,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-da-autuacao"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/337598","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Designer \/ Editorial e Gr\u00e1fico","id":3806}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amazonas","sigla":"MPE AM","id":500,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Imagens preparadas para impress\u00e3o em sistema offset devem possuir, em m\u00e9dia, 300 dpi para garantir boa qualidade de reprodu\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":6366,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Designer \/ Editorial e Gr\u00e1fico","id":3806},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amazonas","sigla":"MPE AM","id":500,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpe-am-am-2008-cespe-cebraspe-agente-tecnico-area-designer-editorial-e-grafico-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE AM - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Designer \/ Editorial e Gr\u00e1fico - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:04","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":165,"descricao":"Design Gr\u00e1fico"}],"id":337601,"hashId":"21597a2f2eb2736ddedaa6ac49835b5e","enunciado":"<p align=justify>Imagens preparadas para impress\u00e3o em sistema offset devem\r\npossuir, em m\u00e9dia, 300 dpi para garantir boa qualidade de\r\nreprodu\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1207309,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1207309,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1207310,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tanto na m\u00eddia impressa como na m\u00eddia digital as imagens possuem papel muito importante, por\u00e9m a produ\u00e7\u00e3o de imagens para esses dois ve\u00edculos deve possuir caracter\u00edsticas diferenciadas. A esse respeito, julgue os itens a seguir.","id":200746,"enunciado":"<p align=justify>Tanto na m\u00eddia impressa como na m\u00eddia digital as imagens\r\npossuem papel muito importante, por\u00e9m a produ\u00e7\u00e3o de imagens\r\npara esses dois ve\u00edculos deve possuir caracter\u00edsticas\r\ndiferenciadas. A esse respeito, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 107a110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Designer","oab":false,"nome":"Designer","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394767,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-designer"},{"nome_clean":"Designer Editorial","oab":false,"nome":"Designer Editorial","pai":394767,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399631,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-designer-editorial"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/337601","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 18","id":1162,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pensador conseq\u00fcente, a C\u00edcero n\u00e3o importavam as quest\u00f5es secund\u00e1rias; interessavam-lhe os valores essenciais da conduta humana. O sentido da frase acima permanecer\u00e1 inalterado caso ela seja introduzida por:","provas":[{"id":6349,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 18","id":1162,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"trt-18-2008-fcc-analista-judiciario-area-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 18 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2008"},{"id":6384,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 18","id":1162,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"trt-18-2008-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 18 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2008"},{"id":6390,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 18","id":1162,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"trt-18-2008-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 18 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:04","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":337607,"hashId":"39f7c69c8970564950f0eb1a1dbad917","enunciado":"<p align=justify><P>Pensador conseq\u00fcente, a C\u00edcero n\u00e3o importavam as quest\u00f5es secund\u00e1rias; interessavam-lhe os valores essenciais da conduta humana. <\/P>\r\n<P>O sentido da frase acima permanecer\u00e1 inalterado caso ela seja introduzida por:<\/P><\/p>","resposta":1207329,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Conquanto fosse.","id":1207326,"corpo":"<p align=justify>Conquanto fosse.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Muito embora sendo.","id":1207327,"corpo":"<p align=justify>Muito embora sendo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ainda quando fosse.","id":1207328,"corpo":"<p align=justify>Ainda quando fosse.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Por ter sido.","id":1207329,"corpo":"<p align=justify>Por ter sido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Mesmo que tenha sido.","id":1207330,"corpo":"<p align=justify>Mesmo que tenha sido.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":200722,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6349\/12.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/337607","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Controle Externo","id":4351}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Amazonas","sigla":"TCE AM","id":1117,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Faz parte da estrutura do Tribunal de Contas do Estado do Amazonas, de acordo com seu Regimento Interno:","provas":[{"id":6351,"cargo":{"descricao":"Assistente de Controle Externo","id":4351},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Amazonas","sigla":"TCE AM","id":1117,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tce-am-am-2008-fcc-assistente-de-controle-externo","tipo":1,"nome":"FCC - TCE AM - Assistente de Controle Externo - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:04","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[],"id":337609,"hashId":"fbeba6a00359fbaef069ba89b7c1aeb9","enunciado":"<p align=justify>Faz parte da estrutura do Tribunal de Contas do Estado do\r\nAmazonas, de acordo com seu Regimento Interno:<\/p>","resposta":1207336,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Corpo Deliberativo.","id":1207336,"corpo":"<p align=justify>Corpo Deliberativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ger\u00eancia Geral.","id":1207337,"corpo":"<p align=justify>Ger\u00eancia Geral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Corregedoria Fiscal.","id":1207338,"corpo":"<p align=justify>Corregedoria Fiscal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o.","id":1207339,"corpo":"<p align=justify>Fiscaliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tribunal Pleno.","id":1207340,"corpo":"<p align=justify>Tribunal Pleno.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":200751,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Regimento Interno - TCE AM","oab":true,"nome":"Regimento Interno - TCE AM","pai":395403,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394828,"slug":"legislacao-dos-orgaos-regimento-interno-tce-am"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/337609","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":4365}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Acre","sigla":"SGA AC","id":1029,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},{"nome":"Secretaria de Estado de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Acre","sigla":"SESP","id":3067,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Acre","sigla":"PC AC","id":537,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"P\u00e1tios de estocagem devem ser planejados como infraestrutura transit\u00f3ria da explora\u00e7\u00e3o, sendo localizados ao longo dos ramais principais, e sua distribui\u00e7\u00e3o pode ser sistem\u00e1tica &#8212; indicada para \u00e1reas irregulares com diferentes tipos de solo e topografia &#8212; ou dirigida &#8212;, recomendada para \u00e1reas planas e com pouca varia\u00e7\u00e3o de solos.","provas":[{"id":6368,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":4365},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Acre","sigla":"SGA AC","id":1029,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sga-ac-2008-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGA AC - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2008"},{"id":14950,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":4365},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Acre","sigla":"SESP","id":3067,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sesp-ac-2008-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SESP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2008"},{"id":14951,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":4365},"orgao":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"iapen-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IAPEN AC - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2008"},{"id":25234,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":4365},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Acre","sigla":"PC AC","id":537,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"pc-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC AC - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:06","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"}],"id":337631,"hashId":"e1fbeabf59bbd3eef721d39b62cd92da","enunciado":"<p align=justify>P\u00e1tios de estocagem devem ser planejados como infraestrutura\r\ntransit\u00f3ria da explora\u00e7\u00e3o, sendo localizados ao\r\nlongo dos ramais principais, e sua distribui\u00e7\u00e3o pode ser\r\nsistem\u00e1tica &#8212; indicada para \u00e1reas irregulares com diferentes\r\ntipos de solo e topografia &#8212; ou dirigida &#8212;, recomendada\r\npara \u00e1reas planas e com pouca varia\u00e7\u00e3o de solos.<\/p>","resposta":1207394,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1207393,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1207394,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No planejamento da colheita de madeira em floresta nativa, a localiza\u00e7\u00e3o e o tamanho dos p\u00e1tios de estocagem, a posi\u00e7\u00e3o dos ramais de arraste e a dire\u00e7\u00e3o de queda das \u00e1rvores devem ser considerados em conjunto com os dados de localiza\u00e7\u00e3o das estradas secund\u00e1rias e das \u00e1rvores na elabora\u00e7\u00e3o do mapa preliminar de explora\u00e7\u00e3o usado pela equipe de demarca\u00e7\u00e3o e, em seguida, pela equipe de corte e arraste. A respeito da colheita de madeira, julgue os itens a seguir.","id":200762,"enunciado":"<p align=justify>No planejamento da colheita de madeira em floresta nativa, a\r\nlocaliza\u00e7\u00e3o e o tamanho dos p\u00e1tios de estocagem, a posi\u00e7\u00e3o dos\r\nramais de arraste e a dire\u00e7\u00e3o de queda das \u00e1rvores devem ser\r\nconsiderados em conjunto com os dados de localiza\u00e7\u00e3o das\r\nestradas secund\u00e1rias e das \u00e1rvores na elabora\u00e7\u00e3o do mapa\r\npreliminar de explora\u00e7\u00e3o usado pela equipe de demarca\u00e7\u00e3o e, em\r\nseguida, pela equipe de corte e arraste. A respeito da colheita de\r\nmadeira, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 90 a 91"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Florestal","oab":false,"nome":"Engenharia Florestal","pai":null,"assunto_raiz":291224,"materia":true,"id":291224,"slug":"engenharia-florestal"},{"nome_clean":"Colheita e Transporte Florestal","oab":false,"nome":"Colheita e Transporte Florestal","pai":291224,"assunto_raiz":291224,"materia":false,"id":411530,"slug":"engenharia-florestal-colheita-e-transporte-florestal"}],"slug":"engenharia-florestal\/337631","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":4365}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Acre","sigla":"SGA AC","id":1029,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},{"nome":"Secretaria de Estado de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Acre","sigla":"SESP","id":3067,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Acre","sigla":"PC AC","id":537,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Por meio de pr\u00e1ticas conservacionistas, \u00e9 poss\u00edvel manter a fertilidade do solo e evitar problemas como a eros\u00e3o e a compacta\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":6368,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":4365},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Acre","sigla":"SGA AC","id":1029,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sga-ac-2008-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGA AC - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2008"},{"id":14950,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":4365},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Acre","sigla":"SESP","id":3067,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sesp-ac-2008-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SESP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2008"},{"id":14951,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":4365},"orgao":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"iapen-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IAPEN AC - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2008"},{"id":25234,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":4365},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Acre","sigla":"PC AC","id":537,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"pc-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC AC - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:06","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"}],"id":337636,"hashId":"f03a6a010734477b1bb06e288bc3f115","enunciado":"<p align=justify>Por meio de pr\u00e1ticas conservacionistas, \u00e9 poss\u00edvel manter a\r\nfertilidade do solo e evitar problemas como a eros\u00e3o e a\r\ncompacta\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1207407,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1207407,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1207408,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Na floresta amaz\u00f4nica, os desmatamentos devido ao avan\u00e7o da fronteira agr\u00edcola ou \u00e0 explora\u00e7\u00e3o madeireira, aliados aos inc\u00eandios florestais, s\u00e3o causas importantes de degrada\u00e7\u00e3o ambiental, deixando o solo exposto \u00e0s intemp\u00e9ries. Nesse sentido, as t\u00e9cnicas de conserva\u00e7\u00e3o do solo, que consistem em dar o uso e o manejo adequado \u00e0s suas caracter\u00edsticas qu\u00edmicas, f\u00edsicas e biol\u00f3gicas, devem ser utilizadas visando a manuten\u00e7\u00e3o do equil\u00edbrio ou a sua recupera\u00e7\u00e3o. A respeito desse assunto, julgue os itens que se subseguem.","id":200764,"enunciado":"<p align=justify>Na floresta amaz\u00f4nica, os desmatamentos devido ao avan\u00e7o da\r\nfronteira agr\u00edcola ou \u00e0 explora\u00e7\u00e3o madeireira, aliados aos\r\ninc\u00eandios florestais, s\u00e3o causas importantes de degrada\u00e7\u00e3o\r\nambiental, deixando o solo exposto \u00e0s intemp\u00e9ries. Nesse sentido,\r\nas t\u00e9cnicas de conserva\u00e7\u00e3o do solo, que consistem em dar o uso\r\ne o manejo adequado \u00e0s suas caracter\u00edsticas qu\u00edmicas, f\u00edsicas e\r\nbiol\u00f3gicas, devem ser utilizadas visando a manuten\u00e7\u00e3o do\r\nequil\u00edbrio ou a sua recupera\u00e7\u00e3o. A respeito desse assunto, julgue\r\nos itens que se subseguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 92 a 93"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Florestal","oab":false,"nome":"Engenharia Florestal","pai":null,"assunto_raiz":291224,"materia":true,"id":291224,"slug":"engenharia-florestal"},{"nome_clean":"Solos Florestais","oab":false,"nome":"Solos Florestais","pai":291224,"assunto_raiz":291224,"materia":false,"id":411515,"slug":"engenharia-florestal-solos-florestais"}],"slug":"engenharia-florestal\/337636","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Papiloscopista","id":4414}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Tocantis","sigla":"PC TO","id":1358,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A identifica\u00e7\u00e3o criminal n\u00e3o se resume \u00e0 submiss\u00e3o da pessoa aos processos datilosc\u00f3pico e fotogr\u00e1fico, pois compreende ainda a qualifica\u00e7\u00e3o pessoal do indiciado ou acusado, com a indica\u00e7\u00e3o de dados e sinais que o caracterizem, para que sua identidade possa ser a mais completa poss\u00edvel.","provas":[{"id":6516,"cargo":{"descricao":"Papiloscopista","id":4414},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Tocantis","sigla":"PC TO","id":1358,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-to-to-2008-cespe-cebraspe-papiloscopista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC TO - Papiloscopista - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:28:03","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[],"id":349722,"hashId":"41a93117d6ac24cfd687835430134864","enunciado":"<p align=justify>A identifica\u00e7\u00e3o criminal n\u00e3o se resume \u00e0 submiss\u00e3o da pessoa\r\naos processos datilosc\u00f3pico e fotogr\u00e1fico, pois compreende\r\nainda a qualifica\u00e7\u00e3o pessoal do indiciado ou acusado, com a\r\nindica\u00e7\u00e3o de dados e sinais que o caracterizem, para que sua\r\nidentidade possa ser a mais completa poss\u00edvel.<\/p>","resposta":1241439,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1241439,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1241440,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia \u00e0s leis que disciplinam a identifica\u00e7\u00e3o civil e criminal, julgue os seguintes itens.","id":205602,"enunciado":"<p align=justify>Com refer\u00eancia \u00e0s leis que disciplinam a identifica\u00e7\u00e3o civil e\r\ncriminal, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97 a 107"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406351,"slug":"direito-penal-legislacao-especial"},{"nome_clean":"Lei 12.037\/2009 - Identifica\u00e7\u00e3o criminal","oab":false,"nome":"Lei 12.037\/2009 - Identifica\u00e7\u00e3o criminal","pai":406351,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":421167,"slug":"direito-penal-lei-12-037-2009-identificacao-criminal"}],"slug":"direito-penal\/349722","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Papiloscopista","id":4414}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Tocantis","sigla":"PC TO","id":1358,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente disp\u00f5e que o menor, autor de ato infracional, dever\u00e1, obrigatoriamente, ser submetido a identifica\u00e7\u00e3o criminal, independentemente da identifica\u00e7\u00e3o civil.","provas":[{"id":6516,"cargo":{"descricao":"Papiloscopista","id":4414},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Tocantis","sigla":"PC TO","id":1358,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-to-to-2008-cespe-cebraspe-papiloscopista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC TO - Papiloscopista - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:03","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[],"id":349728,"hashId":"324922cdca93bd4a85a2522eb71c8916","enunciado":"<p align=justify>O Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente disp\u00f5e que o menor,\r\nautor de ato infracional, dever\u00e1, obrigatoriamente, ser\r\nsubmetido a identifica\u00e7\u00e3o criminal, independentemente da\r\nidentifica\u00e7\u00e3o civil.<\/p>","resposta":1241452,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1241451,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1241452,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia \u00e0s leis que disciplinam a identifica\u00e7\u00e3o civil e criminal, julgue os seguintes itens.","id":205602,"enunciado":"<p align=justify>Com refer\u00eancia \u00e0s leis que disciplinam a identifica\u00e7\u00e3o civil e\r\ncriminal, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97 a 107"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406581,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-preliminares-art-1o-ao-6o"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/349728","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Papiloscopista","id":4414}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Tocantis","sigla":"PC TO","id":1358,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que um policial civil tenha em sua casa uma arma de fogo de uso permitido sem registro do \u00f3rg\u00e3o competente, a qual foi encontrada, por acaso, pela autoridade policial hierarquicamente superior ao servidor, no interior de um guarda-roupa, em condi\u00e7\u00f5es de ser disparada. Nessa situa\u00e7\u00e3o, a autoridade policial dever\u00e1 apreender o armamento e responsabilizar o policial pela posse irregular de arma de fogo de uso permitido.","provas":[{"id":6516,"cargo":{"descricao":"Papiloscopista","id":4414},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Tocantis","sigla":"PC TO","id":1358,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-to-to-2008-cespe-cebraspe-papiloscopista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC TO - Papiloscopista - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:28:04","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[],"id":349764,"hashId":"4a5df31b4ccda9118aca57fc3b4393a5","enunciado":"<p align=justify>Considere que um policial civil tenha em sua casa uma arma\r\nde fogo de uso permitido sem registro do \u00f3rg\u00e3o competente,\r\na qual foi encontrada, por acaso, pela autoridade policial\r\nhierarquicamente superior ao servidor, no interior de um\r\nguarda-roupa, em condi\u00e7\u00f5es de ser disparada. Nessa situa\u00e7\u00e3o,\r\na autoridade policial dever\u00e1 apreender o armamento e\r\nresponsabilizar o policial pela posse irregular de arma de\r\nfogo de uso permitido.<\/p>","resposta":1241551,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1241551,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1241552,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne \u00e0 parte geral do C\u00f3digo Penal, aos princ\u00edpios processuais penais e \u00e0 efetiva aplica\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o especial, julgue os itens a seguir.","id":205609,"enunciado":"<p align=justify>No que concerne \u00e0 parte geral do C\u00f3digo Penal, aos princ\u00edpios\r\nprocessuais penais e \u00e0 efetiva aplica\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o especial,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 108 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406351,"slug":"direito-penal-legislacao-especial"},{"nome_clean":"Estatuto do Desarmamento - Lei n\u00ba 10.826\/2003","oab":true,"nome":"Estatuto do Desarmamento - Lei n\u00ba 10.826\/2003","pai":406351,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406528,"slug":"direito-penal-estatuto-do-desarmamento-lei-no-10-826-2003"}],"slug":"direito-penal\/349764","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPE RS","id":495,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos aspectos neuropsiqui\u00e1tricos da Infec\u00e7\u00e3o pelo V\u00edrus da Imunodefici\u00eancia Humana (HIV) e S\u00edndrome de Imunodefici\u00eancia Adquirida (AIDS), assinale a afirmativa INCORRETA.","provas":[{"id":6515,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPE RS","id":495,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rs-rs-2008-fcc-medico-area-psiquiatria-psiquiatra-classe-r","tipo":1,"nome":"FCC - MPE RS - M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":349785,"hashId":"a21d2d7d831d469d9c25de7c6da830e5","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos aspectos neuropsiqui\u00e1tricos da Infec\u00e7\u00e3o\r\npelo V\u00edrus da Imunodefici\u00eancia Humana (HIV) e S\u00edndrome\r\nde Imunodefici\u00eancia Adquirida (AIDS), assinale a afirmativa\r\nINCORRETA.<\/p>","resposta":1241619,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cerca de 70% dos pacientes infectados pelo HIV satisfazem os crit\u00e9rios diagn\u00f3sticos para os transtornos depressivos.","id":1241619,"corpo":"<p align=justify>Cerca de 70% dos pacientes infectados pelo HIV satisfazem\r\nos crit\u00e9rios diagn\u00f3sticos para os transtornos\r\ndepressivos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o fatores de risco para o suic\u00eddio na popula\u00e7\u00e3o infectada com HIV: notifica\u00e7\u00e3o recente de soropositividade para o HIV, apoio social e financeiro inadequado, presen\u00e7a de dem\u00eancia ou delirium.","id":1241620,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o fatores de risco para o suic\u00eddio na popula\u00e7\u00e3o\r\ninfectada com HIV: notifica\u00e7\u00e3o recente de soropositividade\r\npara o HIV, apoio social e financeiro inadequado,\r\npresen\u00e7a de dem\u00eancia ou delirium.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O transtorno de ajustamento com ansiedade ou humor deprimido ocorre em cerca de 5 a 20% dos pacientes infectados pelo HIV, e sua incid\u00eancia \u00e9 mais alta do que o habitual em algumas popula\u00e7\u00f5es especiais, como recrutas do ex\u00e9rcito e detentos em pris\u00f5es.","id":1241621,"corpo":"<p align=justify>O transtorno de ajustamento com ansiedade ou humor\r\ndeprimido ocorre em cerca de 5 a 20% dos pacientes\r\ninfectados pelo HIV, e sua incid\u00eancia \u00e9 mais\r\nalta do que o habitual em algumas popula\u00e7\u00f5es especiais,\r\ncomo recrutas do ex\u00e9rcito e detentos em pris\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os transtornos de ansiedade mais comuns em pacientes com infec\u00e7\u00e3o por HIV s\u00e3o transtorno de ansiedade generalizada, transtorno de estresse p\u00f3straum\u00e1tico e transtorno obsessivo-compulsivo.","id":1241622,"corpo":"<p align=justify>Os transtornos de ansiedade mais comuns em pacientes\r\ncom infec\u00e7\u00e3o por HIV s\u00e3o transtorno de ansiedade\r\ngeneralizada, transtorno de estresse p\u00f3straum\u00e1tico\r\ne transtorno obsessivo-compulsivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O desenvolvimento da dem\u00eancia, em geral, \u00e9 um sinal de mau progn\u00f3stico, e 50 a 75% dos pacientes com dem\u00eancia morrem em 6 meses.","id":1241623,"corpo":"<p align=justify>O desenvolvimento da dem\u00eancia, em geral, \u00e9 um sinal\r\nde mau progn\u00f3stico, e 50 a 75% dos pacientes\r\ncom dem\u00eancia morrem em 6 meses.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":205624,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/349785","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Petr\u00f3leo","id":4782}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em geral, os tanques dos caminh\u00f5es que transportam combust\u00edvel t\u00eam a forma de um cilindro reto em que a base \u00e9 uma elipse. Em um projeto para a constru\u00e7\u00e3o do tanque de um caminh\u00e3o, a base el\u00edptica do tanque e o tanque, s\u00e3o mostrados nas figuras abaixo, onde a unidade de medida no sistema de coordenadas \u00e9 o metro e o valor de b depender\u00e1 da capacidade do tanque. Se o tanque tiver capacidade para , \u00e9 correto afirmar que a equa\u00e7\u00e3o da elipse que servir\u00e1 de base para o tanque \u00e9","provas":[{"id":6154,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Petr\u00f3leo","id":4782},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2008-cespe-cebraspe-engenheiro-de-petroleo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Engenheiro de Petr\u00f3leo - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:04","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":450,"descricao":"Engenharia De Petr\u00f3leo"}],"id":349786,"hashId":"26a6ac749600d403128f2870d7162a98","enunciado":"<P align=justify>Em geral, os tanques dos caminh\u00f5es que transportam combust\u00edvel t\u00eam a forma de um cilindro reto em que a base \u00e9 uma elipse. Em um projeto para a constru\u00e7\u00e3o do tanque de um caminh\u00e3o, a base el\u00edptica do tanque e o tanque, s\u00e3o mostrados nas figuras abaixo, onde a unidade de medida no sistema de coordenadas \u00e9 o metro e o valor de <EM>b<\/EM> depender\u00e1 da capacidade do tanque. <\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6154\/Imagem_28.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Se o tanque tiver capacidade para <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6154\/Imagem_29.gif>, \u00e9 correto afirmar que a equa\u00e7\u00e3o da elipse que servir\u00e1 de base para o tanque \u00e9<\/P>","resposta":1241634,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"x2 +4y2 = 1","id":1241634,"corpo":"<p align=justify><P align=justify>x<SUP>2<\/SUP> +4y<SUP>2<\/SUP> = 1<\/P><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4x2 + 9y2 = 1","id":1241635,"corpo":"<p align=justify>4x<SUP>2<\/SUP> + 9y<SUP>2<\/SUP> = 1<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"x2 + y2 = 4","id":1241636,"corpo":"<p align=justify>x<SUP>2<\/SUP> + y<SUP>2<\/SUP> = 4<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"y2 + 4x2 = 4","id":1241637,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>y<SUP>2<\/SUP> + 4x<SUP>2<\/SUP> = 4<\/p><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"16x2 + 9y2 16","id":1241638,"corpo":"<p align=justify>16x<SUP>2<\/SUP> + 9y<SUP>2<\/SUP> 16<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":205623,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Cilindro","oab":false,"nome":"Cilindro","pai":403890,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403898,"slug":"matematica-cilindro"}],"slug":"matematica\/349786","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Medicina Anestesia","id":3953}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"","id":853,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Como o paciente usa AAS, nesse caso \u00e9 contra-indicada a realiza\u00e7\u00e3o de bloqueio do neuroeixo.","provas":[{"id":6239,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Medicina Anestesia","id":3953},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"","id":853,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-luis-ma-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-area-medicina-anestesia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Medicina Anestesia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":341320,"hashId":"9d82dc2e8f14f4bfec958ddf832f928f","enunciado":"<p align=justify>Como o paciente usa AAS, nesse caso \u00e9 contra-indicada a\r\nrealiza\u00e7\u00e3o de bloqueio do neuroeixo.<\/p>","resposta":1216774,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1216773,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1216774,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 78 anos de idade foi atendido em um hospital ap\u00f3s sofrer uma queda da pr\u00f3pria altura que resultou em fratura cominutiva do colo do f\u00eamur. Por ser portador de diabetes melito do tipo II e de doen\u00e7a pulmonar obstrutiva cr\u00f4nica p\u00f3lo enfisematoso, esse paciente usa insulina NPH, AAS e captopril. Acerca desse caso cl\u00ednico, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":201998,"enunciado":"<P align=justify>Um paciente de 78 anos de idade foi atendido em um hospital ap\u00f3s sofrer uma queda da pr\u00f3pria altura que resultou em fratura cominutiva do colo do f\u00eamur. Por ser portador de diabetes melito do tipo II e de doen\u00e7a pulmonar obstrutiva cr\u00f4nica p\u00f3lo enfisematoso, esse paciente usa insulina NPH, AAS e captopril. <\/P>\r\n<P align=justify>Acerca desse caso cl\u00ednico, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 100 a 104"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":"medicina\/341320","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Medicina Anestesia","id":3953}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"","id":853,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso o paciente sofra parada cardiorrespirat\u00f3ria s\u00fabita, deve-se suspeitar de embolia gordurosa ou hipovolemia por seq\u00fcestra\u00e7\u00e3o no s\u00edtio de fratura.","provas":[{"id":6239,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Medicina Anestesia","id":3953},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"","id":853,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-luis-ma-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-area-medicina-anestesia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Medicina Anestesia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":341323,"hashId":"e1a5d9683fceea19a5cfad7f9404c0c3","enunciado":"<p align=justify>Caso o paciente sofra parada cardiorrespirat\u00f3ria s\u00fabita,\r\ndeve-se suspeitar de embolia gordurosa ou hipovolemia por\r\nseq\u00fcestra\u00e7\u00e3o no s\u00edtio de fratura.<\/p>","resposta":1216779,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1216779,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1216780,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 78 anos de idade foi atendido em um hospital ap\u00f3s sofrer uma queda da pr\u00f3pria altura que resultou em fratura cominutiva do colo do f\u00eamur. Por ser portador de diabetes melito do tipo II e de doen\u00e7a pulmonar obstrutiva cr\u00f4nica p\u00f3lo enfisematoso, esse paciente usa insulina NPH, AAS e captopril. Acerca desse caso cl\u00ednico, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":201998,"enunciado":"<P align=justify>Um paciente de 78 anos de idade foi atendido em um hospital ap\u00f3s sofrer uma queda da pr\u00f3pria altura que resultou em fratura cominutiva do colo do f\u00eamur. Por ser portador de diabetes melito do tipo II e de doen\u00e7a pulmonar obstrutiva cr\u00f4nica p\u00f3lo enfisematoso, esse paciente usa insulina NPH, AAS e captopril. <\/P>\r\n<P align=justify>Acerca desse caso cl\u00ednico, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 100 a 104"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":"medicina\/341323","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Medicina Anestesia","id":3953}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"","id":853,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Optando-se por intuba\u00e7\u00e3o seletiva, deve-se ter cuidado para evitar hipoventila\u00e7\u00e3o do lobo superior direito com os tubos de Robert Shaw \u00e0 direita.","provas":[{"id":6239,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Medicina Anestesia","id":3953},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"","id":853,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-luis-ma-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-area-medicina-anestesia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Medicina Anestesia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":341344,"hashId":"0624234e211962ad61a8b7bf4fcd100e","enunciado":"<p align=justify>Optando-se por intuba\u00e7\u00e3o seletiva, deve-se ter cuidado para\r\nevitar hipoventila\u00e7\u00e3o do lobo superior direito com os tubos\r\nde Robert Shaw \u00e0 direita.<\/p>","resposta":1216835,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1216835,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1216836,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que um paciente de 70 anos de idade com diagn\u00f3stico de adenocarcinoma de pulm\u00e3o ser\u00e1 submetido a lobectomia superior esquerda, julgue os itens que se seguem.","id":202007,"enunciado":"<p align=justify>Considerando que um paciente de 70 anos de idade com\r\ndiagn\u00f3stico de adenocarcinoma de pulm\u00e3o ser\u00e1 submetido a\r\nlobectomia superior esquerda, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 112 a 114"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":"medicina\/341344","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Medicina Anestesia","id":3953}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"","id":853,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em caso de hipoxemia, pode-se optar por introduzir, no pulm\u00e3o ventilado, press\u00e3o positiva cont\u00ednua nas vias a\u00e9reas e(ou) press\u00e3o positiva no final da expira\u00e7\u00e3o, no pulm\u00e3o n\u00e3o-ventilado.","provas":[{"id":6239,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Medicina Anestesia","id":3953},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"","id":853,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-luis-ma-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-area-medicina-anestesia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Medicina Anestesia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":341345,"hashId":"8f5aaa9a491552da6ce2338154ac5acd","enunciado":"<p align=justify>Em caso de hipoxemia, pode-se optar por introduzir, no\r\npulm\u00e3o ventilado, press\u00e3o positiva cont\u00ednua nas vias a\u00e9reas\r\ne(ou) press\u00e3o positiva no final da expira\u00e7\u00e3o, no pulm\u00e3o\r\nn\u00e3o-ventilado.<\/p>","resposta":1216838,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1216837,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1216838,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que um paciente de 70 anos de idade com diagn\u00f3stico de adenocarcinoma de pulm\u00e3o ser\u00e1 submetido a lobectomia superior esquerda, julgue os itens que se seguem.","id":202007,"enunciado":"<p align=justify>Considerando que um paciente de 70 anos de idade com\r\ndiagn\u00f3stico de adenocarcinoma de pulm\u00e3o ser\u00e1 submetido a\r\nlobectomia superior esquerda, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 112 a 114"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":"medicina\/341345","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Medicina Anestesia","id":3953}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"","id":853,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O fato de esse paciente usar inibidores da enzima de convers\u00e3o da angiotensina pode predisp\u00f4-lo a hipotens\u00e3o de dif\u00edcil controle, causada pela intera\u00e7\u00e3o com os anest\u00e9sicos gerais.","provas":[{"id":6239,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Medicina Anestesia","id":3953},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"","id":853,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-luis-ma-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-area-medicina-anestesia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Medicina Anestesia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":341367,"hashId":"5f2bf54db5f0ffa9508279c794c09e32","enunciado":"<p align=justify>O fato de esse paciente usar inibidores da enzima de\r\nconvers\u00e3o da angiotensina pode predisp\u00f4-lo a hipotens\u00e3o de\r\ndif\u00edcil controle, causada pela intera\u00e7\u00e3o com os anest\u00e9sicos\r\ngerais.<\/p>","resposta":1216902,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1216902,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1216903,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 45 anos de idade que ser\u00e1 submetido a gastrectomia total relata ser portador de miocardiopatia dilatada de origem chag\u00e1sica de classe funcional III e fazer uso de amiodarona, digoxina, furosemida e captopril. A partir desse caso cl\u00ednico, julgue os itens seguintes.","id":201996,"enunciado":"<p align=justify><P>Um paciente de 45 anos de idade que ser\u00e1 submetido a gastrectomia total relata ser portador de miocardiopatia dilatada de origem chag\u00e1sica de classe funcional III e fazer uso de amiodarona, digoxina, furosemida e captopril. <\/P>\r\n<P>A partir desse caso cl\u00ednico, julgue os itens seguintes.<\/P><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 95 a 99"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":"medicina\/341367","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":2144}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O crime de comunica\u00e7\u00e3o que consiste na ofensa \u00e0 honra, dignidade ou decoro de algu\u00e9m, atribuindo a esta pessoa v\u00edcios ou defeitos morais \u00e9","provas":[{"id":4231,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":2144},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"suframa-am-2008-funrio-tecnico-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Suframa - T\u00e9cnico - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:08","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":350012,"hashId":"4fab630d17e1bbda969b9315c554d023","enunciado":"<p align=justify>O crime de comunica\u00e7\u00e3o que consiste na ofensa \u00e0 honra,\r\ndignidade ou decoro de algu\u00e9m, atribuindo a esta pessoa\r\nv\u00edcios ou defeitos morais \u00e9<\/p>","resposta":1242453,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"preconceito.","id":1242451,"corpo":"<p align=justify>preconceito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"difama\u00e7\u00e3o.","id":1242452,"corpo":"<p align=justify>difama\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"inj\u00faria.","id":1242453,"corpo":"<p align=justify>inj\u00faria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"perj\u00fario.","id":1242454,"corpo":"<p align=justify>perj\u00fario.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"cal\u00fania.","id":1242455,"corpo":"<p align=justify>cal\u00fania.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":205754,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 79"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o em Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o em Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":418260,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397679,"slug":"comunicacao-social-legislacao-em-comunicacao-social"},{"nome_clean":"\u00c9tica na Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"\u00c9tica na Comunica\u00e7\u00e3o","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397680,"slug":"comunicacao-social-etica-na-comunicacao"}],"slug":"comunicacao-social\/350012","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":2144}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na produ\u00e7\u00e3o de um material jornal\u00edstico, prevalece como padr\u00e3o de julgamento do que interessa ou n\u00e3o publicar a","provas":[{"id":4231,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":2144},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"suframa-am-2008-funrio-tecnico-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Suframa - T\u00e9cnico - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:09","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":350049,"hashId":"53f317ac57cb787c195acd3b2451edd3","enunciado":"<p align=justify>Na produ\u00e7\u00e3o de um material jornal\u00edstico, prevalece como\r\npadr\u00e3o de julgamento do que interessa ou n\u00e3o publicar a<\/p>","resposta":1242556,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"inten\u00e7\u00e3o art\u00edstica do projeto gr\u00e1fico.","id":1242552,"corpo":"<p align=justify>inten\u00e7\u00e3o art\u00edstica do projeto gr\u00e1fico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"capacidade liter\u00e1ria do texto.","id":1242553,"corpo":"<p align=justify>capacidade liter\u00e1ria do texto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"eterniza\u00e7\u00e3o do produto informativo.","id":1242554,"corpo":"<p align=justify>eterniza\u00e7\u00e3o do produto informativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"qualidade t\u00e9cnica da fotografia.","id":1242555,"corpo":"<p align=justify>qualidade t\u00e9cnica da fotografia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os ao p\u00fablico.","id":1242556,"corpo":"<p align=justify>presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os ao p\u00fablico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":205780,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 84"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"T\u00e9cnicas de apura\u00e7\u00e3o, reda\u00e7\u00e3o, objetividade, edi\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas de apura\u00e7\u00e3o, reda\u00e7\u00e3o, objetividade, edi\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397682,"slug":"comunicacao-social-tecnicas-de-apuracao-redacao-objetividade-edicao-e-producao-jornalistica"}],"slug":"comunicacao-social\/350049","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":2144}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ve\u00edculo de comunica\u00e7\u00e3o em que emissor e receptor ocupam posi\u00e7\u00f5es sim\u00e9tricas, horizontalizadas, \u00e9 o(a)","provas":[{"id":4231,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":2144},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"suframa-am-2008-funrio-tecnico-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Suframa - T\u00e9cnico - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:10","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":350062,"hashId":"f513e2f80c604c035bd13ab556a99989","enunciado":"<p align=justify>O ve\u00edculo de comunica\u00e7\u00e3o em que emissor e receptor\r\nocupam posi\u00e7\u00f5es sim\u00e9tricas, horizontalizadas, \u00e9 o(a)<\/p>","resposta":1242598,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"internet.","id":1242598,"corpo":"<p align=justify>internet.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"jornal.","id":1242599,"corpo":"<p align=justify>jornal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"r\u00e1dio.","id":1242600,"corpo":"<p align=justify>r\u00e1dio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"house organ.","id":1242601,"corpo":"<P align=justify><EM>house organ.<\/EM><\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"televis\u00e3o.","id":1242602,"corpo":"<p align=justify>televis\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":205790,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Novas M\u00eddias","oab":false,"nome":"Novas M\u00eddias","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397684,"slug":"comunicacao-social-novas-midias"},{"nome_clean":"Processo de Comunica\u00e7\u00e3o e Linguagem","oab":false,"nome":"Processo de Comunica\u00e7\u00e3o e Linguagem","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397696,"slug":"comunicacao-social-processo-de-comunicacao-e-linguagem"}],"slug":"comunicacao-social\/350062","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Promotoria de Justi\u00e7a","id":4403}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPE RS","id":495,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mario foi compelido a ressarcir danos causados pelos seus filhos, Joana de 17 anos, Douglas de 16 anos, Joaquim de 15 anos e Patr\u00edcia que possui 20 anos, mas \u00e9 declarada pr\u00f3diga. Neste caso, de acordo com o C\u00f3digo Civil brasileiro, M\u00e1rio","provas":[{"id":6490,"cargo":{"descricao":"Assistente de Promotoria de Justi\u00e7a","id":4403},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPE RS","id":495,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rs-rs-2008-fcc-assistente-de-promotoria-de-justica","tipo":1,"nome":"FCC - MPE RS - Assistente de Promotoria de Justi\u00e7a - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:28:00","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":346661,"hashId":"15d26713d3cea3564cdacd49dbefdd4a","enunciado":"<p align=justify>Mario foi compelido a ressarcir danos causados pelos\r\nseus filhos, Joana de 17 anos, Douglas de 16 anos, Joaquim\r\nde 15 anos e Patr\u00edcia que possui 20 anos, mas \u00e9\r\ndeclarada pr\u00f3diga. Neste caso, de acordo com o C\u00f3digo\r\nCivil brasileiro, M\u00e1rio<\/p>","resposta":1231461,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"s\u00f3 poder\u00e1 reaver de Joana o que pagou, uma vez que ela \u00e9 sua descendente relativamente incapaz.","id":1231460,"corpo":"<p align=justify>s\u00f3 poder\u00e1 reaver de Joana o que pagou, uma vez\r\nque ela \u00e9 sua descendente relativamente incapaz.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o poder\u00e1 reaver de nenhum dos filhos o que pagou.","id":1231461,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o poder\u00e1 reaver de nenhum dos filhos o que\r\npagou.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"s\u00f3 poder\u00e1 reaver de Douglas e Joaquim o que pagou, uma vez que eles s\u00e3o seus descendentes absolutamente incapazes.","id":1231462,"corpo":"<p align=justify>s\u00f3 poder\u00e1 reaver de Douglas e Joaquim o que\r\npagou, uma vez que eles s\u00e3o seus descendentes\r\nabsolutamente incapazes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"s\u00f3 poder\u00e1 reaver de Joana e Patr\u00edcia o que pagou, uma vez que elas s\u00e3o suas descendentes relativamente incapazes.","id":1231463,"corpo":"<p align=justify>s\u00f3 poder\u00e1 reaver de Joana e Patr\u00edcia o que pagou,\r\numa vez que elas s\u00e3o suas descendentes\r\nrelativamente incapazes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"poder\u00e1 reaver de todos os quatro filhos o que pagou.","id":1231464,"corpo":"<p align=justify>poder\u00e1 reaver de todos os quatro filhos o que pagou.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":204022,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","oab":true,"nome":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405867,"slug":"direito-civil-pessoas-art-1o-ao-78"},{"nome_clean":"Responsabilidade Civil (Art. 927 ao 954)","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil (Art. 927 ao 954)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406161,"slug":"direito-civil-responsabilidade-civil-art-927-ao-954"}],"slug":"direito-civil\/346661","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Promotoria de Justi\u00e7a","id":4403}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPE RS","id":495,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o C\u00f3digo Civil brasileiro, s\u00e3o sujeitas \u00e0 redu\u00e7\u00e3o as doa\u00e7\u00f5es em que se apurar excesso quanto ao que o doador poderia dispor, no momento da liberalidade. Sendo v\u00e1rias as doa\u00e7\u00f5es a herdeiros necess\u00e1rios, feitas em diferentes datas, ser\u00e3o elas reduzidas","provas":[{"id":6490,"cargo":{"descricao":"Assistente de Promotoria de Justi\u00e7a","id":4403},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPE RS","id":495,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rs-rs-2008-fcc-assistente-de-promotoria-de-justica","tipo":1,"nome":"FCC - MPE RS - Assistente de Promotoria de Justi\u00e7a - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:00","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":346663,"hashId":"4fe22ee3cfaf8a751c42b89e7616e632","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o C\u00f3digo Civil brasileiro, s\u00e3o sujeitas \u00e0\r\nredu\u00e7\u00e3o as doa\u00e7\u00f5es em que se apurar excesso quanto ao\r\nque o doador poderia dispor, no momento da liberalidade.\r\nSendo v\u00e1rias as doa\u00e7\u00f5es a herdeiros necess\u00e1rios, feitas\r\nem diferentes datas, ser\u00e3o elas reduzidas<\/p>","resposta":1231475,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"partindo-se dos bens m\u00f3veis, at\u00e9 a elimina\u00e7\u00e3o do excesso.","id":1231474,"corpo":"<p align=justify>partindo-se dos bens m\u00f3veis, at\u00e9 a elimina\u00e7\u00e3o do\r\nexcesso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a partir da \u00faltima doa\u00e7\u00e3o, at\u00e9 a elimina\u00e7\u00e3o do excesso.","id":1231475,"corpo":"<p align=justify>a partir da \u00faltima doa\u00e7\u00e3o, at\u00e9 a elimina\u00e7\u00e3o do excesso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a partir da primeira doa\u00e7\u00e3o, at\u00e9 a elimina\u00e7\u00e3o do excesso.","id":1231476,"corpo":"<p align=justify>a partir da primeira doa\u00e7\u00e3o, at\u00e9 a elimina\u00e7\u00e3o do\r\nexcesso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"partindo-se dos bens im\u00f3veis, at\u00e9 a elimina\u00e7\u00e3o do excesso.","id":1231477,"corpo":"<p align=justify>partindo-se dos bens im\u00f3veis, at\u00e9 a elimina\u00e7\u00e3o do\r\nexcesso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"conforme a ordem cronol\u00f3gica de idade dos herdeiros, at\u00e9 a elimina\u00e7\u00e3o do excesso.","id":1231478,"corpo":"<p align=justify>conforme a ordem cronol\u00f3gica de idade dos\r\nherdeiros, at\u00e9 a elimina\u00e7\u00e3o do excesso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":204023,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Contratos em Geral - Teoria Geral (Art. 421 ao 480)","oab":true,"nome":"Contratos em Geral - Teoria Geral (Art. 421 ao 480)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405912,"slug":"direito-civil-contratos-em-geral-teoria-geral-art-421-ao-480"}],"slug":"direito-civil\/346663","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Promotoria de Justi\u00e7a","id":4403}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPE RS","id":495,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A alternativa que cont\u00e9m afirma\u00e7\u00e3o correta \u00e9:","provas":[{"id":6490,"cargo":{"descricao":"Assistente de Promotoria de Justi\u00e7a","id":4403},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPE RS","id":495,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rs-rs-2008-fcc-assistente-de-promotoria-de-justica","tipo":1,"nome":"FCC - MPE RS - Assistente de Promotoria de Justi\u00e7a - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:02","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":346735,"hashId":"3733203af977ae68ba7813b0398e6fc9","enunciado":"<p align=justify>A alternativa que cont\u00e9m afirma\u00e7\u00e3o correta \u00e9:<\/p>","resposta":1231757,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"(linha 1) A substitui\u00e7\u00e3o de Apesar da popularidade das palavras por \"Considerada a popularidade das palavras\" mant\u00e9m a corre\u00e7\u00e3o e o sentido originais da frase.","id":1231754,"corpo":"<p align=justify>(linha 1) A substitui\u00e7\u00e3o de Apesar da popularidade\r\ndas palavras por \"Considerada a popularidade das\r\npalavras\" mant\u00e9m a corre\u00e7\u00e3o e o sentido originais da\r\nfrase.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"(linha 4) A forma verbal t\u00eam \u00e9 obtida por flex\u00e3o id\u00eantica \u00e0 que se deve observar com o verbo \"ler\", motivo pelo qual \"eles l\u00eam\" est\u00e1 em conformidade com a norma culta.","id":1231755,"corpo":"<p align=justify>(linha 4) A forma verbal t\u00eam \u00e9 obtida por flex\u00e3o\r\nid\u00eantica \u00e0 que se deve observar com o verbo \"ler\",\r\nmotivo pelo qual \"eles l\u00eam\" est\u00e1 em conformidade\r\ncom a norma culta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"(linhas 6 e 7) De acordo com a norma culta, o plural de rec\u00e9m-nascida segue o mesmo padr\u00e3o do plural de \"obra-prima\".","id":1231756,"corpo":"<p align=justify>(linhas 6 e 7) De acordo com a norma culta, o plural\r\nde rec\u00e9m-nascida segue o mesmo padr\u00e3o do plural\r\nde \"obra-prima\".<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"(linhas 6 e 7) Os par\u00eanteses acolhem fato que \u00e9 tomado como demonstra\u00e7\u00e3o da id\u00e9ia anteriormente referida &#8722; alimentos compreendem mais que comida.","id":1231757,"corpo":"<p align=justify>(linhas 6 e 7) Os par\u00eanteses acolhem fato que \u00e9\r\ntomado como demonstra\u00e7\u00e3o da id\u00e9ia anteriormente\r\nreferida &#8722; alimentos compreendem mais que comida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"(linha 7) Se a quantia citada fosse recebida a cada dois meses, a forma que expressaria essa id\u00e9ia sem ambig\u00fcidade seria \"R$ 12 mil bimensalmente\".","id":1231758,"corpo":"<p align=justify>(linha 7) Se a quantia citada fosse recebida a cada\r\ndois meses, a forma que expressaria essa id\u00e9ia sem\r\nambig\u00fcidade seria \"R$ 12 mil bimensalmente\".<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":204052,"enunciado":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6490\/Imagem_55.gif><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/346735","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Seguran\u00e7a Socioeducativo (pol\u00edcia penal)","id":4404}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Defesa Social de Minas Gerais","sigla":"SEDS","id":939,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Duas crian\u00e7as, ambas com 11 anos de idade, foram presas tentando burlar a vigil\u00e2ncia e fazer que telefones celulares fossem entregues a seus pais, detentos do pres\u00eddio de seguran\u00e7a m\u00e1xima de determinado munic\u00edpio, que pretendiam comunicar-se com suas fam\u00edlias e seus advogados. Inconformado, o diretor do pres\u00eddio abriu investiga\u00e7\u00e3o administrativa para apurar a participa\u00e7\u00e3o de agentes penitenci\u00e1rios no esquema e determinou a imediata vistoria em todas as celas e revista nos detentos para identificar a presen\u00e7a de aparelhos celulares. Dezessete aparelhos, escondidos em tr\u00eas celas, foram encontrados. Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima e a Lei Federal n.\u00ba 11.466\/2007, que prev\u00ea como falta disciplinar grave do preso e crime do agente p\u00fablico a utiliza\u00e7\u00e3o de celular, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":6492,"cargo":{"descricao":"Agente de Seguran\u00e7a Socioeducativo (pol\u00edcia penal)","id":4404},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Defesa Social de Minas Gerais","sigla":"SEDS","id":939,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"seds-mg-2008-cespe-cebraspe-agente-de-seguranca-socioeducativo-policia-penal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDS - Agente de Seguran\u00e7a Socioeducativo (pol\u00edcia penal) - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":346793,"hashId":"988b356216b40dbb0d764ba04351a08d","enunciado":"<p align=justify><p align=justify><P>Duas crian\u00e7as, ambas com 11 anos de idade, foram presas tentando burlar a vigil\u00e2ncia e fazer que telefones celulares fossem entregues a seus pais, detentos do pres\u00eddio de seguran\u00e7a m\u00e1xima de determinado munic\u00edpio, que pretendiam comunicar-se com suas fam\u00edlias e seus advogados. Inconformado, o diretor do pres\u00eddio abriu investiga\u00e7\u00e3o administrativa para apurar a participa\u00e7\u00e3o de agentes penitenci\u00e1rios no esquema e determinou a imediata vistoria em todas as celas e revista nos detentos para identificar a presen\u00e7a de aparelhos celulares. Dezessete aparelhos, escondidos em tr\u00eas celas, foram encontrados. <\/P>\r\n<P>Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima e a Lei Federal n.\u00ba 11.466\/2007, que prev\u00ea como falta disciplinar grave do preso e crime do agente p\u00fablico a utiliza\u00e7\u00e3o de celular, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/P><\/p><\/p>","resposta":1231957,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o comete falta disciplinar o preso que utiliza r\u00e1dio ou similar para se comunicar com seu advogado.","id":1231954,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o comete falta disciplinar o preso que utiliza r\u00e1dio ou\r\nsimilar para se comunicar com seu advogado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A utiliza\u00e7\u00e3o de aparelhos celulares por detentos \u00e9 permitida apenas para comunica\u00e7\u00e3o com seus familiares.","id":1231955,"corpo":"<p align=justify>A utiliza\u00e7\u00e3o de aparelhos celulares por detentos \u00e9 permitida\r\napenas para comunica\u00e7\u00e3o com seus familiares.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A comunica\u00e7\u00e3o entre os detentos por meio de aparelho celular dentro das alas do estabelecimento prisional poder\u00e1 ser autorizada pelo diretor da penitenci\u00e1ria.","id":1231956,"corpo":"<p align=justify>A comunica\u00e7\u00e3o entre os detentos por meio de aparelho\r\ncelular dentro das alas do estabelecimento prisional poder\u00e1\r\nser autorizada pelo diretor da penitenci\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cabe ao diretor do pres\u00eddio o dever de vedar aos detentos qualquer acesso a aparelho telef\u00f4nico para comunica\u00e7\u00e3o com presos de outros estabelecimentos prisionais.","id":1231957,"corpo":"<p align=justify>Cabe ao diretor do pres\u00eddio o dever de vedar aos detentos\r\nqualquer acesso a aparelho telef\u00f4nico para comunica\u00e7\u00e3o com\r\npresos de outros estabelecimentos prisionais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":204116,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.466\/2007 - Altera a Lei no 7.210, de 11 de julho de 1984 - Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal, e o Decreto-Lei no 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal, para prever como falta disciplinar grave do preso e crime do agente p\u00fablico...","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 11.466\/2007 - Altera a Lei no 7.210, de 11 de julho de 1984 - Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal, e o Decreto-Lei no 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal, para prever como falta disciplinar grave do preso e crime do agente p\u00fablico...","pai":395699,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395804,"slug":"legislacao-federal-lei-no-11-466-2007-altera-a-lei-no-7-210-de-11-de-julho-de-1984-lei-de-execucao-penal-e-o-decreto-lei-no-2-848-de-7-de-dezembro-de-1940-codigo-penal-para-prever-como-falta-disciplinar-grave-do-preso-e-crime-do-agente-publico"}],"slug":"legislacao-federal\/346793","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Seguran\u00e7a Socioeducativo (pol\u00edcia penal)","id":4404}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Defesa Social de Minas Gerais","sigla":"SEDS","id":939,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Os educadores s\u00e3o respons\u00e1veis pelo destino construtivo ou destrutivo do vigor pr\u00f3prio do adolescente e, para que intervenham nesse destino, devem compreender o processo de forma\u00e7\u00e3o e funcionamento dos grupos. A respeito desse tema, julgue os itens subseq\u00fcentes. I Nos grupos, estimulam-se os sentimentos de vergonha, medo e culpa, j\u00e1 que h\u00e1 um elevado n\u00edvel de competitividade entre adolescentes que vivenciam situa\u00e7\u00f5es semelhantes. II Os adolescentes tendem a se agrupar pelo fato de confiarem mais nos valores de seus pares. Esses grupos reasseguram a auto-estima, por meio da imagem que os adolescentes remetem uns aos outros. III O grupo, organizado em turmas ou gangues, pode ser entendido como o habitat natural do adolescente. Nas turmas, a onipot\u00eancia \u00e9 transit\u00f3ria e, nas gangues, permanece mais intensa e permanente. IV Os indiv\u00edduos e o grupo espontaneamente formado necessitam ser reprimidos em seus excessos quando transgridem as leis que regem a sociedade. No caso dos adolescentes, a repress\u00e3o pressiona para um comportamento adulto. Est\u00e3o certos apenas os itens ","provas":[{"id":6492,"cargo":{"descricao":"Agente de Seguran\u00e7a Socioeducativo (pol\u00edcia penal)","id":4404},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Defesa Social de Minas Gerais","sigla":"SEDS","id":939,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"seds-mg-2008-cespe-cebraspe-agente-de-seguranca-socioeducativo-policia-penal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDS - Agente de Seguran\u00e7a Socioeducativo (pol\u00edcia penal) - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":346814,"hashId":"d0994459c1b7fce43f811fae28969793","enunciado":"<p align=justify><P align=justify>\r\n<P>Os educadores s\u00e3o respons\u00e1veis pelo destino construtivo ou destrutivo do vigor pr\u00f3prio do adolescente e, para que intervenham nesse destino, devem compreender o processo de forma\u00e7\u00e3o e funcionamento dos grupos. A respeito desse tema, julgue os itens subseq\u00fcentes. <\/P>\r\n<P>I Nos grupos, estimulam-se os sentimentos de vergonha, medo e culpa, j\u00e1 que h\u00e1 um elevado n\u00edvel de competitividade entre adolescentes que vivenciam situa\u00e7\u00f5es semelhantes. <\/P>\r\n<P>II Os adolescentes tendem a se agrupar pelo fato de confiarem mais nos valores de seus pares. Esses grupos reasseguram a auto-estima, por meio da imagem que os adolescentes remetem uns aos outros. <\/P>\r\n<P>III O grupo, organizado em turmas ou gangues, pode ser entendido como o habitat natural do adolescente. Nas turmas, a onipot\u00eancia \u00e9 transit\u00f3ria e, nas gangues, permanece mais intensa e permanente. <\/P>\r\n<P>IV Os indiv\u00edduos e o grupo espontaneamente formado necessitam ser reprimidos em seus excessos quando transgridem as leis que regem a sociedade. No caso dos adolescentes, a repress\u00e3o pressiona para um comportamento adulto. <\/P>\r\n<P>Est\u00e3o certos apenas os itens<\/P>\r\n<P><\/P><\/p>","resposta":1232025,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":1232023,"corpo":"<p align=justify>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e IV.","id":1232024,"corpo":"<p align=justify>I e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III.","id":1232025,"corpo":"<p align=justify>II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":1232026,"corpo":"<p align=justify>III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":204129,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406581,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-preliminares-art-1o-ao-6o"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/346814","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Seguran\u00e7a Socioeducativo (pol\u00edcia penal)","id":4404}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Defesa Social de Minas Gerais","sigla":"SEDS","id":939,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um jovem pobre e negro caminhando pelas ruas de uma grande cidade brasileira \u00e9 um ser socialmente invis\u00edvel. Com essa afirma\u00e7\u00e3o, Luiz Eduardo Soares exemplifica o conceito de ser socialmente invis\u00edvel. Um jovem \u00e9 socialmente invis\u00edvel","provas":[{"id":6492,"cargo":{"descricao":"Agente de Seguran\u00e7a Socioeducativo (pol\u00edcia penal)","id":4404},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Defesa Social de Minas Gerais","sigla":"SEDS","id":939,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"seds-mg-2008-cespe-cebraspe-agente-de-seguranca-socioeducativo-policia-penal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDS - Agente de Seguran\u00e7a Socioeducativo (pol\u00edcia penal) - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":346816,"hashId":"98fd8014d2f258f10c37feb13af36ceb","enunciado":"<p align=justify><P>Um jovem pobre e negro caminhando pelas ruas de uma grande cidade brasileira \u00e9 um ser socialmente invis\u00edvel. <\/P>\r\n<P>Com essa afirma\u00e7\u00e3o, Luiz Eduardo Soares exemplifica o conceito de ser socialmente invis\u00edvel. Um jovem \u00e9 socialmente invis\u00edvel<\/P><\/p>","resposta":1232041,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"porque as pessoas que passam por ele n\u00e3o o conhecem.","id":1232040,"corpo":"<p align=justify>porque as pessoas que passam por ele n\u00e3o o conhecem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"quando lhe \u00e9 imputado um estigma que dissolve a sua identidade e a anula.","id":1232041,"corpo":"<p align=justify>quando lhe \u00e9 imputado um estigma que dissolve a sua\r\nidentidade e a anula.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"quando procura ocultar sua condi\u00e7\u00e3o de pobreza.","id":1232042,"corpo":"<p align=justify>quando procura ocultar sua condi\u00e7\u00e3o de pobreza.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"por ser potencialmente perigoso e constituir uma amea\u00e7a para a sociedade.","id":1232043,"corpo":"<p align=justify>por ser potencialmente perigoso e constituir uma amea\u00e7a\r\npara a sociedade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":204135,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o e cidadania","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o e cidadania","pai":405537,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405541,"slug":"pedagogia-educacao-e-cidadania"}],"slug":"pedagogia\/346816","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Promotoria de Justi\u00e7a","id":4403}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPE RS","id":495,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A maneira como ela agiu, enquanto representante do grupo, deixou muito a desejar, embora os seus prop\u00f3sitos fossem os mais elogi\u00e1veis. A reda\u00e7\u00e3o que, de maneira clara e correta, expressa com fidelidade o conte\u00fado da frase acima \u00e9:","provas":[{"id":6490,"cargo":{"descricao":"Assistente de Promotoria de Justi\u00e7a","id":4403},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPE RS","id":495,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rs-rs-2008-fcc-assistente-de-promotoria-de-justica","tipo":1,"nome":"FCC - MPE RS - Assistente de Promotoria de Justi\u00e7a - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:04","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":346824,"hashId":"6afd9f9d0176e646a22f97fedc1c10c3","enunciado":"A maneira como ela agiu, enquanto representante do\r\ngrupo, deixou muito a desejar, embora os seus prop\u00f3sitos\r\nfossem os mais elogi\u00e1veis.\r\nA reda\u00e7\u00e3o que, de maneira clara e correta, expressa com\r\nfidelidade o conte\u00fado da frase acima \u00e9:","resposta":1232188,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Representando o grupo, deixou muito a desejar na a\u00e7\u00e3o, mesmo com relevo aos leg\u00edtimos prop\u00f3sitos.","id":1232186,"corpo":"<p align=justify>Representando o grupo, deixou muito a desejar na\r\na\u00e7\u00e3o, mesmo com relevo aos leg\u00edtimos prop\u00f3sitos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Seu modus operandi em nome do grupo esteve aqu\u00e9m, mesmo se considerando essenciais suas inten\u00e7\u00f5es.","id":1232187,"corpo":"<p align=justify>Seu modus operandi em nome do grupo esteve\r\naqu\u00e9m, mesmo se considerando essenciais suas\r\ninten\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Embora se louvem suas inten\u00e7\u00f5es, sua a\u00e7\u00e3o como representante do grupo frustrou as expectativas.","id":1232188,"corpo":"<p align=justify>Embora se louvem suas inten\u00e7\u00f5es, sua a\u00e7\u00e3o como\r\nrepresentante do grupo frustrou as expectativas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sendo seus objetivos os mais nobres, por ser representante do grupo, sua a\u00e7\u00e3o n\u00e3o esteve de acordo.","id":1232189,"corpo":"<p align=justify>Sendo seus objetivos os mais nobres, por ser\r\nrepresentante do grupo, sua a\u00e7\u00e3o n\u00e3o esteve de\r\nacordo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Seus escopos ningu\u00e9m discute, por leg\u00edtimos, mas releva sua inoper\u00e2ncia quanto \u00e0 representa\u00e7\u00e3o do grupo.","id":1232190,"corpo":"<p align=justify>Seus escopos ningu\u00e9m discute, por leg\u00edtimos, mas\r\nreleva sua inoper\u00e2ncia quanto \u00e0 representa\u00e7\u00e3o do\r\ngrupo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":204144,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/346824","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Seguran\u00e7a Socioeducativo (pol\u00edcia penal)","id":4404}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Defesa Social de Minas Gerais","sigla":"SEDS","id":939,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pesquisas recentes referentes \u00e0 juventude no Brasil revelam considera\u00e7\u00f5es dos pr\u00f3prios jovens e suas experi\u00eancias, formas de sociabilidade e atua\u00e7\u00e3o, que apontam para distintas imagens a seu respeito. Acerca da concep\u00e7\u00e3o de juventude considerada mais apropriada para o trabalho do agente de seguran\u00e7a socioeducativo, segundo Juarez Dayrell e Paulo Carrano, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":6492,"cargo":{"descricao":"Agente de Seguran\u00e7a Socioeducativo (pol\u00edcia penal)","id":4404},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Defesa Social de Minas Gerais","sigla":"SEDS","id":939,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"seds-mg-2008-cespe-cebraspe-agente-de-seguranca-socioeducativo-policia-penal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDS - Agente de Seguran\u00e7a Socioeducativo (pol\u00edcia penal) - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":346839,"hashId":"b053c5bc6c6ffa0b551960e3a4c6346f","enunciado":"<p align=justify>Pesquisas recentes referentes \u00e0 juventude no Brasil revelam\r\nconsidera\u00e7\u00f5es dos pr\u00f3prios jovens e suas experi\u00eancias, formas de\r\nsociabilidade e atua\u00e7\u00e3o, que apontam para distintas imagens a seu\r\nrespeito. Acerca da concep\u00e7\u00e3o de juventude considerada mais\r\napropriada para o trabalho do agente de seguran\u00e7a\r\nsocioeducativo, segundo Juarez Dayrell e Paulo Carrano, assinale\r\na op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1232136,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A juventude deve ser entendida como parte de um processo mais amplo de constitui\u00e7\u00e3o de sujeitos, influenciado pelo meio social, e que n\u00e3o se reduz a uma passagem.","id":1232136,"corpo":"<p align=justify>A juventude deve ser entendida como parte de um processo\r\nmais amplo de constitui\u00e7\u00e3o de sujeitos, influenciado pelo\r\nmeio social, e que n\u00e3o se reduz a uma passagem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A juventude consiste na passagem para a vida adulta, configurando-se, assim, um per\u00edodo de forma\u00e7\u00e3o no qual n\u00e3o se deve cobrar grandes responsabilidades do jovem.","id":1232137,"corpo":"<p align=justify>A juventude consiste na passagem para a vida adulta,\r\nconfigurando-se, assim, um per\u00edodo de forma\u00e7\u00e3o no qual n\u00e3o\r\nse deve cobrar grandes responsabilidades do jovem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A juventude reduz-se ao tempo de liberdade, de prazer e de express\u00e3o de comportamento ex\u00f3tico; deve-se evitar, portanto, aplica\u00e7\u00f5es de san\u00e7\u00f5es nesse per\u00edodo.","id":1232138,"corpo":"<p align=justify>A juventude reduz-se ao tempo de liberdade, de prazer e de\r\nexpress\u00e3o de comportamento ex\u00f3tico; deve-se evitar,\r\nportanto, aplica\u00e7\u00f5es de san\u00e7\u00f5es nesse per\u00edodo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A juventude deve ser compreendida como um momento de crise, uma fase dif\u00edcil, dominada por conflitos com a autoestima e(ou) a personalidade e, por isso, deve-se incentivar o distanciamento da fam\u00edlia.","id":1232139,"corpo":"<p align=justify>A juventude deve ser compreendida como um momento de\r\ncrise, uma fase dif\u00edcil, dominada por conflitos com a autoestima\r\ne(ou) a personalidade e, por isso, deve-se incentivar\r\no distanciamento da fam\u00edlia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":204156,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o e cidadania","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o e cidadania","pai":405537,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405541,"slug":"pedagogia-educacao-e-cidadania"}],"slug":"pedagogia\/346839","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Promotoria de Justi\u00e7a","id":4403}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPE RS","id":495,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A frase estruturada totalmente de acordo com a norma culta \u00e9:","provas":[{"id":6490,"cargo":{"descricao":"Assistente de Promotoria de Justi\u00e7a","id":4403},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPE RS","id":495,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rs-rs-2008-fcc-assistente-de-promotoria-de-justica","tipo":1,"nome":"FCC - MPE RS - Assistente de Promotoria de Justi\u00e7a - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:05","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":346856,"hashId":"726328afdc5cf1eaff8fa1fe788825f3","enunciado":"<p align=justify>A frase estruturada totalmente de acordo com a norma\r\nculta \u00e9:<\/p>","resposta":1232215,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"De todas as experi\u00eancias humanas, os arrependimentos s\u00e3o o que fazem as pessoas mais evolu\u00edrem, embora a custa de profunda dor.","id":1232213,"corpo":"<p align=justify>De todas as experi\u00eancias humanas, os arrependimentos\r\ns\u00e3o o que fazem as pessoas mais evolu\u00edrem,\r\nembora a custa de profunda dor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Baseando-se em farta documenta\u00e7\u00e3o, afirmo que a ele pode ser imputada a culpa, inclusive num depoimento lido apresenta fatos que n\u00e3o se podem rebater.","id":1232214,"corpo":"<p align=justify>Baseando-se em farta documenta\u00e7\u00e3o, afirmo que a\r\nele pode ser imputada a culpa, inclusive num\r\ndepoimento lido apresenta fatos que n\u00e3o se podem\r\nrebater.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tudo leva a crer que dispunha de parcos recursos para sua forma\u00e7\u00e3o, mas seus escritos revelam muitas e variadas fontes, sem que nenhuma das id\u00e9ias relevantes que nelas se encontram deixe de merecer ao menos um l\u00facido coment\u00e1rio.","id":1232215,"corpo":"<p align=justify>Tudo leva a crer que dispunha de parcos recursos\r\npara sua forma\u00e7\u00e3o, mas seus escritos revelam\r\nmuitas e variadas fontes, sem que nenhuma das\r\nid\u00e9ias relevantes que nelas se encontram deixe de\r\nmerecer ao menos um l\u00facido coment\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ingressou para os estudos jur\u00eddicos muito jovem, de acordo a uma \u00e9poca em que isso era bastante comum, mas n\u00e3o sem, antes, deixar claro suas verdadeiras inten\u00e7\u00f5es: advogar em prol dos menos favorecidos.","id":1232216,"corpo":"<p align=justify>Ingressou para os estudos jur\u00eddicos muito jovem, de\r\nacordo a uma \u00e9poca em que isso era bastante\r\ncomum, mas n\u00e3o sem, antes, deixar claro suas\r\nverdadeiras inten\u00e7\u00f5es: advogar em prol dos menos\r\nfavorecidos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As obras do jurista parece romper com a bibliografia especializada que o precedem, mas o faz de modo t\u00e3o sutil que d\u00e1 impress\u00e3o de s\u00f3 assumir pontos de vista familiares.","id":1232217,"corpo":"<p align=justify>As obras do jurista parece romper com a bibliografia\r\nespecializada que o precedem, mas o faz de modo\r\nt\u00e3o sutil que d\u00e1 impress\u00e3o de s\u00f3 assumir pontos de\r\nvista familiares.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":204169,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/346856","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Seguran\u00e7a Socioeducativo (pol\u00edcia penal)","id":4404}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Defesa Social de Minas Gerais","sigla":"SEDS","id":939,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Caso um adolescente de 17 anos de idade seja pego em flagrante, por pr\u00e1tica de homic\u00eddio, nessa situa\u00e7\u00e3o, segundo o procedimento recomendado pela legisla\u00e7\u00e3o em vigor,","provas":[{"id":6492,"cargo":{"descricao":"Agente de Seguran\u00e7a Socioeducativo (pol\u00edcia penal)","id":4404},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Defesa Social de Minas Gerais","sigla":"SEDS","id":939,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"seds-mg-2008-cespe-cebraspe-agente-de-seguranca-socioeducativo-policia-penal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDS - Agente de Seguran\u00e7a Socioeducativo (pol\u00edcia penal) - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":346857,"hashId":"bb62880dbca69e1841ae89e1cd1db5d8","enunciado":"<p align=justify>Caso um adolescente de 17 anos de idade seja pego em flagrante,\r\npor pr\u00e1tica de homic\u00eddio, nessa situa\u00e7\u00e3o, segundo o procedimento\r\nrecomendado pela legisla\u00e7\u00e3o em vigor,<\/p>","resposta":1232210,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o adolescente deve ser apresentado \u00e0 delegacia de pol\u00edcia mais pr\u00f3xima da ocorr\u00eancia mencionada, onde dever\u00e1 permanecer o tempo necess\u00e1rio para apura\u00e7\u00e3o do referido fato.","id":1232209,"corpo":"<p align=justify>o adolescente deve ser apresentado \u00e0 delegacia de pol\u00edcia\r\nmais pr\u00f3xima da ocorr\u00eancia mencionada, onde dever\u00e1\r\npermanecer o tempo necess\u00e1rio para apura\u00e7\u00e3o do referido\r\nfato.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"deve ser realizado o atendimento inicial, para posterior aplica\u00e7\u00e3o de medida socioeducativa.","id":1232210,"corpo":"<p align=justify>deve ser realizado o atendimento inicial, para posterior\r\naplica\u00e7\u00e3o de medida socioeducativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"durante o per\u00edodo de interna\u00e7\u00e3o provis\u00f3ria, o adolescente deve permanecer recluso, sem contato direto com seus pais e demais familiares.","id":1232211,"corpo":"<p align=justify>durante o per\u00edodo de interna\u00e7\u00e3o provis\u00f3ria, o adolescente\r\ndeve permanecer recluso, sem contato direto com seus pais\r\ne demais familiares.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o adolescente deve ser encaminhado para interna\u00e7\u00e3o provis\u00f3ria por noventa dias.","id":1232212,"corpo":"<p align=justify>o adolescente deve ser encaminhado para interna\u00e7\u00e3o\r\nprovis\u00f3ria por noventa dias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":204171,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406581,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-preliminares-art-1o-ao-6o"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/346857","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}