{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164908,"perPage":"100","pages":21650,"page":18641,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048,"slug":"procurador-do-estado"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE CE","id":3211,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pge-ce-ce"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao direito das coisas, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":63779,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048,"slug":"procurador-do-estado"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE CE","id":3211,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pge-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"pge-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-procurador-do-estado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGE CE - Procurador do Estado - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-18 19:10:12","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1949810,"hashId":"4917af495d2d388c98dc8011cf4230dd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao direito das coisas, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":7546381,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O usufruto \u00e9 constitu\u00eddo intuito personae, ou seja, \u00e9 intransfer\u00edvel, seja entre vivos ou por causa de morte. Assim, se for vital\u00edcio e constitu\u00eddo em favor de duas pessoas, se extinguir\u00e1, em sua totalidade, com o falecimento de um dos usufrutu\u00e1rios, restabelecendo-se, assim, a propriedade plena do nu-propriet\u00e1rio.","id":7546379,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O usufruto \u00e9 constitu\u00eddo<em> intuito personae<\/em>, ou seja, \u00e9 intransfer\u00edvel, seja entre vivos ou por causa de morte. Assim, se for vital\u00edcio e constitu\u00eddo em favor de duas pessoas, se extinguir\u00e1, em sua totalidade, com o falecimento de um dos usufrutu\u00e1rios, restabelecendo-se, assim, a propriedade plena do nu-propriet\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Para a concess\u00e3o do direito real de servid\u00e3o de tr\u00e2nsito, exige-se que os dois im\u00f3veis sejam cont\u00edguos, pertencentes ou n\u00e3o ao mesmo dono, e que o im\u00f3vel dominante seja encravado, ou seja, que n\u00e3o possua sa\u00edda pela via p\u00fablica, fonte ou porto. A servid\u00e3o \u00e9 cont\u00ednua quando esse direito s\u00f3 se exterioriza com o ato humano de transitar pelo pr\u00e9dio serviente.","id":7546380,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a concess\u00e3o do direito real de servid\u00e3o de tr\u00e2nsito, exige-se que os dois im\u00f3veis sejam cont\u00edguos, pertencentes ou n\u00e3o ao mesmo dono, e que o im\u00f3vel dominante seja encravado, ou seja, que n\u00e3o possua sa\u00edda pela via p\u00fablica, fonte ou porto. A servid\u00e3o \u00e9 cont\u00ednua quando esse direito s\u00f3 se exterioriza com o ato humano de transitar pelo pr\u00e9dio serviente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Composse \u00e9 modalidade de posse exercida concomitantemente por mais de um titular sobre o mesmo bem que se encontra em estado de indivis\u00e3o. Nesse caso, cada possuidor ter\u00e1 uma parte ideal, j\u00e1 que n\u00e3o se determina qual parcela compete a cada um.","id":7546381,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Composse \u00e9 modalidade de posse exercida concomitantemente por mais de um titular sobre o mesmo bem que se encontra em estado de indivis\u00e3o. Nesse caso, cada possuidor ter\u00e1 uma parte ideal, j\u00e1 que n\u00e3o se determina qual parcela compete a cada um.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O propriet\u00e1rio de um im\u00f3vel hipotecado n\u00e3o poder\u00e1 alien\u00e1-lo sem quitar o cr\u00e9dito hipotec\u00e1rio, sendo, inclusive, cl\u00e1usula v\u00e1lida e obrigat\u00f3ria, no referido contrato, a proibi\u00e7\u00e3o de o propriet\u00e1rio alienar o im\u00f3vel hipotecado. ","id":7546382,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O propriet\u00e1rio de um im\u00f3vel hipotecado n\u00e3o poder\u00e1 alien\u00e1-lo sem quitar o cr\u00e9dito hipotec\u00e1rio, sendo, inclusive, cl\u00e1usula v\u00e1lida e obrigat\u00f3ria, no referido contrato, a proibi\u00e7\u00e3o de o propriet\u00e1rio alienar o im\u00f3vel hipotecado. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O direito de uso conferido a uma pessoa transfere-se, por morte do usu\u00e1rio, aos seus sucessores, obedecida a ordem de voca\u00e7\u00e3o heredit\u00e1ria.","id":7546383,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O direito de uso conferido a uma pessoa transfere-se, por morte do usu\u00e1rio, aos seus sucessores, obedecida a ordem de voca\u00e7\u00e3o heredit\u00e1ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481560,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 100","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito das Coisas (Art. 1.196 ao 1.510)","oab":true,"nome":"Direito das Coisas (Art. 1.196 ao 1.510)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406018,"slug":"direito-civil-direito-das-coisas-art-1-196-ao-1-510"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Posse (Art. 1196 ao 1.224)","oab":true,"nome":"Posse (Art. 1196 ao 1.224)","pai":406018,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406021,"slug":"direito-civil-posse-art-1196-ao-1-224"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modalidades de Posse","oab":false,"nome":"Modalidades de Posse","pai":406021,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415929,"slug":"direito-civil-modalidades-de-posse"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Composse","oab":false,"nome":"Composse","pai":415929,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415930,"slug":"direito-civil-composse"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048,"slug":"procurador-do-estado"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE CE","id":3211,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pge-ce-ce"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Francisco, presidente de determinada autarquia estadual, contratou os servi\u00e7os de vigil\u00e2ncia da empresa Zeta, com dispensa de licita\u00e7\u00e3o, argumentando que n\u00e3o havia tempo h\u00e1bil para realizar procedimento licitat\u00f3rio e que a autarquia n\u00e3o poderia ficar sem aquele servi\u00e7o. Posteriormente, descobriu-se que a empresa Zeta pertencia a Carlos, amigo de Francisco, e que a emerg\u00eancia alegada fora criada intencionalmente pelo pr\u00f3prio agente p\u00fablico, que deixou de iniciar processo licitat\u00f3rio mesmo ciente de que o contrato anterior estava prestes a vencer. Os valores pagos \u00e0 empresa Zeta eram 50% maiores que os pre\u00e7os praticados no mercado. Descobriu-se, tamb\u00e9m, que Carlos depositara valores em dinheiro nas contas de Francisco. Diante desses fatos, o governador demitiu Francisco da presid\u00eancia da autarquia e o Minist\u00e9rio P\u00fablico (MP) do estado denunciou-o, juntamente com Carlos, por crimes de dispensa ilegal de licita\u00e7\u00e3o e corrup\u00e7\u00e3o. Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":63779,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048,"slug":"procurador-do-estado"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE CE","id":3211,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pge-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"pge-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-procurador-do-estado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGE CE - Procurador do Estado - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-18 18:26:43","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1949699,"hashId":"0f90d6b8e1df98d7b407a8def0ac7cbb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Francisco, presidente de determinada autarquia estadual, contratou os servi\u00e7os de vigil\u00e2ncia da empresa Zeta, com dispensa de licita\u00e7\u00e3o, argumentando que n\u00e3o havia tempo h\u00e1bil para realizar procedimento licitat\u00f3rio e que a autarquia n\u00e3o poderia ficar sem aquele servi\u00e7o. Posteriormente, descobriu-se que a empresa Zeta pertencia a Carlos, amigo de Francisco, e que a emerg\u00eancia alegada fora criada intencionalmente pelo pr\u00f3prio agente p\u00fablico, que deixou de iniciar processo licitat\u00f3rio mesmo ciente de que o contrato anterior estava prestes a vencer. Os valores pagos \u00e0 empresa Zeta eram 50% maiores que os pre\u00e7os praticados no mercado. Descobriu-se, tamb\u00e9m, que Carlos depositara valores em dinheiro nas contas de Francisco. Diante desses fatos, o governador demitiu Francisco da presid\u00eancia da autarquia e o Minist\u00e9rio P\u00fablico (MP) do estado denunciou-o, juntamente com Carlos, por crimes de dispensa ilegal de licita\u00e7\u00e3o e corrup\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":7545827,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Francisco n\u00e3o poder\u00e1 ser processado por improbidade administrativa com base na Lei n.\u00ba 8.429\/1992 porque, em raz\u00e3o da demiss\u00e3o, n\u00e3o ser\u00e1 considerado mais agente p\u00fablico.","id":7545824,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Francisco n\u00e3o poder\u00e1 ser processado por improbidade administrativa com base na Lei n.\u00ba 8.429\/1992 porque, em raz\u00e3o da demiss\u00e3o, n\u00e3o ser\u00e1 considerado mais agente p\u00fablico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Carlos n\u00e3o pode ser sujeito passivo da a\u00e7\u00e3o de improbidade administrativa de que trata a Lei n.\u00ba 8.429\/1992.","id":7545825,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Carlos n\u00e3o pode ser sujeito passivo da a\u00e7\u00e3o de improbidade administrativa de que trata a Lei n.\u00ba 8.429\/1992.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A a\u00e7\u00e3o de improbidade administrativa s\u00f3 poder\u00e1 ser ajuizada se ficar constatado preju\u00edzo financeiro aos cofres p\u00fablicos.","id":7545826,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A a\u00e7\u00e3o de improbidade administrativa s\u00f3 poder\u00e1 ser ajuizada se ficar constatado preju\u00edzo financeiro aos cofres p\u00fablicos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A a\u00e7\u00e3o de improbidade administrativa poder\u00e1 ser proposta pelo MP ou pela pessoa jur\u00eddica interessada. Caso a a\u00e7\u00e3o seja ajuizada pelo MP, a pessoa jur\u00eddica interessada poder\u00e1 atuar ao lado do autor da a\u00e7\u00e3o ou abster-se de contestar o pedido, desde que isso se afigure \u00fatil ao interesse p\u00fablico.","id":7545827,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A a\u00e7\u00e3o de improbidade administrativa poder\u00e1 ser proposta pelo MP ou pela pessoa jur\u00eddica interessada. Caso a a\u00e7\u00e3o seja ajuizada pelo MP, a pessoa jur\u00eddica interessada poder\u00e1 atuar ao lado do autor da a\u00e7\u00e3o ou abster-se de contestar o pedido, desde que isso se afigure \u00fatil ao interesse p\u00fablico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Caso os envolvidos procurem o MP ou os representantes da pessoa jur\u00eddica lesada e proponham a recomposi\u00e7\u00e3o dos preju\u00edzos causados, as partes poder\u00e3o realizar transa\u00e7\u00e3o com o objetivo de extinguir a a\u00e7\u00e3o de improbidade administrativa.","id":7545828,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caso os envolvidos procurem o MP ou os representantes da pessoa jur\u00eddica lesada e proponham a recomposi\u00e7\u00e3o dos preju\u00edzos causados, as partes poder\u00e3o realizar transa\u00e7\u00e3o com o objetivo de extinguir a a\u00e7\u00e3o de improbidade administrativa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481560,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 100","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["Lei 8429 comentada","lei 8.429 comentada e atualizada","Lei 8429","Lei 8429","lei 8.429"],"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.429\/92 - Lei de Improbidade Administrativa","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 8.429\/92 - Lei de Improbidade Administrativa","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422939,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-429-92-lei-de-improbidade-administrativa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048,"slug":"procurador-do-estado"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE CE","id":3211,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pge-ce-ce"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca dos processos licitat\u00f3rios, assinale a op\u00e7\u00e3o correta. ","provas":[{"id":63779,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048,"slug":"procurador-do-estado"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE CE","id":3211,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pge-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"pge-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-procurador-do-estado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGE CE - Procurador do Estado - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-18 18:27:32","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1949705,"hashId":"e770e9406cf5dec5da761df2b2b84859","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca dos processos licitat\u00f3rios, assinale a op\u00e7\u00e3o correta. <\/p>","resposta":7545858,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Considera-se deserta a licita\u00e7\u00e3o quando nenhum dos interessados \u00e9 selecionado em decorr\u00eancia de inabilita\u00e7\u00e3o ou desclassifica\u00e7\u00e3o.","id":7545854,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Considera-se deserta a licita\u00e7\u00e3o quando nenhum dos interessados \u00e9 selecionado em decorr\u00eancia de inabilita\u00e7\u00e3o ou desclassifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A modalidade de licita\u00e7\u00e3o denominada preg\u00e3o, nos termos da legisla\u00e7\u00e3o vigente, somente pode ser adotada no \u00e2mbito da Uni\u00e3o.","id":7545855,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A modalidade de licita\u00e7\u00e3o denominada preg\u00e3o, nos termos da legisla\u00e7\u00e3o vigente, somente pode ser adotada no \u00e2mbito da Uni\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 inexig\u00edvel a licita\u00e7\u00e3o para a compra ou loca\u00e7\u00e3o de im\u00f3vel destinado ao atendimento das finalidades prec\u00edpuas da administra\u00e7\u00e3o, desde que o pre\u00e7o seja compat\u00edvel com o valor de mercado.","id":7545856,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 inexig\u00edvel a licita\u00e7\u00e3o para a compra ou loca\u00e7\u00e3o de im\u00f3vel destinado ao atendimento das finalidades prec\u00edpuas da administra\u00e7\u00e3o, desde que o pre\u00e7o seja compat\u00edvel com o valor de mercado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na modalidade de licita\u00e7\u00e3o denominada preg\u00e3o, caso o licitante vencedor seja inabilitado, o pregoeiro dever\u00e1 declarar a licita\u00e7\u00e3o fracassada e realizar novo julgamento.","id":7545857,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na modalidade de licita\u00e7\u00e3o denominada preg\u00e3o, caso o licitante vencedor seja inabilitado, o pregoeiro dever\u00e1 declarar a licita\u00e7\u00e3o fracassada e realizar novo julgamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Havendo interesse p\u00fablico superveniente, a administra\u00e7\u00e3o poder\u00e1 deixar de firmar o contrato, ainda que o resultado da licita\u00e7\u00e3o j\u00e1 tenha sido homologado.","id":7545858,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Havendo interesse p\u00fablico superveniente, a administra\u00e7\u00e3o poder\u00e1 deixar de firmar o contrato, ainda que o resultado da licita\u00e7\u00e3o j\u00e1 tenha sido homologado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481560,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 100","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Procedimento de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Procedimento de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404475,"slug":"direito-administrativo-procedimento-de-licitacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fase externa","oab":true,"nome":"Fase externa","pai":404475,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408257,"slug":"direito-administrativo-fase-externa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Homologa\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Homologa\u00e7\u00e3o","pai":408257,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408266,"slug":"direito-administrativo-homologacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048,"slug":"procurador-do-estado"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE CE","id":3211,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pge-ce-ce"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Atividade da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, expressa em atos normativos ou concretos, de condicionar, com fundamento em sua supremacia geral e na forma da lei, a liberdade e a propriedade dos indiv\u00edduos, mediante a\u00e7\u00e3o ora fiscalizadora, ora preventiva, ora repressiva, impondo coercitivamente aos particulares um dever de absten\u00e7\u00e3o (non facere), a fim de conformar-lhes os comportamentos aos interesses sociais consagrados no sistema normativo.Celso Ant\u00f4nio Bandeira de Mello. Curso de direito administrativo. Editora Malheiros. 20.\u00aa ed., p. 787.A defini\u00e7\u00e3o objeto do fragmento de texto acima se refere ao poder","provas":[{"id":63779,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048,"slug":"procurador-do-estado"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE CE","id":3211,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pge-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"pge-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-procurador-do-estado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGE CE - Procurador do Estado - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-18 18:28:29","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1949709,"hashId":"c0c82f499ef35c42956aa5dfa778b532","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Atividade da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, expressa em atos normativos ou concretos, de condicionar, com fundamento em sua supremacia geral e na forma da lei, a liberdade e a propriedade dos indiv\u00edduos, mediante a\u00e7\u00e3o ora fiscalizadora, ora preventiva, ora repressiva, impondo coercitivamente aos particulares um dever de absten\u00e7\u00e3o (<em>non facere<\/em>), a fim de conformar-lhes os comportamentos aos interesses sociais consagrados no sistema normativo.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Celso Ant\u00f4nio Bandeira de Mello. <strong>Curso de direito <\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>administrativo<\/strong>. Editora Malheiros. 20.\u00aa ed., p. 787.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A defini\u00e7\u00e3o objeto do fragmento de texto acima se refere ao poder<\/p>","resposta":7545876,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"regulamentar.","id":7545874,"corpo":"<p>regulamentar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"discricion\u00e1rio.","id":7545875,"corpo":"<p>discricion\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de pol\u00edcia.","id":7545876,"corpo":"<p>de pol\u00edcia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"hier\u00e1rquico.","id":7545877,"corpo":"<p>hier\u00e1rquico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"disciplinar.","id":7545878,"corpo":"<p>disciplinar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481560,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 100","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404363,"slug":"direito-administrativo-poderes-da-administracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder de Pol\u00edcia","oab":true,"nome":"Poder de Pol\u00edcia","pai":404363,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404368,"slug":"direito-administrativo-poder-de-policia"}],"slug":"direito-administrativo\/1949709","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048,"slug":"procurador-do-estado"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE CE","id":3211,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pge-ce-ce"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0s atribui\u00e7\u00f5es e compet\u00eancias do STF, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":63779,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048,"slug":"procurador-do-estado"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE CE","id":3211,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pge-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"pge-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-procurador-do-estado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGE CE - Procurador do Estado - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-18 18:54:50","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1949735,"hashId":"7a2ed2898db13de6556abdeeab738afa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0s atribui\u00e7\u00f5es e compet\u00eancias do STF, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":7546005,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Compete ao STF julgar a\u00e7\u00e3o popular ajuizada contra o presidente da Rep\u00fablica.","id":7546004,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compete ao STF julgar a\u00e7\u00e3o popular ajuizada contra o presidente da Rep\u00fablica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na ADI, a causa de pedir pode ser desconsiderada ou suprida por outra, conforme jurisprud\u00eancia do STF.","id":7546005,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na ADI, a causa de pedir pode ser desconsiderada ou suprida por outra, conforme jurisprud\u00eancia do STF.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Segundo a jurisprud\u00eancia dominante, compete ao STF julgar habeas corpus impetrado contra decis\u00e3o de relator que, em habeas corpus requerido a tribunal superior, denegue liminar.","id":7546006,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a jurisprud\u00eancia dominante, compete ao STF julgar <em>habeas corpus <\/em>impetrado contra decis\u00e3o de relator que, em<em> habeas corpus<\/em> requerido a tribunal superior, denegue liminar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Segundo a jurisprud\u00eancia dominante, compete ao STF julgar mandado de seguran\u00e7a contra ato de ministro de Estado no exerc\u00edcio de compet\u00eancia delegada pelo presidente da Rep\u00fablica.","id":7546007,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a jurisprud\u00eancia dominante, compete ao STF julgar mandado de seguran\u00e7a contra ato de ministro de Estado no exerc\u00edcio de compet\u00eancia delegada pelo presidente da Rep\u00fablica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Segundo a jurisprud\u00eancia dominante, compete ao STF julgar mandado de seguran\u00e7a impetrado contra ato do Tribunal Superior Eleitoral.","id":7546008,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a jurisprud\u00eancia dominante, compete ao STF julgar mandado de seguran\u00e7a impetrado contra ato do Tribunal Superior Eleitoral.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481560,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 100","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","oab":true,"nome":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405319,"slug":"direito-constitucional-controle-de-constitucionalidade-ou-controle-de-constitucionalidade-das-leis-e-dos-atos-normativos-ou-constitucionalidade-e-inconstitucionalidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A\u00e7\u00f5es de controle concentrado de constitucionalidade","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00f5es de controle concentrado de constitucionalidade","pai":407754,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405324,"slug":"direito-constitucional-acoes-de-controle-concentrado-de-constitucionalidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle abstrato ou controle concentrado de constitucionalidade","oab":true,"nome":"Controle abstrato ou controle concentrado de constitucionalidade","pai":405319,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407754,"slug":"direito-constitucional-controle-abstrato-ou-controle-concentrado-de-constitucionalidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade ou a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade gen\u00e9rica ou ADI ou ADIN","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade ou a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade gen\u00e9rica ou ADI ou ADIN","pai":405324,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407762,"slug":"direito-constitucional-acao-direta-de-inconstitucionalidade-ou-acao-direta-de-inconstitucionalidade-generica-ou-adi-ou-adin"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048,"slug":"procurador-do-estado"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE CE","id":3211,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pge-ce-ce"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos casos em que somente se procede mediante queixa, n\u00e3o ser\u00e1 considerada perempta a a\u00e7\u00e3o penal quando o querelante","provas":[{"id":63779,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048,"slug":"procurador-do-estado"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE CE","id":3211,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pge-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"pge-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-procurador-do-estado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGE CE - Procurador do Estado - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-19 11:18:57","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1949964,"hashId":"6fb444481664ecadfcaed34a8a1ad1c2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos casos em que somente se procede mediante queixa, <strong>n\u00e3o <\/strong>ser\u00e1 considerada perempta a a\u00e7\u00e3o penal quando o querelante<\/p>","resposta":7547152,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"deixar de promover, ap\u00f3s iniciada a a\u00e7\u00e3o penal privada, o andamento do processo durante trinta dias seguidos. ","id":7547149,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deixar de promover, ap\u00f3s iniciada a a\u00e7\u00e3o penal privada, o andamento do processo durante trinta dias seguidos. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"deixar de comparecer, sem motivo justificado, a qualquer ato do processo a que deva estar presente.","id":7547150,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deixar de comparecer, sem motivo justificado, a qualquer ato do processo a que deva estar presente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"deixar de formular o pedido de condena\u00e7\u00e3o nas alega\u00e7\u00f5es finais.","id":7547151,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deixar de formular o pedido de condena\u00e7\u00e3o nas alega\u00e7\u00f5es finais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"deixar de apresentar o rol de testemunhas na queixa-crime.","id":7547152,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deixar de apresentar o rol de testemunhas na queixa-crime.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"for pessoa jur\u00eddica e esta se extinguir sem deixar sucessor.","id":7547153,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">for pessoa jur\u00eddica e esta se extinguir sem deixar sucessor.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481560,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 100","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o penal e a\u00e7\u00e3o civil ex delicto","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00e3o penal e a\u00e7\u00e3o civil ex delicto","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406616,"slug":"direito-processual-penal-acao-penal-e-acao-civil-ex-delicto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o Penal Privada","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00e3o Penal Privada","pai":421151,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406622,"slug":"direito-processual-penal-acao-penal-privada"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Extin\u00e7\u00e3o da Punibilidade e A\u00e7\u00e3o Penal de Iniciativa Privada","oab":false,"nome":"Extin\u00e7\u00e3o da Punibilidade e A\u00e7\u00e3o Penal de Iniciativa Privada","pai":406622,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414176,"slug":"direito-processual-penal-extincao-da-punibilidade-e-acao-penal-de-iniciativa-privada"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Peremp\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Peremp\u00e7\u00e3o","pai":414176,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414178,"slug":"direito-processual-penal-perempcao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o penal","oab":false,"nome":"A\u00e7\u00e3o penal","pai":406616,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":421151,"slug":"direito-processual-penal-acao-penal"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048,"slug":"procurador-do-estado"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE CE","id":3211,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pge-ce-ce"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao processo do trabalho, assinale a op\u00e7\u00e3o correta. ","provas":[{"id":63779,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048,"slug":"procurador-do-estado"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE CE","id":3211,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pge-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"pge-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-procurador-do-estado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGE CE - Procurador do Estado - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-19 11:22:10","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1949899,"hashId":"3f5965aedce21ffe80ecc1f068e91532","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao processo do trabalho, assinale a op\u00e7\u00e3o correta. <\/p>","resposta":7546824,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os ju\u00edzos e tribunais do trabalho ter\u00e3o ampla liberdade na dire\u00e7\u00e3o do processo e velar\u00e3o pelo andamento c\u00e9lere das causas, podendo determinar qualquer dilig\u00eancia necess\u00e1ria ao esclarecimento delas.","id":7546824,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os ju\u00edzos e tribunais do trabalho ter\u00e3o ampla liberdade na dire\u00e7\u00e3o do processo e velar\u00e3o pelo andamento c\u00e9lere das causas, podendo determinar qualquer dilig\u00eancia necess\u00e1ria ao esclarecimento delas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O direito processual comum ser\u00e1 aplicado sempre que houver omiss\u00e3o no direito processual trabalhista.","id":7546825,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O direito processual comum ser\u00e1 aplicado sempre que houver omiss\u00e3o no direito processual trabalhista.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A compensa\u00e7\u00e3o ou reten\u00e7\u00e3o pode ser arg\u00fcida como mat\u00e9ria de defesa at\u00e9 o recurso interpon\u00edvel para o tribunal regional do trabalho (TRT).","id":7546826,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A compensa\u00e7\u00e3o ou reten\u00e7\u00e3o pode ser arg\u00fcida como mat\u00e9ria de defesa at\u00e9 o recurso interpon\u00edvel para o tribunal regional do trabalho (TRT).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Se as partes resolverem conciliar-se, o juiz do trabalho deve suspender o processo e aguardar a homologa\u00e7\u00e3o ou n\u00e3o do acordo pela Comiss\u00e3o de Concilia\u00e7\u00e3o Pr\u00e9via, uma vez que \u00e9 obrigat\u00f3ria a submiss\u00e3o \u00e0quele \u00f3rg\u00e3o extrajudicial.","id":7546827,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se as partes resolverem conciliar-se, o juiz do trabalho deve suspender o processo e aguardar a homologa\u00e7\u00e3o ou n\u00e3o do acordo pela Comiss\u00e3o de Concilia\u00e7\u00e3o Pr\u00e9via, uma vez que \u00e9 obrigat\u00f3ria a submiss\u00e3o \u00e0quele \u00f3rg\u00e3o extrajudicial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O princ\u00edpio da simplicidade das formas n\u00e3o vigora no processo do trabalho quando as partes est\u00e3o representadas por advogados, prevalecendo, no caso, o princ\u00edpio da formalidade absoluta.","id":7546828,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O princ\u00edpio da simplicidade das formas n\u00e3o vigora no processo do trabalho quando as partes est\u00e3o representadas por advogados, prevalecendo, no caso, o princ\u00edpio da formalidade absoluta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481560,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 100","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Geral do Processo do Trabalho","oab":true,"nome":"Teoria Geral do Processo do Trabalho","pai":406809,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406810,"slug":"direito-processual-do-trabalho-teoria-geral-do-processo-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atos, termos e prazos processuais. V\u00edcios dos atos processuais. Provas no processo do trabalho","oab":true,"nome":"Atos, termos e prazos processuais. V\u00edcios dos atos processuais. Provas no processo do trabalho","pai":406809,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406826,"slug":"direito-processual-do-trabalho-atos-termos-e-prazos-processuais-vicios-dos-atos-processuais-provas-no-processo-do-trabalho"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria Geral do Estado da Para\u00edba","sigla":"CGE PB","id":1382,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"cge-pb-pb"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correspondente \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o logicamente equivalente \u00e0 nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o I do texto.","provas":[{"id":5295,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Estado da Para\u00edba","sigla":"CGE PB","id":1382,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"cge-pb-pb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"cge-pb-pb-2008-cespe-cebraspe-auditor","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CGE PB - Auditor - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-19 13:26:26","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":276669,"hashId":"69c710d064f1abf97f26721427edc7d4","enunciado":"<p align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o correspondente \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o logicamente\r\nequivalente \u00e0 nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o I do texto.<\/p>","resposta":1047120,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Existe algu\u00e9m que ser\u00e1 considerado culpado ou condenado sem julgamento.","id":1047120,"corpo":"<p align=justify>Existe algu\u00e9m que ser\u00e1 considerado culpado ou condenado\r\nsem julgamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Todos ser\u00e3o considerados culpados e condenados sem julgamento.","id":1047121,"corpo":"<p align=justify>Todos ser\u00e3o considerados culpados e condenados sem\r\njulgamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Existe algu\u00e9m que n\u00e3o ser\u00e1 considerado culpado nem condenado sem julgamento.","id":1047122,"corpo":"<p align=justify>Existe algu\u00e9m que n\u00e3o ser\u00e1 considerado culpado nem\r\ncondenado sem julgamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todos ser\u00e3o considerados n\u00e3o-culpados enquanto n\u00e3o forem julgados.","id":1047123,"corpo":"<p align=justify>Todos ser\u00e3o considerados n\u00e3o-culpados enquanto n\u00e3o forem\r\njulgados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00e3o existe algu\u00e9m que n\u00e3o ser\u00e1 considerado culpado ou n\u00e3o ser\u00e1 julgado.","id":1047124,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o existe algu\u00e9m que n\u00e3o ser\u00e1 considerado culpado ou n\u00e3o\r\nser\u00e1 julgado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es 24 e 25 ","id":178822,"enunciado":"<P><STRONG>Texto para as quest\u00f5es 24 e 25<\/STRONG> <\/P>\r\n<P> <\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5295\/Imagem_37.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24","ordem":24},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis de Morgan","oab":false,"nome":"Leis de Morgan","pai":404263,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404262,"slug":"raciocinio-logico-leis-de-morgan"}],"slug":"raciocinio-logico\/276669","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador de Contas","id":14280,"slug":"procurador-de-contas"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Roraima","sigla":"TCE RR","id":1105,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"tce-rr-rr"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O princ\u00edpio da estrita legalidade que rege o Direito Tribut\u00e1rio p\u00e1trio disp\u00f5e que a institui\u00e7\u00e3o ou majora\u00e7\u00e3o de tributos depende de lei. Neste sentido, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":54324,"cargo":{"descricao":"Procurador de Contas","id":14280,"slug":"procurador-de-contas"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Roraima","sigla":"TCE RR","id":1105,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"tce-rr-rr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tce-rr-rr-2008-fcc-procurador-de-contas","tipo":1,"nome":"FCC - TCE RR - Procurador de Contas - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-27 04:02:16","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias de Contas (TCs)","descricao":"Cargos de Procurador dos Tribunais de Contas (federal, estadual e municipais)","id":24},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1635783,"hashId":"bcf46f40e7f154a3bf3d7b8357474375","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O princ\u00edpio da estrita legalidade que rege o Direito Tribut\u00e1rio p\u00e1trio disp\u00f5e que a institui\u00e7\u00e3o ou majora\u00e7\u00e3o de tributos depende de lei. Neste sentido, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":6153979,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a \u00fanica fonte do direito tribut\u00e1rio \u00e9 a lei.","id":6153975,"corpo":"<p>a \u00fanica fonte do direito tribut\u00e1rio \u00e9 a lei.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"somente a lei ordin\u00e1ria \u00e9 fonte instituidora de tributos.","id":6153976,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">somente a lei ordin\u00e1ria \u00e9 fonte instituidora de tributos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os empr\u00e9stimos compuls\u00f3rios n\u00e3o se submetem ao princ\u00edpio da legalidade.","id":6153977,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os empr\u00e9stimos compuls\u00f3rios n\u00e3o se submetem ao princ\u00edpio da legalidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a majora\u00e7\u00e3o dos tributos federais, dentro dos limites legais, pode ser feita por decreto do Poder Executivo.","id":6153978,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a majora\u00e7\u00e3o dos tributos federais, dentro dos limites legais, pode ser feita por decreto do Poder Executivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"medida provis\u00f3ria \u00e9 fonte instituidora de impostos.","id":6153979,"corpo":"<p>medida provis\u00f3ria \u00e9 fonte instituidora de impostos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447395,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 50 "},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Limita\u00e7\u00f5es Constitucionais ao Poder de Tributar","oab":true,"nome":"Limita\u00e7\u00f5es Constitucionais ao Poder de Tributar","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407146,"slug":"direito-tributario-limitacoes-constitucionais-ao-poder-de-tributar"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios Constitucionais Tribut\u00e1rios","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios Constitucionais Tribut\u00e1rios","pai":407146,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":415865,"slug":"direito-tributario-principios-constitucionais-tributarios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpio da Legalidade (Reserva Legal \/ Tipicidade Tribut\u00e1ria)","oab":false,"nome":"Princ\u00edpio da Legalidade (Reserva Legal \/ Tipicidade Tribut\u00e1ria)","pai":415865,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":415867,"slug":"direito-tributario-principio-da-legalidade-reserva-legal-tipicidade-tributaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medida Provis\u00f3ria","oab":false,"nome":"Medida Provis\u00f3ria","pai":415867,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417596,"slug":"direito-tributario-medida-provisoria"}],"slug":"direito-tributario\/1635783","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":2467,"slug":"tecnico-judiciario-area-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tjdft-df"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A ingest\u00e3o de naftoquinona \u00e9 importante para Sebasti\u00e3o, podendo esta ser encontrada em vegetais de folhas verdes, carnes, f\u00edgado e arroz integral.","provas":[{"id":5492,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":2467,"slug":"tecnico-judiciario-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tjdft-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tjdft-df-2008-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-31 04:00:55","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":287150,"hashId":"9e7ea566eb70f55c09208b759b1f9577","enunciado":"<p align=justify>A ingest\u00e3o de naftoquinona \u00e9 importante para Sebasti\u00e3o,\r\npodendo esta ser encontrada em vegetais de folhas verdes,\r\ncarnes, f\u00edgado e arroz integral.<\/p>","resposta":1071793,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1071793,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1071794,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em uma unidade de interna\u00e7\u00e3o encontram-se tr\u00eas pacientes com restri\u00e7\u00f5es alimentares que devem ser observadas. Sebasti\u00e3o \u00e9 um homem jovem, muito emagrecido, internado com quadro de desnutri\u00e7\u00e3o e cuja dieta dever\u00e1 ser rica em prote\u00ednas de origem animal, algumas vitaminas (A, C e K) e minerais (c\u00e1lcio, pot\u00e1ssio e cobre). Mariana tem prescrita dieta para diabetes melito, \u00e9 hipertensa e est\u00e1 apresentando hiperpotassemia. Joana, que \u00e9 idosa, relata dificuldades de degluti\u00e7\u00e3o e a dieta dever\u00e1 sofrer modifica\u00e7\u00f5es quanto \u00e0 consist\u00eancia. Com rela\u00e7\u00e3o a essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens a seguir.","id":182097,"enunciado":"<P align=justify>Em uma unidade de interna\u00e7\u00e3o encontram-se tr\u00eas pacientes com restri\u00e7\u00f5es alimentares que devem ser observadas. Sebasti\u00e3o \u00e9 um homem jovem, muito emagrecido, internado com quadro de desnutri\u00e7\u00e3o e cuja dieta dever\u00e1 ser rica em prote\u00ednas de origem animal, algumas vitaminas (A, C e K) e minerais (c\u00e1lcio, pot\u00e1ssio e cobre). Mariana tem prescrita dieta para diabetes melito, \u00e9 hipertensa e est\u00e1 apresentando hiperpotassemia. Joana, que \u00e9 idosa, relata dificuldades de degluti\u00e7\u00e3o e a dieta dever\u00e1 sofrer modifica\u00e7\u00f5es quanto \u00e0 consist\u00eancia. <\/P>\r\n<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 65"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doen\u00e7as Cr\u00f4nicas N\u00e3o Transmiss\u00edveis","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Cr\u00f4nicas N\u00e3o Transmiss\u00edveis","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405817,"slug":"enfermagem-doencas-cronicas-nao-transmissiveis"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ameb\u00edase","oab":false,"nome":"Ameb\u00edase","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405852,"slug":"enfermagem-amebiase"}],"slug":"enfermagem\/287150","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Intelig\u00eancia","id":3646,"slug":"oficial-de-inteligencia"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Preservam-se as rela\u00e7\u00f5es argumentativas e a corre\u00e7\u00e3o gramatical do texto ao se substituir o trecho \"os chamados estados da mente perante a verdade podem ser descritos\" (l.11-12) por podem serem descritos os chamados estados da mente em face \u00e0 verdade.","provas":[{"id":5620,"cargo":{"descricao":"Oficial de Intelig\u00eancia","id":3646,"slug":"oficial-de-inteligencia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"abin-2008-cespe-cebraspe-oficial-de-inteligencia-com-ingles","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial de Intelig\u00eancia - 2008"},{"id":6642,"cargo":{"descricao":"Oficial de Intelig\u00eancia","id":3646,"slug":"oficial-de-inteligencia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"abin-2008-cespe-cebraspe-oficial-de-inteligencia-com-espanhol-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial de Intelig\u00eancia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-31 04:00:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":293543,"hashId":"51428e0d2e372982deedc18c3aad567e","enunciado":"<p align=justify>Preservam-se as rela\u00e7\u00f5es argumentativas e a corre\u00e7\u00e3o gramatical do texto ao se substituir o trecho \"os chamados estados da mente perante a verdade podem ser descritos\" (<EM>l.11-12<\/EM>) por<STRONG> podem serem descritos os chamados estados da mente em face \u00e0 verdade<\/STRONG>.<\/p>","resposta":1087794,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1087793,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1087794,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com refer\u00eancia ao texto acima, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":184380,"enunciado":"<p align=justify><P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5599\/Imagem_39.gif><\/P><FONT face=TT3985o00 size=2><FONT face=TT3985o00 size=2>\r\n<P>Com refer\u00eancia ao texto acima, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/P><\/FONT><\/FONT><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9 a 14"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/293543","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Agronomia","id":1249,"slug":"engenheiro-area-agronomia"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":4357,"slug":"perito-criminal-area-analise-de-sistemas"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Biologia","id":4359,"slug":"perito-criminal-area-biologia"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":4362,"slug":"perito-criminal-area-bioquimica"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":4363,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":4364,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-eletrica"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":4365,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-florestal"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Mec\u00e2nica","id":4366,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-mecanica"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria","id":4367,"slug":"perito-criminal-area-medicina-veterinaria"},{"descricao":"Perito Criminal","id":4368,"slug":"perito-criminal"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":4369,"slug":"perito-criminal-area-quimica"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967,"slug":"tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia"},{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Qualquer \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o","id":12812,"slug":"perito-criminal-area-qualquer-area-de-formacao"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Acre","sigla":"SGA AC","id":1029,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sga-ac"},{"nome":"Secretaria de Estado de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Acre","sigla":"SESP","id":3067,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesp-ac"},{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"iapen-ac-ac"},{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Acre","sigla":"PC AC","id":537,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"pc-ac-ac"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A ferramenta permite fazer a corre\u00e7\u00e3o ortogr\u00e1fica da planilha mostrada na figura acima.","provas":[{"id":6293,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Acre","sigla":"SGA AC","id":1029,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sga-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sga-ac-2008-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGA AC - Assistente Social - 2008"},{"id":6299,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Acre","sigla":"SGA AC","id":1029,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sga-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sga-ac-2008-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGA AC - Contador - 2008"},{"id":6304,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Agronomia","id":1249,"slug":"engenheiro-area-agronomia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Acre","sigla":"SGA AC","id":1029,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sga-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sga-ac-2008-cespe-cebraspe-engenheiro-area-agronomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGA AC - Engenheiro - \u00c1rea Agronomia - 2008"},{"id":6309,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Acre","sigla":"SGA AC","id":1029,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sga-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sga-ac-2008-cespe-cebraspe-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGA AC - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2008"},{"id":6322,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Acre","sigla":"SGA AC","id":1029,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sga-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sga-ac-2008-cespe-cebraspe-nutricionista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGA AC - Nutricionista - 2008"},{"id":6327,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Acre","sigla":"SGA AC","id":1029,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sga-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sga-ac-2008-cespe-cebraspe-pedagogo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGA AC - Pedagogo - 2008"},{"id":6329,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":4357,"slug":"perito-criminal-area-analise-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Acre","sigla":"SGA AC","id":1029,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sga-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sga-ac-2008-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-analise-de-sistemas-area-de-formacao-ciencia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGA AC - Perito Criminal - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas - 2008"},{"id":6337,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Biologia","id":4359,"slug":"perito-criminal-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Acre","sigla":"SGA AC","id":1029,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sga-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sga-ac-2008-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGA AC - Perito Criminal - \u00c1rea Biologia - 2008"},{"id":6342,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":4362,"slug":"perito-criminal-area-bioquimica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Acre","sigla":"SGA AC","id":1029,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sga-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sga-ac-2008-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-bioquimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGA AC - Perito Criminal - \u00c1rea Bioqu\u00edmica - 2008"},{"id":6344,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":4363,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Acre","sigla":"SGA AC","id":1029,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sga-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sga-ac-2008-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGA AC - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Civil - 2008"},{"id":6346,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":4364,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Acre","sigla":"SGA AC","id":1029,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sga-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sga-ac-2008-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGA AC - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2008"},{"id":6368,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":4365,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-florestal"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Acre","sigla":"SGA AC","id":1029,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sga-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sga-ac-2008-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGA AC - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2008"},{"id":6386,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Mec\u00e2nica","id":4366,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-mecanica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Acre","sigla":"SGA AC","id":1029,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sga-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sga-ac-2008-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGA AC - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2008"},{"id":6399,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria","id":4367,"slug":"perito-criminal-area-medicina-veterinaria"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Acre","sigla":"SGA AC","id":1029,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sga-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sga-ac-2008-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-medicina-veterinaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGA AC - Perito Criminal - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria - 2008"},{"id":6402,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal","id":4368,"slug":"perito-criminal"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Acre","sigla":"SGA AC","id":1029,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sga-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sga-ac-2008-cespe-cebraspe-perito-criminal-qualquer-area-de-formacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGA AC - Perito Criminal - 2008"},{"id":6408,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":4369,"slug":"perito-criminal-area-quimica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Acre","sigla":"SGA AC","id":1029,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sga-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sga-ac-2008-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGA AC - Perito Criminal - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2008"},{"id":6420,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967,"slug":"tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Acre","sigla":"SGA AC","id":1029,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sga-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sga-ac-2008-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGA AC - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2008"},{"id":14917,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Acre","sigla":"SESP","id":3067,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesp-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sesp-ac-2008-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SESP - Assistente Social - 2008"},{"id":14918,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"iapen-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"iapen-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IAPEN AC - Assistente Social - 2008"},{"id":14919,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Acre","sigla":"SESP","id":3067,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesp-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sesp-ac-2008-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SESP - Contador - 2008"},{"id":14920,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"iapen-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"iapen-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IAPEN AC - Contador - 2008"},{"id":14921,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Acre","sigla":"SESP","id":3067,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesp-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sesp-ac-2008-cespe-cebraspe-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SESP - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2008"},{"id":14922,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"iapen-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"iapen-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IAPEN AC - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2008"},{"id":14923,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Acre","sigla":"SESP","id":3067,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesp-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sesp-ac-2008-cespe-cebraspe-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SESP - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2008"},{"id":14924,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},"orgao":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"iapen-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"iapen-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IAPEN AC - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2008"},{"id":14925,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Acre","sigla":"SESP","id":3067,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesp-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sesp-ac-2008-cespe-cebraspe-nutricionista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SESP - Nutricionista - 2008"},{"id":14926,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"iapen-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"iapen-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-nutricionista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IAPEN AC - Nutricionista - 2008"},{"id":14927,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Acre","sigla":"SESP","id":3067,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesp-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sesp-ac-2008-cespe-cebraspe-pedagogo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SESP - Pedagogo - 2008"},{"id":14928,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"iapen-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"iapen-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-pedagogo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IAPEN AC - Pedagogo - 2008"},{"id":14942,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Biologia","id":4359,"slug":"perito-criminal-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Acre","sigla":"SESP","id":3067,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesp-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sesp-ac-2008-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SESP - Perito Criminal - \u00c1rea Biologia - 2008"},{"id":14943,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Biologia","id":4359,"slug":"perito-criminal-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"iapen-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"iapen-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IAPEN AC - Perito Criminal - \u00c1rea Biologia - 2008"},{"id":14944,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":4362,"slug":"perito-criminal-area-bioquimica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Acre","sigla":"SESP","id":3067,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesp-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sesp-ac-2008-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-bioquimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SESP - Perito Criminal - \u00c1rea Bioqu\u00edmica - 2008"},{"id":14945,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":4362,"slug":"perito-criminal-area-bioquimica"},"orgao":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"iapen-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"iapen-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-bioquimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IAPEN AC - Perito Criminal - \u00c1rea Bioqu\u00edmica - 2008"},{"id":14946,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":4363,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Acre","sigla":"SESP","id":3067,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesp-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sesp-ac-2008-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SESP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Civil - 2008"},{"id":14947,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":4363,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"iapen-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"iapen-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IAPEN AC - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Civil - 2008"},{"id":14948,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":4364,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Acre","sigla":"SESP","id":3067,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesp-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sesp-ac-2008-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SESP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2008"},{"id":14949,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":4364,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"iapen-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"iapen-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IAPEN AC - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2008"},{"id":14950,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":4365,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-florestal"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Acre","sigla":"SESP","id":3067,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesp-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sesp-ac-2008-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SESP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2008"},{"id":14951,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":4365,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-florestal"},"orgao":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"iapen-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"iapen-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IAPEN AC - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2008"},{"id":14952,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Mec\u00e2nica","id":4366,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-mecanica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Acre","sigla":"SESP","id":3067,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesp-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sesp-ac-2008-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SESP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2008"},{"id":14953,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Mec\u00e2nica","id":4366,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-mecanica"},"orgao":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"iapen-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"iapen-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IAPEN AC - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2008"},{"id":14954,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria","id":4367,"slug":"perito-criminal-area-medicina-veterinaria"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Acre","sigla":"SESP","id":3067,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesp-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sesp-ac-2008-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-medicina-veterinaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SESP - Perito Criminal - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria - 2008"},{"id":14955,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria","id":4367,"slug":"perito-criminal-area-medicina-veterinaria"},"orgao":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"iapen-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"iapen-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-medicina-veterinaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IAPEN AC - Perito Criminal - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria - 2008"},{"id":14956,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal","id":4368,"slug":"perito-criminal"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Acre","sigla":"SESP","id":3067,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesp-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sesp-ac-2008-cespe-cebraspe-perito-criminal-qualquer-area-de-formacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SESP - Perito Criminal - 2008"},{"id":14957,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal","id":4368,"slug":"perito-criminal"},"orgao":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"iapen-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"iapen-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-perito-criminal-qualquer-area-de-formacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IAPEN AC - Perito Criminal - 2008"},{"id":14958,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":4369,"slug":"perito-criminal-area-quimica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Acre","sigla":"SESP","id":3067,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesp-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sesp-ac-2008-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SESP - Perito Criminal - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2008"},{"id":14959,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":4369,"slug":"perito-criminal-area-quimica"},"orgao":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"iapen-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"iapen-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IAPEN AC - Perito Criminal - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2008"},{"id":14960,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967,"slug":"tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Acre","sigla":"SESP","id":3067,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesp-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sesp-ac-2008-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SESP - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2008"},{"id":14961,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967,"slug":"tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia"},"orgao":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"iapen-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"iapen-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IAPEN AC - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2008"},{"id":25186,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Acre","sigla":"PC AC","id":537,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"pc-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"pc-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC AC - Assistente Social - 2008"},{"id":25187,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Acre","sigla":"PC AC","id":537,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"pc-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"pc-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC AC - Contador - 2008"},{"id":25188,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Acre","sigla":"PC AC","id":537,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"pc-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"pc-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC AC - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2008"},{"id":25189,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Acre","sigla":"PC AC","id":537,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"pc-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"pc-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC AC - Engenheiro Civil - 2008"},{"id":25193,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Acre","sigla":"PC AC","id":537,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"pc-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"pc-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-nutricionista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC AC - Nutricionista - 2008"},{"id":25194,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Acre","sigla":"PC AC","id":537,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"pc-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"pc-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-pedagogo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC AC - Pedagogo - 2008"},{"id":25195,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":4357,"slug":"perito-criminal-area-analise-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Acre","sigla":"PC AC","id":537,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"pc-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"pc-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-analise-de-sistemas-area-de-formacao-ciencia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC AC - Perito Criminal - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas - 2008"},{"id":25196,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Biologia","id":4359,"slug":"perito-criminal-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Acre","sigla":"PC AC","id":537,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"pc-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"pc-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC AC - Perito Criminal - \u00c1rea Biologia - 2008"},{"id":25213,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":4362,"slug":"perito-criminal-area-bioquimica"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Acre","sigla":"PC AC","id":537,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"pc-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"pc-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-bioquimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC AC - Perito Criminal - \u00c1rea Bioqu\u00edmica - 2008"},{"id":25214,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":4363,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Acre","sigla":"PC AC","id":537,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"pc-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"pc-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC AC - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Civil - 2008"},{"id":25233,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":4364,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Acre","sigla":"PC AC","id":537,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"pc-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"pc-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC AC - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2008"},{"id":25234,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":4365,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-florestal"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Acre","sigla":"PC AC","id":537,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"pc-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"pc-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC AC - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2008"},{"id":25235,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Mec\u00e2nica","id":4366,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-mecanica"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Acre","sigla":"PC AC","id":537,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"pc-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"pc-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC AC - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2008"},{"id":25236,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria","id":4367,"slug":"perito-criminal-area-medicina-veterinaria"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Acre","sigla":"PC AC","id":537,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"pc-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"pc-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-medicina-veterinaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC AC - Perito Criminal - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria - 2008"},{"id":25237,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Qualquer \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o","id":12812,"slug":"perito-criminal-area-qualquer-area-de-formacao"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Acre","sigla":"PC AC","id":537,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"pc-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"pc-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-qualquer-area-de-formacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC AC - Perito Criminal - \u00c1rea Qualquer \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o - 2008"},{"id":25270,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":4369,"slug":"perito-criminal-area-quimica"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Acre","sigla":"PC AC","id":537,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"pc-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"pc-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC AC - Perito Criminal - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2008"},{"id":25271,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967,"slug":"tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Acre","sigla":"PC AC","id":537,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"pc-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"pc-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC AC - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2008"},{"id":36212,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":4357,"slug":"perito-criminal-area-analise-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Acre","sigla":"PC AC","id":537,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"pc-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"pc-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-analise-de-sistemas-area-de-formacao-engenharia-de-software","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC AC - Perito Criminal - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas - 2008"},{"id":36213,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":4357,"slug":"perito-criminal-area-analise-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Acre","sigla":"PC AC","id":537,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"pc-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"pc-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-analise-de-sistemas-area-de-formacao-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC AC - Perito Criminal - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas - 2008"},{"id":36214,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":4357,"slug":"perito-criminal-area-analise-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Acre","sigla":"PC AC","id":537,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"pc-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"pc-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-analise-de-sistemas-area-de-especializacao-analise-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC AC - Perito Criminal - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas - 2008"},{"id":36215,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":4357,"slug":"perito-criminal-area-analise-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Acre","sigla":"PC AC","id":537,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"pc-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"pc-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-analise-de-sistemas-area-de-especializacao-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC AC - Perito Criminal - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas - 2008"},{"id":36216,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":4357,"slug":"perito-criminal-area-analise-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Acre","sigla":"SGA AC","id":1029,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sga-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sga-ac-2008-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-analise-de-sistemas-area-de-formacao-engenharia-de-software","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGA AC - Perito Criminal - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas - 2008"},{"id":36217,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":4357,"slug":"perito-criminal-area-analise-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Acre","sigla":"SGA AC","id":1029,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sga-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sga-ac-2008-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-analise-de-sistemas-area-de-formacao-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGA AC - Perito Criminal - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas - 2008"},{"id":36218,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":4357,"slug":"perito-criminal-area-analise-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Acre","sigla":"SGA AC","id":1029,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sga-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sga-ac-2008-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-analise-de-sistemas-area-de-especializacao-analise-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGA AC - Perito Criminal - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas - 2008"},{"id":36219,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":4357,"slug":"perito-criminal-area-analise-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Acre","sigla":"SGA AC","id":1029,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sga-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sga-ac-2008-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-analise-de-sistemas-area-de-especializacao-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGA AC - Perito Criminal - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-31 04:00:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Administrativa","descricao":"Cargos administrativos das Pol\u00edcias Civis e Militares, Pol\u00edcia Federal e Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","id":35},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":331965,"hashId":"4c7007c92adb9efcfda8f89c19a7def4","enunciado":"<P align=justify>A ferramenta <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6293\/11.gif> permite fazer a corre\u00e7\u00e3o ortogr\u00e1fica da planilha mostrada na figura acima.<\/P>","resposta":1192296,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1192295,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1192296,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando a figura acima, julgue os itens subseq\u00fcentes, acerca do Excel 2003.","id":198813,"enunciado":"<p align=justify><P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6293\/Imagem_135.gif><\/P>\r\n<P>Considerando a figura acima, julgue os itens subseq\u00fcentes, acerca do Excel 2003.<\/P><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30 a 32"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/331965","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Sous\u00e2ndrade de Apoio ao Desenvolvimento da UFMA","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Sous\u00e2ndrade de Apoio ao Desenvolvimento da UFMA - FSADU","sigla":"FSADU","oab":false,"id":110,"slug":"fsadu"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":16566,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"SEMED Maranhao","id":5004,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"semed-maranhao-ma"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cO meio ambiente cria a necessidade de uma determinada estrutura em um organismo. Este se esfor\u00e7a para responder a essa necessidade. Como resposta a esse esfor\u00e7o, h\u00e1 uma modifica\u00e7\u00e3o na estrutura do organismo. Tal modifica\u00e7\u00e3o \u00e9 transmitida aos descendentes\u201d. O respons\u00e1vel pela cita\u00e7\u00e3o acima foi: ","provas":[{"id":63170,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":16566,"slug":null},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"SEMED Maranhao","id":5004,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"semed-maranhao-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Sous\u00e2ndrade de Apoio ao Desenvolvimento da UFMA","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Sous\u00e2ndrade de Apoio ao Desenvolvimento da UFMA - FSADU","sigla":"FSADU","oab":false,"id":110,"slug":"fsadu"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FSADU - SEMED Maranh\u00e3o - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-30 04:01:03","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":1935039,"hashId":"629617becda1dfbeac0571b4085cb129","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cO meio ambiente cria a necessidade de uma determinada estrutura em um organismo. Este se esfor\u00e7a para responder a essa necessidade. Como resposta a esse esfor\u00e7o, h\u00e1 uma modifica\u00e7\u00e3o na estrutura do organismo. Tal modifica\u00e7\u00e3o \u00e9 transmitida aos descendentes\u201d. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O respons\u00e1vel pela cita\u00e7\u00e3o acima foi: <\/p>","resposta":7480042,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Datwin. ","id":7480041,"corpo":"<p>Datwin. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Lamarck. ","id":7480042,"corpo":"<p>Lamarck. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Thomas Malthus. ","id":7480043,"corpo":"<p>Thomas Malthus. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Haldane. ","id":7480044,"corpo":"<p>Haldane. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Mendel. ","id":7480045,"corpo":"<p>Mendel. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479692,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias Cient\u00edficas","oab":false,"nome":"Teorias Cient\u00edficas","pai":398235,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":403498,"slug":"biologia-teorias-cientificas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Pesca","id":1273,"slug":"engenheiro-area-pesca"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paulo Afonso","sigla":"","id":1270,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-paulo-afonso-ba"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pela \u00e9tica profissional se enuncia fundamentos e condutas necess\u00e1rias \u00e0 boa e honesta pr\u00e1tica profissional e relaciona direitos e deveres correlatos de profissionais. Sobre a \u00e9tica profissional do Engenheiro de Pesca, marque V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas: A seq\u00fc\u00eancia est\u00e1 correta em:","provas":[{"id":3702,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Pesca","id":1273,"slug":"engenheiro-area-pesca"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paulo Afonso","sigla":"","id":1270,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-paulo-afonso-ba"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paulo-afonso-ba-2008-consulplan-engenheiro-area-pesca","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Paulo Afonso - Engenheiro - \u00c1rea Pesca - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-29 15:02:10","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":449,"descricao":"Engenharia De Pesca E Aquicultura"}],"id":129860,"hashId":"851fc9d0a322bd4af616a5a768d65eed","enunciado":"<P align=justify><STRONG>Pela \u00e9tica profissional se enuncia fundamentos e condutas necess\u00e1rias \u00e0 boa e honesta pr\u00e1tica profissional e relaciona direitos e deveres correlatos de profissionais. Sobre a \u00e9tica profissional do Engenheiro de Pesca, marque <U>V<\/U> para as afirmativas verdadeiras e <U>F<\/U> para as falsas:<\/STRONG><\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3702\/90.JPG><\/P>\r\n<P align=justify><STRONG>A seq\u00fc\u00eancia est\u00e1 correta em:<\/STRONG><\/P>","resposta":597288,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F, F e V","id":597285,"corpo":"<p align=justify>V, F, F e V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, F, F e V","id":597286,"corpo":"<p align=justify>F, F, F e V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F, V e F","id":597287,"corpo":"<p align=justify>V, F, V e F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, V, V e V","id":597288,"corpo":"<p align=justify>F, V, V e V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V, V, V e F","id":597289,"corpo":"<p align=justify>V, V, V e F<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":110401,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 18"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Pesca","oab":false,"nome":"Engenharia de Pesca","pai":null,"assunto_raiz":1101,"materia":true,"id":1101,"slug":"engenharia-de-pesca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica Profissional","oab":true,"nome":"\u00c9tica Profissional","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":398087,"slug":"etica-etica-profissional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de Pesca","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Pesca","pai":1101,"assunto_raiz":1101,"materia":false,"id":402639,"slug":"engenharia-de-pesca-codigo-de-pesca"}],"slug":"etica\/129860","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3,"slug":"acafe"}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575,"slug":"delegado-de-policia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Santa Catarina","sigla":"PC SC","id":525,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"pc-sc-sc"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O promotor de Justi\u00e7a, autor de crime de homic\u00eddio doloso, em unidade da Federa\u00e7\u00e3o onde n\u00e3o exerce a sua fun\u00e7\u00e3o, ser\u00e1 processado e julgado originariamente pelo:","provas":[{"id":21747,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575,"slug":"delegado-de-policia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Santa Catarina","sigla":"PC SC","id":525,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"pc-sc-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3,"slug":"acafe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"pc-sc-sc-2008-acafe-delegado-de-policia","tipo":1,"nome":"ACAFE - PC SC - Delegado de Pol\u00edcia - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-30 04:00:58","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":740023,"hashId":"5e3e5bf7d57ade0de3004621902a2c77","enunciado":"O promotor de Justi\u00e7a, autor de crime de\r\nhomic\u00eddio doloso, em unidade da Federa\u00e7\u00e3o\r\nonde n\u00e3o exerce a sua fun\u00e7\u00e3o, ser\u00e1 processado\r\ne julgado originariamente pelo:","resposta":2539714,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tribunal do J\u00fari da Comarca onde ocorreu o homic\u00eddio.","id":2539712,"corpo":"Tribunal do J\u00fari da Comarca onde ocorreu\r\no homic\u00eddio.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tribunal do J\u00fari da Capital do Estado onde ele exerce a sua fun\u00e7\u00e3o.","id":2539713,"corpo":"Tribunal do J\u00fari da Capital do Estado onde\r\nele exerce a sua fun\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tribunal de Justi\u00e7a do Estado onde ele exerce a sua fun\u00e7\u00e3o.","id":2539714,"corpo":"Tribunal de Justi\u00e7a do Estado onde ele\r\nexerce a sua fun\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tribunal de Justi\u00e7a do Estado onde ocorreu o homic\u00eddio.","id":2539715,"corpo":"Tribunal de Justi\u00e7a do Estado onde ocorreu\r\no homic\u00eddio.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":321714,"enunciado":"","rotulo":18,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 18 a 32"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Jurisdi\u00e7\u00e3o e Compet\u00eancia","oab":true,"nome":"Jurisdi\u00e7\u00e3o e Compet\u00eancia","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406626,"slug":"direito-processual-penal-jurisdicao-e-competencia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o penal p\u00fablica incondicionada","oab":false,"nome":"A\u00e7\u00e3o penal p\u00fablica incondicionada","pai":421151,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":421174,"slug":"direito-processual-penal-acao-penal-publica-incondicionada"}],"slug":"direito-processual-penal\/740023","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":3930,"slug":"tecnico-municipal-area-analise-de-sistemas"},{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":9320,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-analise-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A aloca\u00e7\u00e3o din\u00e2mica de mem\u00f3ria permite reservar espa\u00e7os de mem\u00f3ria de tamanho arbitr\u00e1rio e acess\u00e1-los por meio de apontadores.","provas":[{"id":5640,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":3930,"slug":"tecnico-municipal-area-analise-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-area-analise-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vila Velha - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas - 2008"},{"id":16734,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":9320,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-analise-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-analise-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-29 18:42:08","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":296924,"hashId":"31784f3965e4eec56c106d2767bb2d56","enunciado":"<p align=justify>A aloca\u00e7\u00e3o din\u00e2mica de mem\u00f3ria permite reservar espa\u00e7os\r\nde mem\u00f3ria de tamanho arbitr\u00e1rio e acess\u00e1-los por meio de\r\napontadores.<\/p>","resposta":1095280,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1095280,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1095281,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos conceitos de linguagens de programa\u00e7\u00e3o, de l\u00f3gica de programa\u00e7\u00e3o e de estruturas de dados, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":185287,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos conceitos de linguagens de programa\u00e7\u00e3o, de\r\nl\u00f3gica de programa\u00e7\u00e3o e de estruturas de dados, julgue os\r\npr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 89"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrutura de Dados","oab":false,"nome":"Estrutura de Dados","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8014,"slug":"tecnologia-da-informacao-estrutura-de-dados"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/296924","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3838,"slug":"analista-area-administracao-de-servicos-de-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"serpro"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma pol\u00edtica de GCN ser\u00e1 mais adequadamente estabelecida durante a atividade 4 que durante a atividade 1.","provas":[{"id":5604,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3838,"slug":"analista-area-administracao-de-servicos-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"serpro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2008-cespe-cebraspe-analista-area-administracao-de-servicos-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-29 19:33:00","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":295153,"hashId":"f348e7094e91a992e1c20113be3b478c","enunciado":"<p align=justify>Uma pol\u00edtica de GCN ser\u00e1 mais adequadamente estabelecida\r\ndurante a atividade 4 que durante a atividade 1.<\/p>","resposta":1091162,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1091161,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1091162,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A figura acima apresenta um modelo de gest\u00e3o de continuidade de neg\u00f3cios (GCN), conforme o modelo ITIL. Atividades de execu\u00e7\u00e3o do processo est\u00e3o numeradas de 1 a 16. Julgue os itens que se seguem, acerca das caracter\u00edsticas apresentadas e dos conceitos de gerenciamento de servi\u00e7os de TI.","id":184768,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5604\/Imagem_256.gif><\/P>\r\n<P>A figura acima apresenta um modelo de gest\u00e3o de continuidade de neg\u00f3cios (GCN), conforme o modelo ITIL. Atividades de execu\u00e7\u00e3o do processo est\u00e3o numeradas de 1 a 16. Julgue os itens que se seguem, acerca das caracter\u00edsticas apresentadas e dos conceitos de gerenciamento de servi\u00e7os de TI.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 77 a 80"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"ITIL","oab":false,"nome":"ITIL","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8274,"slug":"tecnologia-da-informacao-itil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Governan\u00e7a de TI","oab":false,"nome":"Governan\u00e7a de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":402088,"slug":"tecnologia-da-informacao-governanca-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o de Servi\u00e7os de TI - ISO 20000","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Servi\u00e7os de TI - ISO 20000","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428915,"slug":"tecnologia-da-informacao-gestao-de-servicos-de-ti-iso-20000"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/295153","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A suspei\u00e7\u00e3o de autoridade ou servidor que tenha amizade \u00edntima ou inimizade not\u00f3ria com algum dos interessados ou com os respectivos c\u00f4njuges, companheiros, parentes e afins at\u00e9 o terceiro grau deve ser declarada pelo pr\u00f3prio servidor ou autoridade suspeita, e, ao contr\u00e1rio do impedimento, n\u00e3o pode ser arg\u00fcida por aquele que possua a qualidade de interessado no processo.","provas":[{"id":5386,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mc-2008-cespe-cebraspe-advogado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Advogado - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-04 04:01:05","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":280657,"hashId":"1bda4d980d4ae7cd4d4ebb2d5c2835a4","enunciado":"<p align=justify>A suspei\u00e7\u00e3o de autoridade ou servidor que tenha amizade\r\n\u00edntima ou inimizade not\u00f3ria com algum dos interessados ou\r\ncom os respectivos c\u00f4njuges, companheiros, parentes e afins\r\nat\u00e9 o terceiro grau deve ser declarada pelo pr\u00f3prio servidor ou\r\nautoridade suspeita, e, ao contr\u00e1rio do impedimento, n\u00e3o pode\r\nser arg\u00fcida por aquele que possua a qualidade de interessado\r\nno processo.<\/p>","resposta":1056648,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1056647,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1056648,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das regras previstas pela Lei n.\u00ba 9.784\/1999, que regulam o processo administrativo no \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal, julgue os itens que se seguem.","id":180107,"enunciado":"<p align=justify>Acerca das regras previstas pela Lei n.\u00ba 9.784\/1999, que\r\nregulam o processo administrativo no \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o\r\np\u00fablica federal, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 82 a 90"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","oab":true,"nome":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404427,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-lei-9-784-99"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tr\u00e2mite Processual (fases do processo administrativo)","oab":true,"nome":"Tr\u00e2mite Processual (fases do processo administrativo)","pai":404427,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404446,"slug":"direito-administrativo-tramite-processual-fases-do-processo-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/280657","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de \u00c1udio","id":4266,"slug":"tecnico-de-audio"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPE RS","id":495,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"mpe-rs-rs"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Relat\u00f3rio resumido da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria abrangendo todos os Poderes e o Minist\u00e9rio P\u00fablico ser\u00e1 publicado at\u00e9 trinta dias ap\u00f3s o encerramento de cada","provas":[{"id":47495,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de \u00c1udio","id":4266,"slug":"tecnico-de-audio"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPE RS","id":495,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"mpe-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-rs-rs-2008-fcc-tecnico-de-audio-6","tipo":1,"nome":"FCC - MPE RS - T\u00e9cnico de \u00c1udio - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-04 15:04:09","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":1442258,"hashId":"1393caf61b1c7d85d12c1bdddda564b0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Relat\u00f3rio resumido da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria abrangendo todos os Poderes e o Minist\u00e9rio P\u00fablico ser\u00e1 publicado at\u00e9 trinta dias ap\u00f3s o encerramento de cada<\/p>","resposta":5337061,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"quadrimestre.","id":5337059,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quadrimestre.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"trimestre.","id":5337060,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">trimestre.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"bimestre.","id":5337061,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">bimestre.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"semestre.","id":5337062,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">semestre.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ano.","id":5337063,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ano.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424064,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Relat\u00f3rio Resumido da Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria - RREO","oab":false,"nome":"Do Relat\u00f3rio Resumido da Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria - RREO","pai":411970,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411971,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-do-relatorio-resumido-da-execucao-orcamentaria-rreo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","pai":null,"assunto_raiz":424258,"materia":true,"id":424258,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Relat\u00f3rio Resumido da Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria - RREO","oab":false,"nome":"Do Relat\u00f3rio Resumido da Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria - RREO","pai":424350,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424351,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-do-relatorio-resumido-da-execucao-orcamentaria-rreo"}],"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf\/1442258","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Florestal","id":6728,"slug":"engenheiro-florestal"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Desenvolvimento Econ\u00f4mico Sustent\u00e1vel","sigla":"SDE","id":5006,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"sde-sc"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o a Lei Federal n\u00ba 4.771, de 15 de setembro de 1965, que institui o novo c\u00f3digo florestal constituem : contraven\u00e7\u00f5es penais, pun\u00edveis com tr\u00eas meses a um ano de pris\u00e3o simples ou multa de uma a cem vezes o sal\u00e1rio : m\u00ednimo mensal, do lugar e da data da infra\u00e7\u00e3o ou ambas as penas cumulativamente: I. Destruir ou danificar a floresta considerada de preserva\u00e7\u00e3o permanente, mesmo que em forma\u00e7\u00e3o ou utiliz\u00e1-la com : infring\u00eancia das normas estabelecidas ou previstas nesta Lei.II. Cortar \u00e1rvores em florestas de preserva\u00e7\u00e3o permanente, sem permiss\u00e3o da autoridade competente. III. Penetrar em floresta de preserva\u00e7\u00e3o permanente conduzindo armas, subst\u00e2ncias ou instrumentos pr\u00f3prios para ca\u00e7a proibida ou para explora\u00e7\u00e3o de produtos ou subprodutos florestais, sem estar munido de licen\u00e7a da autoridade competente. Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) apenas a(s) afirmativa(s):","provas":[{"id":63259,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Florestal","id":6728,"slug":"engenheiro-florestal"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Desenvolvimento Econ\u00f4mico Sustent\u00e1vel","sigla":"SDE","id":5006,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"sde-sc"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sde-sc-2008-consulplan-engenheiro-florestal","tipo":1,"nome":"Consulplan - SDE - Engenheiro Florestal - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-06 18:12:39","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"}],"id":1932871,"hashId":"16e196441848f1aef9033e0bc984a6e7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o a Lei Federal n\u00ba 4.771, de 15 de setembro de 1965, que institui o novo c\u00f3digo florestal constituem : contraven\u00e7\u00f5es penais, pun\u00edveis com tr\u00eas meses a um ano de pris\u00e3o simples ou multa de uma a cem vezes o sal\u00e1rio : m\u00ednimo mensal, do lugar e da data da infra\u00e7\u00e3o ou ambas as penas cumulativamente: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Destruir ou danificar a floresta considerada de preserva\u00e7\u00e3o permanente, mesmo que em forma\u00e7\u00e3o ou utiliz\u00e1-la com : infring\u00eancia das normas estabelecidas ou previstas nesta Lei.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Cortar \u00e1rvores em florestas de preserva\u00e7\u00e3o permanente, sem permiss\u00e3o da autoridade competente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Penetrar em floresta de preserva\u00e7\u00e3o permanente conduzindo armas, subst\u00e2ncias ou instrumentos pr\u00f3prios para ca\u00e7a proibida ou para explora\u00e7\u00e3o de produtos ou subprodutos florestais, sem estar munido de licen\u00e7a da autoridade competente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) apenas a(s) afirmativa(s):<\/p>","resposta":7470638,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II","id":7470635,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e II<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III","id":7470636,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">III<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III","id":7470637,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e III<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III","id":7470638,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e III","id":7470639,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e III<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479354,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo Florestal - Lei 4.771\/1965","oab":true,"nome":"C\u00f3digo Florestal - Lei 4.771\/1965","pai":395583,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":394817,"slug":"legislacao-federal-codigo-florestal-lei-4-771-1965"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Sous\u00e2ndrade de Apoio ao Desenvolvimento da UFMA","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Sous\u00e2ndrade de Apoio ao Desenvolvimento da UFMA - FSADU","sigla":"FSADU","oab":false,"id":110,"slug":"fsadu"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura e Agronomia do Maranh\u00e3o","sigla":"CREA MA","id":1484,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"crea-ma-ma"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base nas contas e saldos abaixo apresentados, apure o resultado do cont\u00e1bil do per\u00edodo, considerando o Princ\u00edpio da Compet\u00eancia.CONTASSaldos (R$) Custo das Mercadorias Vendidas1.030,00Custo dos Servi\u00e7os Prestados 360,00Deprecia\u00e7\u00e3o Acumulada 100,00Despesas Financeiras 40,00Despesas Gerais e Administrativas 300,00Dividendos Propostos 50,00ICMS sobre Vendas220,00ISS sobre Servi\u00e7os140,00Outras despesas incorridas, mas n\u00e3o pagas90,00Receitas de Vendas de Mercadorias2.490,00Receitas Financeiras70,00Sal\u00e1rios a Pagar 200,00Receitas de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os980,00Outras receitas ganhas, mas n\u00e3o recebidas140,00","provas":[{"id":63914,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura e Agronomia do Maranh\u00e3o","sigla":"CREA MA","id":1484,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"crea-ma-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Sous\u00e2ndrade de Apoio ao Desenvolvimento da UFMA","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Sous\u00e2ndrade de Apoio ao Desenvolvimento da UFMA - FSADU","sigla":"FSADU","oab":false,"id":110,"slug":"fsadu"},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crea-ma-ma-2008-fsadu-tecnico-em-contabilidade-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FSADU - CREA MA - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-08 04:01:40","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1956391,"hashId":"ba0f6446699122ae21f7ed991dba1b96","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base nas contas e saldos abaixo apresentados, apure o resultado do cont\u00e1bil do per\u00edodo, considerando o Princ\u00edpio da Compet\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 494px;\"><colgroup><col width=\"327\"><col width=\"167\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-jqbj\"><td data-row=\"row-jqbj\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-jqbj\" data-cell=\"cell-sj1d\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>CONTAS<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-jqbj\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-jqbj\" data-cell=\"cell-htqw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>Saldos (R$) <\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-21xq\"><td data-row=\"row-21xq\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-21xq\" data-cell=\"cell-ed2c\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Custo das Mercadorias Vendidas<\/p><\/td><td data-row=\"row-21xq\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-21xq\" data-cell=\"cell-3qzv\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">1.030,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-juud\"><td data-row=\"row-juud\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-juud\" data-cell=\"cell-pvbt\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Custo dos Servi\u00e7os Prestados <\/p><\/td><td data-row=\"row-juud\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-juud\" data-cell=\"cell-2uz2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">360,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-2b3t\"><td data-row=\"row-2b3t\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2b3t\" data-cell=\"cell-fayj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Deprecia\u00e7\u00e3o Acumulada <\/p><\/td><td data-row=\"row-2b3t\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2b3t\" data-cell=\"cell-r08g\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">100,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-3yuc\"><td data-row=\"row-3yuc\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-3yuc\" data-cell=\"cell-qr6s\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Despesas Financeiras <\/p><\/td><td data-row=\"row-3yuc\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-3yuc\" data-cell=\"cell-v8zf\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">40,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-nxuv\"><td data-row=\"row-nxuv\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-nxuv\" data-cell=\"cell-k29g\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Despesas Gerais e Administrativas <\/p><\/td><td data-row=\"row-nxuv\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-nxuv\" data-cell=\"cell-nqmu\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">300,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-9g0k\"><td data-row=\"row-9g0k\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9g0k\" data-cell=\"cell-41q4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Dividendos Propostos <\/p><\/td><td data-row=\"row-9g0k\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9g0k\" data-cell=\"cell-ajdu\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">50,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-0eun\"><td data-row=\"row-0eun\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0eun\" data-cell=\"cell-ub2x\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">ICMS sobre Vendas<\/p><\/td><td data-row=\"row-0eun\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0eun\" data-cell=\"cell-iz11\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">220,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-4rl5\"><td data-row=\"row-4rl5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4rl5\" data-cell=\"cell-p966\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">ISS sobre Servi\u00e7os<\/p><\/td><td data-row=\"row-4rl5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4rl5\" data-cell=\"cell-a0lk\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">140,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-2r3z\"><td data-row=\"row-2r3z\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2r3z\" data-cell=\"cell-g9px\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Outras despesas incorridas, mas n\u00e3o pagas<\/p><\/td><td data-row=\"row-2r3z\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2r3z\" data-cell=\"cell-lyqs\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">90,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-dylg\"><td data-row=\"row-dylg\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-dylg\" data-cell=\"cell-2yhl\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Receitas de Vendas de Mercadorias<\/p><\/td><td data-row=\"row-dylg\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-dylg\" data-cell=\"cell-2o6d\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">2.490,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-v6bq\"><td data-row=\"row-v6bq\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v6bq\" data-cell=\"cell-dkg6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Receitas Financeiras<\/p><\/td><td data-row=\"row-v6bq\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v6bq\" data-cell=\"cell-fsx2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">70,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-s8dc\"><td data-row=\"row-s8dc\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-s8dc\" data-cell=\"cell-7vxz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Sal\u00e1rios a Pagar <\/p><\/td><td data-row=\"row-s8dc\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-s8dc\" data-cell=\"cell-e24d\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">200,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-ec5i\"><td data-row=\"row-ec5i\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ec5i\" data-cell=\"cell-gb1k\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Receitas de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os<\/p><\/td><td data-row=\"row-ec5i\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ec5i\" data-cell=\"cell-tsu9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">980,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-b9bq\"><td data-row=\"row-b9bq\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-b9bq\" data-cell=\"cell-cq90\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Outras receitas ganhas, mas n\u00e3o recebidas<\/p><\/td><td data-row=\"row-b9bq\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-b9bq\" data-cell=\"cell-cha4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">140,00<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","resposta":7575436,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 1.400,00 ","id":7575435,"corpo":"<p>R$ 1.400,00 <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 1.500,00 ","id":7575436,"corpo":"<p>R$ 1.500,00 <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 1.150,00 ","id":7575437,"corpo":"<p>R$ 1.150,00 <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" R$ 1.350,00 ","id":7575438,"corpo":"<p> R$ 1.350,00 <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 1.450,00 ","id":7575439,"corpo":"<p>R$ 1.450,00 <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482250,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios de Contabilidade","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios de Contabilidade","pai":405708,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405709,"slug":"contabilidade-publica-principios-de-contabilidade"}],"slug":"contabilidade-publica\/1956391","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":1927,"slug":"professor-area-quimica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seduc-es-es"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com a teoria da repuls\u00e3o dos pares eletr\u00f4nicos da camada de val\u00eancia, a mol\u00e9cula de g\u00e1s sulf\u00eddrico tem geometria linear e \u00e9 apolar.","provas":[{"id":5834,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":1927,"slug":"professor-area-quimica"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seduc-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-es-es-2008-cespe-cebraspe-professor-area-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC ES - Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-10 04:00:46","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":308148,"hashId":"a61ab445c916ad06b3ee4a115bb62638","enunciado":"De acordo com a teoria da repuls\u00e3o dos pares eletr\u00f4nicos da\r\ncamada de val\u00eancia, a mol\u00e9cula de g\u00e1s sulf\u00eddrico tem\r\ngeometria linear e \u00e9 apolar.","resposta":1123025,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1123024,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1123025,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A atmosfera da Terra no in\u00edcio de sua forma\u00e7\u00e3o era muito diferente da atual e, provavelmente, passou por diversos est\u00e1gios. Entre os gases geralmente postulados como presentes na atmosfera da Terra primitiva est\u00e3o: am\u00f4nia, g\u00e1s sulf\u00eddrico, mon\u00f3xido de carbono, di\u00f3xido de carbono, metano, hidrog\u00eanio e \u00e1gua na forma de vapor e l\u00edquida. Considerando esses gases e a intera\u00e7\u00e3o de alguns deles com a \u00e1gua, julgue os itens a seguir.","id":188935,"enunciado":"<p align=justify>A atmosfera da Terra no in\u00edcio de sua forma\u00e7\u00e3o era muito\r\ndiferente da atual e, provavelmente, passou por diversos est\u00e1gios.\r\nEntre os gases geralmente postulados como presentes na\r\natmosfera da Terra primitiva est\u00e3o: am\u00f4nia, g\u00e1s sulf\u00eddrico,\r\nmon\u00f3xido de carbono, di\u00f3xido de carbono, metano, hidrog\u00eanio\r\ne \u00e1gua na forma de vapor e l\u00edquida. Considerando esses gases e\r\na intera\u00e7\u00e3o de alguns deles com a \u00e1gua, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 95a99","ordem":95},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias At\u00f4micas","oab":false,"nome":"Teorias At\u00f4micas","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400880,"slug":"quimica-teorias-atomicas"}],"slug":"quimica\/308148","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":1927,"slug":"professor-area-quimica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seduc-es-es"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Pela presen\u00e7a de um catalisador, as rea\u00e7\u00f5es de equil\u00edbrio podem ser deslocadas no sentido da rea\u00e7\u00e3o direta.","provas":[{"id":5834,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":1927,"slug":"professor-area-quimica"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seduc-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-es-es-2008-cespe-cebraspe-professor-area-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC ES - Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-10 04:00:46","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":308172,"hashId":"e2ab20dc90028f5dc07e777418248b58","enunciado":"<p align=justify>Pela presen\u00e7a de um catalisador, as rea\u00e7\u00f5es de equil\u00edbrio podem ser deslocadas no sentido da rea\u00e7\u00e3o direta.<\/p>","resposta":1123073,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1123072,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1123073,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Compostos contendo fl\u00faor t\u00eam efeito marcante sobre o esmalte dos dentes. O princ\u00edpio ativo nesse processo \u00e9 o \u00edon fluoreto, que interfere no equil\u00edbrio a seguir. Na presen\u00e7a de \u00edons fluoretos, um outro equil\u00edbrio, apresentado abaixo, se estabelece. Nesse processo, \u00e9 formada uma nova subst\u00e2ncia, a fluorapatita Ca5(PO4)3F, que \u00e9 resistente ao ataque por \u00e1cidos formados na boca pelo in\u00edcio da digest\u00e3o dos alimentos. Considerando as informa\u00e7\u00f5es acima, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":188939,"enunciado":"<P align=justify>         Compostos contendo fl\u00faor t\u00eam efeito marcante sobre o esmalte dos dentes. O princ\u00edpio ativo nesse processo \u00e9 o \u00edon fluoreto, que interfere no equil\u00edbrio a seguir. <\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5834\/Imagem_62.gif><\/P>\r\n<P align=justify>       Na presen\u00e7a de \u00edons fluoretos, um outro equil\u00edbrio, apresentado abaixo, se   estabelece. <\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5834\/Imagem_63.gif><\/P>\r\n<P align=justify>       Nesse processo, \u00e9 formada uma nova subst\u00e2ncia, a fluorapatita Ca<SUB>5<\/SUB>(PO<SUB>4<\/SUB>)<SUB>3<\/SUB>F, que \u00e9 resistente ao ataque por \u00e1cidos formados na boca pelo in\u00edcio da digest\u00e3o dos alimentos. <\/P>\r\n<P align=justify>Considerando as informa\u00e7\u00f5es acima, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 115a120","ordem":115},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rea\u00e7\u00f5es e Solu\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Rea\u00e7\u00f5es e Solu\u00e7\u00f5es","pai":400887,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400879,"slug":"quimica-reacoes-e-solucoes"}],"slug":"quimica\/308172","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":1927,"slug":"professor-area-quimica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Bl2 (l) e o CCl 4 (l) apresentam, ambos, apenas liga\u00e7\u00f5es covalentes apolares em suas mol\u00e9culas.","provas":[{"id":15366,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":1927,"slug":"professor-area-quimica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2008-cespe-cebraspe-professor-area-quimica-20-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2008"},{"id":15367,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":1927,"slug":"professor-area-quimica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2008-cespe-cebraspe-professor-area-quimica-40-horas-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-10 04:00:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":549345,"hashId":"1aab3eb33b9715dcb2c240651354d11b","enunciado":"<p align=justify>O Bl2 (l) e o CCl\r\n4 (l) apresentam, ambos, apenas liga\u00e7\u00f5es\r\ncovalentes apolares em suas mol\u00e9culas.<\/p>","resposta":1969458,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1969457,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1969458,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":281006,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15366\/6.gif><\/P>","rotulo":105,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 105 a 110","ordem":105},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Termoqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Termoqu\u00edmica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400884,"slug":"quimica-termoquimica"}],"slug":"quimica\/549345","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Operacional","id":1006,"slug":"auxiliar-operacional"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento dos Vales do S\u00e3o Francisco e do Parna\u00edba","sigla":"CODEVASF","id":138,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"codevasf"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cHoje, se sabe que este misterioso reflorestamento \u00e9 obra de um p\u00e1ssaro \u2013 a gralha azul\u201d. O coletivo correspondente \u00e0 palavra sublinhada anteriormente \u00e9:","provas":[{"id":47608,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Operacional","id":1006,"slug":"auxiliar-operacional"},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento dos Vales do S\u00e3o Francisco e do Parna\u00edba","sigla":"CODEVASF","id":138,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"codevasf"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2008,"nivel":"Fundamental","slug":"codevasf-2008-consulplan-auxiliar-operacional","tipo":1,"nome":"Consulplan - CODEVASF - Auxiliar Operacional - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-11 04:01:46","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1445207,"hashId":"f06b916234a99619ca087c0e1f349909","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cHoje, se sabe que este misterioso reflorestamento \u00e9 obra de um <strong><em><u>p\u00e1ssaro<\/u><\/em><\/strong> \u2013 a gralha azul\u201d. O coletivo correspondente \u00e0 palavra sublinhada anteriormente \u00e9:<\/p>","resposta":5351003,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ninhada.","id":5351002,"corpo":"<p>Ninhada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Revoada.","id":5351003,"corpo":"<p>Revoada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nuvem.","id":5351004,"corpo":"<p>Nuvem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Enxame.","id":5351005,"corpo":"<p>Enxame.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Plantel.","id":5351006,"corpo":"<p>Plantel.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO:..A gralha azul e os pinheiros ..\tOs pinhais do Paran\u00e1 s\u00e3o muito valiosos, porque formam, \u00e0s vezes, grandes florestas s\u00f3 de pinheiros, como se tivessem sido plantados pelo homem. Isso facilita o seu aproveitamento industrial.\tDurante muito tempo, n\u00e3o se soube explicar como os pinheiros apareciam em grupos, em pontos afastados, sem que ningu\u00e9m os plantasse. Hoje, se sabe que este misterioso reflorestamento \u00e9 obra de um p\u00e1ssaro \u2013 a gralha azul. Essa ave, que \u00e9 encontrada nos planaltos paranaenses, alimenta-se de pinh\u00f5es, sementes do pinheiro. Para isso, descasca-os e come-lhes a polpa gostosa e nutritiva.\tMas a gralha azul \u00e9 uma ave esperta e previdente. Por isso, depois de saciar sua fome, enterra, em diversos lugares, uma certa quantidade de pinh\u00f5es, para serem comidos mais tarde, quando terminada a safra das pinhas, frutos do pinheiro.\tNem todos os pinh\u00f5es enterrados s\u00e3o comidos. Algumas gralhas morrem, outras esquecem onde enterraram os pinh\u00f5es. Essas sementes esquecidas germinam e produzem grandes pinheiros, que, mais tarde, fornecem madeira para as ind\u00fastrias.\tUma particularidade interessante \u00e9 que a gralha azul enterra o pinh\u00e3o com a extremidade mais fina para cima para favorecer o desenvolvimento do broto. Al\u00e9m disso, tira a cabe\u00e7a do pinh\u00e3o, porque ela apodrece ao contato com a terra e arrasta \u00e0 podrid\u00e3o o fruto todo.\tTudo isso fez nascer a lenda de que a gralha azul \u00e9 um animal maravilhoso, criado para proteger os pinhais. E, por isso, as espingardas dos ca\u00e7adores negam fogo ou explodem, sem atirar, quando eles as apontam para as gralhas azuis. .....\t(SANTOS, Theobaldo M. A gralha azul e os pinheiros. In: Lendas e mitos do Brasil. S\u00e3o Paulo, Nacional, 1974. P. 108-9) ","id":424329,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">TEXTO:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">..<\/span><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><u>A gralha azul e os pinheiros <\/u><\/strong><\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">..<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">\tOs pinhais do Paran\u00e1 s\u00e3o muito valiosos, porque formam, \u00e0s vezes, grandes florestas s\u00f3 de pinheiros, como se tivessem sido plantados pelo homem. Isso facilita o seu aproveitamento industrial.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">\tDurante muito tempo, n\u00e3o se soube explicar como os pinheiros apareciam em grupos, em pontos afastados, sem que ningu\u00e9m os plantasse. Hoje, se sabe que este misterioso reflorestamento \u00e9 obra de um p\u00e1ssaro \u2013 a gralha azul. Essa ave, que \u00e9 encontrada nos planaltos paranaenses, alimenta-se de pinh\u00f5es, sementes do pinheiro. Para isso, descasca-os e come-lhes a polpa gostosa e nutritiva.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">\tMas a gralha azul \u00e9 uma ave esperta e previdente. Por isso, depois de saciar sua fome, enterra, em diversos lugares, uma certa quantidade de pinh\u00f5es, para serem comidos mais tarde, quando terminada a safra das pinhas, frutos do pinheiro.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">\tNem todos os pinh\u00f5es enterrados s\u00e3o comidos. Algumas gralhas morrem, outras esquecem onde enterraram os pinh\u00f5es. Essas sementes esquecidas germinam e produzem grandes pinheiros, que, mais tarde, fornecem madeira para as ind\u00fastrias.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">\tUma particularidade interessante \u00e9 que a gralha azul enterra o pinh\u00e3o com a extremidade mais fina para cima para favorecer o desenvolvimento do broto. Al\u00e9m disso, tira a cabe\u00e7a do pinh\u00e3o, porque ela apodrece ao contato com a terra e arrasta \u00e0 podrid\u00e3o o fruto todo.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tTudo isso fez nascer a lenda de que a gralha azul \u00e9 um animal maravilhoso, criado para proteger os pinhais. E, por isso, as espingardas dos ca\u00e7adores negam fogo ou explodem, sem atirar, quando eles as apontam para as gralhas azuis.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t<span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 10px;\">\t..<\/span><\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 1em;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">...\t<\/span><\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 1em;\"><strong style=\"font-size: 12px;\"><em>(SANTOS, Theobaldo M. A gralha azul e os pinheiros. In: Lendas e mitos do Brasil. S\u00e3o Paulo, Nacional, 1974. P. 108-9) <\/em><\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1445207","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Operacional","id":1006,"slug":"auxiliar-operacional"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento dos Vales do S\u00e3o Francisco e do Parna\u00edba","sigla":"CODEVASF","id":138,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"codevasf"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale o menor n\u00ba inteiro que satisfaz o conjunto solu\u00e7\u00e3o do sistema de inequa\u00e7\u00f5es:{51+7\u200b52x\u200b\u22121\u200b&gt;x\u2212\u226410x\u200b+\u200b32\u200b53x\u200b\u200b ","provas":[{"id":47608,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Operacional","id":1006,"slug":"auxiliar-operacional"},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento dos Vales do S\u00e3o Francisco e do Parna\u00edba","sigla":"CODEVASF","id":138,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"codevasf"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2008,"nivel":"Fundamental","slug":"codevasf-2008-consulplan-auxiliar-operacional","tipo":1,"nome":"Consulplan - CODEVASF - Auxiliar Operacional - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-11 04:01:47","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1445268,"hashId":"c0b65f9ec71903de2bbe8cdaaed20f25","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale o menor n\u00ba inteiro que satisfaz o conjunto solu\u00e7\u00e3o do sistema de inequa\u00e7\u00f5es:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\left\\{\\begin{matrix} \\frac{1+7}{5} &amp; > x- &amp;  \\frac{2}{3}\\\\  \\frac{2x}{5}-1&amp;\\leq \\frac{x}{10} + &amp; \\frac{3x}{5} \\\\ \\end{matrix}\\right.\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 2.41022em; vertical-align: -0.955108em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size3\">{<\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mtable\"><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.45511em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.61em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">5<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mbin mtight\">+<\/span><span class=\"mord mtight\">7<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.40489em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">5<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">x<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.955108em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"arraycolsep\" style=\"width: 0.5em;\"><\/span><span class=\"arraycolsep\" style=\"width: 0.5em;\"><\/span><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.45511em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.61em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mrel\">&gt;<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mord\">\u2212<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.40489em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mrel\">\u2264<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.695392em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">x<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mord\">+<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.955108em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"arraycolsep\" style=\"width: 0.5em;\"><\/span><span class=\"arraycolsep\" style=\"width: 0.5em;\"><\/span><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.45511em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.61em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.40489em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">5<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">x<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.955108em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","resposta":5351301,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1","id":5351298,"corpo":"<p>1<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2","id":5351299,"corpo":"<p>2<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3","id":5351300,"corpo":"<p>3<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u2013 2","id":5351301,"corpo":"<p>\u2013 2<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u2013 1","id":5351302,"corpo":"<p>\u2013 1<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424333,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inequa\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Inequa\u00e7\u00f5es","pai":403844,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403850,"slug":"matematica-inequacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conjunto solu\u00e7\u00e3o de uma inequa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Conjunto solu\u00e7\u00e3o de uma inequa\u00e7\u00e3o","pai":403850,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408772,"slug":"matematica-conjunto-solucao-de-uma-inequacao"}],"slug":"matematica\/1445268","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Operacional","id":1006,"slug":"auxiliar-operacional"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento dos Vales do S\u00e3o Francisco e do Parna\u00edba","sigla":"CODEVASF","id":138,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"codevasf"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O almoxarife deve possuir um perfil espec\u00edfico e alguns requisitos, tais como, EXCETO: ","provas":[{"id":47608,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Operacional","id":1006,"slug":"auxiliar-operacional"},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento dos Vales do S\u00e3o Francisco e do Parna\u00edba","sigla":"CODEVASF","id":138,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"codevasf"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2008,"nivel":"Fundamental","slug":"codevasf-2008-consulplan-auxiliar-operacional","tipo":1,"nome":"Consulplan - CODEVASF - Auxiliar Operacional - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-11 04:01:47","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1445329,"hashId":"9685fdaf0c674f787b808ad009f25799","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O almoxarife deve possuir um perfil espec\u00edfico e alguns requisitos, tais como, EXCETO: <\/p>","resposta":5351600,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Honestidade.","id":5351598,"corpo":"<p> Honestidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Lealdade. ","id":5351599,"corpo":"<p> Lealdade. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Estatura. ","id":5351600,"corpo":"<p>Estatura. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Confian\u00e7a. ","id":5351601,"corpo":"<p>Confian\u00e7a. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Disciplina. ","id":5351602,"corpo":"<p> Disciplina. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424343,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Armazenagem, Distribui\u00e7\u00e3o e Transporte","oab":false,"nome":"Armazenagem, Distribui\u00e7\u00e3o e Transporte","pai":427647,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427652,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-armazenagem-distribuicao-e-transporte"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o dos Almoxarifados","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o dos Almoxarifados","pai":427652,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427713,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-administracao-dos-almoxarifados"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/1445329","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Operacional","id":1006,"slug":"auxiliar-operacional"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento dos Vales do S\u00e3o Francisco e do Parna\u00edba","sigla":"CODEVASF","id":138,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"codevasf"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as alternativas abaixo que definem \u00e9tica profissional:I. A \u00e9tica disciplina o comportamento do homem, quer o exterior e social, quer o \u00edntimo e subjetivo.II. A \u00e9tica \u00e9 o caminho para a busca do aperfei\u00e7oamento humano.III. A \u00e9tica \u00e9 um conjunto de regras e preceitos de ordem valorativa e moral de um indiv\u00edduo, de um grupo social ou de uma sociedade.IV. A \u00e9tica \u00e9 uma forma espec\u00edfica do comportamento humano. Relaciona-se com outras ci\u00eancias humanas com o intuito de alcan\u00e7ar um comportamento moral.Est\u00e3o corretas apenas as alternativas:","provas":[{"id":47608,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Operacional","id":1006,"slug":"auxiliar-operacional"},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento dos Vales do S\u00e3o Francisco e do Parna\u00edba","sigla":"CODEVASF","id":138,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"codevasf"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2008,"nivel":"Fundamental","slug":"codevasf-2008-consulplan-auxiliar-operacional","tipo":1,"nome":"Consulplan - CODEVASF - Auxiliar Operacional - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-11 04:01:48","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1445400,"hashId":"acd755179854b378e7dc8ba72fbc072f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as alternativas abaixo que definem \u00e9tica profissional:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A \u00e9tica disciplina o comportamento do homem, quer o exterior e social, quer o \u00edntimo e subjetivo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A \u00e9tica \u00e9 o caminho para a busca do aperfei\u00e7oamento humano.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A \u00e9tica \u00e9 um conjunto de regras e preceitos de ordem valorativa e moral de um indiv\u00edduo, de um grupo social ou de uma sociedade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A \u00e9tica \u00e9 uma forma espec\u00edfica do comportamento humano. Relaciona-se com outras ci\u00eancias humanas com o intuito de alcan\u00e7ar um comportamento moral.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas apenas as alternativas:<\/p>","resposta":5351950,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e IV","id":5351948,"corpo":"<p>I e IV<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e III","id":5351949,"corpo":"<p>I, II e III<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV","id":5351950,"corpo":"<p>I, II, III e IV<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e IV","id":5351951,"corpo":"<p>II, III e IV<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, III e IV","id":5351952,"corpo":"<p>I, III e IV<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424343,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica Profissional","oab":true,"nome":"\u00c9tica Profissional","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":398087,"slug":"etica-etica-profissional"}],"slug":"etica\/1445400","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Trainee - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":4439,"slug":"analista-trainee-area-ciencias-contabeis"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"metro-sp-sp"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 t\u00e9cnica do lan\u00e7amento cont\u00e1bil nos livros Di\u00e1rio e Raz\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que as contas","provas":[{"id":6560,"cargo":{"descricao":"Analista Trainee - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":4439,"slug":"analista-trainee-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"metro-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"metro-sp-sp-2008-fcc-analista-trainee-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - Analista Trainee - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-23 09:25:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":355237,"hashId":"69d754436191ee9943b1429b715c1a7d","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 t\u00e9cnica do lan\u00e7amento cont\u00e1bil nos livros\r\nDi\u00e1rio e Raz\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que as contas<\/p>","resposta":1261269,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de ativo aumentam por cr\u00e9dito.","id":1261268,"corpo":"<p align=justify>de ativo aumentam por cr\u00e9dito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"representativas de despesas t\u00eam saldo devedor.","id":1261269,"corpo":"<p align=justify>representativas de despesas t\u00eam saldo devedor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de passivo aumentam por d\u00e9bito.","id":1261270,"corpo":"<p align=justify>de passivo aumentam por d\u00e9bito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de patrim\u00f4nio l\u00edquido diminuem por cr\u00e9dito.","id":1261271,"corpo":"<p align=justify>de patrim\u00f4nio l\u00edquido diminuem por cr\u00e9dito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"representativas do capital social e das reservas de lucros t\u00eam saldo devedor.","id":1261272,"corpo":"<p align=justify>representativas do capital social e das reservas de\r\nlucros t\u00eam saldo devedor.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":208802,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32","ordem":32},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Escritura\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Escritura\u00e7\u00e3o","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4320,"slug":"contabilidade-geral-escrituracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lan\u00e7amentos","oab":false,"nome":"Lan\u00e7amentos","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4334,"slug":"contabilidade-geral-lancamentos"}],"slug":"contabilidade-geral\/355237","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Trainee - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":4439,"slug":"analista-trainee-area-ciencias-contabeis"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"metro-sp-sp"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O princ\u00edpio fundamental de contabilidade que estabelece que as muta\u00e7\u00f5es no patrim\u00f4nio da entidade devem ser feitas de forma tempestiva e integral, no momento em que elas ocorrerem, \u00e9 o princ\u00edpio","provas":[{"id":6560,"cargo":{"descricao":"Analista Trainee - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":4439,"slug":"analista-trainee-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"metro-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"metro-sp-sp-2008-fcc-analista-trainee-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - Analista Trainee - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-23 09:25:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":355236,"hashId":"97623619ce782c4efcd3b565de94f025","enunciado":"<p align=justify>O princ\u00edpio fundamental de contabilidade que estabelece\r\nque as muta\u00e7\u00f5es no patrim\u00f4nio da entidade devem ser\r\nfeitas de forma tempestiva e integral, no momento em que\r\nelas ocorrerem, \u00e9 o princ\u00edpio<\/p>","resposta":1261258,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"da Oportunidade.","id":1261258,"corpo":"<p align=justify>da Oportunidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"do Registro pelo Valor Original.","id":1261259,"corpo":"<p align=justify>do Registro pelo Valor Original.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"da Continuidade.","id":1261260,"corpo":"<p align=justify>da Continuidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"da Entidade.","id":1261261,"corpo":"<p align=justify>da Entidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"do Conservadorismo.","id":1261262,"corpo":"<p align=justify>do Conservadorismo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":208801,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios de Contabilidade","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios de Contabilidade","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4312,"slug":"contabilidade-geral-principios-de-contabilidade"}],"slug":"contabilidade-geral\/355236","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Trainee - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":4439,"slug":"analista-trainee-area-ciencias-contabeis"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"metro-sp-sp"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":6560,"cargo":{"descricao":"Analista Trainee - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":4439,"slug":"analista-trainee-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"metro-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"metro-sp-sp-2008-fcc-analista-trainee-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - Analista Trainee - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-23 09:27:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":355318,"hashId":"9b92e6a1a10b8d921fbb92480f3ed44b","enunciado":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6560\/Imagem_30.gif><\/p>","resposta":1261520,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"414.000,00.","id":1261517,"corpo":"<p align=justify>414.000,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"390.000,00.","id":1261518,"corpo":"<p align=justify>390.000,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"384.000,00.","id":1261519,"corpo":"<p align=justify>384.000,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"360.000,00.","id":1261520,"corpo":"<p align=justify>360.000,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"330.000,00.","id":1261521,"corpo":"<p align=justify>330.000,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":208830,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39","ordem":39},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o das Muta\u00e7\u00f5es do Patrim\u00f4nio L\u00edquido (DMPL)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o das Muta\u00e7\u00f5es do Patrim\u00f4nio L\u00edquido (DMPL)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4417,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-das-mutacoes-do-patrimonio-liquido-dmpl"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dividendos","oab":false,"nome":"Dividendos","pai":4394,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416776,"slug":"contabilidade-geral-dividendos"}],"slug":"contabilidade-geral\/355318","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Trainee - \u00c1rea Economia","id":4452,"slug":"analista-trainee-area-economia"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"metro-sp-sp"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Cia. Monte Azul adquiriu um equipamento para suas atividades industriais no valor de R$ 800.000,00 em 1o de julho de 2007, colocando-o imediatamente em opera\u00e7\u00e3o. A vida \u00fatil do equipamento foi estimada em 20 anos e seu valor residual ap\u00f3s esse prazo, em R$ 50.000,00. Se a companhia adotar o m\u00e9todo linear de deprecia\u00e7\u00e3o, o encargo de deprecia\u00e7\u00e3o desse equipamento em 31\/12\/2007 equivaler\u00e1, em R$, a","provas":[{"id":6576,"cargo":{"descricao":"Analista Trainee - \u00c1rea Economia","id":4452,"slug":"analista-trainee-area-economia"},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"metro-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"metro-sp-sp-2008-fcc-analista-trainee-area-economia","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - Analista Trainee - \u00c1rea Economia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-23 09:24:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":356180,"hashId":"23287fcaec22a4b3333c37fcf8848cc2","enunciado":"<P align=justify>A Cia. Monte Azul adquiriu um equipamento para suas atividades industriais no valor de R$ 800.000,00 em 1<SUP><U>o<\/U><\/SUP> de julho de 2007, colocando-o imediatamente em opera\u00e7\u00e3o. A vida \u00fatil do equipamento foi estimada em 20 anos e seu valor residual ap\u00f3s esse prazo, em R$ 50.000,00. Se a companhia adotar o m\u00e9todo linear de deprecia\u00e7\u00e3o, o encargo de deprecia\u00e7\u00e3o desse equipamento em 31\/12\/2007 equivaler\u00e1, em R$, a<\/P>","resposta":1264426,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"40.000,00.","id":1264422,"corpo":"<p align=justify>40.000,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"37.500,00.","id":1264423,"corpo":"<p align=justify>37.500,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"32.250,00.","id":1264424,"corpo":"<p align=justify>32.250,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"20.000,00.","id":1264425,"corpo":"<p align=justify>20.000,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"18.750,00.","id":1264426,"corpo":"<p align=justify>18.750,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":209276,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55","ordem":55},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Deprecia\u00e7\u00e3o, Amortiza\u00e7\u00e3o e Exaust\u00e3o","oab":false,"nome":"Deprecia\u00e7\u00e3o, Amortiza\u00e7\u00e3o e Exaust\u00e3o","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4444,"slug":"contabilidade-geral-depreciacao-amortizacao-e-exaustao"}],"slug":"contabilidade-geral\/356180","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4502,"slug":"assistente-administrativo-area-tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A contabiliza\u00e7\u00e3o da perda de estoques n\u00e3o-provisionada reduz a conta de estoques e tamb\u00e9m o resultado do exerc\u00edcio, de modo que o registro deve ser a d\u00e9bito de perda de estoques e cr\u00e9dito de estoque de mercadorias.","provas":[{"id":26418,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4502,"slug":"assistente-administrativo-area-tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-assistente-administrativo-area-tecnico-em-contabilidade-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Assistente Administrativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-23 09:19:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":298271,"hashId":"69a6d6fc9ae644a6d662bd6fafe2e938","enunciado":"<p align=justify>A contabiliza\u00e7\u00e3o da perda de estoques n\u00e3o-provisionada reduz\r\na conta de estoques e tamb\u00e9m o resultado do exerc\u00edcio, de\r\nmodo que o registro deve ser a d\u00e9bito de perda de estoques e\r\ncr\u00e9dito de estoque de mercadorias.<\/p>","resposta":1098626,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1098626,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1098627,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O registro dos eventos cont\u00e1beis segue o que preconiza o m\u00e9todo das partidas dobradas. Acerca desse tema, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":185688,"enunciado":"<p align=justify>O registro dos eventos cont\u00e1beis segue o que preconiza o m\u00e9todo\r\ndas partidas dobradas. Acerca desse tema, julgue os itens\r\nsubseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 84 a 94","ordem":84},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00e9todos de Controle de Estoque","oab":false,"nome":"M\u00e9todos de Controle de Estoque","pai":416843,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4357,"slug":"contabilidade-geral-metodos-de-controle-de-estoque"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade de Custos","oab":false,"nome":"Contabilidade de Custos","pai":null,"assunto_raiz":4460,"materia":true,"id":4460,"slug":"contabilidade-de-custos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Apropria\u00e7\u00e3o dos custos \u00e0 produ\u00e7\u00e3o (custo de produ\u00e7\u00e3o do per\u00edodo, custo prim\u00e1rio e custo de transforma\u00e7\u00e3o)","oab":false,"nome":"Apropria\u00e7\u00e3o dos custos \u00e0 produ\u00e7\u00e3o (custo de produ\u00e7\u00e3o do per\u00edodo, custo prim\u00e1rio e custo de transforma\u00e7\u00e3o)","pai":4460,"assunto_raiz":4460,"materia":false,"id":416711,"slug":"contabilidade-de-custos-apropriacao-dos-custos-a-producao-custo-de-producao-do-periodo-custo-primario-e-custo-de-transformacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estoques","oab":false,"nome":"Estoques","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416843,"slug":"contabilidade-geral-estoques"}],"slug":"contabilidade-geral\/298271","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4502,"slug":"assistente-administrativo-area-tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A revers\u00e3o da provis\u00e3o para conting\u00eancias propicia um d\u00e9bito no ativo circulante, na conta da provis\u00e3o, e um cr\u00e9dito no resultado do exerc\u00edcio, lan\u00e7amento que altera imediatamente o \u00edndice de liquidez corrente.","provas":[{"id":26418,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4502,"slug":"assistente-administrativo-area-tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-assistente-administrativo-area-tecnico-em-contabilidade-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Assistente Administrativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-23 09:18:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":298270,"hashId":"bcc059d320fab742b55b5b97610a56fb","enunciado":"<p align=justify>A revers\u00e3o da provis\u00e3o para conting\u00eancias propicia um d\u00e9bito\r\nno ativo circulante, na conta da provis\u00e3o, e um cr\u00e9dito no\r\nresultado do exerc\u00edcio, lan\u00e7amento que altera imediatamente o\r\n\u00edndice de liquidez corrente.<\/p>","resposta":1098625,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1098624,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1098625,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O registro dos eventos cont\u00e1beis segue o que preconiza o m\u00e9todo das partidas dobradas. Acerca desse tema, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":185688,"enunciado":"<p align=justify>O registro dos eventos cont\u00e1beis segue o que preconiza o m\u00e9todo\r\ndas partidas dobradas. Acerca desse tema, julgue os itens\r\nsubseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 84 a 94","ordem":84},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lan\u00e7amentos","oab":false,"nome":"Lan\u00e7amentos","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4334,"slug":"contabilidade-geral-lancamentos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Provis\u00f5es","oab":false,"nome":"Provis\u00f5es","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4377,"slug":"contabilidade-geral-provisoes"}],"slug":"contabilidade-geral\/298270","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4502,"slug":"assistente-administrativo-area-tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A margem l\u00edquida apurada \u00e9 superior a 6%.","provas":[{"id":26418,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4502,"slug":"assistente-administrativo-area-tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-assistente-administrativo-area-tecnico-em-contabilidade-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Assistente Administrativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-23 09:16:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":298230,"hashId":"997c7527769bd42a768197d6291eec0d","enunciado":"<p align=justify>A margem l\u00edquida apurada \u00e9 superior a 6%.<\/p>","resposta":1098537,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1098536,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1098537,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base no balancete de verifica\u00e7\u00e3o apresentado acima, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":185679,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5673\/08.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com base no balancete de verifica\u00e7\u00e3o apresentado acima, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 65","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Balancete de Verifica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Balancete de Verifica\u00e7\u00e3o","pai":4338,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4343,"slug":"contabilidade-geral-balancete-de-verificacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4389,"slug":"contabilidade-geral-demonstracoes-contabeis"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4402,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-resultado-do-exercicio-dre"}],"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis\/298230","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4502,"slug":"assistente-administrativo-area-tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O ativo permanente \u00e9 igual a R$ 41.290.","provas":[{"id":26418,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4502,"slug":"assistente-administrativo-area-tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-assistente-administrativo-area-tecnico-em-contabilidade-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Assistente Administrativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-23 09:15:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":298223,"hashId":"490fe6dba18ec71d4da5c8d540932410","enunciado":"<p align=justify>O ativo permanente \u00e9 igual a R$ 41.290.<\/p>","resposta":1098523,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1098522,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1098523,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base no balancete de verifica\u00e7\u00e3o apresentado acima, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":185679,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5673\/08.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com base no balancete de verifica\u00e7\u00e3o apresentado acima, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 65","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Balancete de Verifica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Balancete de Verifica\u00e7\u00e3o","pai":4338,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4343,"slug":"contabilidade-geral-balancete-de-verificacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4394,"slug":"contabilidade-geral-balanco-patrimonial-bp"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ativo","oab":false,"nome":"Ativo","pai":4394,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4397,"slug":"contabilidade-geral-ativo"}],"slug":"contabilidade-geral\/298223","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Apesar de as al\u00edquotas do imposto de renda serem maiores que a da CSL, o valor do IRPJ foi menor que o valor da CSL.","provas":[{"id":15394,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"fub-2008-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Contador - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-23 09:24:34","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":551141,"hashId":"5e536072a5f41d5a6bc50cb73112cae3","enunciado":"<p align=justify>Apesar de as al\u00edquotas do imposto de renda serem maiores\r\nque a da CSL, o valor do IRPJ foi menor que o valor da\r\nCSL.<\/p>","resposta":1973467,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1973466,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1973467,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" As despesas operacionais de R$ 20.000 incluem despesas no valor de R$ 15.000 que o fisco federal n\u00e3o aceita como dedut\u00edveis na apura\u00e7\u00e3o do lucro real. Na parte B do livro de apura\u00e7\u00e3o do lucro real (LALUR) consta o registro de um saldo de preju\u00edzos fiscais a compensar no valor de R$ 10.000 que o fisco federal permite compensar no lucro real, desde que a empresa respeite o limite de 30%. De acordo com o RIR\/1999, a al\u00edquota do IRPJ normal \u00e9 de 15% e a al\u00edquota do imposto adicional \u00e9 de 10%. A al\u00edquota da contribui\u00e7\u00e3o social sobre o lucro (CSL) \u00e9 de 9%. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens que se seguem.","id":281387,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15394\/12.gif><\/P>\r\n<P align=justify>As despesas operacionais de R$ 20.000 incluem despesas no valor de R$ 15.000 que o fisco federal n\u00e3o aceita como dedut\u00edveis na apura\u00e7\u00e3o do lucro real. Na parte B do livro de apura\u00e7\u00e3o do lucro real (LALUR) consta o registro de um saldo de preju\u00edzos fiscais a compensar no valor de R$ 10.000 que o fisco federal permite compensar no lucro real, desde que a empresa respeite o limite de 30%. De acordo com o RIR\/1999, a al\u00edquota do IRPJ normal \u00e9 de 15% e a al\u00edquota do imposto adicional \u00e9 de 10%. A al\u00edquota da contribui\u00e7\u00e3o social sobre o lucro (CSL) \u00e9 de 9%. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":103,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 103 a 106","ordem":103},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4402,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-resultado-do-exercicio-dre"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tributos Sobre Lucro (IRPJ e CSLL)","oab":false,"nome":"Tributos Sobre Lucro (IRPJ e CSLL)","pai":4402,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416782,"slug":"contabilidade-geral-tributos-sobre-lucro-irpj-e-csll"}],"slug":"contabilidade-geral\/551141","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4502,"slug":"assistente-administrativo-area-tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao efetuar a reten\u00e7\u00e3o dos tributos de funcion\u00e1rios na fonte, as empresas devem repassar o montante retido aos cofres p\u00fablicos. O registro correto da apropria\u00e7\u00e3o da folha de sal\u00e1rios deve ser a d\u00e9bito de despesa de sal\u00e1rios e a cr\u00e9dito de duas contas: tributos a recolher e sal\u00e1rios a pagar.","provas":[{"id":26418,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4502,"slug":"assistente-administrativo-area-tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-assistente-administrativo-area-tecnico-em-contabilidade-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Assistente Administrativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-23 09:24:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":298332,"hashId":"63ebaa834126146c8b002cb06da5b36b","enunciado":"<p align=justify>Ao efetuar a reten\u00e7\u00e3o dos tributos de funcion\u00e1rios na\r\nfonte, as empresas devem repassar o montante retido\r\naos cofres p\u00fablicos. O registro correto da apropria\u00e7\u00e3o\r\nda folha de sal\u00e1rios deve ser a d\u00e9bito de despesa de\r\nsal\u00e1rios e a cr\u00e9dito de duas contas: tributos a recolher e\r\nsal\u00e1rios a pagar.<\/p>","resposta":1098754,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1098754,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1098755,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os tributos influenciam o fluxo de caixa das empresas e seu resultado apurado. Acerca desse assunto, julgue os itens que se seguem.","id":185700,"enunciado":"<p align=justify>Os tributos influenciam o fluxo de caixa das empresas e seu\r\nresultado apurado. Acerca desse assunto, julgue os itens que\r\nse seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 118 a 120","ordem":118},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es com Pessoal","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es com Pessoal","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4362,"slug":"contabilidade-geral-operacoes-com-pessoal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Fluxo de Caixa (DFC)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Fluxo de Caixa (DFC)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4423,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-fluxo-de-caixa-dfc"}],"slug":"contabilidade-geral\/298332","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4502,"slug":"assistente-administrativo-area-tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Segundo a Estrutura Conceitual atual, as caracter\u00edsticas qualitativas s\u00e3o os atributos que tornam as demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis \u00fateis para os usu\u00e1rios. As quatro principais caracter\u00edsticas qualitativas s\u00e3o: compreensibilidade, relev\u00e2ncia, confiabilidade e comparabilidade.","provas":[{"id":26418,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4502,"slug":"assistente-administrativo-area-tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-assistente-administrativo-area-tecnico-em-contabilidade-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Assistente Administrativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-23 09:24:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":298326,"hashId":"60678650b5b305d76099683b9f4f283f","enunciado":"<p align=justify>Segundo a Estrutura Conceitual atual, as caracter\u00edsticas\r\nqualitativas s\u00e3o os atributos que tornam as\r\ndemonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis \u00fateis para os usu\u00e1rios. As\r\nquatro principais caracter\u00edsticas qualitativas s\u00e3o:\r\ncompreensibilidade, relev\u00e2ncia, confiabilidade e\r\ncomparabilidade.<\/p>","resposta":1098742,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1098742,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1098743,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a conceitos, objetivos e finalidades da contabilidade e das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":185697,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a conceitos, objetivos e finalidades da contabilidade e das\r\ndemonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 113 a 117","ordem":113},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4389,"slug":"contabilidade-geral-demonstracoes-contabeis"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrutura Conceitual B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Estrutura Conceitual B\u00e1sica","pai":416765,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416766,"slug":"contabilidade-geral-estrutura-conceitual-basica"}],"slug":"contabilidade-geral\/298326","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4502,"slug":"assistente-administrativo-area-tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis n\u00e3o t\u00eam como objetivo apresentar os resultados da atua\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o na gest\u00e3o da entidade, nem de sua capacita\u00e7\u00e3o na presta\u00e7\u00e3o de contas quanto aos recursos que lhe foram confiados. Aqueles usu\u00e1rios que desejam avaliar a atua\u00e7\u00e3o ou presta\u00e7\u00e3o de contas da administra\u00e7\u00e3o devem utilizar a avalia\u00e7\u00e3o dos relat\u00f3rios emitidos pelos administradores.","provas":[{"id":26418,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4502,"slug":"assistente-administrativo-area-tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-assistente-administrativo-area-tecnico-em-contabilidade-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Assistente Administrativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-23 09:23:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":298323,"hashId":"c78457639093db8cbcb87c4250a50bbc","enunciado":"<p align=justify>As demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis n\u00e3o t\u00eam como objetivo apresentar os\r\nresultados da atua\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o na gest\u00e3o da entidade,\r\nnem de sua capacita\u00e7\u00e3o na presta\u00e7\u00e3o de contas quanto aos\r\nrecursos que lhe foram confiados. Aqueles usu\u00e1rios que desejam\r\navaliar a atua\u00e7\u00e3o ou presta\u00e7\u00e3o de contas da administra\u00e7\u00e3o devem\r\nutilizar a avalia\u00e7\u00e3o dos relat\u00f3rios emitidos pelos administradores.<\/p>","resposta":1098737,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1098736,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1098737,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a conceitos, objetivos e finalidades da contabilidade e das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":185697,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a conceitos, objetivos e finalidades da contabilidade e das\r\ndemonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 113 a 117","ordem":113},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4389,"slug":"contabilidade-geral-demonstracoes-contabeis"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gerais","oab":false,"nome":"Gerais","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4390,"slug":"contabilidade-geral-gerais"}],"slug":"contabilidade-geral\/298323","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Esporte","sigla":"Ministerio do Esporte","id":1353,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-do-esporte"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O resultado financeiro, no per\u00edodo, foi desfavor\u00e1vel, correspondendo a 2, por\u00e9m a margem l\u00edquida, que corresponde \u00e0 folga operacional da empresa, foi superior a 30%.","provas":[{"id":6365,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Esporte","sigla":"Ministerio do Esporte","id":1353,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-do-esporte"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-do-esporte-2008-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio do Esporte - Contador - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-23 09:35:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":337297,"hashId":"36ad79f05380ab154d154f797bed333f","enunciado":"<p align=justify>O resultado financeiro, no per\u00edodo, foi desfavor\u00e1vel,\r\ncorrespondendo a 2, por\u00e9m a margem l\u00edquida, que\r\ncorresponde \u00e0 folga operacional da empresa, foi superior a\r\n30%.<\/p>","resposta":1206502,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1206501,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1206502,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando a apura\u00e7\u00e3o de resultado de determinada empresa comercial, e de acordo com os dados hipot\u00e9ticos mostrados na tabela acima, julgue os itens a seguir.","id":200646,"enunciado":"<p align=justify><P align=center><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6365\/28.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando a apura\u00e7\u00e3o de resultado de determinada empresa comercial, e de acordo com os dados hipot\u00e9ticos mostrados na tabela acima, julgue os itens a seguir.<\/P><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 98","ordem":96},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4402,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-resultado-do-exercicio-dre"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":null,"assunto_raiz":402044,"materia":true,"id":402044,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise do ciclo operacional e do ciclo financeiro","oab":false,"nome":"An\u00e1lise do ciclo operacional e do ciclo financeiro","pai":402044,"assunto_raiz":402044,"materia":false,"id":402061,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis-analise-do-ciclo-operacional-e-do-ciclo-financeiro"}],"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis\/337297","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Auditoria Governamental","id":4379,"slug":"auditoria-governamental"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Cear\u00e1","sigla":"TCE CE","id":1116,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tce-ce-ce"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O montante do dividendo por a\u00e7\u00e3o do capital social dever\u00e1 ser evidenciado","provas":[{"id":6401,"cargo":{"descricao":"Auditoria Governamental","id":4379,"slug":"auditoria-governamental"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Cear\u00e1","sigla":"TCE CE","id":1116,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tce-ce-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tce-ce-ce-2008-fcc-auditoria-governamental","tipo":1,"nome":"FCC - TCE CE - Auditoria Governamental - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-23 09:33:37","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":339472,"hashId":"58035a08c5d44cc8c1000a35ae83c596","enunciado":"<p align=justify>O montante do dividendo por a\u00e7\u00e3o do capital social dever\u00e1\r\nser evidenciado<\/p>","resposta":1212280,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"na Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio.","id":1212278,"corpo":"<p align=justify>na Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"na Demonstra\u00e7\u00e3o dos Fluxos de Caixa.","id":1212279,"corpo":"<p align=justify>na Demonstra\u00e7\u00e3o dos Fluxos de Caixa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"na Demonstra\u00e7\u00e3o de Lucros ou Preju\u00edzos Acumulados.","id":1212280,"corpo":"<p align=justify>na Demonstra\u00e7\u00e3o de Lucros ou Preju\u00edzos Acumulados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"na Demonstra\u00e7\u00e3o do Valor Adicionado.","id":1212281,"corpo":"<p align=justify>na Demonstra\u00e7\u00e3o do Valor Adicionado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"no Relat\u00f3rio de Administra\u00e7\u00e3o.","id":1212282,"corpo":"<p align=justify>no Relat\u00f3rio de Administra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":201430,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 75","ordem":75},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o das Muta\u00e7\u00f5es do Patrim\u00f4nio L\u00edquido (DMPL)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o das Muta\u00e7\u00f5es do Patrim\u00f4nio L\u00edquido (DMPL)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4417,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-das-mutacoes-do-patrimonio-liquido-dmpl"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dividendos","oab":false,"nome":"Dividendos","pai":4394,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416776,"slug":"contabilidade-geral-dividendos"}],"slug":"contabilidade-geral\/339472","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Esporte","sigla":"Ministerio do Esporte","id":1353,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-do-esporte"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O ativo permanente \u00e9 igual a R$ 1.680.000,00.","provas":[{"id":6365,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Esporte","sigla":"Ministerio do Esporte","id":1353,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-do-esporte"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-do-esporte-2008-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio do Esporte - Contador - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-23 09:35:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":337298,"hashId":"c0c7eedd3c2987db75c71eb39a1f7894","enunciado":"<p align=justify>O ativo permanente \u00e9 igual a R$ 1.680.000,00.<\/p>","resposta":1206509,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1206508,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1206509,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Julgue os pr\u00f3ximos itens, considerando os dados hipot\u00e9ticos, em reais, do balan\u00e7o patrimonial de uma empresa industrial, apresentados na tabela acima.","id":200650,"enunciado":"<p align=justify><P align=justify> <\/P>\r\n<P align=center><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6365\/29.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Julgue os pr\u00f3ximos itens, considerando os dados hipot\u00e9ticos, em reais, do balan\u00e7o patrimonial de uma empresa industrial, apresentados na tabela acima.<\/P><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 99 e 100","ordem":99},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4394,"slug":"contabilidade-geral-balanco-patrimonial-bp"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ativo","oab":false,"nome":"Ativo","pai":4394,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4397,"slug":"contabilidade-geral-ativo"}],"slug":"contabilidade-geral\/337298","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4502,"slug":"assistente-administrativo-area-tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O total do ativo circulante \u00e9 R$ 11.390.","provas":[{"id":26418,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4502,"slug":"assistente-administrativo-area-tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-assistente-administrativo-area-tecnico-em-contabilidade-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Assistente Administrativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-23 09:15:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":298222,"hashId":"066243f3ba301bbd7ce3220e4e9a8e5d","enunciado":"<p align=justify>O total do ativo circulante \u00e9 R$ 11.390.<\/p>","resposta":1098521,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1098520,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1098521,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base no balancete de verifica\u00e7\u00e3o apresentado acima, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":185679,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5673\/08.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com base no balancete de verifica\u00e7\u00e3o apresentado acima, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 65","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contas","oab":false,"nome":"Contas","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4338,"slug":"contabilidade-geral-contas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Balancete de Verifica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Balancete de Verifica\u00e7\u00e3o","pai":4338,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4343,"slug":"contabilidade-geral-balancete-de-verificacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4394,"slug":"contabilidade-geral-balanco-patrimonial-bp"}],"slug":"contabilidade-geral\/298222","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Suporte T\u00e9cnico - \u00c1rea Suporte T\u00e9cnico \u00e0 Gest\u00e3o \/ Contabilidade","id":4806,"slug":"assistente-de-suporte-tecnico-area-suporte-tecnico-a-gestao-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 um livro fiscal obrigat\u00f3rio para empresas industriais ou equiparadas tributadas com base no lucro presumido:","provas":[{"id":6116,"cargo":{"descricao":"Assistente de Suporte T\u00e9cnico - \u00c1rea Suporte T\u00e9cnico \u00e0 Gest\u00e3o \/ Contabilidade","id":4806,"slug":"assistente-de-suporte-tecnico-area-suporte-tecnico-a-gestao-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2008-fcc-assistente-de-suporte-tecnico-area-suporte-tecnico-a-gestao-contabilidade-nivel-1","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Assistente de Suporte T\u00e9cnico - \u00c1rea Suporte T\u00e9cnico \u00e0 Gest\u00e3o \/ Contabilidade - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-23 14:10:56","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":157,"descricao":"Contabilidade (T\u00e9cnico)"}],"id":324995,"hashId":"585f2c3dbff7d395a62e4f5dbfc29b8a","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 um livro fiscal obrigat\u00f3rio para empresas industriais ou\r\nequiparadas tributadas com base no lucro presumido:<\/p>","resposta":1169962,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Di\u00e1rio.","id":1169959,"corpo":"<p align=justify>Di\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Registro de a\u00e7\u00f5es nominativas.","id":1169960,"corpo":"<p align=justify>Registro de a\u00e7\u00f5es nominativas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Caixa.","id":1169961,"corpo":"<p align=justify>Caixa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Registro de sa\u00eddas.","id":1169962,"corpo":"<p align=justify>Registro de sa\u00eddas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Livro de apura\u00e7\u00e3o do lucro real.","id":1169963,"corpo":"<p align=justify>Livro de apura\u00e7\u00e3o do lucro real.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":195589,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37","ordem":37},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Escritura\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Escritura\u00e7\u00e3o","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4320,"slug":"contabilidade-geral-escrituracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Livros de Escritura\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Livros de Escritura\u00e7\u00e3o","pai":4320,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4327,"slug":"contabilidade-geral-livros-de-escrituracao"}],"slug":"contabilidade-geral\/324995","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Suporte T\u00e9cnico - \u00c1rea Suporte T\u00e9cnico \u00e0 Gest\u00e3o \/ Contabilidade","id":4806,"slug":"assistente-de-suporte-tecnico-area-suporte-tecnico-a-gestao-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As contas aumentam por e diminuem por . Preenchem correta e respectivamente as lacunas de I a III:","provas":[{"id":6116,"cargo":{"descricao":"Assistente de Suporte T\u00e9cnico - \u00c1rea Suporte T\u00e9cnico \u00e0 Gest\u00e3o \/ Contabilidade","id":4806,"slug":"assistente-de-suporte-tecnico-area-suporte-tecnico-a-gestao-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2008-fcc-assistente-de-suporte-tecnico-area-suporte-tecnico-a-gestao-contabilidade-nivel-1","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Assistente de Suporte T\u00e9cnico - \u00c1rea Suporte T\u00e9cnico \u00e0 Gest\u00e3o \/ Contabilidade - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-23 14:10:37","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":157,"descricao":"Contabilidade (T\u00e9cnico)"}],"id":324977,"hashId":"a9c06030eeb0b9a54ac47bb6155876d3","enunciado":"<P align=justify>As contas <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6116\/imagem_74.gif>aumentam por <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6116\/imagem_75.gif> e diminuem por <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6116\/imagem_76.gif>. <\/P>\r\n<P align=justify>Preenchem correta e respectivamente as lacunas de I a III:<\/P>","resposta":1169904,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"patrimoniais; cr\u00e9dito; d\u00e9bito.","id":1169903,"corpo":"<p align=justify>patrimoniais; cr\u00e9dito; d\u00e9bito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"do Ativo; d\u00e9bito; cr\u00e9dito.","id":1169904,"corpo":"<p align=justify>do Ativo; d\u00e9bito; cr\u00e9dito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"do Passivo Exig\u00edvel; d\u00e9bito; cr\u00e9dito.","id":1169905,"corpo":"<p align=justify>do Passivo Exig\u00edvel; d\u00e9bito; cr\u00e9dito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"do Patrim\u00f4nio L\u00edquido; d\u00e9bito; cr\u00e9dito.","id":1169906,"corpo":"<p align=justify>do Patrim\u00f4nio L\u00edquido; d\u00e9bito; cr\u00e9dito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"integrais; cr\u00e9dito; d\u00e9bito.","id":1169907,"corpo":"<p align=justify>integrais; cr\u00e9dito; d\u00e9bito.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":195576,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35","ordem":35},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contas","oab":false,"nome":"Contas","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4338,"slug":"contabilidade-geral-contas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ativo","oab":false,"nome":"Ativo","pai":4394,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4397,"slug":"contabilidade-geral-ativo"}],"slug":"contabilidade-geral\/324977","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contadoria","id":4251,"slug":"analista-judiciario-area-contadoria"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 5","id":1213,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-5"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":6033,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contadoria","id":4251,"slug":"analista-judiciario-area-contadoria"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 5","id":1213,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-5"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"trf-5-2008-fcc-analista-judiciario-area-contadoria","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 5 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contadoria - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-23 14:13:04","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":320286,"hashId":"b0a28422149affe0d336b8da2993e6e2","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":1155970,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o classificados no Passivo os bens e direitos de posse ou de propriedade da entidade.","id":1155968,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o classificados no Passivo os bens e direitos de\r\nposse ou de propriedade da entidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Receitas representam sa\u00eddas de elementos no Ativo da entidade que impliquem aumento do Patrim\u00f4nio L\u00edquido.","id":1155969,"corpo":"<p align=justify>Receitas representam sa\u00eddas de elementos no Ativo\r\nda entidade que impliquem aumento do Patrim\u00f4nio\r\nL\u00edquido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A diferen\u00e7a negativa entre o Ativo e o Passivo Exig\u00edvel da entidade \u00e9 denominada Passivo a Descoberto.","id":1155970,"corpo":"<p align=justify>A diferen\u00e7a negativa entre o Ativo e o Passivo\r\nExig\u00edvel da entidade \u00e9 denominada Passivo a Descoberto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Despesas representam sa\u00eddas de elementos no Passivo Exig\u00edvel da entidade que implicam diminui\u00e7\u00e3o do Patrim\u00f4nio L\u00edquido.","id":1155971,"corpo":"<p align=justify>Despesas representam sa\u00eddas de elementos no\r\nPassivo Exig\u00edvel da entidade que implicam diminui\u00e7\u00e3o\r\ndo Patrim\u00f4nio L\u00edquido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os empr\u00e9stimos de longo prazo obtidos pela entidade s\u00e3o classificados em seu Ativo, no subgrupo Realiz\u00e1vel a Longo Prazo.","id":1155972,"corpo":"<p align=justify>Os empr\u00e9stimos de longo prazo obtidos pela entidade\r\ns\u00e3o classificados em seu Ativo, no subgrupo\r\nRealiz\u00e1vel a Longo Prazo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":193591,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4394,"slug":"contabilidade-geral-balanco-patrimonial-bp"}],"slug":"contabilidade-geral\/320286","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contadoria","id":4251,"slug":"analista-judiciario-area-contadoria"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 5","id":1213,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-5"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 exemplo de fato cont\u00e1bil que deve ser escriturado em conta de Ativo Diferido:","provas":[{"id":6033,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contadoria","id":4251,"slug":"analista-judiciario-area-contadoria"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 5","id":1213,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-5"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"trf-5-2008-fcc-analista-judiciario-area-contadoria","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 5 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contadoria - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-23 14:13:31","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":320363,"hashId":"d2fcc3c11b61d0e2097f1c6377403ba4","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 exemplo de fato cont\u00e1bil que deve ser escriturado em\r\nconta de Ativo Diferido:<\/p>","resposta":1156190,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Gastos efetuados com a reestrutura\u00e7\u00e3o organizacional da entidade.","id":1156190,"corpo":"<p align=justify>Gastos efetuados com a reestrutura\u00e7\u00e3o organizacional\r\nda entidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aquisi\u00e7\u00e3o de equipamentos com financiamento banc\u00e1rio de longo prazo.","id":1156191,"corpo":"<p align=justify>Aquisi\u00e7\u00e3o de equipamentos com financiamento banc\u00e1rio\r\nde longo prazo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aquisi\u00e7\u00e3o de concess\u00e3o para explora\u00e7\u00e3o de jazidas minerais do pa\u00eds.","id":1156192,"corpo":"<p align=justify>Aquisi\u00e7\u00e3o de concess\u00e3o para explora\u00e7\u00e3o de jazidas\r\nminerais do pa\u00eds.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Gastos efetuados com a manuten\u00e7\u00e3o de bens do Ativo Imobilizado.","id":1156193,"corpo":"<p align=justify>Gastos efetuados com a manuten\u00e7\u00e3o de bens do\r\nAtivo Imobilizado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Amortiza\u00e7\u00e3o de empr\u00e9stimos contra\u00eddos a longo prazo.","id":1156194,"corpo":"<p align=justify>Amortiza\u00e7\u00e3o de empr\u00e9stimos contra\u00eddos a longo\r\nprazo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":193619,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37","ordem":37},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fatos Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Fatos Cont\u00e1beis","pai":4297,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4303,"slug":"contabilidade-geral-fatos-contabeis"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Escritura\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Escritura\u00e7\u00e3o","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4320,"slug":"contabilidade-geral-escrituracao"}],"slug":"contabilidade-geral\/320363","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Suporte T\u00e9cnico - \u00c1rea Suporte T\u00e9cnico \u00e0 Gest\u00e3o \/ Contabilidade","id":4806,"slug":"assistente-de-suporte-tecnico-area-suporte-tecnico-a-gestao-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A express\u00e3o Passivo a Descoberto, em contabilidade, significa uma situa\u00e7\u00e3o patrimonial em que o","provas":[{"id":6116,"cargo":{"descricao":"Assistente de Suporte T\u00e9cnico - \u00c1rea Suporte T\u00e9cnico \u00e0 Gest\u00e3o \/ Contabilidade","id":4806,"slug":"assistente-de-suporte-tecnico-area-suporte-tecnico-a-gestao-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2008-fcc-assistente-de-suporte-tecnico-area-suporte-tecnico-a-gestao-contabilidade-nivel-1","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Assistente de Suporte T\u00e9cnico - \u00c1rea Suporte T\u00e9cnico \u00e0 Gest\u00e3o \/ Contabilidade - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-23 14:09:58","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":157,"descricao":"Contabilidade (T\u00e9cnico)"}],"id":324905,"hashId":"fc55375292709cfaac8a02611c4e0eb3","enunciado":"<P align=justify>A express\u00e3o <EM>Passivo a Descoberto<\/EM>, em contabilidade, significa uma situa\u00e7\u00e3o patrimonial em que o<\/P>","resposta":1169702,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Patrim\u00f4nio L\u00edquido \u00e9 positivo.","id":1169698,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>Patrim\u00f4nio L\u00edquido \u00e9 positivo.<\/p><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"total dos ativos da entidade \u00e9 maior, em valor absoluto, que o Patrim\u00f4nio L\u00edquido.","id":1169699,"corpo":"<p align=justify>total dos ativos da entidade \u00e9 maior, em valor\r\nabsoluto, que o Patrim\u00f4nio L\u00edquido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"total dos ativos da entidade \u00e9 maior que o total de suas obriga\u00e7\u00f5es para com terceiros.","id":1169700,"corpo":"<p align=justify>total dos ativos da entidade \u00e9 maior que o total de\r\nsuas obriga\u00e7\u00f5es para com terceiros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"resultado da entidade foi nulo.","id":1169701,"corpo":"<p align=justify>resultado da entidade foi nulo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Passivo Exig\u00edvel da sociedade \u00e9 maior que o total de seus ativos.","id":1169702,"corpo":"<p align=justify>Passivo Exig\u00edvel da sociedade \u00e9 maior que o total de\r\nseus ativos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":195546,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conta Patrimonial","oab":false,"nome":"Conta Patrimonial","pai":4338,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4339,"slug":"contabilidade-geral-conta-patrimonial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4394,"slug":"contabilidade-geral-balanco-patrimonial-bp"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Passivo","oab":false,"nome":"Passivo","pai":4394,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4398,"slug":"contabilidade-geral-passivo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Patrim\u00f4nio L\u00edquido","oab":false,"nome":"Patrim\u00f4nio L\u00edquido","pai":4394,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4399,"slug":"contabilidade-geral-patrimonio-liquido"}],"slug":"contabilidade-geral\/324905","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Suporte T\u00e9cnico - \u00c1rea Suporte T\u00e9cnico \u00e0 Gest\u00e3o \/ Contabilidade","id":4806,"slug":"assistente-de-suporte-tecnico-area-suporte-tecnico-a-gestao-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Numa entidade, o valor total de seus ativos era o qu\u00e1druplo do valor total de seu patrim\u00f4nio l\u00edquido. Abstraindo-se a exist\u00eancia de resultados de exerc\u00edcios futuros, esse fato implica que o passivo exig\u00edvel dessa entidade correspondia a","provas":[{"id":6116,"cargo":{"descricao":"Assistente de Suporte T\u00e9cnico - \u00c1rea Suporte T\u00e9cnico \u00e0 Gest\u00e3o \/ Contabilidade","id":4806,"slug":"assistente-de-suporte-tecnico-area-suporte-tecnico-a-gestao-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2008-fcc-assistente-de-suporte-tecnico-area-suporte-tecnico-a-gestao-contabilidade-nivel-1","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Assistente de Suporte T\u00e9cnico - \u00c1rea Suporte T\u00e9cnico \u00e0 Gest\u00e3o \/ Contabilidade - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-23 14:10:12","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":157,"descricao":"Contabilidade (T\u00e9cnico)"}],"id":324921,"hashId":"0852d8d771ef9063fc81823a4193e556","enunciado":"<p align=justify>Numa entidade, o valor total de seus ativos era o\r\nqu\u00e1druplo do valor total de seu patrim\u00f4nio l\u00edquido.\r\nAbstraindo-se a exist\u00eancia de resultados de exerc\u00edcios\r\nfuturos, esse fato implica que o passivo exig\u00edvel dessa\r\nentidade correspondia a<\/p>","resposta":1169734,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um ter\u00e7o do total dos ativos.","id":1169730,"corpo":"<p align=justify>um ter\u00e7o do total dos ativos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"metade do patrim\u00f4nio l\u00edquido.","id":1169731,"corpo":"<p align=justify>metade do patrim\u00f4nio l\u00edquido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dois ter\u00e7os do total dos ativos.","id":1169732,"corpo":"<p align=justify>dois ter\u00e7os do total dos ativos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"duas vezes o total do patrim\u00f4nio l\u00edquido.","id":1169733,"corpo":"<p align=justify>duas vezes o total do patrim\u00f4nio l\u00edquido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tr\u00eas vezes o valor do patrim\u00f4nio l\u00edquido.","id":1169734,"corpo":"<p align=justify>tr\u00eas vezes o valor do patrim\u00f4nio l\u00edquido.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":195554,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32","ordem":32},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equa\u00e7\u00e3o Patrimonial","oab":false,"nome":"Equa\u00e7\u00e3o Patrimonial","pai":4307,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4311,"slug":"contabilidade-geral-equacao-patrimonial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4394,"slug":"contabilidade-geral-balanco-patrimonial-bp"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Passivo","oab":false,"nome":"Passivo","pai":4394,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4398,"slug":"contabilidade-geral-passivo"}],"slug":"contabilidade-geral\/324921","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Controle Interno","id":3715,"slug":"analista-judiciario-area-controle-interno"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tjdft-df"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao se apurar o lucro l\u00edquido na demonstra\u00e7\u00e3o do resultado do exerc\u00edcio (DRE), o saldo \u00e9 transferido para a conta de lucros ou preju\u00edzos acumulados. A distribui\u00e7\u00e3o de dividendos poder\u00e1 ser evidenciada na DRE ou na demonstra\u00e7\u00e3o de lucros ou preju\u00edzos acumulados, independentemente do prazo de pagamento aos s\u00f3cios.","provas":[{"id":5915,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Controle Interno","id":3715,"slug":"analista-judiciario-area-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tjdft-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-controle-interno","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Controle Interno - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-23 14:21:54","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":313642,"hashId":"61535969b69928cd1139c8e3e38316a0","enunciado":"<p align=justify>Ao se apurar o lucro l\u00edquido na demonstra\u00e7\u00e3o do resultado\r\ndo exerc\u00edcio (DRE), o saldo \u00e9 transferido para a conta de\r\nlucros ou preju\u00edzos acumulados. A distribui\u00e7\u00e3o de\r\ndividendos poder\u00e1 ser evidenciada na DRE ou na\r\ndemonstra\u00e7\u00e3o de lucros ou preju\u00edzos acumulados,\r\nindependentemente do prazo de pagamento aos s\u00f3cios.<\/p>","resposta":1137928,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1137927,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1137928,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos lan\u00e7amentos cont\u00e1beis e de seus reflexos no patrim\u00f4nio, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":191063,"enunciado":"<p align=justify>A respeito dos lan\u00e7amentos cont\u00e1beis e de seus reflexos no\r\npatrim\u00f4nio, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 80","ordem":76},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4402,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-resultado-do-exercicio-dre"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o das Muta\u00e7\u00f5es do Patrim\u00f4nio L\u00edquido (DMPL)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o das Muta\u00e7\u00f5es do Patrim\u00f4nio L\u00edquido (DMPL)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4417,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-das-mutacoes-do-patrimonio-liquido-dmpl"}],"slug":"contabilidade-geral\/313642","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510,"slug":"analista-judiciario-area-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Supremo Tribunal Federal","sigla":"STF","id":1363,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stf"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O registro da provis\u00e3o para conting\u00eancias judiciais aumenta o capital circulante l\u00edquido e reduz o resultado do exerc\u00edcio. O pagamento das provis\u00f5es j\u00e1 contabilizadas n\u00e3o afetar\u00e1 o capital circulante l\u00edquido.","provas":[{"id":5933,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510,"slug":"analista-judiciario-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Supremo Tribunal Federal","sigla":"STF","id":1363,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"stf-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STF - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-23 14:18:50","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":315183,"hashId":"fe5ef8d9fb590e0f1d8d42f487cbd5ab","enunciado":"<p align=justify>O registro da provis\u00e3o para conting\u00eancias judiciais aumenta o\r\ncapital circulante l\u00edquido e reduz o resultado do exerc\u00edcio.\r\nO pagamento das provis\u00f5es j\u00e1 contabilizadas n\u00e3o afetar\u00e1 o\r\ncapital circulante l\u00edquido.<\/p>","resposta":1142187,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1142186,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1142187,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da constitui\u00e7\u00e3o das provis\u00f5es e dos seus reflexos na estrutura patrimonial, julgue os itens a seguir.","id":191659,"enunciado":"<p align=justify>A respeito da constitui\u00e7\u00e3o das provis\u00f5es e dos seus reflexos na\r\nestrutura patrimonial, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 89 a 91","ordem":89},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Provis\u00f5es","oab":false,"nome":"Provis\u00f5es","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4377,"slug":"contabilidade-geral-provisoes"}],"slug":"contabilidade-geral\/315183","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Corporativa - \u00c1rea Contador","id":4494,"slug":"analista-de-gestao-corporativa-area-contador"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No mercado de capitais brasileiro, \u00e9 poss\u00edvel investir em a\u00e7\u00f5es individualmente ou em grupo. Os investimentos coletivos ocorrem quando os interessados adquirem cotas de clubes de investimentos ou de fundos de a\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":5710,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Corporativa - \u00c1rea Contador","id":4494,"slug":"analista-de-gestao-corporativa-area-contador"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-corporativa-area-contador-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Analista de Gest\u00e3o Corporativa - \u00c1rea Contador - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-23 15:43:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":300250,"hashId":"290be9305d8612b1cf1eeb8b91b75561","enunciado":"<p align=justify>No mercado de capitais brasileiro, \u00e9 poss\u00edvel investir em\r\na\u00e7\u00f5es individualmente ou em grupo. Os investimentos\r\ncoletivos ocorrem quando os interessados adquirem cotas de\r\nclubes de investimentos ou de fundos de a\u00e7\u00f5es.<\/p>","resposta":1103159,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1103159,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1103160,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O mercado de capitais foi apontado como um dos respons\u00e1veis pelo enriquecimento de diversos investidores nos \u00faltimos anos. O pre\u00e7o das a\u00e7\u00f5es e o volume de recursos aplicados aumentaram vertiginosamente e pessoas que jamais aplicariam seus recursos em renda vari\u00e1vel foram convencidas pela alta expectativa de ganho. Acerca desse tema, julgue os itens a seguir.","id":186221,"enunciado":"<p align=justify><p align=justify>O mercado de capitais foi apontado como um dos respons\u00e1veis\r\npelo enriquecimento de diversos investidores nos \u00faltimos anos.\r\nO pre\u00e7o das a\u00e7\u00f5es e o volume de recursos aplicados aumentaram\r\nvertiginosamente e pessoas que jamais aplicariam seus recursos\r\nem renda vari\u00e1vel foram convencidas pela alta expectativa de\r\nganho. Acerca desse tema, julgue os itens a seguir.<\/p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 61","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Participa\u00e7\u00f5es Societ\u00e1rias","oab":false,"nome":"Participa\u00e7\u00f5es Societ\u00e1rias","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4448,"slug":"contabilidade-geral-participacoes-societarias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A\u00e7\u00f5es (\u00e1gio na emiss\u00e3o, reembolso, resgate, amortiza\u00e7\u00e3o, gastos na emiss\u00e3o)","oab":false,"nome":"A\u00e7\u00f5es (\u00e1gio na emiss\u00e3o, reembolso, resgate, amortiza\u00e7\u00e3o, gastos na emiss\u00e3o)","pai":4399,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416859,"slug":"contabilidade-geral-acoes-agio-na-emissao-reembolso-resgate-amortizacao-gastos-na-emissao"}],"slug":"contabilidade-geral\/300250","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Corporativa - \u00c1rea Contador","id":4494,"slug":"analista-de-gestao-corporativa-area-contador"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A demonstra\u00e7\u00e3o do valor adicionado apresentar\u00e1 o fluxo de recursos gerados pela companhia, a sua distribui\u00e7\u00e3o entre os elementos que contribu\u00edram para a gera\u00e7\u00e3o dessa riqueza, tais como empregados, financiadores, acionistas, governo e outros. A parcela da riqueza n\u00e3o distribu\u00edda poder\u00e1 ser observada na demonstra\u00e7\u00e3o dos fluxos de caixa.","provas":[{"id":5710,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Corporativa - \u00c1rea Contador","id":4494,"slug":"analista-de-gestao-corporativa-area-contador"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-corporativa-area-contador-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Analista de Gest\u00e3o Corporativa - \u00c1rea Contador - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-23 15:43:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":300264,"hashId":"678433d34a17f6f90dcd965575328f03","enunciado":"<p align=justify>A demonstra\u00e7\u00e3o do valor adicionado apresentar\u00e1 o fluxo de\r\nrecursos gerados pela companhia, a sua distribui\u00e7\u00e3o entre os\r\nelementos que contribu\u00edram para a gera\u00e7\u00e3o dessa riqueza,\r\ntais como empregados, financiadores, acionistas, governo e\r\noutros. A parcela da riqueza n\u00e3o distribu\u00edda poder\u00e1 ser\r\nobservada na demonstra\u00e7\u00e3o dos fluxos de caixa.<\/p>","resposta":1103188,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1103187,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1103188,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis s\u00e3o respons\u00e1veis pela evidencia\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es aos usu\u00e1rios internos e externos. Acerca desse assunto, julgue os itens a seguir.","id":186225,"enunciado":"<p align=justify>As demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis s\u00e3o respons\u00e1veis pela evidencia\u00e7\u00e3o\r\ndas informa\u00e7\u00f5es aos usu\u00e1rios internos e externos. Acerca desse\r\nassunto, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62 a 65","ordem":62},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4389,"slug":"contabilidade-geral-demonstracoes-contabeis"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Valor Adicionado - DVA","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Valor Adicionado - DVA","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416834,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-valor-adicionado-dva"}],"slug":"contabilidade-geral\/300264","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Contabilidade","id":3936,"slug":"tecnico-municipal-area-contabilidade"},{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Contabilidade","id":9326,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-contabilidade"},{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior I - \u00c1rea Contabilidade","id":9335,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-superior-i-area-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O valor de aluguel pago no per\u00edodo corresponde a R$ 2.380,00.","provas":[{"id":5704,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Contabilidade","id":3936,"slug":"tecnico-municipal-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vila Velha - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Contabilidade - 2008"},{"id":16740,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Contabilidade","id":9326,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Contabilidade - 2008"},{"id":16754,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior I - \u00c1rea Contabilidade","id":9335,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-superior-i-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-de-nivel-superior-i-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior I - \u00c1rea Contabilidade - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-23 15:52:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":300095,"hashId":"1ee3a6ed1701b31f3dd3afbddf025d7c","enunciado":"<p align=justify>O valor de aluguel pago no per\u00edodo corresponde a\r\nR$ 2.380,00.<\/p>","resposta":1102816,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1102816,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1102817,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando as informa\u00e7\u00f5es na tabela acima, relativas \u00e0 movimenta\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica de uma empresa, julgue os itens que se seguem.","id":186177,"enunciado":"<p align=justify><P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5704\/imagem_243.gif><\/P>\r\n<P>Considerando as informa\u00e7\u00f5es na tabela acima, relativas \u00e0 movimenta\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica de uma empresa, julgue os itens que se seguem.<\/P><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83 a 91","ordem":83},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conta Patrimonial","oab":false,"nome":"Conta Patrimonial","pai":4338,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4339,"slug":"contabilidade-geral-conta-patrimonial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ativo","oab":false,"nome":"Ativo","pai":4394,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4397,"slug":"contabilidade-geral-ativo"}],"slug":"contabilidade-geral\/300095","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Contabilidade","id":3936,"slug":"tecnico-municipal-area-contabilidade"},{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Contabilidade","id":9326,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-contabilidade"},{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior I - \u00c1rea Contabilidade","id":9335,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-superior-i-area-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O pagamento de fornecedores em 2007 corresponde a R$ 1.532,00.","provas":[{"id":5704,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Contabilidade","id":3936,"slug":"tecnico-municipal-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vila Velha - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Contabilidade - 2008"},{"id":16740,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Contabilidade","id":9326,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Contabilidade - 2008"},{"id":16754,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior I - \u00c1rea Contabilidade","id":9335,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-superior-i-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-de-nivel-superior-i-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior I - \u00c1rea Contabilidade - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-23 15:53:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":300097,"hashId":"0bbaeb9a054baa22e87b8ad4c5628731","enunciado":"<p align=justify>O pagamento de fornecedores em 2007 corresponde a\r\nR$ 1.532,00.<\/p>","resposta":1102820,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1102820,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1102821,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando as informa\u00e7\u00f5es na tabela acima, relativas \u00e0 movimenta\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica de uma empresa, julgue os itens que se seguem.","id":186177,"enunciado":"<p align=justify><P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5704\/imagem_243.gif><\/P>\r\n<P>Considerando as informa\u00e7\u00f5es na tabela acima, relativas \u00e0 movimenta\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica de uma empresa, julgue os itens que se seguem.<\/P><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83 a 91","ordem":83},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conta Patrimonial","oab":false,"nome":"Conta Patrimonial","pai":4338,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4339,"slug":"contabilidade-geral-conta-patrimonial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Passivo","oab":false,"nome":"Passivo","pai":4394,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4398,"slug":"contabilidade-geral-passivo"}],"slug":"contabilidade-geral\/300097","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510,"slug":"analista-judiciario-area-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tjdft-df"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O saldo da conta lucros ou preju\u00edzos acumulados, no in\u00edcio do per\u00edodo em an\u00e1lise, corresponde a R$ 8.315,00, credor.","provas":[{"id":5914,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510,"slug":"analista-judiciario-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tjdft-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-23 14:22:51","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":313546,"hashId":"f87c61c8d67da2a12b04996b9cce7109","enunciado":"<p align=justify>O saldo da conta lucros ou preju\u00edzos acumulados, no in\u00edcio\r\ndo per\u00edodo em an\u00e1lise, corresponde a R$ 8.315,00, credor.<\/p>","resposta":1137736,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1137735,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1137736,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando o balancete de verifica\u00e7\u00e3o ao lado, julgue os itens a seguir, acerca do uso da contabilidade para o registro e a evidencia\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es das empresas.","id":191032,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5914\/Imagem_149.gif><\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5914\/Imagem_150.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando o balancete de verifica\u00e7\u00e3o ao lado, julgue os itens a seguir, acerca do uso da contabilidade para o registro e a evidencia\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es das empresas.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contas","oab":false,"nome":"Contas","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4338,"slug":"contabilidade-geral-contas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o das Muta\u00e7\u00f5es do Patrim\u00f4nio L\u00edquido (DMPL)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o das Muta\u00e7\u00f5es do Patrim\u00f4nio L\u00edquido (DMPL)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4417,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-das-mutacoes-do-patrimonio-liquido-dmpl"}],"slug":"contabilidade-geral\/313546","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510,"slug":"analista-judiciario-area-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tjdft-df"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O valor do ativo permanente corresponde a R$ 28.677,00.","provas":[{"id":5914,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510,"slug":"analista-judiciario-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tjdft-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-23 14:22:09","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":313543,"hashId":"8127842b9b7cc322006891f1f1e73a5b","enunciado":"<p align=justify>O valor do ativo permanente corresponde a R$ 28.677,00.<\/p>","resposta":1137729,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1137729,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1137730,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando o balancete de verifica\u00e7\u00e3o ao lado, julgue os itens a seguir, acerca do uso da contabilidade para o registro e a evidencia\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es das empresas.","id":191032,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5914\/Imagem_149.gif><\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5914\/Imagem_150.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando o balancete de verifica\u00e7\u00e3o ao lado, julgue os itens a seguir, acerca do uso da contabilidade para o registro e a evidencia\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es das empresas.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contas","oab":false,"nome":"Contas","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4338,"slug":"contabilidade-geral-contas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4394,"slug":"contabilidade-geral-balanco-patrimonial-bp"}],"slug":"contabilidade-geral\/313543","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Contabilidade","id":3936,"slug":"tecnico-municipal-area-contabilidade"},{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Contabilidade","id":9326,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-contabilidade"},{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior I - \u00c1rea Contabilidade","id":9335,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-superior-i-area-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O registro da provis\u00e3o para desvaloriza\u00e7\u00e3o de estoques proporciona um d\u00e9bito na conta de estoques e um cr\u00e9dito no resultado do exerc\u00edcio.","provas":[{"id":5704,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Contabilidade","id":3936,"slug":"tecnico-municipal-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vila Velha - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Contabilidade - 2008"},{"id":16740,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Contabilidade","id":9326,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Contabilidade - 2008"},{"id":16754,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior I - \u00c1rea Contabilidade","id":9335,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-superior-i-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-de-nivel-superior-i-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior I - \u00c1rea Contabilidade - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-23 15:58:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":300144,"hashId":"50e7e8d8def0758ae3c1593ef0da42e1","enunciado":"<p align=justify>O registro da provis\u00e3o para desvaloriza\u00e7\u00e3o de estoques\r\nproporciona um d\u00e9bito na conta de estoques e um cr\u00e9dito no\r\nresultado do exerc\u00edcio.<\/p>","resposta":1102930,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1102929,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1102930,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do registro e da avalia\u00e7\u00e3o de investimentos em companhias abertas no pa\u00eds, julgue os itens seguintes.","id":186191,"enunciado":"<p align=justify>Acerca do registro e da avalia\u00e7\u00e3o de investimentos em\r\ncompanhias abertas no pa\u00eds, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 108 a 110","ordem":108},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lan\u00e7amentos","oab":false,"nome":"Lan\u00e7amentos","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4334,"slug":"contabilidade-geral-lancamentos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Provis\u00f5es","oab":false,"nome":"Provis\u00f5es","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4377,"slug":"contabilidade-geral-provisoes"}],"slug":"contabilidade-geral\/300144","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Auditoria","id":3933,"slug":"tecnico-municipal-area-auditoria"},{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Auditoria","id":9323,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-auditoria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Constituem contas patrimoniais retificadoras: provis\u00e3o para f\u00e9rias e provis\u00e3o de 13.\u00ba sal\u00e1rio.","provas":[{"id":5687,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Auditoria","id":3933,"slug":"tecnico-municipal-area-auditoria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-area-auditoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vila Velha - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Auditoria - 2008"},{"id":16737,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Auditoria","id":9323,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-auditoria"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-auditoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Auditoria - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-23 15:58:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":299201,"hashId":"a6eb01f41029181a5f6bfe914a5cded6","enunciado":"<p align=justify>Constituem contas patrimoniais retificadoras: provis\u00e3o para\r\nf\u00e9rias e provis\u00e3o de 13.\u00ba sal\u00e1rio.<\/p>","resposta":1100789,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1100788,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1100789,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 doutrina e \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil em geral, julgue os itens a seguir.","id":185941,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 doutrina e \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil em geral, julgue os\r\nitens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 114","ordem":111},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es com Pessoal","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es com Pessoal","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4362,"slug":"contabilidade-geral-operacoes-com-pessoal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Provis\u00f5es","oab":false,"nome":"Provis\u00f5es","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4377,"slug":"contabilidade-geral-provisoes"}],"slug":"contabilidade-geral\/299201","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Auditoria","id":3933,"slug":"tecnico-municipal-area-auditoria"},{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Auditoria","id":9323,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-auditoria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com a teoria da entidade, nas sociedades em que o controle est\u00e1 dilu\u00eddo e o s\u00f3cio n\u00e3o pode dispor sumariamente do lucro ou retirar-se a qualquer momento, a equa\u00e7\u00e3o patrimonial \u00e9 representada corretamente a seguir. ativo = passivo + patrim\u00f4nio l\u00edquido","provas":[{"id":5687,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Auditoria","id":3933,"slug":"tecnico-municipal-area-auditoria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-area-auditoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vila Velha - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Auditoria - 2008"},{"id":16737,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Auditoria","id":9323,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-auditoria"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-auditoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Auditoria - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-23 15:58:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":299200,"hashId":"103d3231433fd4e2f1ead825e86c4d47","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a teoria da entidade, nas sociedades em que\r\no controle est\u00e1 dilu\u00eddo e o s\u00f3cio n\u00e3o pode dispor\r\nsumariamente do lucro ou retirar-se a qualquer momento, a\r\nequa\u00e7\u00e3o patrimonial \u00e9 representada corretamente a seguir.\r\nativo = passivo + patrim\u00f4nio l\u00edquido<\/p>","resposta":1100786,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1100786,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1100787,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 doutrina e \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil em geral, julgue os itens a seguir.","id":185941,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 doutrina e \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil em geral, julgue os\r\nitens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 114","ordem":111},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Patrim\u00f4nio","oab":false,"nome":"Patrim\u00f4nio","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4307,"slug":"contabilidade-geral-patrimonio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios de Contabilidade","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios de Contabilidade","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4312,"slug":"contabilidade-geral-principios-de-contabilidade"}],"slug":"contabilidade-geral\/299200","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510,"slug":"analista-judiciario-area-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tjdft-df"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O fluxo das atividades operacionais apresentado no demonstrativo dos fluxos do dispon\u00edvel n\u00e3o contempla o pagamento de parcelas vinculadas a seguros antecipados contratados pela empresa.","provas":[{"id":5914,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510,"slug":"analista-judiciario-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tjdft-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-23 14:23:08","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":313549,"hashId":"1167f9869d5b3c3f4766608e007b14a2","enunciado":"<p align=justify>O fluxo das atividades operacionais apresentado no\r\ndemonstrativo dos fluxos do dispon\u00edvel n\u00e3o contempla o\r\npagamento de parcelas vinculadas a seguros antecipados\r\ncontratados pela empresa.<\/p>","resposta":1137742,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1137741,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1137742,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos lan\u00e7amentos cont\u00e1beis e de seus reflexos no patrim\u00f4nio, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":191033,"enunciado":"<p align=justify>A respeito dos lan\u00e7amentos cont\u00e1beis e de seus reflexos no\r\npatrim\u00f4nio, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 60","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lan\u00e7amentos","oab":false,"nome":"Lan\u00e7amentos","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4334,"slug":"contabilidade-geral-lancamentos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4389,"slug":"contabilidade-geral-demonstracoes-contabeis"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Fluxo de Caixa (DFC)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Fluxo de Caixa (DFC)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4423,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-fluxo-de-caixa-dfc"}],"slug":"contabilidade-geral\/313549","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510,"slug":"analista-judiciario-area-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tjdft-df"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao se apurar o lucro l\u00edquido na demonstra\u00e7\u00e3o do resultado do exerc\u00edcio (DRE), o saldo \u00e9 transferido para a conta de lucros ou preju\u00edzos acumulados. A distribui\u00e7\u00e3o de dividendos poder\u00e1 ser evidenciada na DRE ou na demonstra\u00e7\u00e3o de lucros ou preju\u00edzos acumulados, independentemente do prazo de pagamento aos s\u00f3cios.","provas":[{"id":5914,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510,"slug":"analista-judiciario-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tjdft-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-23 14:23:12","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":313551,"hashId":"32cd09641d71b3bf02979bc74f6a69b4","enunciado":"Ao se apurar o lucro l\u00edquido na demonstra\u00e7\u00e3o do resultado\r\ndo exerc\u00edcio (DRE), o saldo \u00e9 transferido para a conta de\r\nlucros ou preju\u00edzos acumulados. A distribui\u00e7\u00e3o de\r\ndividendos poder\u00e1 ser evidenciada na DRE ou na\r\ndemonstra\u00e7\u00e3o de lucros ou preju\u00edzos acumulados,\r\nindependentemente do prazo de pagamento aos s\u00f3cios.","resposta":1137746,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1137745,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1137746,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos lan\u00e7amentos cont\u00e1beis e de seus reflexos no patrim\u00f4nio, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":191033,"enunciado":"<p align=justify>A respeito dos lan\u00e7amentos cont\u00e1beis e de seus reflexos no\r\npatrim\u00f4nio, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 60","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4402,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-resultado-do-exercicio-dre"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o das Muta\u00e7\u00f5es do Patrim\u00f4nio L\u00edquido (DMPL)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o das Muta\u00e7\u00f5es do Patrim\u00f4nio L\u00edquido (DMPL)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4417,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-das-mutacoes-do-patrimonio-liquido-dmpl"}],"slug":"contabilidade-geral\/313551","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510,"slug":"analista-judiciario-area-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tjdft-df"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O valor pago referente a despesas com energia foi de R$ 8.778,00.","provas":[{"id":5914,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510,"slug":"analista-judiciario-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tjdft-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-23 14:24:02","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":313558,"hashId":"8e637bdcbb1b169fe293771d4cb599b3","enunciado":"<p align=justify>O valor pago referente a despesas com energia foi de\r\nR$ 8.778,00.<\/p>","resposta":1137759,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1137759,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1137760,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando a tabela acima, que apresenta informa\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis de uma empresa, julgue os itens de 61 a 66, acerca das inter-rela\u00e7\u00f5es entre as contas e suas peculiaridades.","id":191034,"enunciado":"<p align=\"justify\"><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5914\/1.GIF\"><\/p><p><br><\/p><p align=\"justify\">\r\nConsiderando a tabela acima, que apresenta informa\u00e7\u00f5es\r\ncont\u00e1beis de uma empresa, julgue os itens de 61 a 66, acerca das\r\ninter-rela\u00e7\u00f5es entre as contas e suas peculiaridades.<\/p><p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 66","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4402,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-resultado-do-exercicio-dre"}],"slug":"contabilidade-geral\/313558","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510,"slug":"analista-judiciario-area-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tjdft-df"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os pagamentos efetuados pelo TJDFT aos \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o direta do governo do DF por presta\u00e7\u00f5es de servi\u00e7os n\u00e3o estar\u00e3o sujeitos \u00e0 reten\u00e7\u00e3o na fonte do IRPJ, da CSLL, da COFINS e da contribui\u00e7\u00e3o para o PIS\/PASEP.","provas":[{"id":5914,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510,"slug":"analista-judiciario-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tjdft-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-23 14:50:29","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":313594,"hashId":"98ead6445281e90cd2d19e562c7065f1","enunciado":"<p align=justify>Os pagamentos efetuados pelo TJDFT aos \u00f3rg\u00e3os da\r\nadministra\u00e7\u00e3o direta do governo do DF por presta\u00e7\u00f5es de\r\nservi\u00e7os n\u00e3o estar\u00e3o sujeitos \u00e0 reten\u00e7\u00e3o na fonte do IRPJ, da\r\nCSLL, da COFINS e da contribui\u00e7\u00e3o para o PIS\/PASEP.<\/p>","resposta":1137831,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1137831,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1137832,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s disposi\u00e7\u00f5es acerca da reten\u00e7\u00e3o de tributos e contribui\u00e7\u00f5es entre pessoas jur\u00eddicas, julgue os itens a seguir.","id":191051,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s disposi\u00e7\u00f5es acerca da reten\u00e7\u00e3o de tributos e\r\ncontribui\u00e7\u00f5es entre pessoas jur\u00eddicas, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 103","ordem":101},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4389,"slug":"contabilidade-geral-demonstracoes-contabeis"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contribui\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Contribui\u00e7\u00e3o Social","pai":4402,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4410,"slug":"contabilidade-geral-contribuicao-social"}],"slug":"contabilidade-geral\/313594","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Contabilidade","id":3883,"slug":"analista-tecnico-area-contabilidade-economia-administracao-de-empresas-direito"},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Economia","id":13295,"slug":"analista-tecnico-area-economia"},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":13296,"slug":"analista-tecnico-area-administracao-de-empresas"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE","id":1082,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sebrae"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O princ\u00edpio da entidade apresenta corol\u00e1rio de not\u00e1vel import\u00e2ncia, notadamente pelas suas repercuss\u00f5es de natureza pr\u00e1tica: as somas e agrega\u00e7\u00f5es de patrim\u00f4nio de diferentes entidades resultam em nova entidade.","provas":[{"id":5844,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Contabilidade","id":3883,"slug":"analista-tecnico-area-contabilidade-economia-administracao-de-empresas-direito"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE","id":1082,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sebrae"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sebrae-2008-cespe-cebraspe-analista-tecnico-area-contabilidade-economia-administracao-de-empresas-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEBRAE - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Contabilidade - 2008"},{"id":26318,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Economia","id":13295,"slug":"analista-tecnico-area-economia"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE","id":1082,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sebrae"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sebrae-2008-cespe-cebraspe-analista-tecnico-area-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEBRAE - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Economia - 2008"},{"id":26319,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":13296,"slug":"analista-tecnico-area-administracao-de-empresas"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE","id":1082,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sebrae"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sebrae-2008-cespe-cebraspe-analista-tecnico-area-administracao-de-empresas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEBRAE - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-23 15:00:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":308460,"hashId":"eb27d2110f97b5be2775b4d5b01934d4","enunciado":"<p align=justify>O princ\u00edpio da entidade apresenta corol\u00e1rio de not\u00e1vel\r\nimport\u00e2ncia, notadamente pelas suas repercuss\u00f5es de\r\nnatureza pr\u00e1tica: as somas e agrega\u00e7\u00f5es de patrim\u00f4nio de\r\ndiferentes entidades resultam em nova entidade.<\/p>","resposta":1123990,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1123989,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1123990,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios de contabilidade, julgue os itens seguintes.","id":189064,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios de contabilidade, julgue os itens\r\nseguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28 a 35","ordem":28},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios de Contabilidade","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios de Contabilidade","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4312,"slug":"contabilidade-geral-principios-de-contabilidade"}],"slug":"contabilidade-geral\/308460","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3882,"slug":"analista-tecnico-area-ciencias-contabeis"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE","id":1082,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sebrae"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O float de pagamento resulta do lapso de tempo decorrido entre a emiss\u00e3o de um cheque para pagamento de contas e o momento em que os recursos financeiros s\u00e3o efetivamente retirados da conta-corrente.","provas":[{"id":5837,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3882,"slug":"analista-tecnico-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE","id":1082,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sebrae"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sebrae-2008-cespe-cebraspe-analista-tecnico-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEBRAE - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-23 15:05:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":308003,"hashId":"5916eecf4d0f8038538a9821ab9c2998","enunciado":"<p align=justify>O <EM>float<\/EM> de pagamento resulta do lapso de tempo decorrido\r\nentre a emiss\u00e3o de um cheque para pagamento de contas e o\r\nmomento em que os recursos financeiros s\u00e3o efetivamente\r\nretirados da conta-corrente.<\/p>","resposta":1122506,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1122506,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1122507,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Dois tipos de float est\u00e3o relacionados \u00e0s atividades de contas a pagar e a receber: o de pagamento e o de cobran\u00e7a. O objetivo maior da empresa, com respeito ao float, \u00e9 minimizar o prazo de recebimento e maximizar o prazo para desembolso das obriga\u00e7\u00f5es. Acerca desse assunto, julgue os itens que se seguem.","id":188844,"enunciado":"<p align=justify>Dois tipos de <EM>float<\/EM> est\u00e3o relacionados \u00e0s atividades de contas a\r\npagar e a receber: o de pagamento e o de cobran\u00e7a. O objetivo\r\nmaior da empresa, com respeito ao <EM>float<\/EM>, \u00e9 minimizar o prazo de\r\nrecebimento e maximizar o prazo para desembolso das\r\nobriga\u00e7\u00f5es. Acerca desse assunto, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 8","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Escritura\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Escritura\u00e7\u00e3o","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4320,"slug":"contabilidade-geral-escrituracao"}],"slug":"contabilidade-geral\/308003","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3882,"slug":"analista-tecnico-area-ciencias-contabeis"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE","id":1082,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sebrae"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"registrar contabilmente as provis\u00f5es relativas \u00e0 folha de pagamento dos empregados.","provas":[{"id":5837,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3882,"slug":"analista-tecnico-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE","id":1082,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sebrae"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sebrae-2008-cespe-cebraspe-analista-tecnico-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEBRAE - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-23 15:04:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":307999,"hashId":"2f1b9e0497c0ac56aee2b9a1a6a550b2","enunciado":"<p align=justify>registrar contabilmente as provis\u00f5es relativas \u00e0 folha de\r\npagamento dos empregados.<\/p>","resposta":1122497,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1122496,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1122497,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Entre as responsabilidades operacionais do setor financeiro da empresa, inclui-se","id":188843,"enunciado":"<p align=justify>Entre as responsabilidades operacionais do setor financeiro da\r\nempresa, inclui-se<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es com Pessoal","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es com Pessoal","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4362,"slug":"contabilidade-geral-operacoes-com-pessoal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Provis\u00f5es","oab":false,"nome":"Provis\u00f5es","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4377,"slug":"contabilidade-geral-provisoes"}],"slug":"contabilidade-geral\/307999","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3882,"slug":"analista-tecnico-area-ciencias-contabeis"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE","id":1082,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sebrae"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"escriturar os livros fiscais da empresa.","provas":[{"id":5837,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3882,"slug":"analista-tecnico-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE","id":1082,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sebrae"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sebrae-2008-cespe-cebraspe-analista-tecnico-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEBRAE - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-23 15:04:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":308000,"hashId":"b25e09a2d5c61af585c1cca79f37d072","enunciado":"<p align=justify>escriturar os livros fiscais da empresa.<\/p>","resposta":1122499,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1122498,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1122499,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Entre as responsabilidades operacionais do setor financeiro da empresa, inclui-se","id":188843,"enunciado":"<p align=justify>Entre as responsabilidades operacionais do setor financeiro da\r\nempresa, inclui-se<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Livros de Escritura\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Livros de Escritura\u00e7\u00e3o","pai":4320,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4327,"slug":"contabilidade-geral-livros-de-escrituracao"}],"slug":"contabilidade-geral\/308000","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3882,"slug":"analista-tecnico-area-ciencias-contabeis"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE","id":1082,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sebrae"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se o crit\u00e9rio de avalia\u00e7\u00e3o do estoque fosse o PEPS, em vez do PMP, ent\u00e3o o valor do CMV, no final do m\u00eas, seria de R$ 7.000,00, em vez de R$ 3.500,00.","provas":[{"id":5837,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3882,"slug":"analista-tecnico-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE","id":1082,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sebrae"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sebrae-2008-cespe-cebraspe-analista-tecnico-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEBRAE - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-23 15:30:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":308052,"hashId":"3c6b586371f371820eb23db6f1c8ae16","enunciado":"<p align=justify>Se o crit\u00e9rio de avalia\u00e7\u00e3o do estoque fosse o PEPS, em vez\r\ndo PMP, ent\u00e3o o valor do CMV, no final do m\u00eas, seria de\r\nR$ 7.000,00, em vez de R$ 3.500,00.<\/p>","resposta":1122647,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1122646,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1122647,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para os itens de 23 a 45Uma a Cia. Comercial Ltda. iniciou suas atividades em 2\/1\/1991, com a integraliza\u00e7\u00e3o do capital social, em dinheiro, no valor de R$ 15.000,00. No m\u00eas de janeiro\/1991, a empresa realizou as seguintes opera\u00e7\u00f5es:diaopera\u00e7\u00e3ovalor(em R$)2comprou mercadorias para revenda (pagamentoem dinheiro)1.5005vendeu todo o estoque (recebimento \u00e0 vista e emdinheiro)3.0005baixou todo o estoque de mercadorias, com baseno crit\u00e9rio pre\u00e7o m\u00e9dio ponderado (PMP)10comprou mercadorias para revenda (a prazo)2.00030vendeu todo o estoque de mercadorias(recebimento a prazo)4.00030baixou todo o estoque de mercadorias combase no crit\u00e9rio PMPCom base na demonstra\u00e7\u00e3o do resultado do exerc\u00edcio, referente ao m\u00eas de janeiro\/1991, elaborada a partir das informa\u00e7\u00f5es e da tabela do texto, julgue os itens seguintes.","id":188869,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto para os itens de 23 a 45<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Uma a Cia. Comercial Ltda. iniciou suas atividades em 2\/1\/1991, com a integraliza\u00e7\u00e3o do capital social, em dinheiro, no valor de R$ 15.000,00. No m\u00eas de janeiro\/1991, a empresa realizou as seguintes opera\u00e7\u00f5es:<\/p><p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 512px;\"><colgroup><col width=\"100\"><col width=\"312\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">dia<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">opera\u00e7\u00e3o<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">valor<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">(em R$)<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">comprou mercadorias para revenda (pagamento<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">em dinheiro)<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">1.500<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">5<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">vendeu todo o estoque (recebimento \u00e0 vista e em<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">dinheiro)<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">3.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">5<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">baixou todo o estoque de mercadorias, com base<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">no crit\u00e9rio pre\u00e7o m\u00e9dio ponderado (PMP)<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">10<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">comprou mercadorias para revenda (a prazo)<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">2.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">30<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">vendeu todo o estoque de mercadorias<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">(recebimento a prazo)<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">4.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">30<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">baixou todo o estoque de mercadorias com<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">base no crit\u00e9rio PMP<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base na demonstra\u00e7\u00e3o do resultado do exerc\u00edcio, referente ao m\u00eas de janeiro\/1991, elaborada a partir das informa\u00e7\u00f5es e da tabela do texto, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34 a 38","ordem":34},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es com Mercadorias","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es com Mercadorias","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4348,"slug":"contabilidade-geral-operacoes-com-mercadorias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00e9todos de Controle de Estoque","oab":false,"nome":"M\u00e9todos de Controle de Estoque","pai":416843,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4357,"slug":"contabilidade-geral-metodos-de-controle-de-estoque"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"PEPS","oab":false,"nome":"PEPS","pai":4357,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4358,"slug":"contabilidade-geral-peps"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4402,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-resultado-do-exercicio-dre"}],"slug":"contabilidade-geral\/308052","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3882,"slug":"analista-tecnico-area-ciencias-contabeis"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE","id":1082,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sebrae"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No final do m\u00eas, o saldo da conta capital social era de R$ 15.000,00.","provas":[{"id":5837,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3882,"slug":"analista-tecnico-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE","id":1082,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sebrae"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sebrae-2008-cespe-cebraspe-analista-tecnico-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEBRAE - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-23 15:27:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":308037,"hashId":"ff7b21eb554057845870c9b40ad7fd1d","enunciado":"<p align=justify>No final do m\u00eas, o saldo da conta capital social era de\r\nR$ 15.000,00.<\/p>","resposta":1122602,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1122602,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1122603,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para os itens de 23 a 45Uma a Cia. Comercial Ltda. iniciou suas atividades em 2\/1\/1991, com a integraliza\u00e7\u00e3o do capital social, em dinheiro, no valor de R$ 15.000,00. No m\u00eas de janeiro\/1991, a empresa realizou as seguintes opera\u00e7\u00f5es:diaopera\u00e7\u00e3ovalor(em R$)2comprou mercadorias para revenda (pagamentoem dinheiro)1.5005vendeu todo o estoque (recebimento \u00e0 vista e emdinheiro)3.0005baixou todo o estoque de mercadorias, com baseno crit\u00e9rio pre\u00e7o m\u00e9dio ponderado (PMP)10comprou mercadorias para revenda (a prazo)2.00030vendeu todo o estoque de mercadorias(recebimento a prazo)4.00030baixou todo o estoque de mercadorias combase no crit\u00e9rio PMPA partir das informa\u00e7\u00f5es e da tabela acima, e considerando que foram realizados os lan\u00e7amentos cont\u00e1beis e elaborados os razonetes das contas, referentes ao m\u00eas de janeiro\/1991, julgue os itens de 23 a 29.","id":188859,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto para os itens de 23 a 45<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Uma a Cia. Comercial Ltda. iniciou suas atividades em 2\/1\/1991, com a integraliza\u00e7\u00e3o do capital social, em dinheiro, no valor de R$ 15.000,00. No m\u00eas de janeiro\/1991, a empresa realizou as seguintes opera\u00e7\u00f5es:<\/p><p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 460px;\"><colgroup><col width=\"82\"><col width=\"297\"><col width=\"81\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">dia<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">opera\u00e7\u00e3o<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">valor<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">(em R$)<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">comprou mercadorias para revenda (pagamento<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">em dinheiro)<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">1.500<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">5<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">vendeu todo o estoque (recebimento \u00e0 vista e em<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">dinheiro)<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">3.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">5<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">baixou todo o estoque de mercadorias, com base<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">no crit\u00e9rio pre\u00e7o m\u00e9dio ponderado (PMP)<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">10<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">comprou mercadorias para revenda (a prazo)<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">2.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">30<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">vendeu todo o estoque de mercadorias<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">(recebimento a prazo)<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">4.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">30<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">baixou todo o estoque de mercadorias com<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">base no crit\u00e9rio PMP<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A partir das informa\u00e7\u00f5es e da tabela acima, e considerando que foram realizados os lan\u00e7amentos cont\u00e1beis e elaborados os razonetes das contas, referentes ao m\u00eas de janeiro\/1991, julgue os itens de <strong>23 a 29<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23 a 29","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lan\u00e7amentos","oab":false,"nome":"Lan\u00e7amentos","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4334,"slug":"contabilidade-geral-lancamentos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contas","oab":false,"nome":"Contas","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4338,"slug":"contabilidade-geral-contas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4394,"slug":"contabilidade-geral-balanco-patrimonial-bp"}],"slug":"contabilidade-geral\/308037","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3882,"slug":"analista-tecnico-area-ciencias-contabeis"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE","id":1082,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sebrae"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O total do ativo era de R$ 20.500,00.","provas":[{"id":5837,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3882,"slug":"analista-tecnico-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE","id":1082,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sebrae"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sebrae-2008-cespe-cebraspe-analista-tecnico-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEBRAE - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-23 15:28:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":308042,"hashId":"4b0d14d2a4dcacc9ccbcec94c9dc645c","enunciado":"<p align=justify>O total do ativo era de R$ 20.500,00.<\/p>","resposta":1122622,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1122622,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1122623,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para os itens de 23 a 45Uma a Cia. Comercial Ltda. iniciou suas atividades em 2\/1\/1991, com a integraliza\u00e7\u00e3o do capital social, em dinheiro, no valor de R$ 15.000,00. No m\u00eas de janeiro\/1991, a empresa realizou as seguintes opera\u00e7\u00f5es:diaopera\u00e7\u00e3ovalor(em R$)2comprou mercadorias para revenda (pagamentoem dinheiro)1.5005vendeu todo o estoque (recebimento \u00e0 vista e emdinheiro)3.0005baixou todo o estoque de mercadorias, com baseno crit\u00e9rio pre\u00e7o m\u00e9dio ponderado (PMP)10comprou mercadorias para revenda (a prazo)2.00030vendeu todo o estoque de mercadorias(recebimento a prazo)4.00030baixou todo o estoque de mercadorias combase no crit\u00e9rio PMPAcerca do balan\u00e7o patrimonial, referente ao m\u00eas de janeiro\/1991, elaborado com base nas informa\u00e7\u00f5es e na tabela do texto, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":188865,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto para os itens de 23 a 45<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>Uma a Cia. Comercial Ltda. iniciou suas atividades em 2\/1\/1991, com a integraliza\u00e7\u00e3o do capital social, em dinheiro, no valor de R$ 15.000,00. No m\u00eas de janeiro\/1991, a empresa realizou as seguintes opera\u00e7\u00f5es:<\/p><p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 512px;\"><colgroup><col width=\"100\"><col width=\"312\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">dia<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">opera\u00e7\u00e3o<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">valor<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">(em R$)<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">comprou mercadorias para revenda (pagamento<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">em dinheiro)<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">1.500<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">5<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">vendeu todo o estoque (recebimento \u00e0 vista e em<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">dinheiro)<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">3.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">5<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">baixou todo o estoque de mercadorias, com base<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">no crit\u00e9rio pre\u00e7o m\u00e9dio ponderado (PMP)<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">10<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">comprou mercadorias para revenda (a prazo)<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">2.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">30<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">vendeu todo o estoque de mercadorias<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">(recebimento a prazo)<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">4.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">30<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">baixou todo o estoque de mercadorias com<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">base no crit\u00e9rio PMP<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p><br><\/p><p><br><\/p><p>Acerca do balan\u00e7o patrimonial, referente ao m\u00eas de janeiro\/1991, elaborado com base nas informa\u00e7\u00f5es e na tabela do texto, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30 a 33","ordem":30},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4394,"slug":"contabilidade-geral-balanco-patrimonial-bp"}],"slug":"contabilidade-geral\/308042","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal de Tributos Municipais","id":3944,"slug":"agente-fiscal-de-tributos-municipais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Teresina","sigla":"","id":866,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-teresina-pi"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os bens intang\u00edveis, mesmo quando n\u00e3o integram o patrim\u00f4nio cont\u00e1bil da entidade &#8212; como \u00e9 o caso do fundo de com\u00e9rcio acumulado ao longo do tempo &#8212;, podem alcan\u00e7ar consider\u00e1vel valor econ\u00f4mico. Esse valor n\u00e3o est\u00e1 materializado na propriedade f\u00edsica, mas se traduz nos direitos de propriedade, no potencial de utiliza\u00e7\u00e3o e explora\u00e7\u00e3o legalmente conferidos aos seus titulares.","provas":[{"id":5748,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal de Tributos Municipais","id":3944,"slug":"agente-fiscal-de-tributos-municipais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Teresina","sigla":"","id":866,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-teresina-pi"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-teresina-pi-2008-cespe-cebraspe-agente-fiscal-de-tributos-municipais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Teresina - Agente Fiscal de Tributos Municipais - 2008"},{"id":5945,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal de Tributos Municipais","id":3944,"slug":"agente-fiscal-de-tributos-municipais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Teresina","sigla":"","id":866,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-teresina-pi"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-teresina-pi-2008-cespe-cebraspe-agente-fiscal-de-tributos-municipais-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Teresina - Agente Fiscal de Tributos Municipais - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-23 15:36:33","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":303299,"hashId":"7b2e01f3a85526ed7224deeb0f63e8b4","enunciado":"<p align=justify>Os bens intang\u00edveis, mesmo quando n\u00e3o integram o\r\npatrim\u00f4nio cont\u00e1bil da entidade &#8212; como \u00e9 o caso do fundo\r\nde com\u00e9rcio acumulado ao longo do tempo &#8212;, podem\r\nalcan\u00e7ar consider\u00e1vel valor econ\u00f4mico. Esse valor n\u00e3o est\u00e1\r\nmaterializado na propriedade f\u00edsica, mas se traduz nos\r\ndireitos de propriedade, no potencial de utiliza\u00e7\u00e3o e\r\nexplora\u00e7\u00e3o legalmente conferidos aos seus titulares.<\/p>","resposta":1109980,"anulada":false,"rotulo":129,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1109980,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1109981,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 contabilidade e \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel, julgue os itens de 128 a 136.","id":187035,"enunciado":"<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 contabilidade e \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel, julgue os itens de <STRONG>128<\/STRONG> a<STRONG> 136.<\/STRONG><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 128 a 136","ordem":128},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":416765,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4297,"slug":"contabilidade-geral-conceitos-basicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Patrim\u00f4nio","oab":false,"nome":"Patrim\u00f4nio","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4307,"slug":"contabilidade-geral-patrimonio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Intang\u00edvel","oab":false,"nome":"Intang\u00edvel","pai":421220,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416772,"slug":"contabilidade-geral-intangivel"}],"slug":"contabilidade-geral\/303299","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal de Tributos Municipais","id":3944,"slug":"agente-fiscal-de-tributos-municipais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Teresina","sigla":"","id":866,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-teresina-pi"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Suponha que uma empresa tenha efetuado, ao final do exerc\u00edcio, o seguinte lan\u00e7amento. D &#8211; lucros acumulados C &#8211; juros sobre o capital pr\u00f3prio Nesse caso, a empresa est\u00e1 seguindo a orienta\u00e7\u00e3o da CVM no que diz respeito \u00e0 contabiliza\u00e7\u00e3o dos juros devidos aos acionistas, e efetuando um lan\u00e7amento similar ao da atribui\u00e7\u00e3o dos dividendos.","provas":[{"id":5748,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal de Tributos Municipais","id":3944,"slug":"agente-fiscal-de-tributos-municipais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Teresina","sigla":"","id":866,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-teresina-pi"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-teresina-pi-2008-cespe-cebraspe-agente-fiscal-de-tributos-municipais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Teresina - Agente Fiscal de Tributos Municipais - 2008"},{"id":5945,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal de Tributos Municipais","id":3944,"slug":"agente-fiscal-de-tributos-municipais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Teresina","sigla":"","id":866,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-teresina-pi"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-teresina-pi-2008-cespe-cebraspe-agente-fiscal-de-tributos-municipais-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Teresina - Agente Fiscal de Tributos Municipais - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-23 15:36:59","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":303302,"hashId":"f134d882eada9df38fb740b012fcdeac","enunciado":"<P align=justify>Suponha que uma empresa tenha efetuado, ao final do exerc\u00edcio, o seguinte lan\u00e7amento. <\/P>\r\n<P align=justify>D &#8211; lucros acumulados <\/P>\r\n<P align=justify>C &#8211; juros sobre o capital pr\u00f3prio<\/P>\r\n<P align=justify> Nesse caso, a empresa est\u00e1 seguindo a orienta\u00e7\u00e3o da CVM no que diz respeito \u00e0 contabiliza\u00e7\u00e3o dos juros devidos aos acionistas, e efetuando um lan\u00e7amento similar ao da atribui\u00e7\u00e3o dos dividendos.<\/P>","resposta":1109986,"anulada":false,"rotulo":132,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1109986,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1109987,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 contabilidade e \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel, julgue os itens de 128 a 136.","id":187035,"enunciado":"<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 contabilidade e \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel, julgue os itens de <STRONG>128<\/STRONG> a<STRONG> 136.<\/STRONG><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 128 a 136","ordem":128},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lan\u00e7amentos","oab":false,"nome":"Lan\u00e7amentos","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4334,"slug":"contabilidade-geral-lancamentos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Participa\u00e7\u00f5es Societ\u00e1rias","oab":false,"nome":"Participa\u00e7\u00f5es Societ\u00e1rias","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4448,"slug":"contabilidade-geral-participacoes-societarias"}],"slug":"contabilidade-geral\/303302","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Contabilidade","id":3936,"slug":"tecnico-municipal-area-contabilidade"},{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Contabilidade","id":9326,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-contabilidade"},{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior I - \u00c1rea Contabilidade","id":9335,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-superior-i-area-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O fluxo das atividades operacionais evidenciado ap\u00f3s a elabora\u00e7\u00e3o do demonstrativo do fluxo do dispon\u00edvel \u00e9 igual a R$ 7.768,00.","provas":[{"id":5704,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Contabilidade","id":3936,"slug":"tecnico-municipal-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vila Velha - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Contabilidade - 2008"},{"id":16740,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Contabilidade","id":9326,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Contabilidade - 2008"},{"id":16754,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior I - \u00c1rea Contabilidade","id":9335,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-superior-i-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-de-nivel-superior-i-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior I - \u00c1rea Contabilidade - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-23 15:47:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":300092,"hashId":"83cc2124c4e28c85a93d1fc54ae30897","enunciado":"<p align=justify>O fluxo das atividades operacionais evidenciado ap\u00f3s a\r\nelabora\u00e7\u00e3o do demonstrativo do fluxo do dispon\u00edvel \u00e9 igual\r\na R$ 7.768,00.<\/p>","resposta":1102811,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1102810,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1102811,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando as informa\u00e7\u00f5es na tabela acima, relativas \u00e0 movimenta\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica de uma empresa, julgue os itens que se seguem.","id":186177,"enunciado":"<p align=justify><P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5704\/imagem_243.gif><\/P>\r\n<P>Considerando as informa\u00e7\u00f5es na tabela acima, relativas \u00e0 movimenta\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica de uma empresa, julgue os itens que se seguem.<\/P><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83 a 91","ordem":83},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Fluxo de Caixa (DFC)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Fluxo de Caixa (DFC)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4423,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-fluxo-de-caixa-dfc"}],"slug":"contabilidade-geral\/300092","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Corporativa - \u00c1rea Contador","id":4494,"slug":"analista-de-gestao-corporativa-area-contador"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se uma empresa adquirir um bem e protelar, por determinado tempo, sua instala\u00e7\u00e3o ou coloca\u00e7\u00e3o em uso, n\u00e3o poder\u00e1 deduzir da base de c\u00e1lculo do imposto sobre a renda de pessoas jur\u00eddicas a quota de deprecia\u00e7\u00e3o do referido bem entre o momento de aquisi\u00e7\u00e3o e o de instala\u00e7\u00e3o ou coloca\u00e7\u00e3o em uso.","provas":[{"id":5710,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Corporativa - \u00c1rea Contador","id":4494,"slug":"analista-de-gestao-corporativa-area-contador"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-corporativa-area-contador-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Analista de Gest\u00e3o Corporativa - \u00c1rea Contador - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-23 15:46:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":300408,"hashId":"f003d745c08e1f2fe970e5b8b9cca404","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>Se uma empresa adquirir um bem e protelar, por\r\ndeterminado tempo, sua instala\u00e7\u00e3o ou coloca\u00e7\u00e3o em uso, n\u00e3o\r\npoder\u00e1 deduzir da base de c\u00e1lculo do imposto sobre a renda\r\nde pessoas jur\u00eddicas a quota de deprecia\u00e7\u00e3o do referido bem\r\nentre o momento de aquisi\u00e7\u00e3o e o de instala\u00e7\u00e3o ou coloca\u00e7\u00e3o\r\nem uso.<\/p><\/p>","resposta":1103501,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1103501,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1103502,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a tributos, julgue os itens a seguir.","id":186254,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a tributos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 93","ordem":86},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Deprecia\u00e7\u00e3o, Amortiza\u00e7\u00e3o e Exaust\u00e3o","oab":false,"nome":"Deprecia\u00e7\u00e3o, Amortiza\u00e7\u00e3o e Exaust\u00e3o","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4444,"slug":"contabilidade-geral-depreciacao-amortizacao-e-exaustao"}],"slug":"contabilidade-geral\/300408","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo ACE - \u00c1rea Auditoria Governamental","id":3196,"slug":"analista-de-controle-externo-ace-area-auditoria-governamental"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Amazonas","sigla":"TCE AM","id":1117,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tce-am-am"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na determina\u00e7\u00e3o do Resultado L\u00edquido do Exerc\u00edcio N\u00c3O computam-se","provas":[{"id":6285,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo ACE - \u00c1rea Auditoria Governamental","id":3196,"slug":"analista-de-controle-externo-ace-area-auditoria-governamental"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Amazonas","sigla":"TCE AM","id":1117,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tce-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tce-am-am-2008-fcc-analista-de-controle-externo-ace-area-auditoria-governamental","tipo":1,"nome":"FCC - TCE AM - Analista de Controle Externo ACE - \u00c1rea Auditoria Governamental - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-23 10:23:36","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":332200,"hashId":"2b4d8375d633ad820aa66bc8f5ea4163","enunciado":"<p align=justify>Na determina\u00e7\u00e3o do Resultado L\u00edquido do Exerc\u00edcio N\u00c3O\r\ncomputam-se<\/p>","resposta":1192900,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as contribui\u00e7\u00f5es para institui\u00e7\u00f5es ou fundos de assist\u00eancia ou previd\u00eancia de empregados.","id":1192898,"corpo":"<p align=justify>as contribui\u00e7\u00f5es para institui\u00e7\u00f5es ou fundos de\r\nassist\u00eancia ou previd\u00eancia de empregados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os rendimentos ocorridos no per\u00edodo, independentemente da sua realiza\u00e7\u00e3o em moeda.","id":1192899,"corpo":"<p align=justify>os rendimentos ocorridos no per\u00edodo, independentemente\r\nda sua realiza\u00e7\u00e3o em moeda.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as transfer\u00eancias para reservas e os dividendos distribu\u00eddos no per\u00edodo.","id":1192900,"corpo":"<p align=justify>as transfer\u00eancias para reservas e os dividendos\r\ndistribu\u00eddos no per\u00edodo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as apropria\u00e7\u00f5es de valores relativos aos adiantamentos de clientes quando efetivamente ganhos no per\u00edodo.","id":1192901,"corpo":"<p align=justify>as apropria\u00e7\u00f5es de valores relativos aos adiantamentos\r\nde clientes quando efetivamente ganhos no\r\nper\u00edodo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as despesas, os encargos financeiros e as perdas, pagos ou incorridos.","id":1192902,"corpo":"<p align=justify>as despesas, os encargos financeiros e as perdas,\r\npagos ou incorridos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":198900,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4389,"slug":"contabilidade-geral-demonstracoes-contabeis"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4402,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-resultado-do-exercicio-dre"}],"slug":"contabilidade-geral\/332200","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo ACE - \u00c1rea Auditoria Governamental","id":3196,"slug":"analista-de-controle-externo-ace-area-auditoria-governamental"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Amazonas","sigla":"TCE AM","id":1117,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tce-am-am"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Classifica-se como Reserva de Capital","provas":[{"id":6285,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo ACE - \u00c1rea Auditoria Governamental","id":3196,"slug":"analista-de-controle-externo-ace-area-auditoria-governamental"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Amazonas","sigla":"TCE AM","id":1117,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tce-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tce-am-am-2008-fcc-analista-de-controle-externo-ace-area-auditoria-governamental","tipo":1,"nome":"FCC - TCE AM - Analista de Controle Externo ACE - \u00c1rea Auditoria Governamental - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-23 10:23:27","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":332184,"hashId":"6f8e48417ac5292aa5deae388e57c9a6","enunciado":"<p align=justify>Classifica-se como Reserva de Capital<\/p>","resposta":1192844,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o pr\u00eamio recebido na emiss\u00e3o de deb\u00eantures.","id":1192843,"corpo":"<p align=justify>o pr\u00eamio recebido na emiss\u00e3o de deb\u00eantures.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o produto da aliena\u00e7\u00e3o de partes benefici\u00e1rias e b\u00f4nus de subscri\u00e7\u00e3o.","id":1192844,"corpo":"<p align=justify>o produto da aliena\u00e7\u00e3o de partes benefici\u00e1rias e\r\nb\u00f4nus de subscri\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o ajuste de ativo pelo valor de mercado, com realiza\u00e7\u00e3o financeira ap\u00f3s o t\u00e9rmino do exerc\u00edcio social seguinte.","id":1192845,"corpo":"<p align=justify>o ajuste de ativo pelo valor de mercado, com\r\nrealiza\u00e7\u00e3o financeira ap\u00f3s o t\u00e9rmino do exerc\u00edcio\r\nsocial seguinte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o valor total obtido na emiss\u00e3o das a\u00e7\u00f5es sem valor nominal.","id":1192846,"corpo":"<p align=justify>o valor total obtido na emiss\u00e3o das a\u00e7\u00f5es sem valor\r\nnominal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as contrapartidas de aumentos ou diminui\u00e7\u00e3o de valor atribu\u00eddo a elementos do ativo.","id":1192847,"corpo":"<p align=justify>as contrapartidas de aumentos ou diminui\u00e7\u00e3o de\r\nvalor atribu\u00eddo a elementos do ativo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":198894,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80","ordem":80},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reservas","oab":false,"nome":"Reservas","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4424,"slug":"contabilidade-geral-reservas"}],"slug":"contabilidade-geral\/332184","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O saldo da conta de resultados acumulados ap\u00f3s a contabiliza\u00e7\u00e3o dos eventos do m\u00eas de novembro ser\u00e1 de R$ 58.769,00.","provas":[{"id":6275,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2008-cespe-cebraspe-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vila Velha - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-23 13:02:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":331055,"hashId":"16b6eea8f63748d72cfa9ad06d224306","enunciado":"<p align=justify>O saldo da conta de resultados acumulados ap\u00f3s a\r\ncontabiliza\u00e7\u00e3o dos eventos do m\u00eas de novembro ser\u00e1 de\r\nR$ 58.769,00.<\/p>","resposta":1190086,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1190085,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1190086,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A tabela acima apresenta informa\u00e7\u00f5es do balancete de verifica\u00e7\u00e3o de uma empresa referente ao m\u00eas de outubro, e tamb\u00e9m apresenta eventos do m\u00eas de novembro. Considerando essa tabela, julgue os itens a seguir. ","id":198513,"enunciado":"<P align=justify>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6275\/11.gif><\/P><FONT size=2 face=\"Times New Roman\"><FONT size=2 face=\"Times New Roman\">\r\n<P align=left>A tabela acima apresenta informa\u00e7\u00f5es do balancete de verifica\u00e7\u00e3o<\/P>\r\n<P align=left>de uma empresa referente ao m\u00eas de outubro, e tamb\u00e9m apresenta<\/P>\r\n<P align=left>eventos do m\u00eas de novembro. Considerando essa tabela, julgue<\/P>\r\n<P>os itens a seguir.<\/P><\/FONT><\/FONT>\r\n<P><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 72 a 81","ordem":72},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contas","oab":false,"nome":"Contas","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4338,"slug":"contabilidade-geral-contas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Balancete de Verifica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Balancete de Verifica\u00e7\u00e3o","pai":4338,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4343,"slug":"contabilidade-geral-balancete-de-verificacao"}],"slug":"contabilidade-geral\/331055","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O fluxo das atividades de investimento em novembro corresponde a R$ 5.554,00.","provas":[{"id":6275,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2008-cespe-cebraspe-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vila Velha - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-23 13:04:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":331063,"hashId":"add9d0294d53cfce2169be56a59d4c01","enunciado":"<p align=justify>O fluxo das atividades de investimento em novembro\r\ncorresponde a R$ 5.554,00.<\/p>","resposta":1190102,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1190101,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1190102,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A tabela acima apresenta informa\u00e7\u00f5es do balancete de verifica\u00e7\u00e3o de uma empresa referente ao m\u00eas de outubro, e tamb\u00e9m apresenta eventos do m\u00eas de novembro. Considerando essa tabela, julgue os itens a seguir. ","id":198513,"enunciado":"<P align=justify>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6275\/11.gif><\/P><FONT size=2 face=\"Times New Roman\"><FONT size=2 face=\"Times New Roman\">\r\n<P align=left>A tabela acima apresenta informa\u00e7\u00f5es do balancete de verifica\u00e7\u00e3o<\/P>\r\n<P align=left>de uma empresa referente ao m\u00eas de outubro, e tamb\u00e9m apresenta<\/P>\r\n<P align=left>eventos do m\u00eas de novembro. Considerando essa tabela, julgue<\/P>\r\n<P>os itens a seguir.<\/P><\/FONT><\/FONT>\r\n<P><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 72 a 81","ordem":72},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Fluxo de Caixa (DFC)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Fluxo de Caixa (DFC)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4423,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-fluxo-de-caixa-dfc"}],"slug":"contabilidade-geral\/331063","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O pagamento de sal\u00e1rios no ano de 2007 corresponde a R$ 4.700,00.","provas":[{"id":6275,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2008-cespe-cebraspe-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vila Velha - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-23 13:05:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":331136,"hashId":"5c8b6da1ec5dbb232e6dbb8d1b65b333","enunciado":"<p align=justify>O pagamento de sal\u00e1rios no ano de 2007 corresponde a\r\nR$ 4.700,00.<\/p>","resposta":1190287,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1190286,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1190287,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando as informa\u00e7\u00f5es apresentadas na tabela acima, julgue os itens a seguir acerca do funcionamento das contas patrimoniais e de resultado.","id":198538,"enunciado":"<p align=justify><P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6275\/Imagem_43.gif><\/P><FONT face=\"Times New Roman\" size=2><FONT face=\"Times New Roman\" size=2>\r\n<P align=left>Considerando as informa\u00e7\u00f5es apresentadas na tabela acima,<\/P>\r\n<P align=left>julgue os itens a seguir acerca do funcionamento das contas<\/P>\r\n<P>patrimoniais e de resultado.<\/P><\/FONT><\/FONT><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 97","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es com Pessoal","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es com Pessoal","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4362,"slug":"contabilidade-geral-operacoes-com-pessoal"}],"slug":"contabilidade-geral\/331136","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A fatura de cart\u00e3o de cr\u00e9dito da empresa \u00e9 um comprovante detalhado de gastos que n\u00e3o substitui o documento fiscal da opera\u00e7\u00e3o. Ao efetuar a aquisi\u00e7\u00e3o de combust\u00edveis com cart\u00e3o de cr\u00e9dito, h\u00e1 o registro do d\u00e9bito de despesas de combust\u00edveis e o cr\u00e9dito de cart\u00e3o de cr\u00e9dito a pagar.","provas":[{"id":6275,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2008-cespe-cebraspe-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vila Velha - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-23 13:05:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":331101,"hashId":"01f1fcd6f861547fefa395e55cce1844","enunciado":"<p align=justify>A fatura de cart\u00e3o de cr\u00e9dito da empresa \u00e9 um comprovante\r\ndetalhado de gastos que n\u00e3o substitui o documento fiscal da\r\nopera\u00e7\u00e3o. Ao efetuar a aquisi\u00e7\u00e3o de combust\u00edveis com cart\u00e3o\r\nde cr\u00e9dito, h\u00e1 o registro do d\u00e9bito de despesas de\r\ncombust\u00edveis e o cr\u00e9dito de cart\u00e3o de cr\u00e9dito a pagar.<\/p>","resposta":1190193,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1190193,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1190194,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto aos registros cont\u00e1beis e suas peculiaridades, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":198523,"enunciado":"<p align=justify>Quanto aos registros cont\u00e1beis e suas peculiaridades, julgue os\r\nitens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 90","ordem":86},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lan\u00e7amentos","oab":false,"nome":"Lan\u00e7amentos","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4334,"slug":"contabilidade-geral-lancamentos"}],"slug":"contabilidade-geral\/331101","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Roraima","sigla":"MPE RR","id":504,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"mpe-rr-rr"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso a empresa tenha adotado o PEPS como crit\u00e9rio de controle de estoques, o saldo das mercadorias dispon\u00edveis para revenda, ao final do dia 20\/3\/2008, foi de R$ 1.150,00.","provas":[{"id":6352,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Roraima","sigla":"MPE RR","id":504,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"mpe-rr-rr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rr-rr-2008-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE RR - Contador - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-23 10:12:11","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":335327,"hashId":"7af04e1f8d705a40aaa6cb928467d97b","enunciado":"<p align=justify>Caso a empresa tenha adotado o PEPS como crit\u00e9rio de controle de\r\nestoques, o saldo das mercadorias dispon\u00edveis para revenda, ao final\r\ndo dia 20\/3\/2008, foi de R$ 1.150,00.<\/p>","resposta":1202186,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1202185,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1202186,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base nas informa\u00e7\u00f5es apresentadas acima, julgue os itens que se seguem.","id":200225,"enunciado":"<p align=justify><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6352\/Q85.GIF\"><\/p><p><br><\/p><p>Com base nas informa\u00e7\u00f5es apresentadas acima, julgue os itens que se\r\nseguem.<\/p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 89","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es com Mercadorias","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es com Mercadorias","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4348,"slug":"contabilidade-geral-operacoes-com-mercadorias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00e9todos de Controle de Estoque","oab":false,"nome":"M\u00e9todos de Controle de Estoque","pai":416843,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4357,"slug":"contabilidade-geral-metodos-de-controle-de-estoque"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"PEPS","oab":false,"nome":"PEPS","pai":4357,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4358,"slug":"contabilidade-geral-peps"}],"slug":"contabilidade-geral\/335327","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Roraima","sigla":"MPE RR","id":504,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"mpe-rr-rr"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O saldo final do ativo circulante, considerando-se o controle de estoques permanente pelo PEPS, foi de R$ 93.653,80.","provas":[{"id":6352,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Roraima","sigla":"MPE RR","id":504,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"mpe-rr-rr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rr-rr-2008-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE RR - Contador - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-23 10:10:23","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":335325,"hashId":"923b6f4b6872cbdf0ee8bd7aaa30a3f4","enunciado":"<p align=justify>O saldo final do ativo circulante, considerando-se o controle de\r\nestoques permanente pelo PEPS, foi de R$ 93.653,80.<\/p>","resposta":1202181,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1202181,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1202182,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base nas informa\u00e7\u00f5es apresentadas acima, julgue os itens que se seguem.","id":200225,"enunciado":"<p align=justify><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6352\/Q85.GIF\"><\/p><p><br><\/p><p>Com base nas informa\u00e7\u00f5es apresentadas acima, julgue os itens que se\r\nseguem.<\/p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 89","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es com Mercadorias","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es com Mercadorias","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4348,"slug":"contabilidade-geral-operacoes-com-mercadorias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4394,"slug":"contabilidade-geral-balanco-patrimonial-bp"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ativo","oab":false,"nome":"Ativo","pai":4394,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4397,"slug":"contabilidade-geral-ativo"}],"slug":"contabilidade-geral\/335325","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Roraima","sigla":"MPE RR","id":504,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"mpe-rr-rr"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O saldo final do dispon\u00edvel foi de R$ 53.395.","provas":[{"id":6352,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Roraima","sigla":"MPE RR","id":504,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"mpe-rr-rr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rr-rr-2008-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE RR - Contador - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-23 10:13:01","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":335332,"hashId":"61fc91a03f289d18008550999f1982e9","enunciado":"<p align=justify>O saldo final do dispon\u00edvel foi de R$ 53.395.<\/p>","resposta":1202196,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1202195,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1202196,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base nas informa\u00e7\u00f5es apresentadas acima, julgue os itens que se seguem.","id":200225,"enunciado":"<p align=justify><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6352\/Q85.GIF\"><\/p><p><br><\/p><p>Com base nas informa\u00e7\u00f5es apresentadas acima, julgue os itens que se\r\nseguem.<\/p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 89","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4389,"slug":"contabilidade-geral-demonstracoes-contabeis"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4394,"slug":"contabilidade-geral-balanco-patrimonial-bp"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Fluxo de Caixa (DFC)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Fluxo de Caixa (DFC)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4423,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-fluxo-de-caixa-dfc"}],"slug":"contabilidade-geral\/335332","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510,"slug":"analista-judiciario-area-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 18","id":1162,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-18"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Cia. Estrela do Norte apresentou os seguintes valores no seu balan\u00e7o patrimonial encerrado em 31-12-2006:\n\u00a0Ativo Circulante .............................................. 800.000,00\n\u00a0Passivo Circulante .......................................... 650.000,00 Ativo Realiz\u00e1vel a Longo Prazo ...................... 230.000,00 Passivo Exig\u00edvel a Longo Prazo ..................... 470.000,00 Ativo Permanente ........................................... 950.000,00 Resultado de Exerc\u00edcios Futuros..................... 20.000,00 Foram extra\u00eddas as seguintes informa\u00e7\u00f5es da Demonstra\u00e7\u00e3o das Muta\u00e7\u00f5es do Patrim\u00f4nio L\u00edquido:\n\u00a0Aumento de capital em dinheiro ..................... 240.000,00 Aumento de capital com incorpora\u00e7\u00e3o de reservas ................................. 260.000,00 Resgate de a\u00e7\u00f5es da pr\u00f3pria companhia ....... 100.000,00 No exerc\u00edcio de 2007, o total de ativos da companhia aumentou 50% e o Passivo Exig\u00edvel 80%. O grupo Resultado de Exerc\u00edcios Futuros diminuiu R$ 10.000,00 em valores absolutos. Considerando apenas as informa\u00e7\u00f5es dadas, \u00e9 correto concluir que a companhia apresentou, em 2007,","provas":[{"id":6345,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510,"slug":"analista-judiciario-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 18","id":1162,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-18"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"trt-18-2008-fcc-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 18 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-23 10:16:17","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":334866,"hashId":"daeecb7f8d7f504aa23124e59a74d839","enunciado":"A Cia. Estrela do Norte apresentou os seguintes valores no seu balan\u00e7o patrimonial encerrado em 31-12-2006:<\/P>\n<P>\u00a0Ativo Circulante .............................................. 800.000,00<\/P>\n<P>\u00a0Passivo Circulante .......................................... 650.000,00 <\/P>\n<P>Ativo Realiz\u00e1vel a Longo Prazo ...................... 230.000,00 <\/P>\n<P>Passivo Exig\u00edvel a Longo Prazo ..................... 470.000,00 <\/P>\n<P>Ativo Permanente ........................................... 950.000,00 <\/P>\n<P>Resultado de Exerc\u00edcios Futuros..................... 20.000,00 <\/P>\n<P>Foram extra\u00eddas as seguintes informa\u00e7\u00f5es da Demonstra\u00e7\u00e3o das Muta\u00e7\u00f5es do Patrim\u00f4nio L\u00edquido:<\/P>\n<P>\u00a0Aumento de capital em dinheiro ..................... 240.000,00 <\/P>\n<P>Aumento de capital com incorpora\u00e7\u00e3o de reservas ................................. 260.000,00 <\/P>\n<P>Resgate de a\u00e7\u00f5es da pr\u00f3pria companhia ....... 100.000,00 <\/P>\n<P>No exerc\u00edcio de 2007, o total de ativos da companhia aumentou 50% e o Passivo Exig\u00edvel 80%. O grupo Resultado de Exerc\u00edcios Futuros diminuiu R$ 10.000,00 em valores absolutos. <\/P>\n<P>Considerando apenas as informa\u00e7\u00f5es dadas, \u00e9 correto concluir que a companhia apresentou, em 2007,<\/P><\/p>","resposta":1200907,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"lucro l\u00edquido do exerc\u00edcio de R$ 28.000,00.","id":1200904,"corpo":"<p align=justify>lucro l\u00edquido do exerc\u00edcio de R$ 28.000,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"lucro l\u00edquido do exerc\u00edcio de R$ 23.000,00.","id":1200905,"corpo":"<p align=justify>lucro l\u00edquido do exerc\u00edcio de R$ 23.000,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"lucro l\u00edquido do exerc\u00edcio de R$ 3.000,00.","id":1200906,"corpo":"<p align=justify>lucro l\u00edquido do exerc\u00edcio de R$ 3.000,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"preju\u00edzo no exerc\u00edcio de R$ 36.000,00.","id":1200907,"corpo":"<p align=justify>preju\u00edzo no exerc\u00edcio de R$ 36.000,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"preju\u00edzo no exerc\u00edcio de R$ 44.000,00.","id":1200908,"corpo":"<p align=justify>preju\u00edzo no exerc\u00edcio de R$ 44.000,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":200013,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39","ordem":39},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4389,"slug":"contabilidade-geral-demonstracoes-contabeis"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4394,"slug":"contabilidade-geral-balanco-patrimonial-bp"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4402,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-resultado-do-exercicio-dre"}],"slug":"contabilidade-geral\/334866","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Roraima","sigla":"MPE RR","id":504,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"mpe-rr-rr"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso o estoque final no ano 2005 estivesse subavaliado em R$ 1.200, ent\u00e3o o lucro operacional no ano 2006 estaria superavaliado em R$ 1.200.","provas":[{"id":6352,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Roraima","sigla":"MPE RR","id":504,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"mpe-rr-rr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rr-rr-2008-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE RR - Contador - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-23 10:13:44","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":335357,"hashId":"04872da99aef829ed6040bb19817c78a","enunciado":"<p align=justify>Caso o estoque final no ano 2005 estivesse subavaliado em R$ 1.200,\r\nent\u00e3o o lucro operacional no ano 2006 estaria superavaliado em\r\nR$ 1.200.<\/p>","resposta":1202264,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1202264,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1202265,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" O controle de estoques proporciona a apura\u00e7\u00e3o do custo da mercadoria vendida e, conseq\u00fcentemente, a determina\u00e7\u00e3o do valor do lucro l\u00edquido auferido. Com base nessa informa\u00e7\u00e3o e nos dados da tabela acima apresentada, julgue os itens seguintes, relacionadas ao reflexo da varia\u00e7\u00e3o dos estoques na apura\u00e7\u00e3o do lucro l\u00edquido.","id":200238,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6352\/Imagem_40.gif><\/P>\r\n<P>O controle de estoques proporciona a apura\u00e7\u00e3o do custo da mercadoria vendida e, conseq\u00fcentemente, a determina\u00e7\u00e3o do valor do lucro l\u00edquido auferido. Com base nessa informa\u00e7\u00e3o e nos dados da tabela acima apresentada, julgue os itens seguintes, relacionadas ao reflexo da varia\u00e7\u00e3o dos estoques na apura\u00e7\u00e3o do lucro l\u00edquido.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 100","ordem":96},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es com Mercadorias","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es com Mercadorias","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4348,"slug":"contabilidade-geral-operacoes-com-mercadorias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4402,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-resultado-do-exercicio-dre"}],"slug":"contabilidade-geral\/335357","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Roraima","sigla":"MPE RR","id":504,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"mpe-rr-rr"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ser\u00e3o contabilizados no ativo realiz\u00e1vel em longo prazo os direitos realiz\u00e1veis ap\u00f3s o t\u00e9rmino do exerc\u00edcio seguinte. Os derivados de empr\u00e9stimos a sociedades coligadas ou a diretores e que tenham vencimentos no mesmo exerc\u00edcio da concess\u00e3o do empr\u00e9stimo tamb\u00e9m ser\u00e3o contabilizados no ativo realiz\u00e1vel em longo prazo.","provas":[{"id":6352,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Roraima","sigla":"MPE RR","id":504,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"mpe-rr-rr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rr-rr-2008-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE RR - Contador - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-23 10:15:02","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":335382,"hashId":"9274ffa950893befd2659b30da15e28b","enunciado":"<p align=justify>Ser\u00e3o contabilizados no ativo realiz\u00e1vel em longo prazo os direitos\r\nrealiz\u00e1veis ap\u00f3s o t\u00e9rmino do exerc\u00edcio seguinte. Os derivados de\r\nempr\u00e9stimos a sociedades coligadas ou a diretores e que tenham\r\nvencimentos no mesmo exerc\u00edcio da concess\u00e3o do empr\u00e9stimo tamb\u00e9m\r\nser\u00e3o contabilizados no ativo realiz\u00e1vel em longo prazo.<\/p>","resposta":1202322,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1202322,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1202323,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da composi\u00e7\u00e3o dos grupos e subgrupos do balan\u00e7o patrimonial e da contabiliza\u00e7\u00e3o das opera\u00e7\u00f5es t\u00edpicas, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":200243,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da composi\u00e7\u00e3o dos grupos e subgrupos do balan\u00e7o patrimonial e da\r\ncontabiliza\u00e7\u00e3o das opera\u00e7\u00f5es t\u00edpicas, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 112a115","ordem":112},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4394,"slug":"contabilidade-geral-balanco-patrimonial-bp"}],"slug":"contabilidade-geral\/335382","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510,"slug":"analista-judiciario-area-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 18","id":1162,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-18"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Cia. Maracan\u00e3 efetuou uma benfeitoria em im\u00f3vel alugado de terceiros, cujo valor ser\u00e1 revertido ao propriet\u00e1rio do im\u00f3vel no final do contrato de loca\u00e7\u00e3o. O valor cont\u00e1bil da benfeitoria est\u00e1 assim demonstrado em seu balan\u00e7o patrimonial levantado em 31-12-2007: Custo da benfeitoria R$ 120.000,00 (&#8722;) Amortiza\u00e7\u00e3o acumulada (R$ 66.000,00) (=) Valor cont\u00e1bil R$ 54.000,00 Sabendo que o contrato de loca\u00e7\u00e3o \u00e9 de 10 anos, pode-se concluir que, em rela\u00e7\u00e3o a 31-12-2007, o in\u00edcio da amortiza\u00e7\u00e3o ocorreu h\u00e1","provas":[{"id":6345,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510,"slug":"analista-judiciario-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 18","id":1162,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-18"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"trt-18-2008-fcc-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 18 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-23 10:16:06","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":334840,"hashId":"f7d4341e413cf14566a503f21b4d302b","enunciado":"<p align=justify><P>A Cia. Maracan\u00e3 efetuou uma benfeitoria em im\u00f3vel alugado de terceiros, cujo valor ser\u00e1 revertido ao propriet\u00e1rio do im\u00f3vel no final do contrato de loca\u00e7\u00e3o. O valor cont\u00e1bil da benfeitoria est\u00e1 assim demonstrado em seu balan\u00e7o patrimonial levantado em 31-12-2007:<\/P>\r\n<P> Custo da benfeitoria R$ 120.000,00 <\/P>\r\n<P>(&#8722;) Amortiza\u00e7\u00e3o acumulada (R$ 66.000,00) <\/P>\r\n<P>(=) Valor cont\u00e1bil R$ 54.000,00 <\/P>\r\n<P>Sabendo que o contrato de loca\u00e7\u00e3o \u00e9 de 10 anos, pode-se concluir que, em rela\u00e7\u00e3o a 31-12-2007, o in\u00edcio da amortiza\u00e7\u00e3o ocorreu h\u00e1<\/P><\/p>","resposta":1200815,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"seis anos e quatro meses.","id":1200813,"corpo":"<p align=justify>seis anos e quatro meses.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"seis anos.","id":1200814,"corpo":"<p align=justify>seis anos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cinco anos e meio.","id":1200815,"corpo":"<p align=justify>cinco anos e meio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cinco anos e tr\u00eas meses.","id":1200816,"corpo":"<p align=justify>cinco anos e tr\u00eas meses.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"quatro anos e meio.","id":1200817,"corpo":"<p align=justify>quatro anos e meio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":200004,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37","ordem":37},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Deprecia\u00e7\u00e3o, Amortiza\u00e7\u00e3o e Exaust\u00e3o","oab":false,"nome":"Deprecia\u00e7\u00e3o, Amortiza\u00e7\u00e3o e Exaust\u00e3o","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4444,"slug":"contabilidade-geral-depreciacao-amortizacao-e-exaustao"}],"slug":"contabilidade-geral\/334840","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo ACE - \u00c1rea Auditoria Governamental","id":3196,"slug":"analista-de-controle-externo-ace-area-auditoria-governamental"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Amazonas","sigla":"TCE AM","id":1117,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tce-am-am"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na Demonstra\u00e7\u00e3o dos Fluxos dos Caixas pelo m\u00e9todo indireto, para a determina\u00e7\u00e3o do caixa efetivamente gerado pelas opera\u00e7\u00f5es \u00e9 necess\u00e1rio adicionar ao Resultado L\u00edquido apurado no exerc\u00edcio","provas":[{"id":6285,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo ACE - \u00c1rea Auditoria Governamental","id":3196,"slug":"analista-de-controle-externo-ace-area-auditoria-governamental"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Amazonas","sigla":"TCE AM","id":1117,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tce-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tce-am-am-2008-fcc-analista-de-controle-externo-ace-area-auditoria-governamental","tipo":1,"nome":"FCC - TCE AM - Analista de Controle Externo ACE - \u00c1rea Auditoria Governamental - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-23 10:23:24","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":332149,"hashId":"2adfa3e139390f4704b81dc235b237cf","enunciado":"<p align=justify>Na Demonstra\u00e7\u00e3o dos Fluxos dos Caixas pelo m\u00e9todo\r\nindireto, para a determina\u00e7\u00e3o do caixa efetivamente gerado\r\npelas opera\u00e7\u00f5es \u00e9 necess\u00e1rio adicionar ao Resultado\r\nL\u00edquido apurado no exerc\u00edcio<\/p>","resposta":1192753,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o resultado positivo de equival\u00eancia patrimonial e o aumento do saldo da conta clientes.","id":1192751,"corpo":"<p align=justify>o resultado positivo de equival\u00eancia patrimonial e o\r\naumento do saldo da conta clientes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o valor da provis\u00e3o para cr\u00e9dito de liquida\u00e7\u00e3o duvidosa e os ganhos com aliena\u00e7\u00e3o de imobilizados.","id":1192752,"corpo":"<p align=justify>o valor da provis\u00e3o para cr\u00e9dito de liquida\u00e7\u00e3o\r\nduvidosa e os ganhos com aliena\u00e7\u00e3o de imobilizados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as deprecia\u00e7\u00f5es do per\u00edodo e as varia\u00e7\u00f5es cambiais apropriadas aos saldos de exig\u00edveis de longo prazo.","id":1192753,"corpo":"<p align=justify>as deprecia\u00e7\u00f5es do per\u00edodo e as varia\u00e7\u00f5es cambiais\r\napropriadas aos saldos de exig\u00edveis de longo prazo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os dividendos distribu\u00eddos e creditados no exerc\u00edcio e os ganhos com aliena\u00e7\u00e3o de investimentos.","id":1192754,"corpo":"<p align=justify>os dividendos distribu\u00eddos e creditados no exerc\u00edcio\r\ne os ganhos com aliena\u00e7\u00e3o de investimentos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as redu\u00e7\u00f5es nos saldos das contas dos Passivos Circulantes e de Longo prazo vinculadas \u00e0s opera\u00e7\u00f5es.","id":1192755,"corpo":"<p align=justify>as redu\u00e7\u00f5es nos saldos das contas dos Passivos\r\nCirculantes e de Longo prazo vinculadas \u00e0s opera\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":198878,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78","ordem":78},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Fluxo de Caixa (DFC)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Fluxo de Caixa (DFC)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4423,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-fluxo-de-caixa-dfc"}],"slug":"contabilidade-geral\/332149","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Acre","sigla":"SGA AC","id":1029,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sga-ac"},{"nome":"Secretaria de Estado de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Acre","sigla":"SESP","id":3067,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesp-ac"},{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"iapen-ac-ac"},{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Acre","sigla":"PC AC","id":537,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"pc-ac-ac"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao avaliar um investimento pelo m\u00e9todo de custo a empresa investidora incorporar\u00e1 em seu ativo permanente a propor\u00e7\u00e3o direta do montante aplicado na sociedade investida, mesmo que a sociedade investida tenha apurado lucros mas n\u00e3o os tenha distribu\u00eddo.","provas":[{"id":6299,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Acre","sigla":"SGA AC","id":1029,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sga-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sga-ac-2008-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGA AC - Contador - 2008"},{"id":14919,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Acre","sigla":"SESP","id":3067,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesp-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sesp-ac-2008-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SESP - Contador - 2008"},{"id":14920,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"iapen-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"iapen-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IAPEN AC - Contador - 2008"},{"id":25187,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Acre","sigla":"PC AC","id":537,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"pc-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"pc-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC AC - Contador - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-23 10:19:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Administrativa","descricao":"Cargos administrativos das Pol\u00edcias Civis e Militares, Pol\u00edcia Federal e Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","id":35}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":332425,"hashId":"da17476f87c6198a1d375a56461d25b2","enunciado":"<p align=justify>Ao avaliar um investimento pelo m\u00e9todo de custo a empresa\r\ninvestidora incorporar\u00e1 em seu ativo permanente a\r\npropor\u00e7\u00e3o direta do montante aplicado na sociedade\r\ninvestida, mesmo que a sociedade investida tenha apurado\r\nlucros mas n\u00e3o os tenha distribu\u00eddo.<\/p>","resposta":1193469,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1193468,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1193469,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da avalia\u00e7\u00e3o e contabiliza\u00e7\u00e3o de investimentos societ\u00e1rios no pa\u00eds, julgue os itens a seguir.","id":198983,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da avalia\u00e7\u00e3o e contabiliza\u00e7\u00e3o de investimentos societ\u00e1rios\r\nno pa\u00eds, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 87 a 90","ordem":87},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Participa\u00e7\u00f5es Societ\u00e1rias","oab":false,"nome":"Participa\u00e7\u00f5es Societ\u00e1rias","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4448,"slug":"contabilidade-geral-participacoes-societarias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crit\u00e9rios de Avalia\u00e7\u00e3o dos Bens Patrimoniais","oab":false,"nome":"Crit\u00e9rios de Avalia\u00e7\u00e3o dos Bens Patrimoniais","pai":4394,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416770,"slug":"contabilidade-geral-criterios-de-avaliacao-dos-bens-patrimoniais"}],"slug":"contabilidade-geral\/332425","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Acre","sigla":"SGA AC","id":1029,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sga-ac"},{"nome":"Secretaria de Estado de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Acre","sigla":"SESP","id":3067,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesp-ac"},{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"iapen-ac-ac"},{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Acre","sigla":"PC AC","id":537,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"pc-ac-ac"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No per\u00edodo em an\u00e1lise, a empresa efetuou pagamentos no valor de R$ 1.650 para seus fornecedores.","provas":[{"id":6299,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Acre","sigla":"SGA AC","id":1029,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sga-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sga-ac-2008-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGA AC - Contador - 2008"},{"id":14919,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Acre","sigla":"SESP","id":3067,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesp-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sesp-ac-2008-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SESP - Contador - 2008"},{"id":14920,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"iapen-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"iapen-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IAPEN AC - Contador - 2008"},{"id":25187,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Acre","sigla":"PC AC","id":537,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"pc-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"pc-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC AC - Contador - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-23 10:16:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Administrativa","descricao":"Cargos administrativos das Pol\u00edcias Civis e Militares, Pol\u00edcia Federal e Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","id":35}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":332336,"hashId":"84de1b2c12fc6a28b17ae9616ba315d6","enunciado":"<p align=justify>No per\u00edodo em an\u00e1lise, a empresa efetuou pagamentos no valor\r\nde R$ 1.650 para seus fornecedores.<\/p>","resposta":1193229,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1193229,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1193230,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base nas informa\u00e7\u00f5es apresentadas no quadro acima, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":198948,"enunciado":"<p align=justify><P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6299\/Imagem_150.gif><\/P>\r\n<P>Com base nas informa\u00e7\u00f5es apresentadas no quadro acima, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/P><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 58","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es com Mercadorias","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es com Mercadorias","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4348,"slug":"contabilidade-geral-operacoes-com-mercadorias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Despesas Operacionais","oab":false,"nome":"Despesas Operacionais","pai":4402,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4408,"slug":"contabilidade-geral-despesas-operacionais"}],"slug":"contabilidade-geral\/332336","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Acre","sigla":"SGA AC","id":1029,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sga-ac"},{"nome":"Secretaria de Estado de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Acre","sigla":"SESP","id":3067,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesp-ac"},{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"iapen-ac-ac"},{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Acre","sigla":"PC AC","id":537,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"pc-ac-ac"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O resultado acumulado, antes da apura\u00e7\u00e3o da DRE do per\u00edodo correspondente, \u00e9 igual a R$ 2.701, credor.","provas":[{"id":6299,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Acre","sigla":"SGA AC","id":1029,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sga-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sga-ac-2008-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGA AC - Contador - 2008"},{"id":14919,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Acre","sigla":"SESP","id":3067,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesp-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sesp-ac-2008-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SESP - Contador - 2008"},{"id":14920,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"iapen-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"iapen-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IAPEN AC - Contador - 2008"},{"id":25187,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Acre","sigla":"PC AC","id":537,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"pc-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"pc-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC AC - Contador - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-23 10:19:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Administrativa","descricao":"Cargos administrativos das Pol\u00edcias Civis e Militares, Pol\u00edcia Federal e Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","id":35}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":332417,"hashId":"cdf769681f9cce79762cef6f134edb73","enunciado":"<p align=justify>O resultado acumulado, antes da apura\u00e7\u00e3o da DRE do\r\nper\u00edodo correspondente, \u00e9 igual a R$ 2.701, credor.<\/p>","resposta":1193451,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1193451,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1193452,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Acerca da elabora\u00e7\u00e3o, consolida\u00e7\u00e3o e an\u00e1lise das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, a partir do balancete de verifica\u00e7\u00e3o apresentado acima, julgue os itens de 77 a 86.","id":198976,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6299\/Imagem_152.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Acerca da elabora\u00e7\u00e3o, consolida\u00e7\u00e3o e an\u00e1lise das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, a partir do balancete de verifica\u00e7\u00e3o apresentado acima, julgue os itens de <STRONG>77<\/STRONG> a <STRONG>86<\/STRONG>.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 77 a 86","ordem":77},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4402,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-resultado-do-exercicio-dre"}],"slug":"contabilidade-geral\/332417","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Acre","sigla":"SGA AC","id":1029,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sga-ac"},{"nome":"Secretaria de Estado de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Acre","sigla":"SESP","id":3067,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesp-ac"},{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"iapen-ac-ac"},{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Acre","sigla":"PC AC","id":537,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"pc-ac-ac"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As compras do per\u00edodo totalizaram R$ 1.650.","provas":[{"id":6299,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Acre","sigla":"SGA AC","id":1029,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sga-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sga-ac-2008-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGA AC - Contador - 2008"},{"id":14919,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Acre","sigla":"SESP","id":3067,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesp-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sesp-ac-2008-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SESP - Contador - 2008"},{"id":14920,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"iapen-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"iapen-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IAPEN AC - Contador - 2008"},{"id":25187,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Acre","sigla":"PC AC","id":537,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"pc-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"pc-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC AC - Contador - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-23 10:16:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Administrativa","descricao":"Cargos administrativos das Pol\u00edcias Civis e Militares, Pol\u00edcia Federal e Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","id":35}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":332334,"hashId":"c95d4538c43cd8e1fac0090f6da2b025","enunciado":"<p align=justify>As compras do per\u00edodo totalizaram R$ 1.650.<\/p>","resposta":1193226,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1193225,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1193226,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base nas informa\u00e7\u00f5es apresentadas no quadro acima, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":198948,"enunciado":"<p align=justify><P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6299\/Imagem_150.gif><\/P>\r\n<P>Com base nas informa\u00e7\u00f5es apresentadas no quadro acima, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/P><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 58","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es com Mercadorias","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es com Mercadorias","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4348,"slug":"contabilidade-geral-operacoes-com-mercadorias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"CMV \/ CPV \/ CSP","oab":false,"nome":"CMV \/ CPV \/ CSP","pai":4402,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4406,"slug":"contabilidade-geral-cmv-cpv-csp"}],"slug":"contabilidade-geral\/332334","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Acre","sigla":"SGA AC","id":1029,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sga-ac"},{"nome":"Secretaria de Estado de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Acre","sigla":"SESP","id":3067,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesp-ac"},{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"iapen-ac-ac"},{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Acre","sigla":"PC AC","id":537,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"pc-ac-ac"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O registro da constitui\u00e7\u00e3o da reserva de reavalia\u00e7\u00e3o positiva reduz o \u00edndice de endividamento da empresa.","provas":[{"id":6299,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Acre","sigla":"SGA AC","id":1029,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sga-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sga-ac-2008-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGA AC - Contador - 2008"},{"id":14919,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Acre","sigla":"SESP","id":3067,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesp-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sesp-ac-2008-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SESP - Contador - 2008"},{"id":14920,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"iapen-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"iapen-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IAPEN AC - Contador - 2008"},{"id":25187,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Acre","sigla":"PC AC","id":537,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"pc-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"pc-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC AC - Contador - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-23 10:22:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Administrativa","descricao":"Cargos administrativos das Pol\u00edcias Civis e Militares, Pol\u00edcia Federal e Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","id":35}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":332451,"hashId":"606396c19d3ecb2699c7f67b649aceec","enunciado":"<p align=justify>O registro da constitui\u00e7\u00e3o da reserva de reavalia\u00e7\u00e3o positiva\r\nreduz o \u00edndice de endividamento da empresa.<\/p>","resposta":1193528,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1193528,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1193529,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos registros t\u00edpicos de uma empresa comercial, julgue os itens a seguir.","id":198994,"enunciado":"<p align=justify>Acerca dos registros t\u00edpicos de uma empresa comercial, julgue os\r\nitens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 93 a 95","ordem":93},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reservas","oab":false,"nome":"Reservas","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4424,"slug":"contabilidade-geral-reservas"}],"slug":"contabilidade-geral\/332451","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O fluxo das atividades operacionais \u00e9 evidenciado na DRE.","provas":[{"id":6275,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2008-cespe-cebraspe-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vila Velha - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-23 13:10:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":331185,"hashId":"96ed9cf4a2468770bff7ea6ce700ab3a","enunciado":"<p align=justify>O fluxo das atividades operacionais \u00e9 evidenciado na DRE.<\/p>","resposta":1190411,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1190410,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1190411,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da evidencia\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":198558,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da evidencia\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, julgue os\r\nitens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 108 a 112","ordem":108},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4402,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-resultado-do-exercicio-dre"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Fluxo de Caixa (DFC)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Fluxo de Caixa (DFC)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4423,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-fluxo-de-caixa-dfc"}],"slug":"contabilidade-geral\/331185","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4502,"slug":"assistente-administrativo-area-tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As culturas que proporcionam frutos, como cafezais ou laranjais, sofrem deprecia\u00e7\u00e3o. A deprecia\u00e7\u00e3o deve ser registrada porque a \u00e1rvore perde sua capacidade produtiva ao longo do tempo.","provas":[{"id":26418,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4502,"slug":"assistente-administrativo-area-tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-assistente-administrativo-area-tecnico-em-contabilidade-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Assistente Administrativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-23 09:19:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":298276,"hashId":"99d5a7ab16f578ca481e0c80b12b1356","enunciado":"<p align=justify>As culturas que proporcionam frutos, como cafezais ou\r\nlaranjais, sofrem deprecia\u00e7\u00e3o. A deprecia\u00e7\u00e3o deve ser\r\nregistrada porque a \u00e1rvore perde sua capacidade produtiva ao\r\nlongo do tempo.<\/p>","resposta":1098636,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1098636,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1098637,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O registro dos eventos cont\u00e1beis segue o que preconiza o m\u00e9todo das partidas dobradas. Acerca desse tema, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":185688,"enunciado":"<p align=justify>O registro dos eventos cont\u00e1beis segue o que preconiza o m\u00e9todo\r\ndas partidas dobradas. Acerca desse tema, julgue os itens\r\nsubseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 84 a 94","ordem":84},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Deprecia\u00e7\u00e3o, Amortiza\u00e7\u00e3o e Exaust\u00e3o","oab":false,"nome":"Deprecia\u00e7\u00e3o, Amortiza\u00e7\u00e3o e Exaust\u00e3o","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4444,"slug":"contabilidade-geral-depreciacao-amortizacao-e-exaustao"}],"slug":"contabilidade-geral\/298276","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4502,"slug":"assistente-administrativo-area-tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A margem bruta apurada \u00e9 inferior a 15%.","provas":[{"id":26418,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4502,"slug":"assistente-administrativo-area-tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-assistente-administrativo-area-tecnico-em-contabilidade-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Assistente Administrativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-23 09:21:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":298292,"hashId":"591e9a5e340242eea33027c6594807be","enunciado":"<p align=justify>A margem bruta apurada \u00e9 inferior a 15%.<\/p>","resposta":1098670,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1098670,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1098671,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base no quadro acima, julgue os itens a seguir.","id":185692,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5673\/103.gif><\/P>\r\n<P align=justify> Com base no quadro acima, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 99 a 104","ordem":99},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4394,"slug":"contabilidade-geral-balanco-patrimonial-bp"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4402,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-resultado-do-exercicio-dre"}],"slug":"contabilidade-geral\/298292","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4502,"slug":"assistente-administrativo-area-tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O ativo flutuante corresponde a R$ 2.500.","provas":[{"id":26418,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4502,"slug":"assistente-administrativo-area-tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-assistente-administrativo-area-tecnico-em-contabilidade-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Assistente Administrativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-23 09:21:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":298305,"hashId":"1b0d4894f1ec7352fea0fe6a706d7249","enunciado":"<p align=justify>O ativo flutuante corresponde a R$ 2.500.<\/p>","resposta":1098697,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1098696,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1098697,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A an\u00e1lise da necessidade de capital de giro de uma empresa \u00e9 fundamental para a sua gest\u00e3o financeira. Considerando as informa\u00e7\u00f5es apresentadas no balancete acima, julgue os itens a seguir, acerca da an\u00e1lise financeira.","id":185695,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5673\/104.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A an\u00e1lise da necessidade de capital de giro de uma empresa \u00e9 fundamental para a sua gest\u00e3o financeira. Considerando as informa\u00e7\u00f5es apresentadas no balancete acima, julgue os itens a seguir, acerca da an\u00e1lise financeira.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 105 a 110","ordem":105},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4394,"slug":"contabilidade-geral-balanco-patrimonial-bp"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ativo","oab":false,"nome":"Ativo","pai":4394,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4397,"slug":"contabilidade-geral-ativo"}],"slug":"contabilidade-geral\/298305","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Trainee - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":4439,"slug":"analista-trainee-area-ciencias-contabeis"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"metro-sp-sp"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Fus\u00e3o \u00e9 a opera\u00e7\u00e3o na qual","provas":[{"id":6560,"cargo":{"descricao":"Analista Trainee - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":4439,"slug":"analista-trainee-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"metro-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"metro-sp-sp-2008-fcc-analista-trainee-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - Analista Trainee - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-23 09:28:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":355366,"hashId":"5ba82d5efbd5e0b93438cde7c35e32a0","enunciado":"<p align=justify>Fus\u00e3o \u00e9 a opera\u00e7\u00e3o na qual<\/p>","resposta":1261647,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"duas ou mais companhias se juntam com o objetivo de submeterem-se \u00e0 concorr\u00eancia para execu\u00e7\u00e3o de um bem ou servi\u00e7o p\u00fablico, ficando cada uma respons\u00e1vel por determinada parcela da obra a ser executada.","id":1261643,"corpo":"<p align=justify>duas ou mais companhias se juntam com o objetivo\r\nde submeterem-se \u00e0 concorr\u00eancia para execu\u00e7\u00e3o de\r\num bem ou servi\u00e7o p\u00fablico, ficando cada uma respons\u00e1vel\r\npor determinada parcela da obra a ser\r\nexecutada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"uma sociedade absorve o patrim\u00f4nio de outra, sucedendo-lhe os direitos e obriga\u00e7\u00f5es.","id":1261644,"corpo":"<p align=justify>uma sociedade absorve o patrim\u00f4nio de outra,\r\nsucedendo-lhe os direitos e obriga\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"uma sociedade realiza seus ativos, paga seus passivos e restitui o capital a seus s\u00f3cios ou acionistas.","id":1261645,"corpo":"<p align=justify>uma sociedade realiza seus ativos, paga seus passivos\r\ne restitui o capital a seus s\u00f3cios ou acionistas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"uma sociedade transfere parcelas de seu patrim\u00f4nio para outra que lhe suceder\u00e1 em todos os direitos e obriga\u00e7\u00f5es.","id":1261646,"corpo":"<p align=justify>uma sociedade transfere parcelas de seu patrim\u00f4nio\r\npara outra que lhe suceder\u00e1 em todos os direitos e\r\nobriga\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"duas ou mais companhias se unem para formar uma sociedade nova, que lhes suceder\u00e1 em todos os direitos e obriga\u00e7\u00f5es.","id":1261647,"corpo":"<p align=justify>duas ou mais companhias se unem para formar uma\r\nsociedade nova, que lhes suceder\u00e1 em todos os\r\ndireitos e obriga\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":208850,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45","ordem":45},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Participa\u00e7\u00f5es Societ\u00e1rias","oab":false,"nome":"Participa\u00e7\u00f5es Societ\u00e1rias","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4448,"slug":"contabilidade-geral-participacoes-societarias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Combina\u00e7\u00e3o de Neg\u00f3cios, Fus\u00e3o, Incorpora\u00e7\u00e3o e Cis\u00e3o","oab":false,"nome":"Combina\u00e7\u00e3o de Neg\u00f3cios, Fus\u00e3o, Incorpora\u00e7\u00e3o e Cis\u00e3o","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416873,"slug":"contabilidade-geral-combinacao-de-negocios-fusao-incorporacao-e-cisao"}],"slug":"contabilidade-geral\/355366","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}