{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164908,"perPage":"100","pages":21650,"page":18658,"rows":[{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2-I","id":9590,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-2-i"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em contraste absoluto com a tradi\u00e7\u00e3o pol\u00edtica brasileira, em que o confronto sempre superou as tentativas de concilia\u00e7\u00e3o, o nome de Tancredo Neves como candidato oposicionista na sucess\u00e3o de Figueiredo surgiu naturalmente como op\u00e7\u00e3o palat\u00e1vel a todas as correntes pol\u00edticas, do PDS ao PT.","provas":[{"id":17474,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2-I","id":9590,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-2-i"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-2-i-d2-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 2-I - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:00:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":607595,"hashId":"1ae599151e4af091eea5d5720c130339","enunciado":"<p align=justify>Em contraste absoluto com a tradi\u00e7\u00e3o pol\u00edtica brasileira, em\r\nque o confronto sempre superou as tentativas de concilia\u00e7\u00e3o,\r\no nome de Tancredo Neves como candidato oposicionista na\r\nsucess\u00e3o de Figueiredo surgiu naturalmente como op\u00e7\u00e3o\r\npalat\u00e1vel a todas as correntes pol\u00edticas, do PDS ao PT.<\/p>","resposta":2130911,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2130910,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2130911,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando aspectos marcantes do processo de democratiza\u00e7\u00e3o do Brasil, al\u00e9m das caracter\u00edsticas atuais de sua pol\u00edtica externa, julgue os itens seguintes.","id":294096,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17474\/19.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando aspectos marcantes do processo de democratiza\u00e7\u00e3o do Brasil, al\u00e9m das caracter\u00edsticas atuais de sua pol\u00edtica externa, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 85","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Hist\u00f3ria geral e do Brasil","Atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"}],"slug":"historia\/607595","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2-I","id":9590,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-2-i"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Segundo o conceito de biomassa, o mercado da agricultura de energia \u00e9 constitu\u00eddo pelos derivados de produtos intensivos em carboidratos ou amil\u00e1ceos, como o etanol; pelos derivados de \u00f3leos vegetais, como o biod\u00edsel e o ecodiesel; e pelos derivados de madeiras e outras formas de biomassa, como os briquetes ou o carv\u00e3o vegetal.","provas":[{"id":17475,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2-I","id":9590,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-2-i"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-2-i-d4-6","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 2-I - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:00:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":607648,"hashId":"8b5e8873f43f465da76a695fbf45a175","enunciado":"<p align=justify>Segundo o conceito de biomassa, o mercado da\r\nagricultura de energia \u00e9 constitu\u00eddo pelos derivados\r\nde produtos intensivos em carboidratos ou amil\u00e1ceos,\r\ncomo o etanol; pelos derivados de \u00f3leos vegetais,\r\ncomo o biod\u00edsel e o ecodiesel; e pelos derivados de\r\nmadeiras e outras formas de biomassa, como os\r\nbriquetes ou o carv\u00e3o vegetal.<\/p>","resposta":2131016,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2131017,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2131016,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O desenvolvimento tecnol\u00f3gico para aproveitamento da biomassa energ\u00e9tica tem como fator de impulso a preocupa\u00e7\u00e3o crescente com as mudan\u00e7as clim\u00e1ticas globais como reflexo da polui\u00e7\u00e3o ambiental, conduzindo ao reconhecimento da import\u00e2ncia da busca de outras matrizes energ\u00e9ticas em substitui\u00e7\u00e3o \u00e0s fontes f\u00f3sseis como mat\u00e9ria-prima, estimulando o desenvolvimento de inova\u00e7\u00f5es que viabilizem as fontes renov\u00e1veis de energia, com \u00eanfase para o aproveitamento da biomassa. Considerando a bioenergia como um segmento importante do agroneg\u00f3cio, julgue os itens seguintes.","id":294101,"enunciado":"<p align=justify>O desenvolvimento tecnol\u00f3gico para aproveitamento da\r\nbiomassa energ\u00e9tica tem como fator de impulso a\r\npreocupa\u00e7\u00e3o crescente com as mudan\u00e7as clim\u00e1ticas\r\nglobais como reflexo da polui\u00e7\u00e3o ambiental, conduzindo\r\nao reconhecimento da import\u00e2ncia da busca de outras\r\nmatrizes energ\u00e9ticas em substitui\u00e7\u00e3o \u00e0s fontes f\u00f3sseis\r\ncomo mat\u00e9ria-prima, estimulando o desenvolvimento de\r\ninova\u00e7\u00f5es que viabilizem as fontes renov\u00e1veis de energia,\r\ncom \u00eanfase para o aproveitamento da biomassa.\r\nConsiderando a bioenergia como um segmento importante\r\ndo agroneg\u00f3cio, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":107,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 107 a 109","ordem":107},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Energia na Agricultura","oab":false,"nome":"Energia na Agricultura","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401241,"slug":"engenharia-agronomica-energia-na-agricultura"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"}],"slug":"engenharia-agronomica\/607648","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2-I","id":9590,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-2-i"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Trata-se de merchandising social, pr\u00e1tica associada \u00e0 responsabilidade social das organiza\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":17497,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2-I","id":9590,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-2-i"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-2-i-h2-7","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 2-I - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:00:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":607885,"hashId":"bde87b516852328e1e5e070d9b3edc12","enunciado":"<p align=justify>Trata-se de merchandising social, pr\u00e1tica associada \u00e0\r\nresponsabilidade social das organiza\u00e7\u00f5es.<\/p>","resposta":2131626,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2131627,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2131626,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Desde a d\u00e9cada de 70 do s\u00e9culo passado que emissoras brasileiras de TV t\u00eam feito inser\u00e7\u00f5es de a\u00e7\u00f5es que s\u00e3o desempenhadas por personagens em telenovelas, de modo a advogarem causas humanit\u00e1rias, sociais e p\u00fablicas. Acerca desse tipo de pr\u00e1tica, julgue os itens a seguir.","id":294158,"enunciado":"<p align=justify>Desde a d\u00e9cada de 70 do s\u00e9culo passado que emissoras brasileiras\r\nde TV t\u00eam feito inser\u00e7\u00f5es de a\u00e7\u00f5es que s\u00e3o desempenhadas por\r\npersonagens em telenovelas, de modo a advogarem causas\r\nhumanit\u00e1rias, sociais e p\u00fablicas. Acerca desse tipo de pr\u00e1tica,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":75,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 75 a 76","ordem":75},"assuntos":[{"palavrasChave":["\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Organiza\u00e7\u00e3o; Atendimento ao P\u00fablico","Vendas e Negocia\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Conhecimentos Espec\u00edficos","T\u00e9cnicas de Vendas e Atendimento"],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":397691,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":400586,"slug":"comunicacao-social-comunicacao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de Marketing (Cultural, Esportivo e Neuromarketing)","oab":false,"nome":"Tipos de Marketing (Cultural, Esportivo e Neuromarketing)","pai":397690,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418286,"slug":"comunicacao-social-tipos-de-marketing-cultural-esportivo-e-neuromarketing"}],"slug":"comunicacao-social\/607885","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2-I","id":9590,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-2-i"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Decreto n.\u00ba 83.284\/1979 regulamenta o est\u00e1gio em jornalismo permitindo a contrata\u00e7\u00e3o de universit\u00e1rios em jornada supervisionada de quatro horas.","provas":[{"id":17497,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2-I","id":9590,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-2-i"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-2-i-h2-7","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 2-I - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:00:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":607896,"hashId":"cd39089dd697d1954b335c59399dc43c","enunciado":"<p align=justify>O Decreto n.\u00ba 83.284\/1979 regulamenta o est\u00e1gio em\r\njornalismo permitindo a contrata\u00e7\u00e3o de universit\u00e1rios em\r\njornada supervisionada de quatro horas.<\/p>","resposta":2131649,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2131649,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2131648,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do C\u00f3digo Brasileiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es e da regulamenta\u00e7\u00e3o profissional do jornalista, julgue os itens a seguir.","id":294162,"enunciado":"<p align=justify>Acerca do C\u00f3digo Brasileiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es e da\r\nregulamenta\u00e7\u00e3o profissional do jornalista, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 89","ordem":86},"assuntos":[{"palavrasChave":["\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Organiza\u00e7\u00e3o; Atendimento ao P\u00fablico","Vendas e Negocia\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Conhecimentos Espec\u00edficos","T\u00e9cnicas de Vendas e Atendimento"],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Jornalismo","oab":false,"nome":"Jornalismo","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397681,"slug":"comunicacao-social-jornalismo"}],"slug":"comunicacao-social\/607896","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2-I","id":9590,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-2-i"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para requerer registro profissional de jornalista, segundo a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, \u00e9 preciso apresentar prova de pelo menos cinco anos de atividade em emissoras de r\u00e1dio ou televis\u00e3o.","provas":[{"id":17497,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2-I","id":9590,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-2-i"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-2-i-h2-7","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 2-I - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:00:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":607899,"hashId":"890e7930ac94e0495e442025560945f5","enunciado":"<p align=justify>Para requerer registro profissional de jornalista, segundo a\r\nConstitui\u00e7\u00e3o Federal, \u00e9 preciso apresentar prova de pelo\r\nmenos cinco anos de atividade em emissoras de r\u00e1dio ou\r\ntelevis\u00e3o.<\/p>","resposta":2131655,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2131654,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2131655,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do C\u00f3digo Brasileiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es e da regulamenta\u00e7\u00e3o profissional do jornalista, julgue os itens a seguir.","id":294162,"enunciado":"<p align=justify>Acerca do C\u00f3digo Brasileiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es e da\r\nregulamenta\u00e7\u00e3o profissional do jornalista, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 89","ordem":86},"assuntos":[{"palavrasChave":["\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Organiza\u00e7\u00e3o; Atendimento ao P\u00fablico","Vendas e Negocia\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Conhecimentos Espec\u00edficos","T\u00e9cnicas de Vendas e Atendimento"],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Jornalismo","oab":false,"nome":"Jornalismo","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397681,"slug":"comunicacao-social-jornalismo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 4.117\/1962 - C\u00f3digo Brasileiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 4.117\/1962 - C\u00f3digo Brasileiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":418260,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418397,"slug":"comunicacao-social-lei-no-4-117-1962-codigo-brasileiro-de-telecomunicacoes"}],"slug":"comunicacao-social\/607899","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2-I","id":9590,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-2-i"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nota \u00e0 imprensa: texto de esclarecimento redigido e divulgado para dar satisfa\u00e7\u00f5es com rela\u00e7\u00e3o a fato ocorrido, com a expectativa de que tenha aproveitamento midi\u00e1tico; Nota oficial: texto de esclarecimento redigido e divulgado sem o prop\u00f3sito expresso de dar satisfa\u00e7\u00f5es \u00e0 imprensa, embora seu conte\u00fado possa ter aproveitamento midi\u00e1tico.","provas":[{"id":17497,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2-I","id":9590,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-2-i"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-2-i-h2-7","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 2-I - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:00:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":607917,"hashId":"bf452cf065c4c65d23f32e4a4cf9e1a1","enunciado":"<p align=justify>Nota \u00e0 imprensa: texto de esclarecimento redigido e\r\ndivulgado para dar satisfa\u00e7\u00f5es com rela\u00e7\u00e3o a fato ocorrido,\r\ncom a expectativa de que tenha aproveitamento midi\u00e1tico;\r\nNota oficial: texto de esclarecimento redigido e divulgado\r\nsem o prop\u00f3sito expresso de dar satisfa\u00e7\u00f5es \u00e0 imprensa,\r\nembora seu conte\u00fado possa ter aproveitamento midi\u00e1tico.<\/p>","resposta":2131690,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2131690,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2131691,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nota \u00e0 imprensa e nota oficial s\u00e3o documentos diferentes, muito embora s\u00f3 importem para as reda\u00e7\u00f5es quando t\u00eam informa\u00e7\u00f5es que, do ponto de vista dos editores, interessam aos leitores. Nesse sentido, julgue, no item que se segue, se est\u00e3o corretas as correspond\u00eancias entre o nome do documento e sua descri\u00e7\u00e3o.","id":294169,"enunciado":"<p align=justify>Nota \u00e0 imprensa e nota oficial s\u00e3o documentos diferentes, muito\r\nembora s\u00f3 importem para as reda\u00e7\u00f5es quando t\u00eam informa\u00e7\u00f5es\r\nque, do ponto de vista dos editores, interessam aos leitores. Nesse\r\nsentido, julgue, no item que se segue, se est\u00e3o corretas as\r\ncorrespond\u00eancias entre o nome do documento e sua descri\u00e7\u00e3o.<\/p>","rotulo":107,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 107","ordem":107},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assessoria de Imprensa na Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Assessoria de Imprensa na Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":418201,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418193,"slug":"comunicacao-social-assessoria-de-imprensa-na-comunicacao-social"},{"palavrasChave":["\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Organiza\u00e7\u00e3o; Atendimento ao P\u00fablico","Vendas e Negocia\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Conhecimentos Espec\u00edficos","T\u00e9cnicas de Vendas e Atendimento"],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ferramentas de Assessoria","oab":false,"nome":"Ferramentas de Assessoria","pai":418201,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418198,"slug":"comunicacao-social-ferramentas-de-assessoria"}],"slug":"comunicacao-social\/607917","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 1-I (Z11)","id":13640,"slug":"assistente-em-ciencia-1-i-z11"},{"descricao":"Assistente em Tecnologia 1-I (Z11)","id":13641,"slug":"assistente-em-tecnologia-1-i-z11"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Treinamento \u00e9 um processo educacional de curto prazo aplicado de maneira sistem\u00e1tica e organizada, por meio do qual as pessoas aprendem conhecimentos, atitudes e habilidades em fun\u00e7\u00e3o de objetivos definidos.","provas":[{"id":17504,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 1-I (Z11)","id":13640,"slug":"assistente-em-ciencia-1-i-z11"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-1-i-z11","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 1-I (Z11) - 2008"},{"id":26934,"cargo":{"descricao":"Assistente em Tecnologia 1-I (Z11)","id":13641,"slug":"assistente-em-tecnologia-1-i-z11"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-tecnologia-1-i-z11","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Tecnologia 1-I (Z11) - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:00:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":608099,"hashId":"b0a372c34b8be04a53fec69cdc72e055","enunciado":"<p align=justify>Treinamento \u00e9 um processo educacional de curto prazo\r\naplicado de maneira sistem\u00e1tica e organizada, por meio do\r\nqual as pessoas aprendem conhecimentos, atitudes e\r\nhabilidades em fun\u00e7\u00e3o de objetivos definidos.<\/p>","resposta":2132122,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2132123,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2132122,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a administra\u00e7\u00e3o financeira, de material e de recursos humanos, julgue os itens que se seguem.","id":294225,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a administra\u00e7\u00e3o financeira, de material e de recursos\r\nhumanos, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":83,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83 a 85","ordem":83},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Treinamento e Desenvolvimento","oab":false,"nome":"Treinamento e Desenvolvimento","pai":417316,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425683,"slug":"administracao-geral-treinamento-e-desenvolvimento"}],"slug":"administracao-geral\/608099","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - Jur\u00eddico: Direito","id":3884,"slug":"analista-tecnico-juridico-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE","id":1082,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sebrae"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No endere\u00e7o www.sebrae.com.br, o trecho br indica que se trata de um s\u00edtio de organiza\u00e7\u00e3o governamental do Brasil.","provas":[{"id":5845,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - Jur\u00eddico: Direito","id":3884,"slug":"analista-tecnico-juridico-direito"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE","id":1082,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sebrae"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sebrae-2008-cespe-cebraspe-analista-tecnico-juridico-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEBRAE - Analista T\u00e9cnico - Jur\u00eddico: Direito - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:00:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":308921,"hashId":"dfa64b3be4e93e6d67df777fcc2b1d91","enunciado":"<p align=justify>No endere\u00e7o www.sebrae.com.br, o trecho br indica que se\r\ntrata de um s\u00edtio de organiza\u00e7\u00e3o governamental do Brasil.<\/p>","resposta":1125234,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1125233,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1125234,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando a figura acima, que mostra uma janela do Internet Explorer 6, contendo uma p\u00e1gina do SEBRAE na Internet, julgue os pr\u00f3ximos itens, acerca desse software e de conceitos da Internet.","id":189247,"enunciado":"<p align=justify><P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5845\/Imagem_35.gif><\/P>\r\n<P>Considerando a figura acima, que mostra uma janela do Internet Explorer 6, contendo uma p\u00e1gina do SEBRAE na Internet, julgue os pr\u00f3ximos itens, acerca desse software e de conceitos da Internet.<\/P><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 62","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet Explorer","oab":false,"nome":"Internet Explorer","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405057,"slug":"informatica-internet-explorer"}],"slug":"informatica\/308921","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518,"slug":"analista-judiciario-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":505,"slug":"analista-judiciario-area-servico-social"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553,"slug":"analista-judiciario-area-psicologia"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Pedagogia","id":550,"slug":"analista-judiciario-area-pedagogia"},{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":3730,"slug":"oficial-de-justica-area-judiciaria"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Letras","id":532,"slug":"analista-judiciario-area-letras"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":162,"slug":"analista-area-engenharia-eletrica"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":163,"slug":"analista-area-engenharia-mecanica"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - T\u00e9cnico-Administrativa - Especialidade: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":16425,"slug":"analista-judiciario-tecnico-administrativa-especialidade-ciencia-da-computacao"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Economia","id":515,"slug":"analista-judiciario-area-economia"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica. Cl\u00e1udio, que \u00e9 bacharel em ci\u00eancias sociais, foi convidado por juiz titular de vara c\u00edvel da comarca de Fortaleza para exercer o cargo em comiss\u00e3o de diretor de secretaria da vara. Nessa situa\u00e7\u00e3o, Cl\u00e1udio n\u00e3o poder\u00e1 ocupar o cargo, pois este s\u00f3 pode ser ocupado por bachar\u00e9is em direito.","provas":[{"id":5944,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa-id-duplicado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Analista Administrativo - 2008"},{"id":5954,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-arquiteto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Arquiteto - 2008"},{"id":5997,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518,"slug":"analista-judiciario-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil - 2008"},{"id":6005,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":505,"slug":"analista-judiciario-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2008"},{"id":6012,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553,"slug":"analista-judiciario-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia - 2008"},{"id":6017,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Pedagogia","id":550,"slug":"analista-judiciario-area-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Pedagogia - 2008"},{"id":6027,"cargo":{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":3730,"slug":"oficial-de-justica-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-oficial-de-justica-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Oficial de Justi\u00e7a - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2008"},{"id":6039,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Letras","id":532,"slug":"analista-judiciario-area-letras"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-letras","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Letras - 2008"},{"id":6040,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":162,"slug":"analista-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-analista-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Analista - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica - 2008"},{"id":6041,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":163,"slug":"analista-area-engenharia-mecanica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-analista-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Analista - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2008"},{"id":6085,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2008"},{"id":6090,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - T\u00e9cnico-Administrativa - Especialidade: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":16425,"slug":"analista-judiciario-tecnico-administrativa-especialidade-ciencia-da-computacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-tecnico-administrativa-especialidade-ciencia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Analista Judici\u00e1rio - T\u00e9cnico-Administrativa - Especialidade: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o - 2008"},{"id":5994,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Economia","id":515,"slug":"analista-judiciario-area-economia"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-economia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Economia - 2008"},{"id":36198,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - T\u00e9cnico-Administrativa - Especialidade: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":16425,"slug":"analista-judiciario-tecnico-administrativa-especialidade-ciencia-da-computacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-tecnico-administrativa-especialidade-ciencia-da-computacao-area-de-formacao-ciencia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Analista Judici\u00e1rio - T\u00e9cnico-Administrativa - Especialidade: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o - 2008"},{"id":36199,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - T\u00e9cnico-Administrativa - Especialidade: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":16425,"slug":"analista-judiciario-tecnico-administrativa-especialidade-ciencia-da-computacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-tecnico-administrativa-especialidade-ciencia-da-computacao-area-de-formacao-processamento-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Analista Judici\u00e1rio - T\u00e9cnico-Administrativa - Especialidade: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o - 2008"},{"id":36200,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - T\u00e9cnico-Administrativa - Especialidade: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":16425,"slug":"analista-judiciario-tecnico-administrativa-especialidade-ciencia-da-computacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-tecnico-administrativa-especialidade-ciencia-da-computacao-area-de-formacao-telematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Analista Judici\u00e1rio - T\u00e9cnico-Administrativa - Especialidade: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o - 2008"},{"id":36201,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - T\u00e9cnico-Administrativa - Especialidade: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":16425,"slug":"analista-judiciario-tecnico-administrativa-especialidade-ciencia-da-computacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-tecnico-administrativa-especialidade-ciencia-da-computacao-area-de-formacao-sistemas-de-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Analista Judici\u00e1rio - T\u00e9cnico-Administrativa - Especialidade: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 05:11:11","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":315612,"hashId":"62b5b9b21aeaccee3b368fe37acd4bb5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Cl\u00e1udio, que \u00e9 bacharel em ci\u00eancias sociais, foi convidado por juiz titular de vara c\u00edvel da comarca de Fortaleza para exercer o cargo em comiss\u00e3o de diretor de secretaria da vara.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> Nessa situa\u00e7\u00e3o, Cl\u00e1udio n\u00e3o poder\u00e1 ocupar o cargo, pois este s\u00f3 pode ser ocupado por bachar\u00e9is em direito.<\/p>","resposta":1143345,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1143344,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1143345,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, relativos ao C\u00f3digo de Divis\u00e3o e Organiza\u00e7\u00e3o Judici\u00e1ria do Estado do Cear\u00e1 &#8211; Lei n.\u00ba 12.342\/1994.","id":191821,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, relativos ao C\u00f3digo de Divis\u00e3o e\r\nOrganiza\u00e7\u00e3o Judici\u00e1ria do Estado do Cear\u00e1 &#8211; Lei n.\u00ba 12.342\/1994.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba3.731\/1979 - Lei de Organiza\u00e7\u00e3o Judici\u00e1ria do Estado da Bahia - LOJEB","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba3.731\/1979 - Lei de Organiza\u00e7\u00e3o Judici\u00e1ria do Estado da Bahia - LOJEB","pai":395515,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395917,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-lei-no-3-731-1979-lei-de-organizacao-judiciaria-do-estado-da-bahia-lojeb"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/315612","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico I- \u00c1rea Administrativo","id":11172,"slug":"analista-tecnico-i-area-administrativo"},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Gest\u00e3o Operacional","id":11171,"slug":"analista-tecnico-area-gestao-operacional"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE BA","id":1360,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sebrae-ba"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As empresas p\u00fablicas t\u00eam o capital totalmente p\u00fablico, n\u00e3o podendo ter particulares como seus s\u00f3cios.","provas":[{"id":20486,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico I- \u00c1rea Administrativo","id":11172,"slug":"analista-tecnico-i-area-administrativo"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE BA","id":1360,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sebrae-ba"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sebrae-ba-2008-cespe-cebraspe-analista-tecnico-i-area-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEBRAE BA - Analista T\u00e9cnico I  - \u00c1rea Administrativo - 2008"},{"id":5651,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Gest\u00e3o Operacional","id":11171,"slug":"analista-tecnico-area-gestao-operacional"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE BA","id":1360,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sebrae-ba"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sebrae-ba-2008-cespe-cebraspe-analista-tecnico-area-gestao-operacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEBRAE BA - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Gest\u00e3o Operacional - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:00:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":297420,"hashId":"6cf03e0f7457e15a5756b3711f78303e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As empresas p\u00fablicas t\u00eam o capital totalmente p\u00fablico, n\u00e3o podendo ter particulares como seus s\u00f3cios.<\/p>","resposta":1096426,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1096426,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1096427,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com respeito \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e aos servidores p\u00fablicos, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":185441,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com respeito \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e aos servidores p\u00fablicos, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 118 a 120","ordem":118},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404346,"slug":"direito-administrativo-administracao-indireta"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es gerais sobre a organiza\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404342,"slug":"direito-administrativo-organizacao-administrativa"}],"slug":"direito-administrativo\/297420","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico I- \u00c1rea Administrativo","id":11172,"slug":"analista-tecnico-i-area-administrativo"},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Gest\u00e3o Operacional","id":11171,"slug":"analista-tecnico-area-gestao-operacional"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE BA","id":1360,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sebrae-ba"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 vedada a vincula\u00e7\u00e3o ou equipara\u00e7\u00e3o de quaisquer esp\u00e9cies remunerat\u00f3rias para efeito de remunera\u00e7\u00e3o de pessoal do servi\u00e7o p\u00fablico.","provas":[{"id":20486,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico I- \u00c1rea Administrativo","id":11172,"slug":"analista-tecnico-i-area-administrativo"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE BA","id":1360,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sebrae-ba"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sebrae-ba-2008-cespe-cebraspe-analista-tecnico-i-area-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEBRAE BA - Analista T\u00e9cnico I  - \u00c1rea Administrativo - 2008"},{"id":5651,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Gest\u00e3o Operacional","id":11171,"slug":"analista-tecnico-area-gestao-operacional"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE BA","id":1360,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sebrae-ba"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sebrae-ba-2008-cespe-cebraspe-analista-tecnico-area-gestao-operacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEBRAE BA - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Gest\u00e3o Operacional - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:00:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":297421,"hashId":"c2773984bb86d031b45feef23b5ff5d4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 vedada a vincula\u00e7\u00e3o ou equipara\u00e7\u00e3o de quaisquer esp\u00e9cies remunerat\u00f3rias para efeito de remunera\u00e7\u00e3o de pessoal do servi\u00e7o p\u00fablico.<\/p>","resposta":1096428,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1096428,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1096429,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com respeito \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e aos servidores p\u00fablicos, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":185441,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com respeito \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e aos servidores p\u00fablicos, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 118 a 120","ordem":118},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito do Trabalho","Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho"],"nome_clean":"Teto de remunera\u00e7\u00e3o e de subs\u00eddios","oab":true,"nome":"Teto de remunera\u00e7\u00e3o e de subs\u00eddios","pai":405242,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407619,"slug":"direito-constitucional-teto-de-remuneracao-e-de-subsidios"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de Direito Administrativo"],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es gerais (artigo 37 da CF)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es gerais (artigo 37 da CF)","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405242,"slug":"direito-constitucional-disposicoes-gerais-artigo-37-da-cf"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/297421","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico do Seguro Social","id":18430,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Sofia, pensionista da previd\u00eancia social em decorr\u00eancia da morte de seu primeiro marido, Jo\u00e3o, resolveu casar-se com Eduardo, segurado empregado. Seis meses ap\u00f3s o casamento, Eduardo faleceu em tr\u00e1gico acidente. Nessa situa\u00e7\u00e3o, Sofia poder\u00e1 acumular as duas pens\u00f5es, caso o total recebido n\u00e3o ultrapasse o teto determinado pela previd\u00eancia social.","provas":[{"id":5649,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico do Seguro Social","id":18430,"slug":null},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inss-2008-cespe-cebraspe-tecnico-do-seguro-social-2o-simulado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INSS - T\u00e9cnico do Seguro Social - 2\u00ba Simulado - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":8,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:00:23","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[],"id":298131,"hashId":"1165ebca920ce13ccac2c862b05eda38","enunciado":"<p align=justify>Sofia, pensionista da previd\u00eancia social em decorr\u00eancia da\r\nmorte de seu primeiro marido, Jo\u00e3o, resolveu casar-se com\r\nEduardo, segurado empregado. Seis meses ap\u00f3s o casamento,\r\nEduardo faleceu em tr\u00e1gico acidente. Nessa situa\u00e7\u00e3o, Sofia\r\npoder\u00e1 acumular as duas pens\u00f5es, caso o total recebido n\u00e3o\r\nultrapasse o teto determinado pela previd\u00eancia social.<\/p>","resposta":1098254,"anulada":false,"rotulo":149,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1098253,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1098254,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em cada um dos itens subseq\u00fcentes, \u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica que trata de cumula\u00e7\u00e3o de benef\u00edcios, seguida de uma assertiva a ser julgada.","id":185643,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em cada um dos itens subseq\u00fcentes, \u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica que trata de cumula\u00e7\u00e3o de benef\u00edcios, seguida de uma assertiva a ser julgada.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 147 a 150","ordem":147},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente","Conhecimentos Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o atu\u00e1ria","Direito Constitucional","M\u00f3dulo II","Direito da seguridade social","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regime Geral de Previd\u00eancia Social - RGPS","oab":true,"nome":"Regime Geral de Previd\u00eancia Social - RGPS","pai":406987,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":406998,"slug":"direito-previdenciario-regime-geral-de-previdencia-social-rgps"}],"slug":"direito-previdenciario\/298131","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":4503,"slug":"assistente-administrativo-area-tecnico-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os servi\u00e7os b\u00e1sicos de um portal com portlet s\u00e3o amplamente definidos nas especifica\u00e7\u00f5es de um portlet.","provas":[{"id":26419,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":4503,"slug":"assistente-administrativo-area-tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-assistente-administrativo-area-tecnico-em-informatica-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Assistente Administrativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2008"},{"id":20433,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":4503,"slug":"assistente-administrativo-area-tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-assistente-administrativo-area-tecnico-em-informatica-lingua-francesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Assistente Administrativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:00:24","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[],"id":298451,"hashId":"2a96f5248f560c19022ed661cfe05da3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os servi\u00e7os b\u00e1sicos de um portal com <em>portlet<\/em> s\u00e3o amplamente definidos nas especifica\u00e7\u00f5es de um <em>portlet<\/em>.<\/p>","resposta":1099071,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1099070,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1099071,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, com rela\u00e7\u00e3o a portlets, que s\u00e3o componentes web utilizados em portais.","id":185742,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens que se seguem, com rela\u00e7\u00e3o a <em>portlets<\/em>, que s\u00e3o componentes <em>web<\/em> utilizados em portais.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 95","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Portais Corporativos e Gest\u00e3o de Conte\u00fado","oab":false,"nome":"Portais Corporativos e Gest\u00e3o de Conte\u00fado","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428781,"slug":"tecnologia-da-informacao-portais-corporativos-e-gestao-de-conteudo"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/298451","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Corporativa - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados","id":11094,"slug":"analista-de-gestao-corporativa-area-administrador-de-banco-de-dados"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As modifica\u00e7\u00f5es no esquema do banco de dados ou no modelo f\u00edsico s\u00e3o implementadas com um conjunto de senten\u00e7as DML (data manipulation language) para gerar modifica\u00e7\u00f5es nas respectivas tabelas internas do sistema, como por exemplo, o dicion\u00e1rio de dados.","provas":[{"id":20408,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Corporativa - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados","id":11094,"slug":"analista-de-gestao-corporativa-area-administrador-de-banco-de-dados"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-corporativa-area-administrador-de-banco-de-dados-lingua-francesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Analista de Gest\u00e3o Corporativa - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados - 2008"},{"id":5660,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Corporativa - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados","id":11094,"slug":"analista-de-gestao-corporativa-area-administrador-de-banco-de-dados"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-corporativa-area-administrador-de-banco-de-dados-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Analista de Gest\u00e3o Corporativa - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:00:25","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":197,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Banco De Dados)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":298964,"hashId":"82a68284c9c99c843a9d9d38e419d055","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As modifica\u00e7\u00f5es no esquema do banco de dados ou no modelo f\u00edsico s\u00e3o implementadas com um conjunto de senten\u00e7as DML (<em>data manipulation language<\/em>) para gerar modifica\u00e7\u00f5es nas respectivas tabelas internas do sistema, como por exemplo, o dicion\u00e1rio de dados.<\/p>","resposta":1100258,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1100259,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1100258,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base nos conceitos de SGBDs e sobre o projeto f\u00edsico de um banco de dados, julgue os itens que se seguem.","id":185880,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base nos conceitos de SGBDs e sobre o projeto f\u00edsico de um banco de dados, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 86 a 90","ordem":86},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"DML","oab":false,"nome":"DML","pai":8065,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8067,"slug":"tecnologia-da-informacao-dml"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagem SQL ANSI","oab":false,"nome":"Linguagem SQL ANSI","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8065,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagem-sql-ansi"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/298964","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Contabilidade","id":9326,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-contabilidade"},{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Contabilidade","id":3936,"slug":"tecnico-municipal-area-contabilidade"},{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior I - \u00c1rea Contabilidade","id":9335,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-superior-i-area-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A taxa de juros do financiamento \u00e9 superior a 4% ao ano.","provas":[{"id":16740,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Contabilidade","id":9326,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Contabilidade - 2008"},{"id":5704,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Contabilidade","id":3936,"slug":"tecnico-municipal-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vila Velha - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Contabilidade - 2008"},{"id":16754,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior I - \u00c1rea Contabilidade","id":9335,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-superior-i-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-de-nivel-superior-i-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior I - \u00c1rea Contabilidade - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:00:26","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":299956,"hashId":"ff0f9688c005025732e04c3db40a273c","enunciado":"<p align=justify>A taxa de juros do financiamento \u00e9 superior a 4% ao ano.<\/p>","resposta":1102502,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1102501,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1102502,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um empr\u00e9stimo de R$ 60.000,00 deve ser pago em 5 presta\u00e7\u00f5es anuais, consecutivas, pelo sistema de amortiza\u00e7\u00e3o constante (SAC). A primeira presta\u00e7\u00e3o de R$ 13.800,00 vence um ano ap\u00f3s a tomada do empr\u00e9stimo. Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":186141,"enunciado":"<p align=justify><P>Um empr\u00e9stimo de R$ 60.000,00 deve ser pago em 5 presta\u00e7\u00f5es anuais, consecutivas, pelo sistema de amortiza\u00e7\u00e3o constante (SAC). A primeira presta\u00e7\u00e3o de R$ 13.800,00 vence um ano ap\u00f3s a tomada do empr\u00e9stimo. <\/P>\r\n<P> <\/P>\r\n<P>Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/P><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64 e 65","ordem":64},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rendas (S\u00e9ries de Pagamentos)","oab":false,"nome":"Rendas (S\u00e9ries de Pagamentos)","pai":403794,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403812,"slug":"matematica-financeira-rendas-series-de-pagamentos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema de amortiza\u00e7\u00e3o constante (SAC)","oab":false,"nome":"Sistema de amortiza\u00e7\u00e3o constante (SAC)","pai":408956,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403814,"slug":"matematica-financeira-sistema-de-amortizacao-constante-sac"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"}],"slug":"matematica-financeira\/299956","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Transportes Urbanos - \u00c1rea Economia \/ Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":4063,"slug":"analista-de-transportes-urbanos-area-economia-ciencias-contabeis"},{"descricao":"Analista de Transportes Urbanos - \u00c1rea Arquivista","id":4060,"slug":"analista-de-transportes-urbanos-area-arquivista"},{"descricao":"Analista de Transportes Urbanos - \u00c1rea Contador","id":4061,"slug":"analista-de-transportes-urbanos-area-contador"},{"descricao":"Analista de Transportes Urbanos - \u00c1rea Direito","id":4062,"slug":"analista-de-transportes-urbanos-area-direito"},{"descricao":"Analista de Transportes Urbanos - \u00c1rea Jornalista","id":4064,"slug":"analista-de-transportes-urbanos-area-jornalista"},{"descricao":"Analista de Transportes Urbanos - \u00c1rea Planejamento de Transporte","id":4065,"slug":"analista-de-transportes-urbanos-area-planejamento-de-transporte"},{"descricao":"Analista de Transportes Urbanos - \u00c1rea Legisla\u00e7\u00e3o","id":13232,"slug":"analista-de-transportes-urbanos-area-legislacao"},{"descricao":"Analista de Transportes Urbanos - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Transporte","id":13231,"slug":"analista-de-transportes-urbanos-area-operacao-de-transporte"}],"orgaos":[{"nome":"Transporte Urbano do Distrito Federal","sigla":"DFtrans","id":1323,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"dftrans-df"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica. Antes de ser nomeado procurador do DF, Manoel exerceu o cargo de procurador do INSS por cerca de cinco anos. Nessa situa\u00e7\u00e3o, \u00e9 assegurada a Manoel a contagem integral do tempo de servi\u00e7o efetivamente prestado no cargo de procurador do INSS para efeito de aposentadoria e disponibilidade.","provas":[{"id":5751,"cargo":{"descricao":"Analista de Transportes Urbanos - \u00c1rea Economia \/ Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":4063,"slug":"analista-de-transportes-urbanos-area-economia-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Transporte Urbano do Distrito Federal","sigla":"DFtrans","id":1323,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"dftrans-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"dftrans-df-2008-cespe-cebraspe-analista-de-transportes-urbanos-area-economia-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DFtrans - Analista de Transportes Urbanos - \u00c1rea Economia \/ Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2008"},{"id":5743,"cargo":{"descricao":"Analista de Transportes Urbanos - \u00c1rea Arquivista","id":4060,"slug":"analista-de-transportes-urbanos-area-arquivista"},"orgao":{"nome":"Transporte Urbano do Distrito Federal","sigla":"DFtrans","id":1323,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"dftrans-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"dftrans-df-2008-cespe-cebraspe-analista-de-transportes-urbanos-area-arquivista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DFtrans - Analista de Transportes Urbanos - \u00c1rea Arquivista - 2008"},{"id":5747,"cargo":{"descricao":"Analista de Transportes Urbanos - \u00c1rea Contador","id":4061,"slug":"analista-de-transportes-urbanos-area-contador"},"orgao":{"nome":"Transporte Urbano do Distrito Federal","sigla":"DFtrans","id":1323,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"dftrans-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"dftrans-df-2008-cespe-cebraspe-analista-de-transportes-urbanos-area-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DFtrans - Analista de Transportes Urbanos - \u00c1rea Contador - 2008"},{"id":5750,"cargo":{"descricao":"Analista de Transportes Urbanos - \u00c1rea Direito","id":4062,"slug":"analista-de-transportes-urbanos-area-direito"},"orgao":{"nome":"Transporte Urbano do Distrito Federal","sigla":"DFtrans","id":1323,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"dftrans-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"dftrans-df-2008-cespe-cebraspe-analista-de-transportes-urbanos-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DFtrans - Analista de Transportes Urbanos - \u00c1rea Direito - 2008"},{"id":5753,"cargo":{"descricao":"Analista de Transportes Urbanos - \u00c1rea Jornalista","id":4064,"slug":"analista-de-transportes-urbanos-area-jornalista"},"orgao":{"nome":"Transporte Urbano do Distrito Federal","sigla":"DFtrans","id":1323,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"dftrans-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"dftrans-df-2008-cespe-cebraspe-analista-de-transportes-urbanos-area-jornalista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DFtrans - Analista de Transportes Urbanos - \u00c1rea Jornalista - 2008"},{"id":5755,"cargo":{"descricao":"Analista de Transportes Urbanos - \u00c1rea Planejamento de Transporte","id":4065,"slug":"analista-de-transportes-urbanos-area-planejamento-de-transporte"},"orgao":{"nome":"Transporte Urbano do Distrito Federal","sigla":"DFtrans","id":1323,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"dftrans-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"dftrans-df-2008-cespe-cebraspe-analista-de-transportes-urbanos-area-planejamento-de-transporte","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DFtrans - Analista de Transportes Urbanos - \u00c1rea Planejamento de Transporte - 2008"},{"id":26135,"cargo":{"descricao":"Analista de Transportes Urbanos - \u00c1rea Legisla\u00e7\u00e3o","id":13232,"slug":"analista-de-transportes-urbanos-area-legislacao"},"orgao":{"nome":"Transporte Urbano do Distrito Federal","sigla":"DFtrans","id":1323,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"dftrans-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"dftrans-df-2008-cespe-cebraspe-analista-de-transportes-urbanos-area-legislacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DFtrans - Analista de Transportes Urbanos - \u00c1rea Legisla\u00e7\u00e3o - 2008"},{"id":26134,"cargo":{"descricao":"Analista de Transportes Urbanos - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Transporte","id":13231,"slug":"analista-de-transportes-urbanos-area-operacao-de-transporte"},"orgao":{"nome":"Transporte Urbano do Distrito Federal","sigla":"DFtrans","id":1323,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"dftrans-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"dftrans-df-2008-cespe-cebraspe-analista-de-transportes-urbanos-area-operacao-de-transporte","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DFtrans - Analista de Transportes Urbanos - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Transporte - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:00:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":250,"descricao":"Planejamento E Opera\u00e7\u00e3o De Transportes"}],"id":302416,"hashId":"0359aba0e3cd967f45dfed43b4ec2d0b","enunciado":"<p align=justify>Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica.\r\nAntes de ser nomeado procurador do DF, Manoel exerceu o\r\ncargo de procurador do INSS por cerca de cinco anos.\r\nNessa situa\u00e7\u00e3o, \u00e9 assegurada a Manoel a contagem integral\r\ndo tempo de servi\u00e7o efetivamente prestado no cargo de\r\nprocurador do INSS para efeito de aposentadoria e\r\ndisponibilidade.<\/p>","resposta":1108078,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1108079,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1108078,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da Lei Org\u00e2nica do Distrito Federal (LODF), julgue os itens seguintes. Nesse sentido, sempre que utilizadas, as siglas subseq\u00fcentes devem ser interpretadas com a significa\u00e7\u00e3o associada a cada uma delas: DF = Distrito Federal; CLDF = C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal.","id":186806,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da Lei Org\u00e2nica do Distrito Federal (LODF), julgue os itens seguintes. Nesse sentido, sempre que utilizadas, as siglas subseq\u00fcentes devem ser interpretadas com a significa\u00e7\u00e3o associada a cada uma delas: DF = Distrito Federal; CLDF = C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 70","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Art. 350","oab":false,"nome":"Art. 350","pai":406441,"assunto_raiz":406407,"materia":false,"id":410047,"slug":"lei-organica-do-distrito-federal-lodf-art-350"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Disposi\u00e7\u00f5es Gerais","oab":false,"nome":"Das Disposi\u00e7\u00f5es Gerais","pai":406407,"assunto_raiz":406407,"materia":false,"id":406441,"slug":"lei-organica-do-distrito-federal-lodf-das-disposicoes-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Org\u00e2nica do Distrito Federal - LODF","oab":false,"nome":"Lei Org\u00e2nica do Distrito Federal - LODF","pai":null,"assunto_raiz":406407,"materia":true,"id":406407,"slug":"lei-organica-do-distrito-federal-lodf"}],"slug":"lei-organica-do-distrito-federal-lodf\/302416","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Transportes Urbanos - \u00c1rea Economia \/ Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":4063,"slug":"analista-de-transportes-urbanos-area-economia-ciencias-contabeis"},{"descricao":"Analista de Transportes Urbanos - \u00c1rea Arquivista","id":4060,"slug":"analista-de-transportes-urbanos-area-arquivista"},{"descricao":"Analista de Transportes Urbanos - \u00c1rea Contador","id":4061,"slug":"analista-de-transportes-urbanos-area-contador"},{"descricao":"Analista de Transportes Urbanos - \u00c1rea Direito","id":4062,"slug":"analista-de-transportes-urbanos-area-direito"},{"descricao":"Analista de Transportes Urbanos - \u00c1rea Jornalista","id":4064,"slug":"analista-de-transportes-urbanos-area-jornalista"},{"descricao":"Analista de Transportes Urbanos - \u00c1rea Planejamento de Transporte","id":4065,"slug":"analista-de-transportes-urbanos-area-planejamento-de-transporte"},{"descricao":"Analista de Transportes Urbanos - \u00c1rea Legisla\u00e7\u00e3o","id":13232,"slug":"analista-de-transportes-urbanos-area-legislacao"},{"descricao":"Analista de Transportes Urbanos - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Transporte","id":13231,"slug":"analista-de-transportes-urbanos-area-operacao-de-transporte"}],"orgaos":[{"nome":"Transporte Urbano do Distrito Federal","sigla":"DFtrans","id":1323,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"dftrans-df"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os projetos de obras que comprometam mais de 1% do or\u00e7amento do DF devem ser obrigatoriamente apreciados em audi\u00eancia p\u00fablica.","provas":[{"id":5751,"cargo":{"descricao":"Analista de Transportes Urbanos - \u00c1rea Economia \/ Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":4063,"slug":"analista-de-transportes-urbanos-area-economia-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Transporte Urbano do Distrito Federal","sigla":"DFtrans","id":1323,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"dftrans-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"dftrans-df-2008-cespe-cebraspe-analista-de-transportes-urbanos-area-economia-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DFtrans - Analista de Transportes Urbanos - \u00c1rea Economia \/ Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2008"},{"id":5743,"cargo":{"descricao":"Analista de Transportes Urbanos - \u00c1rea Arquivista","id":4060,"slug":"analista-de-transportes-urbanos-area-arquivista"},"orgao":{"nome":"Transporte Urbano do Distrito Federal","sigla":"DFtrans","id":1323,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"dftrans-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"dftrans-df-2008-cespe-cebraspe-analista-de-transportes-urbanos-area-arquivista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DFtrans - Analista de Transportes Urbanos - \u00c1rea Arquivista - 2008"},{"id":5747,"cargo":{"descricao":"Analista de Transportes Urbanos - \u00c1rea Contador","id":4061,"slug":"analista-de-transportes-urbanos-area-contador"},"orgao":{"nome":"Transporte Urbano do Distrito Federal","sigla":"DFtrans","id":1323,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"dftrans-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"dftrans-df-2008-cespe-cebraspe-analista-de-transportes-urbanos-area-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DFtrans - Analista de Transportes Urbanos - \u00c1rea Contador - 2008"},{"id":5750,"cargo":{"descricao":"Analista de Transportes Urbanos - \u00c1rea Direito","id":4062,"slug":"analista-de-transportes-urbanos-area-direito"},"orgao":{"nome":"Transporte Urbano do Distrito Federal","sigla":"DFtrans","id":1323,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"dftrans-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"dftrans-df-2008-cespe-cebraspe-analista-de-transportes-urbanos-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DFtrans - Analista de Transportes Urbanos - \u00c1rea Direito - 2008"},{"id":5753,"cargo":{"descricao":"Analista de Transportes Urbanos - \u00c1rea Jornalista","id":4064,"slug":"analista-de-transportes-urbanos-area-jornalista"},"orgao":{"nome":"Transporte Urbano do Distrito Federal","sigla":"DFtrans","id":1323,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"dftrans-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"dftrans-df-2008-cespe-cebraspe-analista-de-transportes-urbanos-area-jornalista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DFtrans - Analista de Transportes Urbanos - \u00c1rea Jornalista - 2008"},{"id":5755,"cargo":{"descricao":"Analista de Transportes Urbanos - \u00c1rea Planejamento de Transporte","id":4065,"slug":"analista-de-transportes-urbanos-area-planejamento-de-transporte"},"orgao":{"nome":"Transporte Urbano do Distrito Federal","sigla":"DFtrans","id":1323,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"dftrans-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"dftrans-df-2008-cespe-cebraspe-analista-de-transportes-urbanos-area-planejamento-de-transporte","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DFtrans - Analista de Transportes Urbanos - \u00c1rea Planejamento de Transporte - 2008"},{"id":26135,"cargo":{"descricao":"Analista de Transportes Urbanos - \u00c1rea Legisla\u00e7\u00e3o","id":13232,"slug":"analista-de-transportes-urbanos-area-legislacao"},"orgao":{"nome":"Transporte Urbano do Distrito Federal","sigla":"DFtrans","id":1323,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"dftrans-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"dftrans-df-2008-cespe-cebraspe-analista-de-transportes-urbanos-area-legislacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DFtrans - Analista de Transportes Urbanos - \u00c1rea Legisla\u00e7\u00e3o - 2008"},{"id":26134,"cargo":{"descricao":"Analista de Transportes Urbanos - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Transporte","id":13231,"slug":"analista-de-transportes-urbanos-area-operacao-de-transporte"},"orgao":{"nome":"Transporte Urbano do Distrito Federal","sigla":"DFtrans","id":1323,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"dftrans-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"dftrans-df-2008-cespe-cebraspe-analista-de-transportes-urbanos-area-operacao-de-transporte","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DFtrans - Analista de Transportes Urbanos - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Transporte - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:00:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":250,"descricao":"Planejamento E Opera\u00e7\u00e3o De Transportes"}],"id":302417,"hashId":"0782e04a2cc6ac3371d131b2b2191f1b","enunciado":"<p align=justify>Os projetos de obras que comprometam mais de 1% do\r\nor\u00e7amento do DF devem ser obrigatoriamente apreciados em\r\naudi\u00eancia p\u00fablica.<\/p>","resposta":1108081,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1108080,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1108081,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da Lei Org\u00e2nica do Distrito Federal (LODF), julgue os itens seguintes. Nesse sentido, sempre que utilizadas, as siglas subseq\u00fcentes devem ser interpretadas com a significa\u00e7\u00e3o associada a cada uma delas: DF = Distrito Federal; CLDF = C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal.","id":186806,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da Lei Org\u00e2nica do Distrito Federal (LODF), julgue os itens seguintes. Nesse sentido, sempre que utilizadas, as siglas subseq\u00fcentes devem ser interpretadas com a significa\u00e7\u00e3o associada a cada uma delas: DF = Distrito Federal; CLDF = C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 70","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes","oab":false,"nome":"Da Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes","pai":406407,"assunto_raiz":406407,"materia":false,"id":406429,"slug":"lei-organica-do-distrito-federal-lodf-da-organizacao-dos-poderes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Org\u00e2nica do Distrito Federal - LODF","oab":false,"nome":"Lei Org\u00e2nica do Distrito Federal - LODF","pai":null,"assunto_raiz":406407,"materia":true,"id":406407,"slug":"lei-organica-do-distrito-federal-lodf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Ordem Econ\u00f4mica do Distrito Federal","oab":false,"nome":"Da Ordem Econ\u00f4mica do Distrito Federal","pai":406407,"assunto_raiz":406407,"materia":false,"id":406436,"slug":"lei-organica-do-distrito-federal-lodf-da-ordem-economica-do-distrito-federal"}],"slug":"lei-organica-do-distrito-federal-lodf\/302417","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Finan\u00e7as P\u00fablicas","id":8842,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-financas-publicas"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria","id":8841,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-execucao-orcamentaria"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Presta\u00e7\u00e3o de Contas","id":8844,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-prestacao-de-contas"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Controle","id":8843,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-controle"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Planejamento Or\u00e7ament\u00e1rio","id":8840,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-planejamento-orcamentario"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quando o auditor optar pelo envio de um pedido de confirma\u00e7\u00e3o negativo, espera-se resposta do destinat\u00e1rio somente se ele n\u00e3o concordar com os valores colocados no pedido de confirma\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":15914,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Finan\u00e7as P\u00fablicas","id":8842,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-financas-publicas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-financas-publicas-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Finan\u00e7as P\u00fablicas - 2008"},{"id":15913,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria","id":8841,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-execucao-orcamentaria"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-execucao-orcamentaria-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria - 2008"},{"id":15916,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Presta\u00e7\u00e3o de Contas","id":8844,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-prestacao-de-contas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-prestacao-de-contas-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Presta\u00e7\u00e3o de Contas - 2008"},{"id":15915,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Controle","id":8843,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-controle"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-controle-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Controle - 2008"},{"id":5740,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Planejamento Or\u00e7ament\u00e1rio","id":8840,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-planejamento-orcamentario"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-planejamento-orcamentario-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Planejamento Or\u00e7ament\u00e1rio - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:00:27","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":30,"descricao":"Controle"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":302474,"hashId":"ca342042dc1c3bca33eaf0d1f9618144","enunciado":"<p align=justify>Quando o auditor optar pelo envio de um pedido de\r\nconfirma\u00e7\u00e3o negativo, espera-se resposta do destinat\u00e1rio\r\nsomente se ele n\u00e3o concordar com os valores colocados no\r\npedido de confirma\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1108215,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1108216,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1108215,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base nas normas e nas pr\u00e1ticas da contabilidade e da auditoria adotadas no setor p\u00fablico no Brasil, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":186823,"enunciado":"<p align=justify>Com base nas normas e nas pr\u00e1ticas da contabilidade e da\r\nauditoria adotadas no setor p\u00fablico no Brasil, julgue os itens\r\nsubseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55 a 60","ordem":55},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de auditoria"],"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Normas Profissionais de Auditor Independente","oab":false,"nome":"Normas Profissionais de Auditor Independente","pai":4581,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4626,"slug":"auditoria-normas-profissionais-de-auditor-independente"}],"slug":"auditoria\/302474","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Finan\u00e7as P\u00fablicas","id":8842,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-financas-publicas"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Planejamento Or\u00e7ament\u00e1rio","id":8840,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-planejamento-orcamentario"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria","id":8841,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-execucao-orcamentaria"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Controle","id":8843,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-controle"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Presta\u00e7\u00e3o de Contas","id":8844,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-prestacao-de-contas"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso a arrecada\u00e7\u00e3o de um tributo incidente sobre as vendas de um determinado produto alcance R$ 50.000 mil em determinado exerc\u00edcio, e, para o exerc\u00edcio seguinte estejam previstos infla\u00e7\u00e3o de 5% e crescimento de 3% do PIB (com crescimento proporcional das vendas do setor), ser\u00e1 correto estimar uma arrecada\u00e7\u00e3o de R$ 54.000 mil com o referido tributo.","provas":[{"id":15914,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Finan\u00e7as P\u00fablicas","id":8842,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-financas-publicas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-financas-publicas-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Finan\u00e7as P\u00fablicas - 2008"},{"id":5740,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Planejamento Or\u00e7ament\u00e1rio","id":8840,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-planejamento-orcamentario"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-planejamento-orcamentario-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Planejamento Or\u00e7ament\u00e1rio - 2008"},{"id":15913,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria","id":8841,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-execucao-orcamentaria"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-execucao-orcamentaria-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria - 2008"},{"id":15915,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Controle","id":8843,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-controle"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-controle-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Controle - 2008"},{"id":15916,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Presta\u00e7\u00e3o de Contas","id":8844,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-prestacao-de-contas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-prestacao-de-contas-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Presta\u00e7\u00e3o de Contas - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:00:27","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":30,"descricao":"Controle"}],"id":302476,"hashId":"6d2650b6d3ec4dbeb63368cc3de6d224","enunciado":"<p align=justify>Caso a arrecada\u00e7\u00e3o de um tributo incidente sobre as vendas\r\nde um determinado produto alcance R$ 50.000 mil em\r\ndeterminado exerc\u00edcio, e, para o exerc\u00edcio seguinte estejam\r\nprevistos infla\u00e7\u00e3o de 5% e crescimento de 3% do PIB (com\r\ncrescimento proporcional das vendas do setor), ser\u00e1 correto\r\nestimar uma arrecada\u00e7\u00e3o de R$ 54.000 mil com o referido\r\ntributo.<\/p>","resposta":1108229,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1108228,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1108229,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da Lei de Responsabilidade Fiscal (LRF), julgue os seguintes itens.","id":186824,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da Lei de Responsabilidade Fiscal (LRF), julgue os\r\nseguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 64","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Contabilidade","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Receita P\u00fablica (Art. 11 ao Art. 14)","oab":false,"nome":"Receita P\u00fablica (Art. 11 ao Art. 14)","pai":405659,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405662,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-receita-publica-art-11-ao-art-14"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/302476","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Fracionamento Industrial do Plasma 2","id":11126,"slug":"especialista-em-producao-de-hemoderivados-area-fracionamento-industrial-do-plasma-2"},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Fracionamento Industrial do Plasma 2","id":11127,"slug":"especialista-em-producao-de-biotecnologia-area-fracionamento-industrial-do-plasma-2"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A cultura de microrganismos anaer\u00f3bios requer um sistema vedado em que as amostras s\u00e3o incubadas sob v\u00e1cuo.","provas":[{"id":26421,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Fracionamento Industrial do Plasma 2","id":11126,"slug":"especialista-em-producao-de-hemoderivados-area-fracionamento-industrial-do-plasma-2"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-hemoderivados-area-fracionamento-industrial-do-plasma-2-area-de-formacao-biologia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Fracionamento Industrial do Plasma 2 - 2008"},{"id":35553,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Fracionamento Industrial do Plasma 2","id":11126,"slug":"especialista-em-producao-de-hemoderivados-area-fracionamento-industrial-do-plasma-2"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-hemoderivados-area-fracionamento-industrial-do-plasma-2-area-de-formacao-engenharia-quimica-lingua-francesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Fracionamento Industrial do Plasma 2 - 2008"},{"id":35562,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Fracionamento Industrial do Plasma 2","id":11127,"slug":"especialista-em-producao-de-biotecnologia-area-fracionamento-industrial-do-plasma-2"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-biotecnologia-area-fracionamento-industrial-do-plasma-2-area-de-formacao-farmacia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Fracionamento Industrial do Plasma 2 - 2008"},{"id":35560,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Fracionamento Industrial do Plasma 2","id":11127,"slug":"especialista-em-producao-de-biotecnologia-area-fracionamento-industrial-do-plasma-2"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-biotecnologia-area-fracionamento-industrial-do-plasma-2-area-de-formacao-quimica-industrial-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Fracionamento Industrial do Plasma 2 - 2008"},{"id":35557,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Fracionamento Industrial do Plasma 2","id":11126,"slug":"especialista-em-producao-de-hemoderivados-area-fracionamento-industrial-do-plasma-2"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-hemoderivados-area-fracionamento-industrial-do-plasma-2-area-de-formacao-farmacia-lingua-francesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Fracionamento Industrial do Plasma 2 - 2008"},{"id":35561,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Fracionamento Industrial do Plasma 2","id":11127,"slug":"especialista-em-producao-de-biotecnologia-area-fracionamento-industrial-do-plasma-2"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-biotecnologia-area-fracionamento-industrial-do-plasma-2-area-de-formacao-quimica-industrial-lingua-francesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Fracionamento Industrial do Plasma 2 - 2008"},{"id":35558,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Fracionamento Industrial do Plasma 2","id":11127,"slug":"especialista-em-producao-de-biotecnologia-area-fracionamento-industrial-do-plasma-2"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-biotecnologia-area-fracionamento-industrial-do-plasma-2-area-de-formacao-engenharia-quimica-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Fracionamento Industrial do Plasma 2 - 2008"},{"id":35556,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Fracionamento Industrial do Plasma 2","id":11126,"slug":"especialista-em-producao-de-hemoderivados-area-fracionamento-industrial-do-plasma-2"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-hemoderivados-area-fracionamento-industrial-do-plasma-2-area-de-formacao-farmacia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Fracionamento Industrial do Plasma 2 - 2008"},{"id":35552,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Fracionamento Industrial do Plasma 2","id":11126,"slug":"especialista-em-producao-de-hemoderivados-area-fracionamento-industrial-do-plasma-2"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-hemoderivados-area-fracionamento-industrial-do-plasma-2-area-de-formacao-engenharia-quimica-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Fracionamento Industrial do Plasma 2 - 2008"},{"id":35554,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Fracionamento Industrial do Plasma 2","id":11126,"slug":"especialista-em-producao-de-hemoderivados-area-fracionamento-industrial-do-plasma-2"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-hemoderivados-area-fracionamento-industrial-do-plasma-2-area-de-formacao-quimica-industrial-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Fracionamento Industrial do Plasma 2 - 2008"},{"id":35563,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Fracionamento Industrial do Plasma 2","id":11127,"slug":"especialista-em-producao-de-biotecnologia-area-fracionamento-industrial-do-plasma-2"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-biotecnologia-area-fracionamento-industrial-do-plasma-2-area-de-formacao-farmacia-lingua-francesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Fracionamento Industrial do Plasma 2 - 2008"},{"id":35559,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Fracionamento Industrial do Plasma 2","id":11127,"slug":"especialista-em-producao-de-biotecnologia-area-fracionamento-industrial-do-plasma-2"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-biotecnologia-area-fracionamento-industrial-do-plasma-2-area-de-formacao-engenharia-quimica-lingua-francesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Fracionamento Industrial do Plasma 2 - 2008"},{"id":35555,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Fracionamento Industrial do Plasma 2","id":11126,"slug":"especialista-em-producao-de-hemoderivados-area-fracionamento-industrial-do-plasma-2"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-hemoderivados-area-fracionamento-industrial-do-plasma-2-area-de-formacao-quimica-industrial-lingua-francesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Fracionamento Industrial do Plasma 2 - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:00:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"},{"id":233,"descricao":"Qu\u00edmica Industrial (T\u00e9cnico)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":302618,"hashId":"292ffb9d215ea2b7cdde62249be05aa6","enunciado":"<p align=justify>A cultura de microrganismos anaer\u00f3bios requer um sistema\r\nvedado em que as amostras s\u00e3o incubadas sob v\u00e1cuo.<\/p>","resposta":1108525,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1108525,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1108524,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando os aspectos de controle de contamina\u00e7\u00e3o de sangue e hemoderivados, bem como as normas para descarte de material, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":186855,"enunciado":"<p align=justify>Considerando os aspectos de controle de contamina\u00e7\u00e3o de\r\nsangue e hemoderivados, bem como as normas para descarte de\r\nmaterial, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a110","ordem":101},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Gest\u00e3o Ambiental"],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biotecnologia","oab":false,"nome":"Biotecnologia","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398315,"slug":"biologia-biotecnologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hematologia","oab":false,"nome":"Hematologia","pai":394623,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":401625,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-hematologia"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia Celular","oab":false,"nome":"Biologia Celular","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398236,"slug":"biologia-biologia-celular"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/302618","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Corporativa - \u00c1rea Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":4492,"slug":"analista-de-gestao-corporativa-area-analista-de-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":15752,"slug":"analista-de-gestao-area-analista-de-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O gerenciamento de desempenho de redes pode envolver tr\u00eas passos principais: captura de valores nas vari\u00e1veis de interesse no processo de administra\u00e7\u00e3o da rede; an\u00e1lise dos dados para determinar valores de base para avalia\u00e7\u00e3o; e determina\u00e7\u00e3o de limiares de desempenho para cada vari\u00e1vel, de tal forma que, ao se excederem esses limiares, \u00e9 ativado um alarme que indica um potencial problema de desempenho na rede.","provas":[{"id":5749,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Corporativa - \u00c1rea Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":4492,"slug":"analista-de-gestao-corporativa-area-analista-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-corporativa-area-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-de-formacao-tecnologia-da-informacao-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Analista de Gest\u00e3o Corporativa - \u00c1rea Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2008"},{"id":35524,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Corporativa - \u00c1rea Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":4492,"slug":"analista-de-gestao-corporativa-area-analista-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-corporativa-area-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-de-formacao-ciencias-exatas-com-especializacao-em-ti-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Analista de Gest\u00e3o Corporativa - \u00c1rea Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2008"},{"id":35525,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":15752,"slug":"analista-de-gestao-area-analista-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-area-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-de-formacao-ciencias-exatas-com-especializacao-em-ti-lingua-francesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:00:27","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":303058,"hashId":"54d98194ad5c6d590e7d6078b9860cf6","enunciado":"<p align=justify>O gerenciamento de desempenho de redes pode envolver tr\u00eas\r\npassos principais: captura de valores nas vari\u00e1veis de\r\ninteresse no processo de administra\u00e7\u00e3o da rede; an\u00e1lise dos\r\ndados para determinar valores de base para avalia\u00e7\u00e3o; e\r\ndetermina\u00e7\u00e3o de limiares de desempenho para cada vari\u00e1vel,\r\nde tal forma que, ao se excederem esses limiares, \u00e9 ativado\r\num alarme que indica um potencial problema de desempenho\r\nna rede.<\/p>","resposta":1109485,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1109485,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1109486,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a arquitetura, estrutura e administra\u00e7\u00e3o de redes, julgue os itens a seguir.","id":186964,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a arquitetura, estrutura e administra\u00e7\u00e3o de redes,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura de redes","oab":false,"nome":"Arquitetura de redes","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8201,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-redes"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/303058","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Jur\u00eddica","id":2638,"slug":"analista-tecnico-area-juridica"},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \/ Infra-Estrutura","id":3899,"slug":"analista-tecnico-area-tecnologia-da-informacao-infra-estrutura"},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \/ Banco de Dados","id":3898,"slug":"analista-tecnico-area-tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \/ Sistemas","id":3900,"slug":"analista-tecnico-area-tecnologia-da-informacao-sistemas"},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Setor de Pessoal","id":3896,"slug":"analista-tecnico-area-setor-de-pessoal"},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Portal Corporativo","id":3895,"slug":"analista-tecnico-area-portal-corporativo"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE BA","id":1360,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sebrae-ba"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As micro e pequenas empresas dever\u00e3o elaborar e transcrever o balan\u00e7o patrimonial e a demonstra\u00e7\u00e3o do resultado, que ter\u00e3o de ser assinados por profissional habilitado e registrado.","provas":[{"id":5793,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Jur\u00eddica","id":2638,"slug":"analista-tecnico-area-juridica"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE BA","id":1360,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sebrae-ba"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sebrae-ba-2008-cespe-cebraspe-analista-tecnico-area-juridica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEBRAE BA - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Jur\u00eddica - 2008"},{"id":5803,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \/ Infra-Estrutura","id":3899,"slug":"analista-tecnico-area-tecnologia-da-informacao-infra-estrutura"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE BA","id":1360,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sebrae-ba"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sebrae-ba-2008-cespe-cebraspe-analista-tecnico-area-tecnologia-da-informacao-infra-estrutura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEBRAE BA - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \/ Infra-Estrutura - 2008"},{"id":5800,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \/ Banco de Dados","id":3898,"slug":"analista-tecnico-area-tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE BA","id":1360,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sebrae-ba"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sebrae-ba-2008-cespe-cebraspe-analista-tecnico-area-tecnologia-da-informacao-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEBRAE BA - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \/ Banco de Dados - 2008"},{"id":5811,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \/ Sistemas","id":3900,"slug":"analista-tecnico-area-tecnologia-da-informacao-sistemas"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE BA","id":1360,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sebrae-ba"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sebrae-ba-2008-cespe-cebraspe-analista-tecnico-area-tecnologia-da-informacao-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEBRAE BA - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \/ Sistemas - 2008"},{"id":5778,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Setor de Pessoal","id":3896,"slug":"analista-tecnico-area-setor-de-pessoal"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE BA","id":1360,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sebrae-ba"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sebrae-ba-2008-cespe-cebraspe-analista-tecnico-area-setor-de-pessoal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEBRAE BA - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Setor de Pessoal - 2008"},{"id":5737,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Portal Corporativo","id":3895,"slug":"analista-tecnico-area-portal-corporativo"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE BA","id":1360,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sebrae-ba"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sebrae-ba-2008-cespe-cebraspe-analista-tecnico-area-portal-corporativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEBRAE BA - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Portal Corporativo - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:00:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":304171,"hashId":"c049c4c640d0b57a510a97cc703bf7e7","enunciado":"<p align=justify>As micro e pequenas empresas dever\u00e3o elaborar e\r\ntranscrever o balan\u00e7o patrimonial e a demonstra\u00e7\u00e3o do\r\nresultado, que ter\u00e3o de ser assinados por profissional\r\nhabilitado e registrado.<\/p>","resposta":1112418,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1112418,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1112419,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da realidade e da situa\u00e7\u00e3o atual das microempresas (ME) e das empresas de pequeno porte (EPP), julgue os itens de 106 a 111.","id":187380,"enunciado":"<p align=justify>A respeito da realidade e da situa\u00e7\u00e3o atual das microempresas\r\n(ME) e das empresas de pequeno porte (EPP), julgue os itens de\r\n106 a 111.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a  111","ordem":106},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o da Inova\u00e7\u00e3o e Empreendedorismo","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o da Inova\u00e7\u00e3o e Empreendedorismo","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417324,"slug":"administracao-geral-gestao-da-inovacao-e-empreendedorismo"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"}],"slug":"administracao-geral\/304171","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Medicina","id":1506,"slug":"medicina"},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"}],"anos":[2008,2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A dire\u00e7\u00e3o do SUS \u00e9 \u00fanica, sendo centralizada por \u00f3rg\u00e3os espec\u00edficos em cada esfera de governo.","provas":[{"id":5806,"cargo":{"descricao":"Medicina","id":1506,"slug":"medicina"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2008-cespe-cebraspe-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Medicina - 2008"},{"id":16672,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-medico-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - M\u00e9dico - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:00:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":306170,"hashId":"8769cf40acd5f0959d1038925e4c8324","enunciado":"<p align=justify>A dire\u00e7\u00e3o do SUS \u00e9 \u00fanica, sendo centralizada por \u00f3rg\u00e3os\r\nespec\u00edficos em cada esfera de governo.<\/p>","resposta":1117364,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1117364,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1117365,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da legisla\u00e7\u00e3o e regulamenta\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), julgue os itens de 61 a 68.","id":188016,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da legisla\u00e7\u00e3o e regulamenta\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de\r\nSa\u00fade (SUS), julgue os itens de 61 a 68.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 68","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":["Lei 8080\/90 resumo","Lei 8.080 sus resumo","Lei 8.080","Lei 8080\/90","Direito Administrativo","Direito Administrativo e Direitos Difusos e Coletivos e Direito do Consumidor","Direito Penal e Processual Penal"],"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","oab":false,"nome":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424069,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-principios-e-diretrizes-art-7o"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/306170","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Legisla\u00e7\u00e3o","id":8552,"slug":"analista-de-transito-area-legislacao"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seplag-df-df"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um munic\u00edpio do estado do Goi\u00e1s editou lei estabelecendo al\u00edquotas progressivas para o imposto de transmiss\u00e3o inter vivos de bens im\u00f3veis, que variam de 2% a 6%, com base no valor de mercado dos im\u00f3veis. Nesse caso, a lei municipal contraria jurisprud\u00eancia do Supremo Tribunal Federal (STF).","provas":[{"id":15218,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Legisla\u00e7\u00e3o","id":8552,"slug":"analista-de-transito-area-legislacao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seplag-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-df-df-2008-cespe-cebraspe-analista-de-transito-area-legislacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Legisla\u00e7\u00e3o - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:00:32","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":306713,"hashId":"8816818ddab0fc20a0190d95c0ecbec4","enunciado":"<p align=justify>Um munic\u00edpio do estado do Goi\u00e1s editou lei estabelecendo al\u00edquotas progressivas para o imposto de transmiss\u00e3o <EM>inter vivos<\/EM> de bens im\u00f3veis, que variam de 2% a 6%, com base no valor de mercado dos im\u00f3veis. Nesse caso, a lei municipal contraria jurisprud\u00eancia do Supremo Tribunal Federal (STF).<\/p>","resposta":1118930,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1118930,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1118931,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto ao direito tribut\u00e1rio nacional, cada um dos itens a seguir apresenta uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, seguida de uma assertiva a ser julgada.","id":188288,"enunciado":"<p align=justify>Quanto ao direito tribut\u00e1rio nacional, cada um dos itens a seguir\r\napresenta uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, seguida de uma assertiva a ser\r\njulgada.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 84","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Base de C\u00e1lculo e Al\u00edquotas","oab":false,"nome":"Base de C\u00e1lculo e Al\u00edquotas","pai":407212,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417752,"slug":"direito-tributario-base-de-calculo-e-aliquotas"},{"palavrasChave":["Contabilidade Tribut\u00e1ria","Tributos"],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Imposto sobre a Transmiss\u00e3o de Bens Im\u00f3veis - ITBI","oab":true,"nome":"Imposto sobre a Transmiss\u00e3o de Bens Im\u00f3veis - ITBI","pai":407190,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407212,"slug":"direito-tributario-imposto-sobre-a-transmissao-de-bens-imoveis-itbi"}],"slug":"direito-tributario\/306713","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista","id":466,"slug":"analista"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE","id":1082,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sebrae"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 l\u00f3gica formal, julgue os itens subseq\u00fcentes.\nA proposi\u00e7\u00e3o \"Ningu\u00e9m ensina a ningu\u00e9m\" \u00e9 um exemplo de\nsenten\u00e7a aberta.","provas":[{"id":6646,"cargo":{"descricao":"Analista","id":466,"slug":"analista"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE","id":1082,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sebrae"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sebrae-2008-cespe-cebraspe-analista-com-espanhol-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEBRAE - Analista - 2008"},{"id":5813,"cargo":{"descricao":"Analista","id":466,"slug":"analista"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE","id":1082,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sebrae"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sebrae-2008-cespe-cebraspe-analista-com-ingles","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEBRAE - Analista - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":12,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:00:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":306977,"hashId":"adbbadf7e08a46d4ee15684f21b2b5c3","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 l\u00f3gica formal, julgue os itens subseq\u00fcentes.\nA proposi\u00e7\u00e3o \"Ningu\u00e9m ensina a ningu\u00e9m\" \u00e9 um exemplo de\nsenten\u00e7a aberta.<\/p>","resposta":1119608,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1119608,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1119607,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 l\u00f3gica formal, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":188383,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 l\u00f3gica formal, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55 a 60","ordem":55},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Senten\u00e7as abertas e Fechadas","oab":false,"nome":"Senten\u00e7as abertas e Fechadas","pai":425260,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411085,"slug":"raciocinio-logico-sentencas-abertas-e-fechadas"}],"slug":"raciocinio-logico\/306977","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista","id":466,"slug":"analista"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE","id":1082,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sebrae"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A proposi\u00e7\u00e3o \"Jo\u00e3o viajou para Paris e Roberto viajou para Roma\" \u00e9 um exemplo de proposi\u00e7\u00e3o formada por duas proposi\u00e7\u00f5es simples relacionadas por um conectivo de conjun\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":6646,"cargo":{"descricao":"Analista","id":466,"slug":"analista"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE","id":1082,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sebrae"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sebrae-2008-cespe-cebraspe-analista-com-espanhol-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEBRAE - Analista - 2008"},{"id":5813,"cargo":{"descricao":"Analista","id":466,"slug":"analista"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE","id":1082,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sebrae"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sebrae-2008-cespe-cebraspe-analista-com-ingles","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEBRAE - Analista - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:00:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":306978,"hashId":"bb5e2a36017c9bf4b858b4af3bec9333","enunciado":"<p align=justify>A proposi\u00e7\u00e3o \"Jo\u00e3o viajou para Paris e Roberto viajou para\r\nRoma\" \u00e9 um exemplo de proposi\u00e7\u00e3o formada por duas\r\nproposi\u00e7\u00f5es simples relacionadas por um conectivo de\r\nconjun\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1119609,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1119610,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1119609,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 l\u00f3gica formal, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":188383,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 l\u00f3gica formal, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55 a 60","ordem":55},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00f3gica de Argumenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"L\u00f3gica de Argumenta\u00e7\u00e3o","pai":404257,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404266,"slug":"raciocinio-logico-logica-de-argumentacao"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Proposi\u00e7\u00f5es Compostas (f\u00f3rmulas proposicionais ou moleculares)","oab":false,"nome":"Proposi\u00e7\u00f5es Compostas (f\u00f3rmulas proposicionais ou moleculares)","pai":425266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425268,"slug":"raciocinio-logico-proposicoes-compostas-formulas-proposicionais-ou-moleculares"}],"slug":"raciocinio-logico\/306978","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Policial Civil \/ Agente","id":85,"slug":"policial-civil-agente"},{"descricao":"Papiloscopista","id":4414,"slug":"papiloscopista"},{"descricao":"Auxiliar de Aut\u00f3psia","id":4413,"slug":"auxiliar-de-autopsia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Tocantis","sigla":"PC TO","id":1358,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"pc-to-to"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para os efeitos da referida lei, o agente de pol\u00edcia, o escriv\u00e3o de pol\u00edcia, o papiloscopista e o auxiliar de aut\u00f3psia s\u00e3o considerados policiais civis. ","provas":[{"id":5820,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Agente","id":85,"slug":"policial-civil-agente"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Tocantis","sigla":"PC TO","id":1358,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"pc-to-to"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-to-to-2008-cespe-cebraspe-policial-civil-agente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC TO - Policial Civil \/ Agente - 2008"},{"id":6516,"cargo":{"descricao":"Papiloscopista","id":4414,"slug":"papiloscopista"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Tocantis","sigla":"PC TO","id":1358,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"pc-to-to"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-to-to-2008-cespe-cebraspe-papiloscopista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC TO - Papiloscopista - 2008"},{"id":6510,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Aut\u00f3psia","id":4413,"slug":"auxiliar-de-autopsia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Tocantis","sigla":"PC TO","id":1358,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"pc-to-to"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-to-to-2008-cespe-cebraspe-auxiliar-de-autopsia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC TO - Auxiliar de Aut\u00f3psia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:00:32","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[],"id":307199,"hashId":"cb06657a14734c2290a22852b6785b8a","enunciado":"<p align=justify>Para os efeitos da referida lei, o agente de pol\u00edcia, o escriv\u00e3o\r\nde pol\u00edcia, o papiloscopista e o auxiliar de aut\u00f3psia s\u00e3o\r\nconsiderados policiais civis.\r\n<\/p>","resposta":1120225,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1120225,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1120226,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":188479,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46   a 50 ","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto dos Policiais Civis do Estado do Tocantins - Lei n\u00ba 1.654\/2006","oab":false,"nome":"Estatuto dos Policiais Civis do Estado do Tocantins - Lei n\u00ba 1.654\/2006","pai":395537,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395726,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-estatuto-dos-policiais-civis-do-estado-do-tocantins-lei-no-1-654-2006"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/307199","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675,"slug":"assessor-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-natal-rn"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A SF Servi\u00e7os Gerais Ltda. recebeu em seu domic\u00edlio cobran\u00e7a relativa ao IPTU. Por considerar indevida a cobran\u00e7a, a SF Servi\u00e7os Gerais Ltda. formulou consulta \u00e0 administra\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria competente, dentro do prazo de pagamento do tributo, e, ap\u00f3s sanada a d\u00favida, pagou o imposto mediante uma c\u00e1rtula de cheque. Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada e as normas atinentes ao cr\u00e9dito tribut\u00e1rio, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":5832,"cargo":{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675,"slug":"assessor-juridico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-natal-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2008-cespe-cebraspe-assessor-juridico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - Assessor Jur\u00eddico - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:00:33","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":307871,"hashId":"af59a11eee6721f8baa90209c4fecd68","enunciado":"<P align=justify>A SF Servi\u00e7os Gerais Ltda. recebeu em seu domic\u00edlio cobran\u00e7a relativa ao IPTU. Por considerar indevida a cobran\u00e7a, a SF Servi\u00e7os Gerais Ltda. formulou consulta \u00e0 administra\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria competente, dentro do prazo de pagamento do tributo, e, ap\u00f3s sanada a d\u00favida, pagou o imposto mediante uma c\u00e1rtula de cheque. <\/P>\r\n<P align=justify>Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada e as normas atinentes ao cr\u00e9dito tribut\u00e1rio, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/P>","resposta":1122103,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Enquanto estiver pendente resposta da administra\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, quanto \u00e0 consulta formulada pela SF Servi\u00e7os Gerais Ltda., n\u00e3o incidir\u00e3o multa, juros de mora e atualiza\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria de eventual d\u00e9bito existente.","id":1122101,"corpo":"<p align=justify>Enquanto estiver pendente resposta da administra\u00e7\u00e3o\r\ntribut\u00e1ria, quanto \u00e0 consulta formulada pela SF Servi\u00e7os\r\nGerais Ltda., n\u00e3o incidir\u00e3o multa, juros de mora e\r\natualiza\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria de eventual d\u00e9bito existente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O pagamento do IPTU pela SF Servi\u00e7os Gerais Ltda. constitui hip\u00f3tese de exclus\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio.","id":1122102,"corpo":"<p align=justify>O pagamento do IPTU pela SF Servi\u00e7os Gerais Ltda.\r\nconstitui hip\u00f3tese de exclus\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O cr\u00e9dito tribut\u00e1rio relativo ao IPTU somente se considera devidamente quitado ap\u00f3s a regular compensa\u00e7\u00e3o do cheque emitido pela SF Servi\u00e7os Gerais Ltda.","id":1122103,"corpo":"<p align=justify>O cr\u00e9dito tribut\u00e1rio relativo ao IPTU somente se considera\r\ndevidamente quitado ap\u00f3s a regular compensa\u00e7\u00e3o do cheque\r\nemitido pela SF Servi\u00e7os Gerais Ltda.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional disp\u00f5e que o sujeito passivo pode efetuar o pagamento do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio por meio de moeda corrente, cheque ou da\u00e7\u00e3o em pagamento em bens m\u00f3veis ou im\u00f3veis.","id":1122104,"corpo":"<p align=justify>O C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional disp\u00f5e que o sujeito passivo\r\npode efetuar o pagamento do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio por meio de\r\nmoeda corrente, cheque ou da\u00e7\u00e3o em pagamento em bens\r\nm\u00f3veis ou im\u00f3veis.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":188787,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Extin\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Extin\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","pai":407168,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407174,"slug":"direito-tributario-extincao-do-credito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407168,"slug":"direito-tributario-credito-tributario"},{"palavrasChave":["Contabilidade Tribut\u00e1ria","Tributos"],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pagamento","oab":true,"nome":"Pagamento","pai":407174,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407176,"slug":"direito-tributario-pagamento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Imposto Predial e Territorial Urbano - IPTU","oab":true,"nome":"Imposto Predial e Territorial Urbano - IPTU","pai":407190,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407213,"slug":"direito-tributario-imposto-predial-e-territorial-urbano-iptu"}],"slug":"direito-tributario\/307871","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Controle Interno","id":3715,"slug":"analista-judiciario-area-controle-interno"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tjdft-df"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O registro da venda de um ve\u00edculo, que foi adquirido por R$ 40.000,00 e possu\u00eda saldo de deprecia\u00e7\u00e3o acumulada de R$ 20.500,00, proporcionar\u00e1 um lucro de R$ 3.000,00 caso o valor de venda seja igual a R$ 22.500,00.","provas":[{"id":5915,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Controle Interno","id":3715,"slug":"analista-judiciario-area-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tjdft-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-controle-interno","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Controle Interno - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:00:32","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":313639,"hashId":"404abffd8072511e36071d77e61311b7","enunciado":"<p align=justify>O registro da venda de um ve\u00edculo, que foi adquirido por\r\nR$ 40.000,00 e possu\u00eda saldo de deprecia\u00e7\u00e3o acumulada de\r\nR$ 20.500,00, proporcionar\u00e1 um lucro de R$ 3.000,00 caso\r\no valor de venda seja igual a R$ 22.500,00.<\/p>","resposta":1137921,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1137922,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1137921,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos lan\u00e7amentos cont\u00e1beis e de seus reflexos no patrim\u00f4nio, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":191063,"enunciado":"<p align=justify>A respeito dos lan\u00e7amentos cont\u00e1beis e de seus reflexos no\r\npatrim\u00f4nio, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 80","ordem":76},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lan\u00e7amentos","oab":false,"nome":"Lan\u00e7amentos","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4334,"slug":"contabilidade-geral-lancamentos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"}],"slug":"contabilidade-geral\/313639","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518,"slug":"analista-judiciario-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Letras","id":532,"slug":"analista-judiciario-area-letras"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":163,"slug":"analista-area-engenharia-mecanica"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Pedagogia","id":550,"slug":"analista-judiciario-area-pedagogia"},{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":3730,"slug":"oficial-de-justica-area-judiciaria"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":162,"slug":"analista-area-engenharia-eletrica"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - T\u00e9cnico-Administrativa - Especialidade: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":16425,"slug":"analista-judiciario-tecnico-administrativa-especialidade-ciencia-da-computacao"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Economia","id":515,"slug":"analista-judiciario-area-economia"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":505,"slug":"analista-judiciario-area-servico-social"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553,"slug":"analista-judiciario-area-psicologia"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na linha 7, se o termo \"dos EUA\" fosse substitu\u00eddo por um termo no singular, como, por exemplo, do meu pa\u00eds, a flex\u00e3o de plural em \"sabiam\" deveria tamb\u00e9m ser alterada para o singular, para que fosse mantida a corre\u00e7\u00e3o gramatical do texto.","provas":[{"id":5997,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518,"slug":"analista-judiciario-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil - 2008"},{"id":6039,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Letras","id":532,"slug":"analista-judiciario-area-letras"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-letras","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Letras - 2008"},{"id":6041,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":163,"slug":"analista-area-engenharia-mecanica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-analista-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Analista - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2008"},{"id":6017,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Pedagogia","id":550,"slug":"analista-judiciario-area-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Pedagogia - 2008"},{"id":5954,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-arquiteto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Arquiteto - 2008"},{"id":6027,"cargo":{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":3730,"slug":"oficial-de-justica-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-oficial-de-justica-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Oficial de Justi\u00e7a - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2008"},{"id":5944,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa-id-duplicado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Analista Administrativo - 2008"},{"id":6085,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2008"},{"id":6040,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":162,"slug":"analista-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-analista-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Analista - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica - 2008"},{"id":6090,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - T\u00e9cnico-Administrativa - Especialidade: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":16425,"slug":"analista-judiciario-tecnico-administrativa-especialidade-ciencia-da-computacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-tecnico-administrativa-especialidade-ciencia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Analista Judici\u00e1rio - T\u00e9cnico-Administrativa - Especialidade: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o - 2008"},{"id":5994,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Economia","id":515,"slug":"analista-judiciario-area-economia"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-economia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Economia - 2008"},{"id":6005,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":505,"slug":"analista-judiciario-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2008"},{"id":6012,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553,"slug":"analista-judiciario-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia - 2008"},{"id":36200,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - T\u00e9cnico-Administrativa - Especialidade: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":16425,"slug":"analista-judiciario-tecnico-administrativa-especialidade-ciencia-da-computacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-tecnico-administrativa-especialidade-ciencia-da-computacao-area-de-formacao-telematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Analista Judici\u00e1rio - T\u00e9cnico-Administrativa - Especialidade: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o - 2008"},{"id":36201,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - T\u00e9cnico-Administrativa - Especialidade: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":16425,"slug":"analista-judiciario-tecnico-administrativa-especialidade-ciencia-da-computacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-tecnico-administrativa-especialidade-ciencia-da-computacao-area-de-formacao-sistemas-de-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Analista Judici\u00e1rio - T\u00e9cnico-Administrativa - Especialidade: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o - 2008"},{"id":36199,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - T\u00e9cnico-Administrativa - Especialidade: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":16425,"slug":"analista-judiciario-tecnico-administrativa-especialidade-ciencia-da-computacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-tecnico-administrativa-especialidade-ciencia-da-computacao-area-de-formacao-processamento-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Analista Judici\u00e1rio - T\u00e9cnico-Administrativa - Especialidade: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o - 2008"},{"id":36198,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - T\u00e9cnico-Administrativa - Especialidade: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":16425,"slug":"analista-judiciario-tecnico-administrativa-especialidade-ciencia-da-computacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-tecnico-administrativa-especialidade-ciencia-da-computacao-area-de-formacao-ciencia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Analista Judici\u00e1rio - T\u00e9cnico-Administrativa - Especialidade: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:00:32","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":315487,"hashId":"1078d385e9be2098e21cd26909d5ba44","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na linha 7, se o termo \"dos EUA\" fosse substitu\u00eddo por um termo no singular, como, por exemplo, <strong>do meu pa\u00eds<\/strong>, a flex\u00e3o de plural em \"sabiam\" deveria tamb\u00e9m ser alterada para o singular, para que fosse mantida a corre\u00e7\u00e3o gramatical do texto.<\/p>","resposta":1143050,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1143051,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1143050,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"1 ____ Em primeiro lugar, \u00e9 preciso definir o que vem a serigualdade social. Esse conceito pressup\u00f5e que todos sejamfor\u00e7ados a viver em casas id\u00eanticas, ganhar os mesmos4 sal\u00e1rios, comer as mesmas comidas e acreditar nos mesmosvalores? Essa abordagem j\u00e1 foi tentada e os resultados forame s\u00e3o desastrosos, para n\u00e3o dizer tr\u00e1gicos. Como os7 fundadores dos EUA sabiam muito bem, \u00e9 imposs\u00edvel paraum governo arcar com a miss\u00e3o de assegurar igualdade paratodos os cidad\u00e3os. As pessoas n\u00e3o nascem iguais. Elas10 possuem habilidades e talentos pr\u00f3prios. O principal papelde um governo n\u00e3o \u00e9 ir contra essa realidade e for\u00e7ar algoque n\u00e3o existe nem existir\u00e1. O bom governo \u00e9 aquele que13 oferece oportunidades iguais para todos buscarem a pr\u00f3priafelicidade.Veja, 3\/9\/2008, p.17-20 (com adapta\u00e7\u00f5es).Com base na organiza\u00e7\u00e3o do texto acima, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":191771,"enunciado":"<p><em>1<\/em> <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____  <\/span>Em primeiro lugar, \u00e9 preciso definir o que vem a ser<\/p><p>igualdade social. Esse conceito pressup\u00f5e que todos sejam<\/p><p>for\u00e7ados a viver em casas id\u00eanticas, ganhar os mesmos<\/p><p><em>4<\/em> sal\u00e1rios, comer as mesmas comidas e acreditar nos mesmos<\/p><p>valores? Essa abordagem j\u00e1 foi tentada e os resultados foram<\/p><p>e s\u00e3o desastrosos, para n\u00e3o dizer tr\u00e1gicos. Como os<\/p><p><em>7<\/em> fundadores dos EUA sabiam muito bem, \u00e9 imposs\u00edvel para<\/p><p>um governo arcar com a miss\u00e3o de assegurar igualdade para<\/p><p>todos os cidad\u00e3os. As pessoas n\u00e3o nascem iguais. Elas<\/p><p><em>10 <\/em>possuem habilidades e talentos pr\u00f3prios. O principal papel<\/p><p>de um governo n\u00e3o \u00e9 ir contra essa realidade e for\u00e7ar algo<\/p><p>que n\u00e3o existe nem existir\u00e1. O bom governo \u00e9 aquele que<\/p><p><em>13 <\/em>oferece oportunidades iguais para todos buscarem a pr\u00f3pria<\/p><p>felicidade.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Veja, 3\/9\/2008, p.17-20 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p>Com base na organiza\u00e7\u00e3o do texto acima, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 10 a 16","ordem":10},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/315487","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518,"slug":"analista-judiciario-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":505,"slug":"analista-judiciario-area-servico-social"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553,"slug":"analista-judiciario-area-psicologia"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Pedagogia","id":550,"slug":"analista-judiciario-area-pedagogia"},{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":3730,"slug":"oficial-de-justica-area-judiciaria"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Letras","id":532,"slug":"analista-judiciario-area-letras"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":162,"slug":"analista-area-engenharia-eletrica"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":163,"slug":"analista-area-engenharia-mecanica"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Economia","id":515,"slug":"analista-judiciario-area-economia"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - T\u00e9cnico-Administrativa - Especialidade: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":16425,"slug":"analista-judiciario-tecnico-administrativa-especialidade-ciencia-da-computacao"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considerando que, no corpo do documento, o destinat\u00e1rio recebe tratamento de \"V.S.\u00aa\", o sobrescrito do envelope que contiver esse documento dever\u00e1 apresentar o tratamento Excelent\u00edssimo Senhor.","provas":[{"id":6085,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2008"},{"id":5954,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-arquiteto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Arquiteto - 2008"},{"id":5997,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518,"slug":"analista-judiciario-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil - 2008"},{"id":6005,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":505,"slug":"analista-judiciario-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2008"},{"id":6012,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553,"slug":"analista-judiciario-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia - 2008"},{"id":6017,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Pedagogia","id":550,"slug":"analista-judiciario-area-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Pedagogia - 2008"},{"id":6027,"cargo":{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":3730,"slug":"oficial-de-justica-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-oficial-de-justica-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Oficial de Justi\u00e7a - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2008"},{"id":6039,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Letras","id":532,"slug":"analista-judiciario-area-letras"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-letras","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Letras - 2008"},{"id":6040,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":162,"slug":"analista-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-analista-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Analista - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica - 2008"},{"id":6041,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":163,"slug":"analista-area-engenharia-mecanica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-analista-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Analista - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2008"},{"id":5994,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Economia","id":515,"slug":"analista-judiciario-area-economia"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-economia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Economia - 2008"},{"id":6090,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - T\u00e9cnico-Administrativa - Especialidade: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":16425,"slug":"analista-judiciario-tecnico-administrativa-especialidade-ciencia-da-computacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-tecnico-administrativa-especialidade-ciencia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Analista Judici\u00e1rio - T\u00e9cnico-Administrativa - Especialidade: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o - 2008"},{"id":5944,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa-id-duplicado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Analista Administrativo - 2008"},{"id":36199,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - T\u00e9cnico-Administrativa - Especialidade: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":16425,"slug":"analista-judiciario-tecnico-administrativa-especialidade-ciencia-da-computacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-tecnico-administrativa-especialidade-ciencia-da-computacao-area-de-formacao-processamento-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Analista Judici\u00e1rio - T\u00e9cnico-Administrativa - Especialidade: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o - 2008"},{"id":36201,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - T\u00e9cnico-Administrativa - Especialidade: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":16425,"slug":"analista-judiciario-tecnico-administrativa-especialidade-ciencia-da-computacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-tecnico-administrativa-especialidade-ciencia-da-computacao-area-de-formacao-sistemas-de-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Analista Judici\u00e1rio - T\u00e9cnico-Administrativa - Especialidade: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o - 2008"},{"id":36200,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - T\u00e9cnico-Administrativa - Especialidade: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":16425,"slug":"analista-judiciario-tecnico-administrativa-especialidade-ciencia-da-computacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-tecnico-administrativa-especialidade-ciencia-da-computacao-area-de-formacao-telematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Analista Judici\u00e1rio - T\u00e9cnico-Administrativa - Especialidade: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o - 2008"},{"id":36198,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - T\u00e9cnico-Administrativa - Especialidade: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":16425,"slug":"analista-judiciario-tecnico-administrativa-especialidade-ciencia-da-computacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-tecnico-administrativa-especialidade-ciencia-da-computacao-area-de-formacao-ciencia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Analista Judici\u00e1rio - T\u00e9cnico-Administrativa - Especialidade: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:00:32","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":315509,"hashId":"5abf3ad4fdfe8b2bc069ae78878f6aa1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando que, no corpo do documento, o destinat\u00e1rio recebe tratamento de \"V.S.\u00aa\", o sobrescrito do envelope que contiver esse documento dever\u00e1 apresentar o tratamento <strong>Excelent\u00edssimo Senhor<\/strong>.<\/p>","resposta":1143113,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1143112,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1143113,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" ESTADO DO CEAR\u00c1 PODER JUDICI\u00c1RIO TRIBUNAL DE JUSTI\u00c7ACARTA-CONVITE N.\u00ba 13\/2008DO PRESIDENTE DA COMISS\u00c3O PERMANENTE DE LICITA\u00c7\u00c3O\u00c0 (AO)1. Pela presente, convidamos V.S.\u00aa para apresentar proposta paraContrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de decora\u00e7\u00e3o e arranjos florais a fim deatender \u00e0s necessidades do Poder Judici\u00e1rio do Estado do Cear\u00e1,observando-se o disposto nos ANEXOS 1 \u2013 Projeto de decora\u00e7\u00e3o,e II \u2013 Minuta de contrato.2. (...)Fortaleza \u2013 CE, 3 de junho de 2008Fulano de TalPresidente da Comiss\u00e3o Permanente de Licita\u00e7\u00e3oInternet: &lt;www.tjce.jus.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).Considerando as normas de reda\u00e7\u00e3o de documentos oficiais, julgue os seguintes itens, a respeito do fragmento de texto acima.","id":191786,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/5944\/grupo-questao\/191786-20220405085311000000-0.png\" width=\"76\"> <span style=\"font-size: 16px;\"> ESTADO DO CEAR\u00c1 PODER JUDICI\u00c1RIO TRIBUNAL DE JUSTI\u00c7A<\/span><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p>CARTA-CONVITE N.\u00ba 13\/2008<\/p><p>DO PRESIDENTE DA COMISS\u00c3O PERMANENTE DE LICITA\u00c7\u00c3O<\/p><p>\u00c0 (AO)<\/p><p><br><\/p><p>1. Pela presente, convidamos V.S.\u00aa para apresentar proposta para<\/p><p><strong>Contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de decora\u00e7\u00e3o e arranjos florais<\/strong> a fim de<\/p><p>atender \u00e0s necessidades do Poder Judici\u00e1rio do Estado do Cear\u00e1,<\/p><p>observando-se o disposto nos ANEXOS 1 \u2013 Projeto de decora\u00e7\u00e3o,<\/p><p>e II \u2013 Minuta de contrato.<\/p><p>2. (...)<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Fortaleza \u2013 CE, 3 de junho de 2008<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Fulano de Tal<\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\">Presidente da Comiss\u00e3o Permanente de Licita\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Internet: &lt;www.tjce.jus.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando as normas de reda\u00e7\u00e3o de documentos oficiais, julgue os seguintes itens, a respeito do fragmento de texto acima.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17 a 20","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pronomes de Tratamento","oab":false,"nome":"Pronomes de Tratamento","pai":419625,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411131,"slug":"redacao-oficial-pronomes-de-tratamento"},{"palavrasChave":["Portugu\u00eas","No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de secretaria","L\u00edngua Portuguesa","Processo Legislativo e T\u00e9cnica Legislativa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Direito Civil","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"}],"slug":"redacao-oficial\/315509","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Fundamental","id":3945,"slug":"professor-de-educacao-infantil-e-fundamental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Teresina","sigla":"","id":866,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-teresina-pi"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base nas informa\u00e7\u00f5es do texto, para Artur completar a atividade proposta, ele deve pintar uma regi\u00e3o limitada por um quadrado que corresponde a","provas":[{"id":5996,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Fundamental","id":3945,"slug":"professor-de-educacao-infantil-e-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Teresina","sigla":"","id":866,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-teresina-pi"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-teresina-pi-2008-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-infantil-e-fundamental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Teresina - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Fundamental - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:00:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":318868,"hashId":"da7a3b2cf2d06327d848bd15617313f6","enunciado":"<p align=justify>Com base nas informa\u00e7\u00f5es do texto, para Artur completar a\r\natividade proposta, ele deve pintar uma regi\u00e3o limitada por um\r\nquadrado que corresponde a<\/p>","resposta":1152420,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" da \u00e1rea da regi\u00e3o hexagonal.","id":1152419,"corpo":"<p align=justify><p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5996\/Imagem_08.gif>  da \u00e1rea da regi\u00e3o hexagonal.<\/p><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" da \u00e1rea da regi\u00e3o hexagonal.","id":1152420,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5996\/27.gif>  da \u00e1rea da regi\u00e3o hexagonal.<\/P>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" da \u00e1rea da regi\u00e3o hexagonal.","id":1152421,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5996\/28.gif>  da \u00e1rea da regi\u00e3o hexagonal.<\/P>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" da \u00e1rea da regi\u00e3o hexagonal.","id":1152422,"corpo":"<p align=justify> <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5996\/Imagem_11.gif>da \u00e1rea da regi\u00e3o hexagonal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":193069,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5996\/36.gif>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41a42","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio l\u00f3gico envolvendo problemas geom\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio l\u00f3gico envolvendo problemas geom\u00e9tricos","pai":411115,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425338,"slug":"raciocinio-logico-raciocinio-logico-envolvendo-problemas-geometricos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Quest\u00f5es com fra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Quest\u00f5es com fra\u00e7\u00f5es","pai":425337,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425346,"slug":"raciocinio-logico-questoes-com-fracoes"}],"slug":"raciocinio-logico\/318868","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Instituto de Pesquisa em Sa\u00fade P\u00fablica","id":8888,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-instituto-de-pesquisa-em-saude-publica"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Laborat\u00f3rios em Sa\u00fade P\u00fablica","id":8887,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-laboratorios-em-saude-publica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os estudos anal\u00edticos constituem alternativas do m\u00e9todo epidemiol\u00f3gico para testar hip\u00f3teses elaboradas geralmente durante estudos descritivos. H\u00e1 fundamentalmente, dois tipos de estudos anal\u00edticos: coorte e caso-controle.","provas":[{"id":15954,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Instituto de Pesquisa em Sa\u00fade P\u00fablica","id":8888,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-instituto-de-pesquisa-em-saude-publica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-instituto-de-pesquisa-em-saude-publica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Instituto de Pesquisa em Sa\u00fade P\u00fablica - 2008"},{"id":6024,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Laborat\u00f3rios em Sa\u00fade P\u00fablica","id":8887,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-laboratorios-em-saude-publica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-laboratorios-em-saude-publica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Laborat\u00f3rios em Sa\u00fade P\u00fablica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:00:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":90,"descricao":"Sa\u00fade P\u00fablica"},{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":319639,"hashId":"afce63203ec085429aaafbc33260c0ed","enunciado":"<p align=justify>Os estudos anal\u00edticos constituem alternativas do m\u00e9todo\r\nepidemiol\u00f3gico para testar hip\u00f3teses elaboradas geralmente\r\ndurante estudos descritivos. H\u00e1 fundamentalmente, dois tipos\r\nde estudos anal\u00edticos: coorte e caso-controle.<\/p>","resposta":1154276,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1154276,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1154277,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" ","id":193337,"enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6024\/10.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/319639","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Mediante concess\u00f5es rec\u00edprocas em que haja recomposi\u00e7\u00e3o do dano, ser\u00e1 l\u00edcito transacionar-se na a\u00e7\u00e3o de improbidade administrativa.","provas":[{"id":6085,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:00:35","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":323030,"hashId":"60e888c443f3fa5c42adb88c9788fff8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Mediante concess\u00f5es rec\u00edprocas em que haja recomposi\u00e7\u00e3o do dano, ser\u00e1 l\u00edcito transacionar-se na a\u00e7\u00e3o de improbidade administrativa.<\/p>","resposta":1164279,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1164279,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1164278,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 improbidade administrativa, julgue os itens que se seguem.","id":194848,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 improbidade administrativa, julgue os itens que\r\nse seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 65","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Procedimento Administrativo","oab":true,"nome":"Procedimento Administrativo","pai":404431,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408428,"slug":"direito-administrativo-procedimento-administrativo"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["Lei 8429 comentada","lei 8.429 comentada e atualizada","Lei 8429","Lei 8429","lei 8.429","\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"}],"slug":"direito-administrativo\/323030","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A jurisdi\u00e7\u00e3o, como fun\u00e7\u00e3o soberana do Estado, \u00e9 regulada pelo direito processual civil, que pertence ao grupo das disciplinas que constituem o denominado direito privado.","provas":[{"id":6085,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:00:35","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":323057,"hashId":"aae34973883ab8d9837381dc614b4394","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A jurisdi\u00e7\u00e3o, como fun\u00e7\u00e3o soberana do Estado, \u00e9 regulada pelo direito processual civil, que pertence ao grupo das disciplinas que constituem o denominado direito privado.<\/p>","resposta":1164365,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1164365,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1164364,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 jurisdi\u00e7\u00e3o, \u00e0 compet\u00eancia e \u00e0 capacidade de ser parte, julgue os itens que se seguem.","id":194864,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 jurisdi\u00e7\u00e3o, \u00e0 compet\u00eancia e \u00e0 capacidade de ser\r\nparte, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 74","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Jurisdi\u00e7\u00e3o e a\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Jurisdi\u00e7\u00e3o e a\u00e7\u00e3o","pai":3678,"assunto_raiz":32,"materia":false,"id":3679,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973-jurisdicao-e-acao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 1973","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 1973","pai":null,"assunto_raiz":32,"materia":true,"id":32,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973\/323057","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ser\u00e1 constitutiva negativa a senten\u00e7a no caso de proced\u00eancia do pedido rescis\u00f3rio, quando apenas se visa \u00e0 anula\u00e7\u00e3o da senten\u00e7a rescindenda.","provas":[{"id":6085,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:00:35","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":323091,"hashId":"9dfaffa2b7aab2aca435978dec9a3968","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser\u00e1 constitutiva negativa a senten\u00e7a no caso de proced\u00eancia do pedido rescis\u00f3rio, quando apenas se visa \u00e0 anula\u00e7\u00e3o da senten\u00e7a rescindenda.<\/p>","resposta":1164444,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1164444,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1164445,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos recursos e a\u00e7\u00e3o \u00e0 rescis\u00f3ria, julgue os seguintes itens.","id":194877,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos recursos e a\u00e7\u00e3o \u00e0 rescis\u00f3ria, julgue os seguintes\r\nitens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 79 e 80","ordem":79},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recursos","oab":true,"nome":"Recursos","pai":3678,"assunto_raiz":32,"materia":false,"id":3781,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973-recursos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 1973","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 1973","pai":null,"assunto_raiz":32,"materia":true,"id":32,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo nos Tribunais","oab":true,"nome":"Processo nos Tribunais","pai":3678,"assunto_raiz":32,"materia":false,"id":3776,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973-processo-nos-tribunais"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973\/323091","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O MP det\u00e9m legitimidade ativa para propor a\u00e7\u00e3o de anula\u00e7\u00e3o do casamento do menor em idade n\u00fabil, quando n\u00e3o-autorizado por seu representante legal.","provas":[{"id":6085,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:00:35","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":323111,"hashId":"b870490884e6257fb58aa248481b7285","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O MP det\u00e9m legitimidade ativa para propor a\u00e7\u00e3o de anula\u00e7\u00e3o do casamento do menor em idade n\u00fabil, quando n\u00e3o-autorizado por seu representante legal.<\/p>","resposta":1164513,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1164512,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1164513,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos direitos reais, das obriga\u00e7\u00f5es, da tutela e do MP, julgue os itens que se seguem.","id":194887,"enunciado":"<p align=justify>Acerca dos direitos reais, das obriga\u00e7\u00f5es, da tutela e do MP,\r\njulgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 87 a 90","ordem":87},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Conjugal","oab":true,"nome":"Direito Conjugal","pai":406019,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406113,"slug":"direito-civil-direito-conjugal"},{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"}],"slug":"direito-civil\/323111","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A hip\u00f3tese configura crime imposs\u00edvel por impropriedade do objeto material.","provas":[{"id":6085,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:00:36","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":323130,"hashId":"6ee4ad186c206b3f48c4b5c843d4f461","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A hip\u00f3tese configura crime imposs\u00edvel por impropriedade do objeto material.<\/p>","resposta":1164574,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1164573,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1164574,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A associa\u00e7\u00e3o beneficente presidida por Aldo obteve da Receita Federal, por doa\u00e7\u00e3o, v\u00e1rias caixas de cosm\u00e9ticos apreendidas em opera\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Federal, que havia desmantelado quadrilha especializada em contrabando e descaminho. Posteriormente, potes de creme de beleza, ainda lacrados, foram vendidos pela associa\u00e7\u00e3o em leil\u00e3o beneficente. Dois dias depois, v\u00e1rios arrematantes reclamaram o dinheiro de volta, alegando que os produtos estavam deteriorados. Descobriu-se, ent\u00e3o, que os potes continham, de fato, a subst\u00e2ncia entorpecente conhecida como merla, e n\u00e3o o creme embelezante descrito no r\u00f3tulo. Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens de 96 a 98.","id":194899,"enunciado":"<P align=justify>            A associa\u00e7\u00e3o beneficente presidida por Aldo obteve da Receita Federal, por doa\u00e7\u00e3o, v\u00e1rias caixas de cosm\u00e9ticos apreendidas em opera\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Federal, que havia desmantelado quadrilha especializada em contrabando e descaminho. Posteriormente, potes de creme de beleza, ainda lacrados, foram vendidos pela associa\u00e7\u00e3o em leil\u00e3o beneficente. Dois dias depois, v\u00e1rios arrematantes reclamaram o dinheiro de volta, alegando que os produtos estavam deteriorados. Descobriu-se, ent\u00e3o, que os potes continham, de fato, a subst\u00e2ncia entorpecente conhecida como merla, e n\u00e3o o creme embelezante descrito no r\u00f3tulo. <\/P>\r\n<P align=justify>Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens de <STRONG>96<\/STRONG> a <STRONG>98<\/STRONG>.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 98","ordem":96},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Ambiental","Direito e Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crime Tentado ou Conatus","oab":false,"nome":"Crime Tentado ou Conatus","pai":406256,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413808,"slug":"direito-penal-crime-tentado-ou-conatus"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Punibilidade da tentativa","oab":false,"nome":"Punibilidade da tentativa","pai":413808,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418633,"slug":"direito-penal-punibilidade-da-tentativa"}],"slug":"direito-penal\/323130","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Servi\u00e7os de Sa\u00fade","id":2777,"slug":"auditor-de-servicos-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paulo Afonso","sigla":"","id":1270,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-paulo-afonso-ba"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em se tratando de Hist\u00f3ria Natural das Doen\u00e7as (HND) que oferece subs\u00eddios \u00e0 descri\u00e7\u00e3o das diversas enfermidades, serve de base para a compreens\u00e3o da realidade e com isto, operacionaliza a preven\u00e7\u00e3o. Considerando esta assertiva, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":3638,"cargo":{"descricao":"Auditor de Servi\u00e7os de Sa\u00fade","id":2777,"slug":"auditor-de-servicos-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paulo Afonso","sigla":"","id":1270,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-paulo-afonso-ba"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paulo-afonso-ba-2008-consulplan-auditor-de-servicos-de-saude","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Paulo Afonso - Auditor de Servi\u00e7os de Sa\u00fade - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:00:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":126131,"hashId":"2ff31d761aa9182cf74cb7842ae346f7","enunciado":"<P align=justify><STRONG>Em se tratando de Hist\u00f3ria Natural das Doen\u00e7as (HND) que oferece subs\u00eddios \u00e0 descri\u00e7\u00e3o das diversas enfermidades, serve de base para a compreens\u00e3o da realidade e com isto, operacionaliza a preven\u00e7\u00e3o. Considerando esta assertiva, \u00e9 correto afirmar que:<\/STRONG><\/P>","resposta":583675,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A HND \u00e9 parte da estrutura epidemiol\u00f3gica.","id":583673,"corpo":"<p align=justify>A HND \u00e9 parte da estrutura epidemiol\u00f3gica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A evolu\u00e7\u00e3o de qualquer doen\u00e7a se torna conclusiva atrav\u00e9s e somente da HND.","id":583674,"corpo":"<p align=justify>A evolu\u00e7\u00e3o de qualquer doen\u00e7a se torna conclusiva atrav\u00e9s e somente da HND.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00c9 poss\u00edvel prevenir uma doen\u00e7a pela HND, mesmo sem se conhecer o agente etiol\u00f3gico.","id":583675,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 poss\u00edvel prevenir uma doen\u00e7a pela HND, mesmo sem se conhecer o agente etiol\u00f3gico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Pela HND chegamos a tr\u00eas etapas de preven\u00e7\u00e3o: prim\u00e1ria, secund\u00e1ria e terci\u00e1ria.","id":583676,"corpo":"<p align=justify>Pela HND chegamos a tr\u00eas etapas de preven\u00e7\u00e3o: prim\u00e1ria, secund\u00e1ria e terci\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Usando o esquema da HND, m\u00e9dicos chegar\u00e3o a m\u00faltiplas doen\u00e7as, sem conhecer o paciente.","id":583677,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>Usando o esquema da HND, m\u00e9dicos chegar\u00e3o a m\u00faltiplas doen\u00e7as, sem conhecer o paciente.<\/p><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":108131,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/126131","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Dentista \/ Odontologia - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o Dentista Bucomaxilofacial","id":4799,"slug":"dentista-odontologia-area-cirurgiao-dentista-bucomaxilofacial"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paulo Afonso","sigla":"","id":1270,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-paulo-afonso-ba"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica caracteriza-se por um conjunto de a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade no \u00e2mbito individual e coletivo, que abrange(m):","provas":[{"id":3660,"cargo":{"descricao":"Dentista \/ Odontologia - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o Dentista Bucomaxilofacial","id":4799,"slug":"dentista-odontologia-area-cirurgiao-dentista-bucomaxilofacial"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paulo Afonso","sigla":"","id":1270,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-paulo-afonso-ba"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paulo-afonso-ba-2008-consulplan-dentista-odontologia-area-cirurgiao-dentista-bucomaxilofacial","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Paulo Afonso - Dentista \/ Odontologia - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o Dentista Bucomaxilofacial - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:00:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"}],"id":127476,"hashId":"c93e069034ee11c16cae8ed948794332","enunciado":"<P align=justify><STRONG>A Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica caracteriza-se por um conjunto de a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade no \u00e2mbito individual e coletivo, que abrange(m):<\/STRONG><\/P>","resposta":588971,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A promo\u00e7\u00e3o e a prote\u00e7\u00e3o da sa\u00fade.","id":588967,"corpo":"<p align=justify>A promo\u00e7\u00e3o e a prote\u00e7\u00e3o da sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A preven\u00e7\u00e3o de agravos.","id":588968,"corpo":"<p align=justify>A preven\u00e7\u00e3o de agravos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O diagn\u00f3stico e o tratamento.","id":588969,"corpo":"<p align=justify>O diagn\u00f3stico e o tratamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A reabilita\u00e7\u00e3o e a manuten\u00e7\u00e3o da sa\u00fade.","id":588970,"corpo":"<p align=justify>A reabilita\u00e7\u00e3o e a manuten\u00e7\u00e3o da sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todas as alternativas anteriores completam o enunciado.","id":588971,"corpo":"<p align=justify>Todas as alternativas anteriores completam o enunciado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":109032,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edticas de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas de Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398411,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politicas-de-saude"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398412,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-atencao-basica"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/127476","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Dentista \/ Odontologia - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o Dentista Bucomaxilofacial","id":4799,"slug":"dentista-odontologia-area-cirurgiao-dentista-bucomaxilofacial"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paulo Afonso","sigla":"","id":1270,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-paulo-afonso-ba"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A regi\u00e3o onde hoje se encontra o munic\u00edpio de Paulo Afonso foi descoberta um ano depois do descobrimento do Brasil, no dia de S\u00e3o Francisco de Assis. Sobre a hist\u00f3ria desta terra baiana \u00e9 correto afirmar que, EXCETO:","provas":[{"id":3660,"cargo":{"descricao":"Dentista \/ Odontologia - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o Dentista Bucomaxilofacial","id":4799,"slug":"dentista-odontologia-area-cirurgiao-dentista-bucomaxilofacial"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paulo Afonso","sigla":"","id":1270,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-paulo-afonso-ba"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paulo-afonso-ba-2008-consulplan-dentista-odontologia-area-cirurgiao-dentista-bucomaxilofacial","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Paulo Afonso - Dentista \/ Odontologia - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o Dentista Bucomaxilofacial - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:00:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"}],"id":127564,"hashId":"c9743f9e39cb2716f2a6e6af1b6fd728","enunciado":"<P align=justify><STRONG>A regi\u00e3o onde hoje se encontra o munic\u00edpio de Paulo Afonso foi descoberta um ano depois do descobrimento do Brasil, no dia de S\u00e3o Francisco de Assis. Sobre a hist\u00f3ria desta terra baiana \u00e9 correto afirmar que, EXCETO:<\/STRONG><\/P>","resposta":589267,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quando a Chesf &#8211; Companhia HidroEl\u00e9trica de S\u00e3o Francisco &#8211; veio para Paulo Afonso o munic\u00edpio j\u00e1 estava totalmente institu\u00eddo e sem o antigo nome de Forquilha.","id":589267,"corpo":"<p align=justify>Quando a Chesf &#8211; Companhia HidroEl\u00e9trica de S\u00e3o Francisco &#8211; veio para Paulo Afonso o munic\u00edpio j\u00e1 estava\r\ntotalmente institu\u00eddo e sem o antigo nome de Forquilha.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O pioneiro do munic\u00edpio foi Delmiro Gouveia que, segundo historiadores, foi pioneiro em quase tudo no Nordeste, introduzindo na regi\u00e3o: autom\u00f3vel, energia el\u00e9trica, etc.","id":589268,"corpo":"<p align=justify>O pioneiro do munic\u00edpio foi Delmiro Gouveia que, segundo historiadores, foi pioneiro em quase tudo no Nordeste,\r\nintroduzindo na regi\u00e3o: autom\u00f3vel, energia el\u00e9trica, etc.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Antes de se emancipar, Paulo Afonso era distrito do munic\u00edpio de Gl\u00f3ria.","id":589269,"corpo":"<p align=justify>Antes de se emancipar, Paulo Afonso era distrito do munic\u00edpio de Gl\u00f3ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Localizada em Paulo Afonso, Angiquinho foi a primeira usina constru\u00edda no Nordeste.","id":589270,"corpo":"<p align=justify>Localizada em Paulo Afonso, Angiquinho foi a primeira usina constru\u00edda no Nordeste.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Quando foi institu\u00eddo como munic\u00edpio, Paulo Afonso ficou na divisa da Bahia com os estados de Alagoas e Sergipe.","id":589271,"corpo":"<p align=justify>Quando foi institu\u00eddo como munic\u00edpio, Paulo Afonso ficou na divisa da Bahia com os estados de Alagoas e Sergipe.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":109081,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28","ordem":28},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Energia","oab":false,"nome":"Energia","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407357,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-energia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Paulo Afonso - BA","oab":false,"nome":"Paulo Afonso - BA","pai":407459,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407477,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-paulo-afonso-ba"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/127564","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Regulador","id":2802,"slug":"medico-area-regulador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paulo Afonso","sigla":"","id":1270,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-paulo-afonso-ba"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Carta dos Direitos aos Usu\u00e1rios da Sa\u00fade, publicada em 2006 pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, em seu terceiro princ\u00edpio afirma: \u00e9 direito dos cidad\u00e3os atendimento acolhedor nas redes de servi\u00e7os de sa\u00fade de forma humanizada, garantindo-lhes, EXCETO:","provas":[{"id":3765,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Regulador","id":2802,"slug":"medico-area-regulador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paulo Afonso","sigla":"","id":1270,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-paulo-afonso-ba"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paulo-afonso-ba-2008-consulplan-medico-area-regulador","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Paulo Afonso - M\u00e9dico - \u00c1rea: Regulador - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:07:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":135473,"hashId":"9d1fd0b093d1f28a4d33aa327bea2cdd","enunciado":"<P align=justify><STRONG>A Carta dos Direitos aos Usu\u00e1rios da Sa\u00fade, publicada em 2006 pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, em seu terceiro princ\u00edpio afirma: \u00e9 direito dos cidad\u00e3os atendimento acolhedor nas redes de servi\u00e7os de sa\u00fade de forma humanizada, garantindo-lhes, EXCETO:<\/STRONG><\/P>","resposta":616724,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A identifica\u00e7\u00e3o pelo nome e sobrenome em todo documento de identifica\u00e7\u00e3o do usu\u00e1rio.","id":616720,"corpo":"<p align=justify>A identifica\u00e7\u00e3o pelo nome e sobrenome em todo documento de identifica\u00e7\u00e3o do usu\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Profissionais que se responsabilizem por sua aten\u00e7\u00e3o, identificados por meio de crach\u00e1s vis\u00edveis e leg\u00edveis.","id":616721,"corpo":"<p align=justify>Profissionais que se responsabilizem por sua aten\u00e7\u00e3o, identificados por meio de crach\u00e1s vis\u00edveis e leg\u00edveis.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A op\u00e7\u00e3o pelo local de morte.","id":616722,"corpo":"<p align=justify>A op\u00e7\u00e3o pelo local de morte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Nas consultas, procedimentos diagn\u00f3sticos, preventivos, cir\u00fargicos, terap\u00eauticos e interna\u00e7\u00f5es, o respeito ao bem-estar ps\u00edquico e emocional.","id":616723,"corpo":"<p align=justify>Nas consultas, procedimentos diagn\u00f3sticos, preventivos, cir\u00fargicos, terap\u00eauticos e interna\u00e7\u00f5es, o respeito ao bem-estar\r\nps\u00edquico e emocional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A ado\u00e7\u00e3o de formas para o cumprimento espec\u00edfico das normas vigentes municipais.","id":616724,"corpo":"<p align=justify>A ado\u00e7\u00e3o de formas para o cumprimento espec\u00edfico das normas vigentes municipais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":113564,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24","ordem":24},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/135473","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Regulador","id":2802,"slug":"medico-area-regulador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paulo Afonso","sigla":"","id":1270,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-paulo-afonso-ba"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A economia de um pa\u00eds se baseia em v\u00e1rios \u00edndices levantados pelo governo ou entidades de educa\u00e7\u00e3o e pesquisa ligadas \u00e0 \u00e1rea econ\u00f4mica e financeira. Destes, qual especificamente, \u00e9 mais utilizado para calcular os aumentos de energia el\u00e9trica e dos contratos de alugu\u00e9is?","provas":[{"id":3765,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Regulador","id":2802,"slug":"medico-area-regulador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paulo Afonso","sigla":"","id":1270,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-paulo-afonso-ba"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paulo-afonso-ba-2008-consulplan-medico-area-regulador","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Paulo Afonso - M\u00e9dico - \u00c1rea: Regulador - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:07:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":135490,"hashId":"06d67620679e4ca635ef27618cad074e","enunciado":"<P align=justify><STRONG>A economia de um pa\u00eds se baseia em v\u00e1rios \u00edndices levantados pelo governo ou entidades de educa\u00e7\u00e3o e pesquisa ligadas \u00e0 \u00e1rea econ\u00f4mica e financeira. Destes, qual especificamente, \u00e9 mais utilizado para calcular os aumentos de energia el\u00e9trica e dos contratos de alugu\u00e9is?<\/STRONG><\/P>","resposta":616805,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"IGP-M (\u00cdndice Geral de Pre\u00e7o de Mercado).","id":616805,"corpo":"<p align=justify>IGP-M (\u00cdndice Geral de Pre\u00e7o de Mercado).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"IPC (\u00cdndice de Pre\u00e7os ao Consumidor).","id":616806,"corpo":"<p align=justify>IPC (\u00cdndice de Pre\u00e7os ao Consumidor).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"IPA (\u00cdndice de Pre\u00e7o por Atacado).","id":616807,"corpo":"<p align=justify>IPA (\u00cdndice de Pre\u00e7o por Atacado).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"INCC (\u00cdndice de Nacional de Custo de Constru\u00e7\u00e3o).","id":616808,"corpo":"<p align=justify>INCC (\u00cdndice de Nacional de Custo de Constru\u00e7\u00e3o).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"IPCA-E (\u00cdndice Nacional de Pre\u00e7os ao Consumidor Amplo Especial).","id":616809,"corpo":"<p align=justify>IPCA-E (\u00cdndice Nacional de Pre\u00e7os ao Consumidor Amplo Especial).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":113578,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27","ordem":27},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407402,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-economia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"El\u00e9trica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica","pai":407409,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407412,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-eletrica"},{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/135490","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Medicina","id":1506,"slug":"medicina"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paulo Afonso","sigla":"","id":1270,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-paulo-afonso-ba"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em se tratando de Hist\u00f3ria Natural das Doen\u00e7as (HND) que oferece subs\u00eddios \u00e0 descri\u00e7\u00e3o das diversas enfermidades, serve de base para a compreens\u00e3o da realidade e com isto, operacionaliza a preven\u00e7\u00e3o. Considerando esta assertiva, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":3768,"cargo":{"descricao":"Medicina","id":1506,"slug":"medicina"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paulo Afonso","sigla":"","id":1270,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-paulo-afonso-ba"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paulo-afonso-ba-2008-consulplan-medicina-urgentista","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Paulo Afonso - Medicina - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:07:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":135653,"hashId":"8500095377a08636988c0f3de9bd51b8","enunciado":"<P align=justify><STRONG>Em se tratando de Hist\u00f3ria Natural das Doen\u00e7as (HND) que oferece subs\u00eddios \u00e0 descri\u00e7\u00e3o das diversas enfermidades, serve de base para a compreens\u00e3o da realidade e com isto, operacionaliza a preven\u00e7\u00e3o. Considerando esta assertiva, \u00e9 correto afirmar que:<\/STRONG><\/P>","resposta":617362,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A HND \u00e9 parte da estrutura epidemiol\u00f3gica.","id":617360,"corpo":"<p align=justify>A HND \u00e9 parte da estrutura epidemiol\u00f3gica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A evolu\u00e7\u00e3o de qualquer doen\u00e7a se torna conclusiva atrav\u00e9s e somente da HND.","id":617361,"corpo":"<p align=justify>A evolu\u00e7\u00e3o de qualquer doen\u00e7a se torna conclusiva atrav\u00e9s e somente da HND.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00c9 poss\u00edvel prevenir uma doen\u00e7a pela HND, mesmo sem se conhecer o agente etiol\u00f3gico.","id":617362,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 poss\u00edvel prevenir uma doen\u00e7a pela HND, mesmo sem se conhecer o agente etiol\u00f3gico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Pela HND chegamos a tr\u00eas etapas de preven\u00e7\u00e3o: prim\u00e1ria, secund\u00e1ria e terci\u00e1ria.","id":617363,"corpo":"<p align=justify>Pela HND chegamos a tr\u00eas etapas de preven\u00e7\u00e3o: prim\u00e1ria, secund\u00e1ria e terci\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Usando o esquema da HND, m\u00e9dicos chegar\u00e3o a m\u00faltiplas doen\u00e7as, sem conhecer o paciente.","id":617364,"corpo":"<p align=justify>Usando o esquema da HND, m\u00e9dicos chegar\u00e3o a m\u00faltiplas doen\u00e7as, sem conhecer o paciente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":113675,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/135653","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia","id":1653,"slug":"medico-area-urologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paulo Afonso","sigla":"","id":1270,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-paulo-afonso-ba"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica caracteriza-se por um conjunto de a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade no \u00e2mbito individual e coletivo, que abrange(m):","provas":[{"id":3771,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia","id":1653,"slug":"medico-area-urologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paulo Afonso","sigla":"","id":1270,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-paulo-afonso-ba"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paulo-afonso-ba-2008-consulplan-medico-area-urologia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Paulo Afonso - M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:07:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":135893,"hashId":"ba9d5d74e419112038e3e8e6759656a2","enunciado":"<P align=justify><STRONG>A Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica caracteriza-se por um conjunto de a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade no \u00e2mbito individual e coletivo, que abrange(m):<\/STRONG><\/P>","resposta":618266,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A promo\u00e7\u00e3o e a prote\u00e7\u00e3o da sa\u00fade.","id":618259,"corpo":"<p align=justify>A promo\u00e7\u00e3o e a prote\u00e7\u00e3o da sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A preven\u00e7\u00e3o de agravos.","id":618261,"corpo":"<p align=justify>A preven\u00e7\u00e3o de agravos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O diagn\u00f3stico e o tratamento.","id":618263,"corpo":"<p align=justify>O diagn\u00f3stico e o tratamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A reabilita\u00e7\u00e3o e a manuten\u00e7\u00e3o da sa\u00fade.","id":618264,"corpo":"<p align=justify>A reabilita\u00e7\u00e3o e a manuten\u00e7\u00e3o da sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todas as alternativas anteriores completam o enunciado.","id":618266,"corpo":"<p align=justify>Todas as alternativas anteriores completam o enunciado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":113830,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edticas de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas de Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398411,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politicas-de-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398412,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-atencao-basica"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/135893","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paulo Afonso","sigla":"","id":1270,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-paulo-afonso-ba"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em se tratando de Hist\u00f3ria Natural das Doen\u00e7as (HND) que oferece subs\u00eddios \u00e0 descri\u00e7\u00e3o das diversas enfermidades, serve de base para a compreens\u00e3o da realidade e com isto, operacionaliza a preven\u00e7\u00e3o. Considerando esta assertiva, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":3775,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paulo Afonso","sigla":"","id":1270,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-paulo-afonso-ba"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paulo-afonso-ba-2008-consulplan-nutricionista","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Paulo Afonso - Nutricionista - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:07:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":136176,"hashId":"44e99dc2c4f6753e76a87d56fa2f3911","enunciado":"<P align=justify><STRONG>Em se tratando de Hist\u00f3ria Natural das Doen\u00e7as (HND) que oferece subs\u00eddios \u00e0 descri\u00e7\u00e3o das diversas enfermidades, serve de base para a compreens\u00e3o da realidade e com isto, operacionaliza a preven\u00e7\u00e3o. Considerando esta assertiva, \u00e9 correto afirmar que:<\/STRONG><\/P>","resposta":619271,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A HND \u00e9 parte da estrutura epidemiol\u00f3gica.","id":619269,"corpo":"<p align=justify>A HND \u00e9 parte da estrutura epidemiol\u00f3gica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A evolu\u00e7\u00e3o de qualquer doen\u00e7a se torna conclusiva atrav\u00e9s e somente da HND.","id":619270,"corpo":"<p align=justify>A evolu\u00e7\u00e3o de qualquer doen\u00e7a se torna conclusiva atrav\u00e9s e somente da HND.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00c9 poss\u00edvel prevenir uma doen\u00e7a pela HND, mesmo sem se conhecer o agente etiol\u00f3gico.","id":619271,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 poss\u00edvel prevenir uma doen\u00e7a pela HND, mesmo sem se conhecer o agente etiol\u00f3gico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Pela HND chegamos a tr\u00eas etapas de preven\u00e7\u00e3o: prim\u00e1ria, secund\u00e1ria e terci\u00e1ria.","id":619272,"corpo":"<p align=justify>Pela HND chegamos a tr\u00eas etapas de preven\u00e7\u00e3o: prim\u00e1ria, secund\u00e1ria e terci\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Usando o esquema da HND, m\u00e9dicos chegar\u00e3o a m\u00faltiplas doen\u00e7as, sem conhecer o paciente.","id":619273,"corpo":"<p align=justify>Usando o esquema da HND, m\u00e9dicos chegar\u00e3o a m\u00faltiplas doen\u00e7as, sem conhecer o paciente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":113993,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/136176","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Publicidade","id":9274,"slug":"analista-em-comunicacao-area-publicidade"},{"descricao":"Analista Cultural - \u00c1rea Artes Pl\u00e1sticas","id":3994,"slug":"analista-cultural-area-artes-plasticas"},{"descricao":"Analista Cultural - \u00c1rea Hist\u00f3ria","id":3903,"slug":"analista-cultural-area-historia"},{"descricao":"Analista Cultural - \u00c1rea Museologia","id":3904,"slug":"analista-cultural-area-museologia"},{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Jornalismo","id":3905,"slug":"analista-em-comunicacao-area-jornalismo"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9278,"slug":"engenheiro-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":9277,"slug":"engenheiro-area-engenharia-ambiental"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":9276,"slug":"engenheiro-area-engenharia-agronomica"},{"descricao":"Controlador de Recursos Municipais - \u00c1rea Economia","id":4815,"slug":"controlador-de-recursos-municipais-area-economia"},{"descricao":"Controlador de Recursos Municipais - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3917,"slug":"controlador-de-recursos-municipais-area-administracao"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},{"descricao":"Analista em Rela\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Sociologia","id":3915,"slug":"analista-em-relacoes-sociais-area-sociologia"},{"descricao":"Analista em Rela\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Antropologia","id":3914,"slug":"analista-em-relacoes-sociais-area-antropologia"},{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":3913,"slug":"analista-em-gestao-publica-area-estatistica"},{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":3912,"slug":"analista-em-gestao-publica-area-ciencias-economicas"},{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3911,"slug":"analista-em-gestao-publica-area-ciencias-contabeis"},{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3909,"slug":"analista-em-gestao-publica-area-administracao"},{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o Cultural","id":3908,"slug":"analista-em-gestao-cultural"},{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Propaganda","id":9275,"slug":"analista-em-comunicacao-area-propaganda"},{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":9288,"slug":"analista-em-comunicacao-area-relacoes-publicas"},{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},{"descricao":"Ge\u00f3grafo","id":1440,"slug":"geografo"},{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301,"slug":"engenheiro-area-mecanica"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Florestal","id":1287,"slug":"engenheiro-area-florestal"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707,"slug":"engenheiro-area-eletrica"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":9279,"slug":"engenheiro-area-engenharia-de-telecomunicacoes"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"}],"anos":[2007,2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Depreende-se das informa\u00e7\u00f5es do texto que os principais pa\u00edses poluidores do mundo s\u00e3o aqueles a que s\u00e3o atribu\u00eddas as amea\u00e7as de politicagem e de estreiteza de interesses econ\u00f4micos para a Confer\u00eancia do Clima, em Bali.","provas":[{"id":16645,"cargo":{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Publicidade","id":9274,"slug":"analista-em-comunicacao-area-publicidade"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-em-comunicacao-area-publicidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Publicidade - 2007"},{"id":16639,"cargo":{"descricao":"Analista Cultural - \u00c1rea Artes Pl\u00e1sticas","id":3994,"slug":"analista-cultural-area-artes-plasticas"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-cultural-area-artes-plasticas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista Cultural - \u00c1rea Artes Pl\u00e1sticas - 2007"},{"id":5476,"cargo":{"descricao":"Analista Cultural - \u00c1rea Artes Pl\u00e1sticas","id":3994,"slug":"analista-cultural-area-artes-plasticas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2008-cespe-cebraspe-analista-cultural-area-artes-plasticas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Analista Cultural - \u00c1rea Artes Pl\u00e1sticas - 2008"},{"id":16642,"cargo":{"descricao":"Analista Cultural - \u00c1rea Hist\u00f3ria","id":3903,"slug":"analista-cultural-area-historia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-cultural-area-historia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista Cultural - \u00c1rea Hist\u00f3ria - 2007"},{"id":16643,"cargo":{"descricao":"Analista Cultural - \u00c1rea Museologia","id":3904,"slug":"analista-cultural-area-museologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-cultural-area-museologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista Cultural - \u00c1rea Museologia - 2007"},{"id":16644,"cargo":{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Jornalismo","id":3905,"slug":"analista-em-comunicacao-area-jornalismo"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-em-comunicacao-area-jornalismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Jornalismo - 2007"},{"id":16663,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9278,"slug":"engenheiro-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-engenheiro-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Civil - 2007"},{"id":16662,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":9277,"slug":"engenheiro-area-engenharia-ambiental"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-engenheiro-area-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Ambiental - 2007"},{"id":16661,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":9276,"slug":"engenheiro-area-engenharia-agronomica"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-engenheiro-area-engenharia-agronomica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2007"},{"id":16660,"cargo":{"descricao":"Controlador de Recursos Municipais - \u00c1rea Economia","id":4815,"slug":"controlador-de-recursos-municipais-area-economia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-controlador-de-recursos-municipais-area-economia-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Controlador de Recursos Municipais - \u00c1rea Economia - 2007"},{"id":16659,"cargo":{"descricao":"Controlador de Recursos Municipais - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3917,"slug":"controlador-de-recursos-municipais-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-controlador-de-recursos-municipais-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Controlador de Recursos Municipais - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2007"},{"id":16658,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-cirurgiao-dentista-pacientes-com-necessidades-especiais-20-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2007"},{"id":16657,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-assistente-social-30-horas-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Assistente Social - 2007"},{"id":16656,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-arquivista-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Arquivista - 2007"},{"id":16655,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-arquiteto-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Arquiteto - 2007"},{"id":16654,"cargo":{"descricao":"Analista em Rela\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Sociologia","id":3915,"slug":"analista-em-relacoes-sociais-area-sociologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-em-relacoes-sociais-area-sociologia-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista em Rela\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Sociologia - 2007"},{"id":16653,"cargo":{"descricao":"Analista em Rela\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Antropologia","id":3914,"slug":"analista-em-relacoes-sociais-area-antropologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-em-relacoes-sociais-area-antropologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista em Rela\u00e7\u00f5es Sociais - \u00c1rea Antropologia - 2007"},{"id":16651,"cargo":{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":3913,"slug":"analista-em-gestao-publica-area-estatistica"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-em-gestao-publica-area-estatistica-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2007"},{"id":16650,"cargo":{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":3912,"slug":"analista-em-gestao-publica-area-ciencias-economicas"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-em-gestao-publica-area-ciencias-economicas-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2007"},{"id":16649,"cargo":{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3911,"slug":"analista-em-gestao-publica-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-em-gestao-publica-area-ciencias-contabeis-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2007"},{"id":16648,"cargo":{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3909,"slug":"analista-em-gestao-publica-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-em-gestao-publica-area-administracao-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2007"},{"id":16647,"cargo":{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o Cultural","id":3908,"slug":"analista-em-gestao-cultural"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-em-gestao-cultural-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista em Gest\u00e3o Cultural - 2007"},{"id":16646,"cargo":{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Propaganda","id":9275,"slug":"analista-em-comunicacao-area-propaganda"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-em-comunicacao-area-propaganda","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Propaganda - 2007"},{"id":16691,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Assistente Social - 2007"},{"id":16690,"cargo":{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":9288,"slug":"analista-em-comunicacao-area-relacoes-publicas"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-em-comunicacao-area-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2007"},{"id":16670,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-geologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Ge\u00f3logo - 2007"},{"id":16669,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3grafo","id":1440,"slug":"geografo"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-geografo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Ge\u00f3grafo - 2007"},{"id":16668,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2007"},{"id":16667,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301,"slug":"engenheiro-area-mecanica"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-engenheiro-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2007"},{"id":16666,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Florestal","id":1287,"slug":"engenheiro-area-florestal"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-engenheiro-area-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2007"},{"id":16665,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707,"slug":"engenheiro-area-eletrica"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-engenheiro-area-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2007"},{"id":16664,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":9279,"slug":"engenheiro-area-engenharia-de-telecomunicacoes"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-engenheiro-area-engenharia-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:07:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"},{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"},{"id":123,"descricao":"Artes Pl\u00e1sticas"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":78,"descricao":"Museologia"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":490,"descricao":"Estudos Sociais"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":12,"descricao":"Antropologia"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"},{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"}],"id":586289,"hashId":"4b1cfda374db0df58f180d3d9528972d","enunciado":"<p align=justify>Depreende-se das informa\u00e7\u00f5es do texto que os principais\r\npa\u00edses poluidores do mundo s\u00e3o aqueles a que s\u00e3o atribu\u00eddas\r\nas amea\u00e7as de politicagem e de estreiteza de interesses\r\necon\u00f4micos para a Confer\u00eancia do Clima, em Bali.<\/p>","resposta":2069332,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2069332,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2069333,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Acerca das id\u00e9ias e das estruturas ling\u00fc\u00edsticas do texto acima, julgue os itens seguintes.","id":289804,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5476\/3.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Acerca das id\u00e9ias e das estruturas ling\u00fc\u00edsticas do texto acima, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/586289","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Papiloscopista","id":4414,"slug":"papiloscopista"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Tocantis","sigla":"PC TO","id":1358,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"pc-to-to"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"se o veto n\u00e3o for mantido, o projeto de lei ser\u00e1 enviado, para promulga\u00e7\u00e3o, ao presidente da Rep\u00fablica, que, nesse caso, n\u00e3o poder\u00e1 mais optar por sancion\u00e1-lo ou novamente vet\u00e1-lo.","provas":[{"id":6516,"cargo":{"descricao":"Papiloscopista","id":4414,"slug":"papiloscopista"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Tocantis","sigla":"PC TO","id":1358,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"pc-to-to"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-to-to-2008-cespe-cebraspe-papiloscopista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC TO - Papiloscopista - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:07:05","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[],"id":349662,"hashId":"fd5c7ee49754956e99d03f249c9106b9","enunciado":"<p align=justify>se o veto n\u00e3o for mantido, o projeto de lei ser\u00e1 enviado, para\r\npromulga\u00e7\u00e3o, ao presidente da Rep\u00fablica, que, nesse caso,\r\nn\u00e3o poder\u00e1 mais optar por sancion\u00e1-lo ou novamente vet\u00e1-lo.<\/p>","resposta":1241262,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1241263,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1241262,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere-se que o presidente da Rep\u00fablica tenha vetado integralmente um projeto de lei, que retornou ao Congresso Nacional, com as raz\u00f5es do veto. Nessa situa\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto dizer que,","id":205576,"enunciado":"<p align=justify>Considere-se que o presidente da Rep\u00fablica tenha vetado\r\nintegralmente um projeto de lei, que retornou ao Congresso\r\nNacional, com as raz\u00f5es do veto. Nessa situa\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto dizer\r\nque,<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64 a 66","ordem":64},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Iniciativa, discuss\u00e3o, vota\u00e7\u00e3o, san\u00e7\u00e3o e veto","oab":true,"nome":"Iniciativa, discuss\u00e3o, vota\u00e7\u00e3o, san\u00e7\u00e3o e veto","pai":407648,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407649,"slug":"direito-constitucional-iniciativa-discussao-votacao-sancao-e-veto"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis ordin\u00e1rias, complementares e delegadas","oab":true,"nome":"Leis ordin\u00e1rias, complementares e delegadas","pai":405253,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407648,"slug":"direito-constitucional-leis-ordinarias-complementares-e-delegadas"}],"slug":"direito-constitucional\/349662","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Planejamento em Meio Ambiente","id":10549,"slug":"analista-ambiental-area-planejamento-em-meio-ambiente"},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":3539,"slug":"analista-ambiental-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Meio Ambiente","sigla":"MMA","id":478,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mma"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Apesar de o conv\u00eanio normalmente caracterizar um processo de descentraliza\u00e7\u00e3o, a legisla\u00e7\u00e3o admite a execu\u00e7\u00e3o de programas estaduais ou municipais por \u00f3rg\u00e3os e entidades federais, e at\u00e9 mesmo a execu\u00e7\u00e3o de programas a cargo de entidade da administra\u00e7\u00e3o indireta pela administra\u00e7\u00e3o direta.","provas":[{"id":19650,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Planejamento em Meio Ambiente","id":10549,"slug":"analista-ambiental-area-planejamento-em-meio-ambiente"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Meio Ambiente","sigla":"MMA","id":478,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mma-2008-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-planejamento-em-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Planejamento em Meio Ambiente - 2008"},{"id":4976,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":3539,"slug":"analista-ambiental-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Meio Ambiente","sigla":"MMA","id":478,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mma-2008-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MMA - Analista Ambiental - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:07:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":351265,"hashId":"6859a2fff0c0a69d42f2624d79e09724","enunciado":"<p align=justify>Apesar de o conv\u00eanio normalmente caracterizar um processo\r\nde descentraliza\u00e7\u00e3o, a legisla\u00e7\u00e3o admite a execu\u00e7\u00e3o de\r\nprogramas estaduais ou municipais por \u00f3rg\u00e3os e entidades\r\nfederais, e at\u00e9 mesmo a execu\u00e7\u00e3o de programas a cargo de\r\nentidade da administra\u00e7\u00e3o indireta pela administra\u00e7\u00e3o direta.<\/p>","resposta":1246430,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1246430,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1246431,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos conceitos gerais de administra\u00e7\u00e3o e \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o administrativa brasileira, julgue os itens seguintes.","id":206364,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos conceitos gerais de administra\u00e7\u00e3o e \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o\r\nadministrativa brasileira, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55 a 59","ordem":55},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404346,"slug":"direito-administrativo-administracao-indireta"}],"slug":"direito-administrativo\/351265","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Promotoria de Justi\u00e7a","id":4403,"slug":"assistente-de-promotoria-de-justica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPE RS","id":495,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"mpe-rs-rs"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, promovido o arquivamento dos autos pelo representante do Minist\u00e9rio P\u00fablico, estes ser\u00e3o conclusos \u00e0 autoridade judici\u00e1ria para homologa\u00e7\u00e3o. Discordando do arquivamento, a autoridade judici\u00e1ria","provas":[{"id":6542,"cargo":{"descricao":"Assistente de Promotoria de Justi\u00e7a","id":4403,"slug":"assistente-de-promotoria-de-justica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPE RS","id":495,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"mpe-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rs-rs-2008-fcc-assistente-de-promotoria-de-justica-2","tipo":1,"nome":"FCC - MPE RS - Assistente de Promotoria de Justi\u00e7a - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:07:08","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":352025,"hashId":"bdaa2a9d7aa3fc0273a88bfd9c41a3c4","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente,\r\npromovido o arquivamento dos autos pelo representante\r\ndo Minist\u00e9rio P\u00fablico, estes ser\u00e3o conclusos \u00e0 autoridade\r\njudici\u00e1ria para homologa\u00e7\u00e3o. Discordando do arquivamento,\r\na autoridade judici\u00e1ria<\/p>","resposta":1249202,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"far\u00e1 remessa dos autos ao Presidente do Tribunal competente para que este requeira ao Procurador- Geral de Justi\u00e7a a designa\u00e7\u00e3o de outro membro do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":1249199,"corpo":"<p align=justify>far\u00e1 remessa dos autos ao Presidente do Tribunal\r\ncompetente para que este requeira ao Procurador-\r\nGeral de Justi\u00e7a a designa\u00e7\u00e3o de outro membro do\r\nMinist\u00e9rio P\u00fablico<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"dar\u00e1 seguimento ao processo, comunicando o ocorrido ao Procurador-Geral de Justi\u00e7a, que poder\u00e1 designar outro membro do Minist\u00e9rio P\u00fablico para acompanh\u00e1-lo.","id":1249200,"corpo":"<p align=justify>dar\u00e1 seguimento ao processo, comunicando o ocorrido\r\nao Procurador-Geral de Justi\u00e7a, que poder\u00e1 designar\r\noutro membro do Minist\u00e9rio P\u00fablico para\r\nacompanh\u00e1-lo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"far\u00e1 remessa dos autos ao Promotor substituto, para que este apresente a representa\u00e7\u00e3o ou ratifique o arquivamento.","id":1249201,"corpo":"<p align=justify>far\u00e1 remessa dos autos ao Promotor substituto, para\r\nque este apresente a representa\u00e7\u00e3o ou ratifique o\r\narquivamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"far\u00e1 remessa dos autos ao Procurador-Geral de Justi\u00e7a, mediante despacho fundamentado, e este oferecer\u00e1 representa\u00e7\u00e3o, designar\u00e1 outro membro do Minist\u00e9rio P\u00fablico para apresent\u00e1-la, ou ratificar\u00e1 o arquivamento.","id":1249202,"corpo":"<p align=justify>far\u00e1 remessa dos autos ao Procurador-Geral de Justi\u00e7a,\r\nmediante despacho fundamentado, e este oferecer\u00e1\r\nrepresenta\u00e7\u00e3o, designar\u00e1 outro membro do\r\nMinist\u00e9rio P\u00fablico para apresent\u00e1-la, ou ratificar\u00e1 o\r\narquivamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"far\u00e1 remessa dos autos ao Procurador-Geral de Justi\u00e7a, mediante despacho fundamentado, e este obrigatoriamente designar\u00e1 outro membro do Minist\u00e9rio P\u00fablico para apresent\u00e1-la.","id":1249203,"corpo":"<p align=justify><p align=justify><p align=justify>far\u00e1 remessa dos autos ao Procurador-Geral de\r\nJusti\u00e7a, mediante despacho fundamentado, e este\r\nobrigatoriamente designar\u00e1 outro membro do Minist\u00e9rio\r\nP\u00fablico para apresent\u00e1-la.<\/p><\/p><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":206792,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49","ordem":49},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406581,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-preliminares-art-1o-ao-6o"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/352025","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Promotoria de Justi\u00e7a","id":4403,"slug":"assistente-de-promotoria-de-justica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPE RS","id":495,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"mpe-rs-rs"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A frase pontuada totalmente em conformidade com a norma culta \u00e9:","provas":[{"id":6542,"cargo":{"descricao":"Assistente de Promotoria de Justi\u00e7a","id":4403,"slug":"assistente-de-promotoria-de-justica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPE RS","id":495,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"mpe-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rs-rs-2008-fcc-assistente-de-promotoria-de-justica-2","tipo":1,"nome":"FCC - MPE RS - Assistente de Promotoria de Justi\u00e7a - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:07:09","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":352203,"hashId":"1f2660c49f93b9d3d9e658ad35f59283","enunciado":"<p align=justify>A frase pontuada totalmente em conformidade com a\r\nnorma culta \u00e9:<\/p>","resposta":1249976,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ela \u00e9 a pessoa, para quem devemos apresentar nossas desculpas por n\u00e3o termos enviado em tempo os relat\u00f3rios, pedidos anteriormente.","id":1249974,"corpo":"<p align=justify>Ela \u00e9 a pessoa, para quem devemos apresentar\r\nnossas desculpas por n\u00e3o termos enviado em tempo\r\nos relat\u00f3rios, pedidos anteriormente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Sei que foram muitos os meus equ\u00edvocos ou erros grosseiros ou at\u00e9 crimes, talvez.","id":1249975,"corpo":"<p align=justify>Sei que foram muitos os meus equ\u00edvocos ou erros\r\ngrosseiros ou at\u00e9 crimes, talvez.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Necessita algum tipo de ajuda? perguntou o padre a quem acabara de entrar na igreja.","id":1249976,"corpo":"Necessita algum tipo de ajuda? perguntou o padre a\r\nquem acabara de entrar na igreja.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todos estavam de acordo com a resolu\u00e7\u00e3o e entretanto, ningu\u00e9m queria ser o primeiro a assinar o documento.","id":1249977,"corpo":"Todos estavam de acordo com a resolu\u00e7\u00e3o e\r\nentretanto, ningu\u00e9m queria ser o primeiro a assinar o\r\ndocumento.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Querem conquistar seus direitos \u00e0 for\u00e7a e por isso, muitas vezes sua a\u00e7\u00e3o \u00e9 desastrosa, pondo a perder at\u00e9, o j\u00e1 alcan\u00e7ado.","id":1249978,"corpo":"Querem conquistar seus direitos \u00e0 for\u00e7a e por isso,\r\nmuitas vezes sua a\u00e7\u00e3o \u00e9 desastrosa, pondo a perder\r\nat\u00e9, o j\u00e1 alcan\u00e7ado.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":206922,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70","ordem":70},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/352203","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":3539,"slug":"analista-ambiental-area-administracao"},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Planejamento em Meio Ambiente","id":10549,"slug":"analista-ambiental-area-planejamento-em-meio-ambiente"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Meio Ambiente","sigla":"MMA","id":478,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mma"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na institui\u00e7\u00e3o de programas brasileiros voltados para a conserva\u00e7\u00e3o de aves migrat\u00f3rias, deve-se buscar estabelecer coopera\u00e7\u00e3o com outras na\u00e7\u00f5es; e os locais de ref\u00fagio ou reprodu\u00e7\u00e3o dessas aves devem ser necessariamente considerados \u00e1rea de preserva\u00e7\u00e3o permanente.","provas":[{"id":4976,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":3539,"slug":"analista-ambiental-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Meio Ambiente","sigla":"MMA","id":478,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mma-2008-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MMA - Analista Ambiental - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o - 2008"},{"id":19650,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Planejamento em Meio Ambiente","id":10549,"slug":"analista-ambiental-area-planejamento-em-meio-ambiente"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Meio Ambiente","sigla":"MMA","id":478,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mma-2008-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-planejamento-em-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Planejamento em Meio Ambiente - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:07:09","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":352428,"hashId":"f4a82858d926a738343cd4559545ce7d","enunciado":"<p align=justify>Na institui\u00e7\u00e3o de programas brasileiros voltados para a\r\nconserva\u00e7\u00e3o de aves migrat\u00f3rias, deve-se buscar estabelecer\r\ncoopera\u00e7\u00e3o com outras na\u00e7\u00f5es; e os locais de ref\u00fagio ou\r\nreprodu\u00e7\u00e3o dessas aves devem ser necessariamente\r\nconsiderados \u00e1rea de preserva\u00e7\u00e3o permanente.<\/p>","resposta":1250812,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1250812,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1250813,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O Brasil instituiu princ\u00edpios e diretrizes para a implementa\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional da Biodiversidade, tendo como refer\u00eancia os compromissos assumidos pelo Brasil ao assinar a Conven\u00e7\u00e3o sobre Diversidade Biol\u00f3gica, durante a Confer\u00eancia das Na\u00e7\u00f5es Unidas sobre Meio Ambiente e Desenvolvimento (CNUMAD), em 1992. Entre esses princ\u00edpios, consta que todos t\u00eam direito ao meio ambiente ecologicamente equilibrado, impondo-se, ao poder p\u00fablico e \u00e0 coletividade, o dever de defend\u00ea-lo e de preserv\u00e1-lo para as presentes e as futuras gera\u00e7\u00f5es. Acerca da implementa\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional da Biodiversidade e de sua inser\u00e7\u00e3o na tem\u00e1tica ambiental de modo amplo, julgue os itens de 111 a 116.","id":207047,"enunciado":"<p align=justify>O Brasil instituiu princ\u00edpios e diretrizes para a implementa\u00e7\u00e3o da\r\nPol\u00edtica Nacional da Biodiversidade, tendo como refer\u00eancia os\r\ncompromissos assumidos pelo Brasil ao assinar a Conven\u00e7\u00e3o\r\nsobre Diversidade Biol\u00f3gica, durante a Confer\u00eancia das Na\u00e7\u00f5es\r\nUnidas sobre Meio Ambiente e Desenvolvimento (CNUMAD),\r\nem 1992. Entre esses princ\u00edpios, consta que todos t\u00eam direito ao\r\nmeio ambiente ecologicamente equilibrado, impondo-se, ao poder\r\np\u00fablico e \u00e0 coletividade, o dever de defend\u00ea-lo e de preserv\u00e1-lo\r\npara as presentes e as futuras gera\u00e7\u00f5es. Acerca da implementa\u00e7\u00e3o\r\nda Pol\u00edtica Nacional da Biodiversidade e de sua inser\u00e7\u00e3o na\r\ntem\u00e1tica ambiental de modo amplo, julgue os itens de 111 a 116.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 116","ordem":111},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Internacional Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Internacional Ambiental","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":400897,"slug":"direito-ambiental-direito-internacional-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Instrumentos da Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente","oab":true,"nome":"Instrumentos da Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":400900,"slug":"direito-ambiental-instrumentos-da-politica-nacional-do-meio-ambiente"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal e Direito Processual Penal","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante","Legisla\u00e7\u00e3o Complementar","Direito Administrativo; Direito Constitucional","Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o Especial","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","Direito Penal","Engenharia Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal"],"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"}],"slug":"direito-ambiental\/352428","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"IF\/BA","descricao":"IF\/BA - IFBA","sigla":"IFBA","oab":false,"id":900,"slug":"ifba"}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575,"slug":"delegado-de-policia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Bahia","sigla":"PC BA","id":3099,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"pc-ba-ba"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre as poss\u00edveis contribui\u00e7\u00f5es da Psicologia \u00e0 Delegacia de Pol\u00edcia, inclui-se","provas":[{"id":21743,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575,"slug":"delegado-de-policia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Bahia","sigla":"PC BA","id":3099,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"pc-ba-ba"},"banca":{"nome":"IF\/BA","descricao":"IF\/BA - IFBA","sigla":"IFBA","oab":false,"id":900,"slug":"ifba"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"pc-ba-ba-2008-ifba-delegado-de-policia","tipo":1,"nome":"IFBA - PC BA - Delegado de Pol\u00edcia - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:07:09","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":739604,"hashId":"f99fd2c0dcca30e6c21fe6cb7b45d65a","enunciado":"Entre as poss\u00edveis contribui\u00e7\u00f5es da Psicologia \u00e0 Delegacia de Pol\u00edcia, inclui-se","resposta":2537672,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"identificar criminosos natos.","id":2537671,"corpo":"identificar criminosos natos.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"promover a sa\u00fade mental no ambiente da delegacia com a\u00e7\u00f5es voltadas para a pr\u00f3pria pol\u00edcia.","id":2537672,"corpo":"promover a sa\u00fade mental no ambiente da delegacia com a\u00e7\u00f5es voltadas para a pr\u00f3pria pol\u00edcia.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"mediar os processos de ado\u00e7\u00e3o.","id":2537673,"corpo":"mediar os processos de ado\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"identificar os autores dos crimes sexuais contra crian\u00e7as e adolescentes","id":2537674,"corpo":"identificar os autores dos crimes sexuais contra crian\u00e7as e adolescentes","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"realizar processo seletivo para identificar o melhor perfil policial.","id":2537675,"corpo":"realizar processo seletivo para identificar o melhor perfil policial.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":321639,"enunciado":"","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 83","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ideologia de Defesa Social e Movimento de Defesa Social","oab":false,"nome":"Ideologia de Defesa Social e Movimento de Defesa Social","pai":406537,"assunto_raiz":399456,"materia":false,"id":430619,"slug":"criminologia-ideologia-de-defesa-social-e-movimento-de-defesa-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Criminologia","oab":false,"nome":"Criminologia","pai":null,"assunto_raiz":399456,"materia":true,"id":399456,"slug":"criminologia"}],"slug":"criminologia\/739604","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"IF\/BA","descricao":"IF\/BA - IFBA","sigla":"IFBA","oab":false,"id":900,"slug":"ifba"}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575,"slug":"delegado-de-policia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Bahia","sigla":"PC BA","id":3099,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"pc-ba-ba"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Psicologia Criminal, sobre crimes passionais, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":21743,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575,"slug":"delegado-de-policia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Bahia","sigla":"PC BA","id":3099,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"pc-ba-ba"},"banca":{"nome":"IF\/BA","descricao":"IF\/BA - IFBA","sigla":"IFBA","oab":false,"id":900,"slug":"ifba"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"pc-ba-ba-2008-ifba-delegado-de-policia","tipo":1,"nome":"IFBA - PC BA - Delegado de Pol\u00edcia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:07:09","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":739605,"hashId":"e5322214ddb80af5c6dee99cf1adb056","enunciado":"Segundo a Psicologia Criminal, sobre crimes passionais, \u00e9 correto afirmar:","resposta":2537678,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o muito raros e, por isso, n\u00e3o merecem uma aten\u00e7\u00e3o muito espec\u00edfica das autoridades policiais.","id":2537676,"corpo":"S\u00e3o muito raros e, por isso, n\u00e3o merecem uma aten\u00e7\u00e3o muito espec\u00edfica das autoridades policiais.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Envolvem apenas os homens, ilustrando o fator cultural machista desses crimes.","id":2537677,"corpo":"Envolvem apenas os homens, ilustrando o fator cultural machista desses crimes.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Na maioria dos casos, os agressores n\u00e3o t\u00eam hist\u00f3ria pr\u00e9via de criminalidade.","id":2537678,"corpo":"Na maioria dos casos, os agressores n\u00e3o t\u00eam hist\u00f3ria pr\u00e9via de criminalidade.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o crimes que nada t\u00eam a ver com o verdadeiro amor.","id":2537679,"corpo":"S\u00e3o crimes que nada t\u00eam a ver com o verdadeiro amor.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00c9 dispens\u00e1vel a perspectiva socioantropol\u00f3gica para a compreens\u00e3o dos crimes passionais, pois se devem a processos psicol\u00f3gicos.","id":2537680,"corpo":"\u00c9 dispens\u00e1vel a perspectiva socioantropol\u00f3gica para a compreens\u00e3o dos crimes passionais, pois se devem\r\na processos psicol\u00f3gicos.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":321639,"enunciado":"","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 83","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Criminologia","oab":false,"nome":"Criminologia","pai":null,"assunto_raiz":399456,"materia":true,"id":399456,"slug":"criminologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ideologia de Defesa Social e Movimento de Defesa Social","oab":false,"nome":"Ideologia de Defesa Social e Movimento de Defesa Social","pai":406537,"assunto_raiz":399456,"materia":false,"id":430619,"slug":"criminologia-ideologia-de-defesa-social-e-movimento-de-defesa-social"}],"slug":"criminologia\/739605","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Trainee - \u00c1rea Arquitetura","id":4433,"slug":"analista-trainee-area-arquitetura"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"metro-sp-sp"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As micro-arquiteturas de um projeto de software s\u00e3o representadas pelos modelos","provas":[{"id":6555,"cargo":{"descricao":"Analista Trainee - \u00c1rea Arquitetura","id":4433,"slug":"analista-trainee-area-arquitetura"},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"metro-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"metro-sp-sp-2008-fcc-analista-trainee-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - Analista Trainee - \u00c1rea Arquitetura - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:06:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":353917,"hashId":"09b617a5ac3c362215cfba5100423747","enunciado":"<p align=justify>As micro-arquiteturas de um projeto de software s\u00e3o representadas\r\npelos modelos<\/p>","resposta":1256616,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estrutural, comportamental e interativo.","id":1256613,"corpo":"<p align=justify>estrutural, comportamental e interativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"estrutural, comportamental e distribu\u00eddo.","id":1256614,"corpo":"<p align=justify>estrutural, comportamental e distribu\u00eddo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" estrutural, comportamental e de cria\u00e7\u00e3o.","id":1256615,"corpo":"<p align=justify>\r\nestrutural, comportamental e de cria\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"comportamental, interativo e distribu\u00eddo.","id":1256616,"corpo":"<p align=justify>comportamental, interativo e distribu\u00eddo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"comportamental, interativo e de cria\u00e7\u00e3o.","id":1256617,"corpo":"<p align=justify>comportamental, interativo e de cria\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":208066,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39","ordem":39},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura de Computadores","oab":false,"nome":"Arquitetura de Computadores","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7951,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-computadores"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/353917","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Banco de Dados","id":9246,"slug":"analista-area-banco-de-dados"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Redes","id":399,"slug":"analista-area-redes"},{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Roraima","sigla":"MPE RR","id":504,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"mpe-rr-rr"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os tribunais de contas realizam apenas o controle posterior dos atos administrativos.","provas":[{"id":5065,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Banco de Dados","id":9246,"slug":"analista-area-banco-de-dados"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Roraima","sigla":"MPE RR","id":504,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"mpe-rr-rr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rr-rr-2008-cespe-cebraspe-analista-area-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE RR - Analista de Banco de Dados - 2008"},{"id":5067,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Redes","id":399,"slug":"analista-area-redes"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Roraima","sigla":"MPE RR","id":504,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"mpe-rr-rr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rr-rr-2008-cespe-cebraspe-analista-area-redes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE RR - Analista - \u00c1rea Redes - 2008"},{"id":5068,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Roraima","sigla":"MPE RR","id":504,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"mpe-rr-rr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rr-rr-2008-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE RR - Analista de Sistemas - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:06:54","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":197,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Banco De Dados)"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":355000,"hashId":"4434a0eb3eb5cbd91a79a31c3f8c6198","enunciado":"<p align=justify>Os tribunais de contas realizam apenas o controle posterior\r\ndos atos administrativos.<\/p>","resposta":1260312,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1260312,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1260311,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, relativos ao controle da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":208637,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens que se seguem, relativos ao controle da\r\nadministra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60 a 63","ordem":60},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404409,"slug":"direito-administrativo-controle-da-administracao"}],"slug":"direito-administrativo\/355000","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico II - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o","id":3890,"slug":"analista-tecnico-ii-area-comunicacao"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE BA","id":1360,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sebrae-ba"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Imagem \u00e9 considerada como a soma de cren\u00e7as, atitudes e impress\u00f5es que uma pessoa ou grupo de pessoas tem de um objeto e decorre da maneira como o p\u00fablico decodifica todos os sinais emitidos por uma organiza\u00e7\u00e3o por meio de seus produtos, servi\u00e7os, conduta e relacionamentos.","provas":[{"id":5613,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico II - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o","id":3890,"slug":"analista-tecnico-ii-area-comunicacao"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE BA","id":1360,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sebrae-ba"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sebrae-ba-2008-cespe-cebraspe-analista-tecnico-ii-area-comunicacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEBRAE BA - Analista T\u00e9cnico II - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:06:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":358887,"hashId":"a3332417407c7a0612aba1f0fb769e83","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Imagem \u00e9 considerada como a soma de cren\u00e7as, atitudes e impress\u00f5es que uma pessoa ou grupo de pessoas tem de um objeto e decorre da maneira como o p\u00fablico decodifica todos os sinais emitidos por uma organiza\u00e7\u00e3o por meio de seus produtos, servi\u00e7os, conduta e relacionamentos.<\/p>","resposta":1276317,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1276317,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1276318,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tendo em vista que o grande desafio das organiza\u00e7\u00f5es na atualidade \u00e9 gerar relacionamento efetivo, eficaz e duradouro com seus p\u00fablicos, buscando, com isso, o fortalecimento do seu conceito institucional, julgue os itens seguintes.","id":211279,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tendo em vista que o grande desafio das organiza\u00e7\u00f5es na atualidade \u00e9 gerar relacionamento efetivo, eficaz e duradouro com seus p\u00fablicos, buscando, com isso, o fortalecimento do seu conceito institucional, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 70 a 76","ordem":70},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas e Imagem","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas e Imagem","pai":397691,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397693,"slug":"comunicacao-social-relacoes-publicas-e-imagem"},{"palavrasChave":["\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Organiza\u00e7\u00e3o; Atendimento ao P\u00fablico","Vendas e Negocia\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Conhecimentos Espec\u00edficos","T\u00e9cnicas de Vendas e Atendimento"],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Organizacional","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Organizacional","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397691,"slug":"comunicacao-social-comunicacao-organizacional"}],"slug":"comunicacao-social\/358887","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico II - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o","id":3890,"slug":"analista-tecnico-ii-area-comunicacao"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE BA","id":1360,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sebrae-ba"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As microempresas que s\u00e3o tributadas pelo SIMPLES Nacional n\u00e3o s\u00e3o obrigadas a registrar a deprecia\u00e7\u00e3o de seus ativos em livros cont\u00e1beis ou auxiliares.","provas":[{"id":5613,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico II - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o","id":3890,"slug":"analista-tecnico-ii-area-comunicacao"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE BA","id":1360,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sebrae-ba"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sebrae-ba-2008-cespe-cebraspe-analista-tecnico-ii-area-comunicacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEBRAE BA - Analista T\u00e9cnico II - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:06:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":358926,"hashId":"cd64acdd3d5fa36be99114e0cccd850a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As microempresas que s\u00e3o tributadas pelo SIMPLES Nacional n\u00e3o s\u00e3o obrigadas a registrar a deprecia\u00e7\u00e3o de seus ativos em livros cont\u00e1beis ou auxiliares.<\/p>","resposta":1276432,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1276431,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1276432,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da legisla\u00e7\u00e3o aplicada \u00e0s microempresas (ME), julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":211297,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da legisla\u00e7\u00e3o aplicada \u00e0s microempresas (ME), julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 97 a 100","ordem":97},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tributa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tributa\u00e7\u00e3o","pai":407191,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":416107,"slug":"direito-tributario-tributacao"},{"palavrasChave":["Direito Tribut\u00e1rio"],"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Outras Leis Empresariais","oab":true,"nome":"Outras Leis Empresariais","pai":406934,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406980,"slug":"direito-empresarial-comercial-outras-leis-empresariais"},{"palavrasChave":["Contabilidade Tribut\u00e1ria","Tributos"],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Simples Nacional","oab":true,"nome":"Simples Nacional","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407191,"slug":"direito-tributario-simples-nacional"}],"slug":"direito-tributario\/358926","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas","id":11726,"slug":"analista-tecnico-area-gestao-de-pessoas"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE BA","id":1360,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sebrae-ba"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A aprendizagem representa o processo ou o meio pelo qual se adquire uma compet\u00eancia; a compet\u00eancia \u00e9 a manifesta\u00e7\u00e3o bem sucedida do que foi aprendido.","provas":[{"id":5632,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas","id":11726,"slug":"analista-tecnico-area-gestao-de-pessoas"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE BA","id":1360,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sebrae-ba"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sebrae-ba-2008-cespe-cebraspe-analista-tecnico-area-gestao-de-pessoas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEBRAE BA - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoal - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:06:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":359154,"hashId":"79c98fa5d8a50ef0b9eaf9f338af2227","enunciado":"<p align=justify>A aprendizagem representa o processo ou o meio pelo qual\r\nse adquire uma compet\u00eancia; a compet\u00eancia \u00e9 a manifesta\u00e7\u00e3o\r\nbem sucedida do que foi aprendido.<\/p>","resposta":1277113,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1277113,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1277114,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da gest\u00e3o por desempenho, julgue os itens a seguir.","id":211386,"enunciado":"Acerca da gest\u00e3o por desempenho, julgue os itens a seguir.","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 85 a 90","ordem":85},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Motiva\u00e7\u00e3o e Desempenho","oab":false,"nome":"Motiva\u00e7\u00e3o e Desempenho","pai":404670,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404661,"slug":"administracao-geral-motivacao-e-desempenho"}],"slug":"administracao-geral\/359154","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas","id":11726,"slug":"analista-tecnico-area-gestao-de-pessoas"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE BA","id":1360,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sebrae-ba"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As pesquisas mais recentes do IBGE sobre a economia informal urbana, em parceria com o SEBRAE, revelaram, surpreendentemente, que a maior parte das empresas mant\u00e9m escrit\u00f3rio cont\u00e1bil, possui constitui\u00e7\u00e3o jur\u00eddica e tem licen\u00e7a municipal ou estadual.","provas":[{"id":5632,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas","id":11726,"slug":"analista-tecnico-area-gestao-de-pessoas"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE BA","id":1360,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sebrae-ba"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sebrae-ba-2008-cespe-cebraspe-analista-tecnico-area-gestao-de-pessoas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEBRAE BA - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoal - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:06:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":359180,"hashId":"fbb5b5211c1a8d68b90a9aa49799d773","enunciado":"<p align=justify>As pesquisas mais recentes do IBGE sobre a economia\r\ninformal urbana, em parceria com o SEBRAE, revelaram,\r\nsurpreendentemente, que a maior parte das empresas\r\nmant\u00e9m escrit\u00f3rio cont\u00e1bil, possui constitui\u00e7\u00e3o jur\u00eddica e\r\ntem licen\u00e7a municipal ou estadual.<\/p>","resposta":1277189,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1277189,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1277188,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da realidade e da situa\u00e7\u00e3o atual das microempresas (ME) e das empresas de pequeno porte (EPP), julgue os itens de 106 a 111.","id":211395,"enunciado":"A respeito da realidade e da situa\u00e7\u00e3o atual das microempresas\r\n(ME) e das empresas de pequeno porte (EPP), julgue os itens\r\nde 106 a 111.","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 111","ordem":106},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o da Inova\u00e7\u00e3o e Empreendedorismo","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o da Inova\u00e7\u00e3o e Empreendedorismo","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417324,"slug":"administracao-geral-gestao-da-inovacao-e-empreendedorismo"}],"slug":"administracao-geral\/359180","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas","id":11726,"slug":"analista-tecnico-area-gestao-de-pessoas"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE BA","id":1360,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sebrae-ba"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As micro e pequenas empresas dever\u00e3o elaborar e transcrever o balan\u00e7o patrimonial e a demonstra\u00e7\u00e3o do resultado, que ter\u00e3o de ser assinados por profissional habilitado e registrado.","provas":[{"id":5632,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas","id":11726,"slug":"analista-tecnico-area-gestao-de-pessoas"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE BA","id":1360,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sebrae-ba"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sebrae-ba-2008-cespe-cebraspe-analista-tecnico-area-gestao-de-pessoas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEBRAE BA - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoal - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:06:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":359182,"hashId":"283de3524567345c3f847ea0469571e4","enunciado":"<p align=justify>As micro e pequenas empresas dever\u00e3o elaborar e transcrever\r\no balan\u00e7o patrimonial e a demonstra\u00e7\u00e3o do resultado, que ter\u00e3o\r\nde ser assinados por profissional habilitado e registrado.<\/p>","resposta":1277192,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1277192,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1277193,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da realidade e da situa\u00e7\u00e3o atual das microempresas (ME) e das empresas de pequeno porte (EPP), julgue os itens de 106 a 111.","id":211395,"enunciado":"A respeito da realidade e da situa\u00e7\u00e3o atual das microempresas\r\n(ME) e das empresas de pequeno porte (EPP), julgue os itens\r\nde 106 a 111.","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 111","ordem":106},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o da Inova\u00e7\u00e3o e Empreendedorismo","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o da Inova\u00e7\u00e3o e Empreendedorismo","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417324,"slug":"administracao-geral-gestao-da-inovacao-e-empreendedorismo"}],"slug":"administracao-geral\/359182","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Gest\u00e3o Financeira","id":3893,"slug":"analista-tecnico-area-gestao-financeira"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE BA","id":1360,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sebrae-ba"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se a conta patrimonial de lucros e preju\u00edzos acumulados de determinada empresa tem um saldo credor, ent\u00e3o, quando um preju\u00edzo for apurado ao final do exerc\u00edcio, o saldo dessa conta deve ser aumentado.","provas":[{"id":5637,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Gest\u00e3o Financeira","id":3893,"slug":"analista-tecnico-area-gestao-financeira"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE BA","id":1360,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sebrae-ba"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sebrae-ba-2008-cespe-cebraspe-analista-tecnico-area-gestao-financeira","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEBRAE BA - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Gest\u00e3o Financeira - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:06:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":359235,"hashId":"9a8acc79223ff19352c080b767e7d203","enunciado":"<p align=justify>Se a conta patrimonial de lucros e preju\u00edzos acumulados de\r\ndeterminada empresa tem um saldo credor, ent\u00e3o, quando um\r\npreju\u00edzo for apurado ao final do exerc\u00edcio, o saldo dessa conta\r\ndeve ser aumentado.<\/p>","resposta":1277397,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1277396,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1277397,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a fatos cont\u00e1beis e o seu registro, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":211418,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o a fatos cont\u00e1beis e o seu registro, julgue os itens\r\nsubseq\u00fcentes.","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 65","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fatos Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Fatos Cont\u00e1beis","pai":4297,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4303,"slug":"contabilidade-geral-fatos-contabeis"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contas","oab":false,"nome":"Contas","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4338,"slug":"contabilidade-geral-contas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lan\u00e7amentos","oab":false,"nome":"Lan\u00e7amentos","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4334,"slug":"contabilidade-geral-lancamentos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"}],"slug":"contabilidade-geral\/359235","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Gest\u00e3o Financeira","id":3893,"slug":"analista-tecnico-area-gestao-financeira"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE BA","id":1360,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sebrae-ba"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em caso de devolu\u00e7\u00e3o do selo de controle relativo ao IPI, o n\u00famero de s\u00e9rie e a quantidade de selos devolvidos devem ser relacionados em anexo no mesmo guia de fornecimento de selos que os originou.","provas":[{"id":5637,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Gest\u00e3o Financeira","id":3893,"slug":"analista-tecnico-area-gestao-financeira"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE BA","id":1360,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sebrae-ba"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sebrae-ba-2008-cespe-cebraspe-analista-tecnico-area-gestao-financeira","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEBRAE BA - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Gest\u00e3o Financeira - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:06:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":359284,"hashId":"71e2c5cf4bf0c7aad226914a7b277142","enunciado":"<p align=justify>Em caso de devolu\u00e7\u00e3o do selo de controle relativo ao IPI, o\r\nn\u00famero de s\u00e9rie e a quantidade de selos devolvidos devem ser\r\nrelacionados em anexo no mesmo guia de fornecimento de\r\nselos que os originou.<\/p>","resposta":1277535,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1277535,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1277534,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da legisla\u00e7\u00e3o e dos documentos referentes aos impostos federais, julgue os itens a seguir.","id":211437,"enunciado":"<p align=justify>A respeito da legisla\u00e7\u00e3o e dos documentos referentes aos impostos\r\nfederais, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 90 a 96","ordem":90},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI","oab":true,"nome":"Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI","pai":407188,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407201,"slug":"direito-tributario-imposto-sobre-produtos-industrializados-ipi"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Obriga\u00e7\u00e3o Acess\u00f3ria","oab":false,"nome":"Obriga\u00e7\u00e3o Acess\u00f3ria","pai":407153,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":416018,"slug":"direito-tributario-obrigacao-acessoria"},{"palavrasChave":["Contabilidade Tribut\u00e1ria","Tributos"],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"}],"slug":"direito-tributario\/359284","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Gest\u00e3o Financeira","id":3893,"slug":"analista-tecnico-area-gestao-financeira"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE BA","id":1360,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sebrae-ba"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Embora os tributos somente possam ser institu\u00eddos ou extintos por lei, os tratados e conven\u00e7\u00f5es internacionais podem revogar ou modificar a legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria interna.","provas":[{"id":5637,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Gest\u00e3o Financeira","id":3893,"slug":"analista-tecnico-area-gestao-financeira"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE BA","id":1360,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sebrae-ba"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sebrae-ba-2008-cespe-cebraspe-analista-tecnico-area-gestao-financeira","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEBRAE BA - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Gest\u00e3o Financeira - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:06:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":359285,"hashId":"9eeea096f3d9f880615b730cf3d6d59b","enunciado":"<p align=justify>Embora os tributos somente possam ser institu\u00eddos ou extintos\r\npor lei, os tratados e conven\u00e7\u00f5es internacionais podem revogar\r\nou modificar a legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria interna.<\/p>","resposta":1277536,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1277536,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1277537,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da legisla\u00e7\u00e3o e dos documentos referentes aos impostos federais, julgue os itens a seguir.","id":211437,"enunciado":"<p align=justify>A respeito da legisla\u00e7\u00e3o e dos documentos referentes aos impostos\r\nfederais, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 90 a 96","ordem":90},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tratados e Conven\u00e7\u00f5es Internacionais","oab":false,"nome":"Tratados e Conven\u00e7\u00f5es Internacionais","pai":417827,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417838,"slug":"direito-tributario-tratados-e-convencoes-internacionais"},{"palavrasChave":["Contabilidade Tribut\u00e1ria","Tributos"],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpio da Legalidade (Reserva Legal \/ Tipicidade Tribut\u00e1ria)","oab":false,"nome":"Princ\u00edpio da Legalidade (Reserva Legal \/ Tipicidade Tribut\u00e1ria)","pai":415865,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":415867,"slug":"direito-tributario-principio-da-legalidade-reserva-legal-tipicidade-tributaria"}],"slug":"direito-tributario\/359285","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Pesca","id":1273,"slug":"engenheiro-area-pesca"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paulo Afonso","sigla":"","id":1270,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-paulo-afonso-ba"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A regi\u00e3o onde hoje se encontra o munic\u00edpio de Paulo Afonso, foi descoberta um ano depois do descobrimento do Brasil, no dia de S\u00e3o Francisco de Assis. Sobre a hist\u00f3ria desta terra baiana \u00e9 correto afirmar que, EXCETO:","provas":[{"id":3702,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Pesca","id":1273,"slug":"engenheiro-area-pesca"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paulo Afonso","sigla":"","id":1270,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-paulo-afonso-ba"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paulo-afonso-ba-2008-consulplan-engenheiro-area-pesca","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Paulo Afonso - Engenheiro - \u00c1rea Pesca - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:06:53","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":449,"descricao":"Engenharia De Pesca E Aquicultura"}],"id":129886,"hashId":"3c1754ea3f00328e14c55c8cdaddc0c7","enunciado":"<P align=justify><STRONG>A regi\u00e3o onde hoje se encontra o munic\u00edpio de Paulo Afonso, foi descoberta um ano depois do descobrimento do Brasil, no dia de S\u00e3o Francisco de Assis. Sobre a hist\u00f3ria desta terra baiana \u00e9 correto afirmar que, EXCETO:<\/STRONG><\/P>","resposta":597370,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quando a Chesf &#8211; Companhia HidroEl\u00e9trica de S\u00e3o Francisco &#8211; veio para Paulo Afonso o munic\u00edpio j\u00e1 estava totalmente institu\u00eddo e sem o antigo nome de Forquilha.","id":597370,"corpo":"<p align=justify>Quando a Chesf &#8211; Companhia HidroEl\u00e9trica de S\u00e3o Francisco &#8211; veio para Paulo Afonso o munic\u00edpio j\u00e1 estava\r\ntotalmente institu\u00eddo e sem o antigo nome de Forquilha.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O pioneiro do munic\u00edpio foi Delmiro Gouveia que, segundo historiadores, foi pioneiro em quase tudo no Nordeste, introduzindo na regi\u00e3o: autom\u00f3vel, energia el\u00e9trica, etc.","id":597371,"corpo":"<p align=justify>O pioneiro do munic\u00edpio foi Delmiro Gouveia que, segundo historiadores, foi pioneiro em quase tudo no Nordeste,\r\nintroduzindo na regi\u00e3o: autom\u00f3vel, energia el\u00e9trica, etc.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Antes de se emancipar, Paulo Afonso era distrito do munic\u00edpio de Gl\u00f3ria.","id":597372,"corpo":"<p align=justify>Antes de se emancipar, Paulo Afonso era distrito do munic\u00edpio de Gl\u00f3ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Localizada em Paulo Afonso, Angiquinho foi a primeira usina constru\u00edda no Nordeste.","id":597373,"corpo":"<p align=justify>Localizada em Paulo Afonso, Angiquinho foi a primeira usina constru\u00edda no Nordeste.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Quando foi institu\u00eddo como munic\u00edpio, Paulo Afonso ficou na divisa da Bahia com os estados de Alagoas e Sergipe.","id":597374,"corpo":"<p align=justify>Quando foi institu\u00eddo como munic\u00edpio, Paulo Afonso ficou na divisa da Bahia com os estados de Alagoas e Sergipe.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":110414,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Energia","oab":false,"nome":"Energia","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407357,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-energia"},{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Paulo Afonso - BA","oab":false,"nome":"Paulo Afonso - BA","pai":407459,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407477,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-paulo-afonso-ba"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/129886","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paulo Afonso","sigla":"","id":1270,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-paulo-afonso-ba"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A regi\u00e3o onde hoje se encontra o munic\u00edpio de Paulo Afonso foi descoberta um ano depois do descobrimento do Brasil, no dia de S\u00e3o Francisco de Assis. Sobre a hist\u00f3ria desta terra baiana \u00e9 correto afirmar que, EXCETO:","provas":[{"id":3711,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paulo Afonso","sigla":"","id":1270,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-paulo-afonso-ba"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paulo-afonso-ba-2008-consulplan-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Paulo Afonso - Fonoaudi\u00f3logo - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:06:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":130772,"hashId":"04d064525f2c178823e7e18369fc0388","enunciado":"<P align=justify><STRONG>A regi\u00e3o onde hoje se encontra o munic\u00edpio de Paulo Afonso foi descoberta um ano depois do descobrimento do Brasil, no dia de S\u00e3o Francisco de Assis. Sobre a hist\u00f3ria desta terra baiana \u00e9 correto afirmar que, EXCETO:<\/STRONG><\/P>","resposta":600342,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quando a Chesf &#8211; Companhia HidroEl\u00e9trica de S\u00e3o Francisco &#8211; veio para Paulo Afonso o munic\u00edpio j\u00e1 estava totalmente institu\u00eddo e sem o antigo nome de Forquilha.","id":600342,"corpo":"<p align=justify>Quando a Chesf &#8211; Companhia HidroEl\u00e9trica de S\u00e3o Francisco &#8211; veio para Paulo Afonso o munic\u00edpio j\u00e1 estava\r\ntotalmente institu\u00eddo e sem o antigo nome de Forquilha.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O pioneiro do munic\u00edpio foi Delmiro Gouveia que, segundo historiadores, foi pioneiro em quase tudo no Nordeste, introduzindo na regi\u00e3o: autom\u00f3vel, energia el\u00e9trica, etc.","id":600343,"corpo":"<p align=justify>O pioneiro do munic\u00edpio foi Delmiro Gouveia que, segundo historiadores, foi pioneiro em quase tudo no Nordeste,\r\nintroduzindo na regi\u00e3o: autom\u00f3vel, energia el\u00e9trica, etc.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Antes de se emancipar, Paulo Afonso era distrito do munic\u00edpio de Gl\u00f3ria.","id":600344,"corpo":"<p align=justify>Antes de se emancipar, Paulo Afonso era distrito do munic\u00edpio de Gl\u00f3ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Localizada em Paulo Afonso, Angiquinho foi a primeira usina constru\u00edda no Nordeste.","id":600345,"corpo":"<p align=justify>Localizada em Paulo Afonso, Angiquinho foi a primeira usina constru\u00edda no Nordeste.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Quando foi institu\u00eddo como munic\u00edpio, Paulo Afonso ficou na divisa da Bahia com os estados de Alagoas e Sergipe.","id":600346,"corpo":"<p align=justify>Quando foi institu\u00eddo como munic\u00edpio, Paulo Afonso ficou na divisa da Bahia com os estados de Alagoas e Sergipe.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":110886,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28","ordem":28},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Energia","oab":false,"nome":"Energia","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407357,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-energia"},{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Paulo Afonso - BA","oab":false,"nome":"Paulo Afonso - BA","pai":407459,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407477,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-paulo-afonso-ba"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/130772","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521,"slug":"medico-area-cardiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paulo Afonso","sigla":"","id":1270,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-paulo-afonso-ba"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00c3O \u00e9 considerado como sinal de anemia ferropriva:","provas":[{"id":3719,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521,"slug":"medico-area-cardiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paulo Afonso","sigla":"","id":1270,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-paulo-afonso-ba"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paulo-afonso-ba-2008-consulplan-medico-area-cardiologia-2","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Paulo Afonso - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:06:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":131234,"hashId":"ae99a5d1b4fb29a0ea8cd339db9531f9","enunciado":"<P align=justify><STRONG>N\u00c3O \u00e9 considerado como sinal de anemia ferropriva:<\/STRONG><\/P>","resposta":602058,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pervers\u00f5es do apetite.","id":602057,"corpo":"<p align=justify>Pervers\u00f5es do apetite.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Queda de cabelo.","id":602058,"corpo":"<p align=justify>Queda de cabelo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Altera\u00e7\u00f5es de pele e anexos.","id":602059,"corpo":"<p align=justify>Altera\u00e7\u00f5es de pele e anexos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Maior \u00edndice de infec\u00e7\u00e3o.","id":602060,"corpo":"<p align=justify>Maior \u00edndice de infec\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Altera\u00e7\u00f5es gastrointestinais.","id":602061,"corpo":"<p align=justify>Altera\u00e7\u00f5es gastrointestinais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":111171,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 18","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/131234","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538,"slug":"medico-area-clinica-medica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paulo Afonso","sigla":"","id":1270,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-paulo-afonso-ba"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre os medicamentos relacionados abaixo para o tratamento do Diabetes, o que tem como principal mecanismo, o retardo na absor\u00e7\u00e3o de carboidratos \u00e9:","provas":[{"id":3724,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538,"slug":"medico-area-clinica-medica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paulo Afonso","sigla":"","id":1270,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-paulo-afonso-ba"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paulo-afonso-ba-2008-consulplan-medico-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Paulo Afonso - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:06:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":131663,"hashId":"7d0f9dda5b8ba005f6f2442b7ec975ee","enunciado":"<P align=justify><STRONG>Dentre os medicamentos relacionados abaixo para o tratamento do Diabetes, o que tem como principal mecanismo, o retardo na absor\u00e7\u00e3o de carboidratos \u00e9:<\/STRONG><\/P>","resposta":603433,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Acarbose.","id":603433,"corpo":"<p align=justify>Acarbose.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Glibenclamida.","id":603434,"corpo":"<p align=justify>Glibenclamida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Metformina.","id":603435,"corpo":"<p align=justify>Metformina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Pioglitazona.","id":603436,"corpo":"<p align=justify>Pioglitazona.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Repaglinida.","id":603437,"corpo":"<p align=justify>Repaglinida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":111394,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":"medicina\/131663","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia","id":2794,"slug":"medico-area-gastroenterologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paulo Afonso","sigla":"","id":1270,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-paulo-afonso-ba"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A presen\u00e7a de broncograma a\u00e9reo em uma radiografia simples de t\u00f3rax significa:","provas":[{"id":3736,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia","id":2794,"slug":"medico-area-gastroenterologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paulo Afonso","sigla":"","id":1270,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-paulo-afonso-ba"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paulo-afonso-ba-2008-consulplan-medico-area-gastroenterologia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Paulo Afonso - M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:06:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"}],"id":133105,"hashId":"003cc45afade0cc12ed8cd349d49c952","enunciado":"<P align=justify><STRONG>A presen\u00e7a de broncograma a\u00e9reo em uma radiografia simples de t\u00f3rax significa:<\/STRONG><\/P>","resposta":607971,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Bronquioct\u00e1sis.","id":607969,"corpo":"<p align=justify>Bronquioct\u00e1sis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Velamento misto.","id":607970,"corpo":"<p align=justify>Velamento misto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Velamento alveolar.","id":607971,"corpo":"<p align=justify>Velamento alveolar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Velamento intersticial.","id":607972,"corpo":"<p align=justify>Velamento intersticial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Br\u00f4nquios de paredes espessas.","id":607973,"corpo":"<p align=justify>Br\u00f4nquios de paredes espessas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":112124,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":"medicina\/133105","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia","id":2794,"slug":"medico-area-gastroenterologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paulo Afonso","sigla":"","id":1270,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-paulo-afonso-ba"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei Federal n\u00ba8142, de 28\/12\/1990 que disp\u00f5e sobre a participa\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria na gest\u00e3o do SUS, ainda disp\u00f5e sobre:","provas":[{"id":3736,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia","id":2794,"slug":"medico-area-gastroenterologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paulo Afonso","sigla":"","id":1270,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-paulo-afonso-ba"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paulo-afonso-ba-2008-consulplan-medico-area-gastroenterologia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Paulo Afonso - M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:06:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"}],"id":133133,"hashId":"02e81f4b978e35837e510e80e8af661b","enunciado":"<P align=justify><STRONG>A Lei Federal n\u00ba8142, de 28\/12\/1990 que disp\u00f5e sobre a participa\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria na gest\u00e3o do SUS, ainda disp\u00f5e sobre:<\/STRONG><\/P>","resposta":608063,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Transfer\u00eancias intergovernamentais de recursos financeiros na \u00e1rea de sa\u00fade.","id":608063,"corpo":"<p align=justify>Transfer\u00eancias intergovernamentais de recursos financeiros na \u00e1rea de sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria das doen\u00e7as.","id":608064,"corpo":"<p align=justify>A notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria das doen\u00e7as.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"As representa\u00e7\u00f5es do CONASS e CONASEMS a n\u00edvel municipal.","id":608065,"corpo":"<p align=justify>As representa\u00e7\u00f5es do CONASS e CONASEMS a n\u00edvel municipal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O Fundo Nacional da Sa\u00fade no que se refere a custeio para a Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria.","id":608066,"corpo":"<p align=justify>O Fundo Nacional da Sa\u00fade no que se refere a custeio para a Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"As convoca\u00e7\u00f5es para os agentes comunit\u00e1rios de sa\u00fade e a participa\u00e7\u00e3o destes no SUS.","id":608067,"corpo":"<p align=justify>As convoca\u00e7\u00f5es para os agentes comunit\u00e1rios de sa\u00fade e a participa\u00e7\u00e3o destes no SUS.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":112138,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 20","ordem":20},"assuntos":[{"palavrasChave":["princ\u00edpios e diretrizes do sus","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Direito Administrativo"],"nome_clean":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398391,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-unico-de-saude-sus"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 8.142\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.142\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407301,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-142-1990"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/133133","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria","id":2795,"slug":"medico-area-geriatria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paulo Afonso","sigla":"","id":1270,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-paulo-afonso-ba"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ap\u00f3s a implanta\u00e7\u00e3o de v\u00e1rias CPI&#39;s &#8722; Comiss\u00f5es Parlamentares de Inqu\u00e9rito &#8211; nos \u00faltimos anos, em fevereiro deste ano, o Congresso deu in\u00edcio a CPI dos Cart\u00f5es que teve como objetivo investigar:","provas":[{"id":3739,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria","id":2795,"slug":"medico-area-geriatria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paulo Afonso","sigla":"","id":1270,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-paulo-afonso-ba"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paulo-afonso-ba-2008-consulplan-medico-area-geriatria","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Paulo Afonso - M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:06:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":359,"descricao":"Medicina - Geriatria"}],"id":133398,"hashId":"87c01bead8c506f45bbd06ebb5ed4bac","enunciado":"<P align=justify><STRONG>Ap\u00f3s a implanta\u00e7\u00e3o de v\u00e1rias CPI&#39;s &#8722; Comiss\u00f5es Parlamentares de Inqu\u00e9rito &#8211; nos \u00faltimos anos, em fevereiro deste ano, o Congresso deu in\u00edcio a CPI dos Cart\u00f5es que teve como objetivo investigar:<\/STRONG><\/P>","resposta":608946,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Gastos da Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal com aquisi\u00e7\u00e3o de cart\u00f5es de alimenta\u00e7\u00e3o.","id":608942,"corpo":"<p align=justify>Gastos da Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal com aquisi\u00e7\u00e3o de cart\u00f5es de alimenta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A distribui\u00e7\u00e3o abusiva de cart\u00f5es da Bolsa Fam\u00edlia no Nordeste.","id":608943,"corpo":"<p align=justify>A distribui\u00e7\u00e3o abusiva de cart\u00f5es da Bolsa Fam\u00edlia no Nordeste.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A atua\u00e7\u00e3o desordenada das empresas de cart\u00e3o de cr\u00e9dito no Brasil.","id":608944,"corpo":"<p align=justify>A atua\u00e7\u00e3o desordenada das empresas de cart\u00e3o de cr\u00e9dito no Brasil.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A \"m\u00e1fia dos cart\u00f5es de vacina\u00e7\u00e3o\" que vem atuando no SUS.","id":608945,"corpo":"<p align=justify>A \"m\u00e1fia dos cart\u00f5es de vacina\u00e7\u00e3o\" que vem atuando no SUS.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Gastos do governo federal com cart\u00f5es de cr\u00e9ditos corporativos.","id":608946,"corpo":"<p align=justify>Gastos do governo federal com cart\u00f5es de cr\u00e9ditos corporativos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":112279,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","oab":false,"nome":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407422,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-violencia-seguranca-publica-e-outros"},{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/133398","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891,"slug":"procurador-do-muncipio"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-aracaju-se"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que Maria Jos\u00e9 presta servi\u00e7os habituais e cont\u00ednuos para Cl\u00e1udia, no ambiente residencial desta, sendo certo que as atividades desenvolvidas n\u00e3o t\u00eam fins lucrativos. Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, Maria Jos\u00e9 \u00e9 empregada dom\u00e9stica e respons\u00e1vel pelo recolhimento de sua pr\u00f3pria contribui\u00e7\u00e3o para a previd\u00eancia social.","provas":[{"id":27069,"cargo":{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891,"slug":"procurador-do-muncipio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-aracaju-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracaju-se-2008-cespe-cebraspe-procurador-do-muncipio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Aracaju - Procurador do Munic\u00edpio - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:01:15","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":906577,"hashId":"4af6f83d6bc3f7f38e531b37f9ca9bb0","enunciado":"Considere que Maria Jos\u00e9 presta servi\u00e7os habituais e\r\ncont\u00ednuos para Cl\u00e1udia, no ambiente residencial desta,\r\nsendo certo que as atividades desenvolvidas n\u00e3o t\u00eam fins\r\nlucrativos. Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, Maria Jos\u00e9 \u00e9\r\nempregada dom\u00e9stica e respons\u00e1vel pelo recolhimento de\r\nsua pr\u00f3pria contribui\u00e7\u00e3o para a previd\u00eancia social.","resposta":3174230,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3174230,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":3174229,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, relativos \u00e0 previd\u00eancia social e a seus benefici\u00e1rios.","id":352192,"enunciado":"Julgue os itens a seguir, relativos \u00e0 previd\u00eancia social e a seus\r\nbenefici\u00e1rios.","rotulo":100,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 100 a 103","ordem":100},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente","Conhecimentos Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o atu\u00e1ria","Direito Constitucional","M\u00f3dulo II","Direito da seguridade social","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"palavrasChave":["Lei 8213\/91 atualizada 2021","lei 8213\/91 atualizada 2021 pdf"],"nome_clean":"Lei 8.213\/91 - Lei de Benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social","oab":true,"nome":"Lei 8.213\/91 - Lei de Benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social","pai":406992,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407066,"slug":"direito-previdenciario-lei-8-213-91-lei-de-beneficios-da-previdencia-social"}],"slug":"direito-previdenciario\/906577","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Registros Notariais e Registrais","id":19420,"slug":"titular-de-registros-notariais-e-registrais"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"tj-ma-ma"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As quest\u00f5es relativas \u00e0 habilita\u00e7\u00e3o para o casamento dever\u00e3o ser resolvidas pelo:","provas":[{"id":52876,"cargo":{"descricao":"Titular de Registros Notariais e Registrais","id":19420,"slug":"titular-de-registros-notariais-e-registrais"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"tj-ma-ma"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tj-ma-ma-2008-ieses-titular-de-registros-notariais-e-registrais-2","tipo":1,"nome":"IESES - TJ MA - Titular de Registros Notariais e Registrais - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:15:31","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Cart\u00f3rios","descricao":"Cargos de oficial de cart\u00f3rio (tabeli\u00e3o)","id":15}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1600152,"hashId":"cf5359b0de540e19e003380cb1d624c3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As quest\u00f5es relativas \u00e0 habilita\u00e7\u00e3o para o casamento dever\u00e3o ser resolvidas pelo:<\/p>","resposta":6005898,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Juiz Diretor do F\u00f3rum.","id":6005897,"corpo":"<p>Juiz Diretor do F\u00f3rum.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Juiz da Vara da Fam\u00edlia.","id":6005898,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Juiz da Vara da Fam\u00edlia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Juiz da Vara Criminal.","id":6005899,"corpo":"<p>Juiz da Vara Criminal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Juiz da Vara C\u00edvel.","id":6005900,"corpo":"<p>Juiz da Vara C\u00edvel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443149,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 100","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Requisitos do Casamento","oab":true,"nome":"Requisitos do Casamento","pai":406114,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406116,"slug":"direito-civil-requisitos-do-casamento"},{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito de Fam\u00edlia (Art. 1.511 ao 1.783)","oab":true,"nome":"Direito de Fam\u00edlia (Art. 1.511 ao 1.783)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406019,"slug":"direito-civil-direito-de-familia-art-1-511-ao-1-783"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Conjugal","oab":true,"nome":"Direito Conjugal","pai":406019,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406113,"slug":"direito-civil-direito-conjugal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Casamento (Art. 1.511 ao 1.582)","oab":true,"nome":"Casamento (Art. 1.511 ao 1.582)","pai":425030,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406114,"slug":"direito-civil-casamento-art-1-511-ao-1-582"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Conjugal Existencial","oab":false,"nome":"Direito Conjugal Existencial","pai":406113,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":425030,"slug":"direito-civil-direito-conjugal-existencial"}],"slug":"direito-civil\/1600152","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Infraestrutura S\u00eanior - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00f5es","id":4019,"slug":"especialista-em-infraestrutura-senior-area-comunicacoes"},{"descricao":"Especialista em Infraestrutura S\u00eanior - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":10548,"slug":"especialista-em-infraestrutura-senior-area-eletronica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpog"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Receptores de alto desempenho, como os utilizados para comunica\u00e7\u00e3o por sat\u00e9lite, devem ter um amplificador de baixo ru\u00eddo (low-noise amplifier &#8211; LNA) e alto ganho, para que a sua figura de ru\u00eddo seja pequena. Em um receptor super-heter\u00f3dino, esse amplificador deve estar no est\u00e1gio de FI.","provas":[{"id":6427,"cargo":{"descricao":"Especialista em Infraestrutura S\u00eanior - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00f5es","id":4019,"slug":"especialista-em-infraestrutura-senior-area-comunicacoes"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpog"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-infraestrutura-senior-area-comunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Especialista em Infraestrutura S\u00eanior - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00f5es - 2008"},{"id":19649,"cargo":{"descricao":"Especialista em Infraestrutura S\u00eanior - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":10548,"slug":"especialista-em-infraestrutura-senior-area-eletronica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpog"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-infraestrutura-senior-area-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Especialista em Infraestrutura S\u00eanior - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:03:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":340877,"hashId":"155d6194d09dd35004f406ea83f845a2","enunciado":"<p align=justify>Receptores de alto desempenho, como os utilizados para\r\ncomunica\u00e7\u00e3o por sat\u00e9lite, devem ter um amplificador de baixo\r\nru\u00eddo (low-noise amplifier &#8211; LNA) e alto ganho, para que a sua\r\nfigura de ru\u00eddo seja pequena. Em um receptor super-heter\u00f3dino,\r\nesse amplificador deve estar no est\u00e1gio de FI.<\/p>","resposta":1215671,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1215670,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1215671,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" O esquema de recep\u00e7\u00e3o heter\u00f3dina \u00e9 utilizado pela maioria dos receptores de radiocomunica\u00e7\u00e3o. A figura acima mostra um diagrama de bloco de alto n\u00edvel de um receptor que usa esse esquema e \u00e9 denominado receptor super-heter\u00f3dino. Acerca da fun\u00e7\u00e3o e das caracter\u00edsticas dos elementos desse receptor, e considerando a figura acima, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":201854,"enunciado":"<p align=justify><P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6427\/Imagem_13.gif><\/P>\r\n<P>O esquema de recep\u00e7\u00e3o heter\u00f3dina \u00e9 utilizado pela maioria dos receptores de radiocomunica\u00e7\u00e3o. A figura acima mostra um diagrama de bloco de alto n\u00edvel de um receptor que usa esse esquema e \u00e9 denominado receptor super-heter\u00f3dino. Acerca da fun\u00e7\u00e3o e das caracter\u00edsticas dos elementos desse receptor, e considerando a figura acima, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/P><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 53","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":["Obras, Edifica\u00e7\u00f5es e Urbanismo","F\u00edsica","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Transmissores e receptores","oab":false,"nome":"Transmissores e receptores","pai":399049,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399051,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-transmissores-e-receptores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Circuitos de comunica\u00e7\u00f5es (multiplicadores de frequ\u00eancia, misturadores, moduladores e demais equipamentos correlatos)","oab":false,"nome":"Circuitos de comunica\u00e7\u00f5es (multiplicadores de frequ\u00eancia, misturadores, moduladores e demais equipamentos correlatos)","pai":399078,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399096,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos-de-comunicacoes-multiplicadores-de-frequencia-misturadores-moduladores-e-demais-equipamentos-correlatos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/340877","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel M\u00e9dio - \u00c1rea Radiologia","id":9378,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-medio-area-radiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Djalma Marques","sigla":"","id":3092,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"hospital-djalma-marques-ma"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O t\u00e9cnico em radiologia deve realizar apenas exposi\u00e7\u00f5es que tenham sido autorizadas por um m\u00e9dico do servi\u00e7o, e toda repeti\u00e7\u00e3o de exposi\u00e7\u00e3o deve ser anotada nos assentamentos do paciente.","provas":[{"id":16804,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel M\u00e9dio - \u00c1rea Radiologia","id":9378,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-medio-area-radiologia"},"orgao":{"nome":"Hospital Djalma Marques","sigla":"","id":3092,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"hospital-djalma-marques-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hospital-djalma-marques-ma-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-de-nivel-medio-area-radiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hospital Djalma Marques - T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel M\u00e9dio - \u00c1rea Radiologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:33:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":589185,"hashId":"51711561b4d8f3d5e324c8c0bcdc0aad","enunciado":"<p align=justify>O t\u00e9cnico em radiologia deve realizar apenas exposi\u00e7\u00f5es que\r\ntenham sido autorizadas por um m\u00e9dico do servi\u00e7o, e toda\r\nrepeti\u00e7\u00e3o de exposi\u00e7\u00e3o deve ser anotada nos assentamentos\r\ndo paciente.<\/p>","resposta":2077555,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2077556,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2077555,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em um servi\u00e7o de imagem, os exames integram um fluxograma t\u00e9cnico-administrativo que envolve m\u00faltiplas etapas e v\u00e1rios profissionais. Quanto a esse fluxograma e a aspectos da \u00e9tica profissional, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":290393,"enunciado":"<p align=justify>Em um servi\u00e7o de imagem, os exames integram um fluxograma\r\nt\u00e9cnico-administrativo que envolve m\u00faltiplas etapas e v\u00e1rios\r\nprofissionais. Quanto a esse fluxograma e a aspectos da \u00e9tica\r\nprofissional, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":117,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 117 a 120","ordem":117},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Radiologia","oab":false,"nome":"Radiologia","pai":399487,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4502,"slug":"medicina-radiologia"}],"slug":"medicina\/589185","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 Padr\u00e3o I","id":9653,"slug":"tecnico-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-1-padrao-i"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpe"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A tens\u00e3o no n\u00f3 entre R1 e R3, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 refer\u00eancia do circuito (terra), independe da resist\u00eancia apresentada pelo sensor.","provas":[{"id":17538,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 Padr\u00e3o I","id":9653,"slug":"tecnico-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-1-padrao-i"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-1-padrao-i-tm05-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 Padr\u00e3o I - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:29:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":609098,"hashId":"74b3fd6d1ebc10f1e7d76b5cbc9b99dc","enunciado":"<P align=justify>A tens\u00e3o no n\u00f3 entre R<SUB>1<\/SUB> e R<SUB>3<\/SUB>, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 refer\u00eancia do circuito (terra), independe da resist\u00eancia apresentada pelo sensor.<\/P>","resposta":2135641,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2135642,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2135641,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A respeito desse circuito, julgue os itens a seguir.","id":294388,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17538\/30.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A respeito desse circuito, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":52,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 52 a 54","ordem":52},"assuntos":[{"palavrasChave":["Obras, Edifica\u00e7\u00f5es e Urbanismo","F\u00edsica","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Circuitos","oab":false,"nome":"Circuitos","pai":399031,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399033,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/609098","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Atividade T\u00e9cnica de Suporte","id":3537,"slug":"atividade-tecnica-de-suporte"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Social e Combate \u00e0 Fome","sigla":"MDS","id":476,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mds"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Atender \u00e0s a\u00e7\u00f5es assistenciais de car\u00e1ter emergencial \u00e9 compet\u00eancia exclusiva da Uni\u00e3o quando estas forem realizadas com recursos do Fundo Nacional de A\u00e7\u00e3o Comunit\u00e1ria (FUNAC).","provas":[{"id":5382,"cargo":{"descricao":"Atividade T\u00e9cnica de Suporte","id":3537,"slug":"atividade-tecnica-de-suporte"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Social e Combate \u00e0 Fome","sigla":"MDS","id":476,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mds"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mds-2008-cespe-cebraspe-atividade-tecnica-de-suporte","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MDS - Atividade T\u00e9cnica de Suporte - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:29:22","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":281626,"hashId":"0ff4237b527089bab7a460a8443d5a7e","enunciado":"<p align=justify>Atender \u00e0s a\u00e7\u00f5es assistenciais de car\u00e1ter emergencial \u00e9\r\ncompet\u00eancia exclusiva da Uni\u00e3o quando estas forem\r\nrealizadas com recursos do Fundo Nacional de A\u00e7\u00e3o\r\nComunit\u00e1ria (FUNAC).<\/p>","resposta":1058695,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1058694,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1058695,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens de 96 a 111, relativos \u00e0 PNAS e ao compromisso nacional de desenvolvimento.","id":180345,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens de 96 a 111, relativos \u00e0 PNAS e ao compromisso\r\nnacional de desenvolvimento.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96a111","ordem":96},"assuntos":[{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 8.742\/93 - Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social - LOAS - Disp\u00f5e sobre a organiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":false,"nome":"Lei 8.742\/93 - Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social - LOAS - Disp\u00f5e sobre a organiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398326,"slug":"servico-social-lei-8-742-93-lei-organica-da-assistencia-social-loas-dispoe-sobre-a-organizacao-da-assistencia-social-e-da-outras-providencias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assist\u00eancia Social","oab":false,"nome":"Assist\u00eancia Social","pai":398142,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398145,"slug":"servico-social-assistencia-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398754,"slug":"servico-social-politica-nacional-de-assistencia-social"}],"slug":"servico-social\/281626","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 Padr\u00e3o I","id":9653,"slug":"tecnico-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-1-padrao-i"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpe"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um amplificador operacional t\u00edpico possui ganho de malha aberta baixo, na ordem de 10 vezes.","provas":[{"id":17538,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 Padr\u00e3o I","id":9653,"slug":"tecnico-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-1-padrao-i"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-1-padrao-i-tm05-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 Padr\u00e3o I - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":609114,"hashId":"ca5f58bea3ccb5c867c365cd1ceb75ea","enunciado":"<p align=justify>Um amplificador operacional t\u00edpico possui ganho de malha aberta\r\nbaixo, na ordem de 10 vezes.<\/p>","resposta":2135674,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2135674,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2135673,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando o circuito acima, que ilustra um amplificador operacional utilizado para implementar um amplificador de tens\u00e3o, julgue os itens a seguir.","id":294390,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17538\/31.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando o circuito acima, que ilustra um amplificador operacional utilizado para implementar um amplificador de tens\u00e3o, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":62,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62 a 70","ordem":62},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Circuitos","oab":false,"nome":"Circuitos","pai":399031,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399033,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos"},{"palavrasChave":["Obras, Edifica\u00e7\u00f5es e Urbanismo","F\u00edsica","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/609114","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Nefrologia","id":9359,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-medicina-especialidade-nefrologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572,"slug":"medico-area-nefrologia"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Djalma Marques","sigla":"","id":3092,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"hospital-djalma-marques-ma"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"SEMAD","id":3075,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"semad-ma"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na glomerulonefrite difusa aguda p\u00f3s-infecciosa, \u00e9 comum observar consumo preferencial da fra\u00e7\u00e3o C4 do complemento s\u00e9rico nas primeiras 6 a 8 semanas da doen\u00e7a.","provas":[{"id":16785,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Nefrologia","id":9359,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-medicina-especialidade-nefrologia"},"orgao":{"nome":"Hospital Djalma Marques","sigla":"","id":3092,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"hospital-djalma-marques-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hospital-djalma-marques-ma-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-medicina-especialidade-nefrologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hospital Djalma Marques - T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Nefrologia - 2008"},{"id":15254,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572,"slug":"medico-area-nefrologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"SEMAD","id":3075,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"semad-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"semad-ma-2008-cespe-cebraspe-medico-area-nefrologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:33:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"}],"id":544980,"hashId":"0e0e76af36b0024476205a980cdd32e8","enunciado":"<p align=justify>Na glomerulonefrite difusa aguda p\u00f3s-infecciosa, \u00e9 comum\r\nobservar consumo preferencial da fra\u00e7\u00e3o C4 do complemento\r\ns\u00e9rico nas primeiras 6 a 8 semanas da doen\u00e7a.<\/p>","resposta":1958985,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1958984,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1958985,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Certas glomerulonefrites, em sua evolu\u00e7\u00e3o, costumam cursar com consumo de complemento, sendo este dado \u00fatil no diagn\u00f3stico diferencial e progn\u00f3stico da doen\u00e7a. Acerca desse assunto, julgue os itens a seguir.","id":280009,"enunciado":"<p align=justify>Certas glomerulonefrites, em sua evolu\u00e7\u00e3o, costumam cursar com\r\nconsumo de complemento, sendo este dado \u00fatil no diagn\u00f3stico\r\ndiferencial e progn\u00f3stico da doen\u00e7a. Acerca desse assunto, julgue os\r\nitens a seguir.<\/p>","rotulo":99,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 99 a 102","ordem":99},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nefrologia","oab":false,"nome":"Nefrologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4491,"slug":"medicina-nefrologia"}],"slug":"medicina\/544980","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Infectologia","id":9357,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-medicina-especialidade-infectologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia","id":2796,"slug":"medico-area-infectologia"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Djalma Marques","sigla":"","id":3092,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"hospital-djalma-marques-ma"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"SEMAD","id":3075,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"semad-ma"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O tempo de tratamento poder\u00e1 ser de uma semana, j\u00e1 que o agente etiol\u00f3gico mais prov\u00e1vel \u00e9 extremamente sens\u00edvel ao tratamento antibi\u00f3tico.","provas":[{"id":16783,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Infectologia","id":9357,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-medicina-especialidade-infectologia"},"orgao":{"nome":"Hospital Djalma Marques","sigla":"","id":3092,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"hospital-djalma-marques-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hospital-djalma-marques-ma-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-medicina-especialidade-infectologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hospital Djalma Marques - T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Infectologia - 2008"},{"id":15252,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia","id":2796,"slug":"medico-area-infectologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"SEMAD","id":3075,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"semad-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"semad-ma-2008-cespe-cebraspe-medico-area-infectologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:35:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":544919,"hashId":"25008381de6d71c09f8ace7b0d632264","enunciado":"<p align=justify>O tempo de tratamento poder\u00e1 ser de uma semana, j\u00e1 que o\r\nagente etiol\u00f3gico mais prov\u00e1vel \u00e9 extremamente sens\u00edvel ao\r\ntratamento antibi\u00f3tico.<\/p>","resposta":1958863,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1958862,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1958863,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente de 28 anos de idade com quadro de valvulopatia reum\u00e1tica que afeta a v\u00e1lvula mitral relata, em consulta, aparecimento de febre com quatro semanas de evolu\u00e7\u00e3o, associada a perda de peso e palidez progressiva. Ao exame f\u00edsico, apresenta palidez e esplenomegalia discreta como achados anormais. O m\u00e9dico suspeita de endocardite bacteriana. Com rela\u00e7\u00e3o ao manejo do caso cl\u00ednico acima, julgue a corre\u00e7\u00e3o da conduta apresentada em cada item que se segue.","id":279992,"enunciado":"<P align=justify>Uma paciente de 28 anos de idade com quadro de valvulopatia reum\u00e1tica que afeta a v\u00e1lvula mitral relata, em consulta, aparecimento de febre com quatro semanas de evolu\u00e7\u00e3o, associada a perda de peso e palidez progressiva. Ao exame f\u00edsico, apresenta palidez e esplenomegalia discreta como achados anormais. O m\u00e9dico suspeita de endocardite bacteriana. <\/P>\r\n<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao manejo do caso cl\u00ednico acima, julgue a corre\u00e7\u00e3o da conduta apresentada em cada item que se segue.<\/P>","rotulo":108,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 108 a112","ordem":108},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":"medicina\/544919","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 1 - I - \u00c1rea Zootecnia","id":15145,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-1-i-area-zootecnia"},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 1 - I - \u00c1rea Veterin\u00e1ria","id":15146,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-1-i-area-veterinaria"},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 1-I (B21)","id":13728,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-1-i-b21"},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 1 - I - \u00c1rea Veterin\u00e1ria","id":15144,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-1-i-area-veterinaria"},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 1 - I - \u00c1rea Zootecnia","id":15147,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-1-i-area-zootecnia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"solicitar a patente, como uma inven\u00e7\u00e3o ou modelo de utilidade, de um m\u00e9todo cont\u00e1bil e financeiro desenvolvido para administrar um sistema produtivo e permitir melhor planejamento econ\u00f4mico durante a gest\u00e3o da atividade produtiva.","provas":[{"id":17421,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 1 - I - \u00c1rea Zootecnia","id":15145,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-1-i-area-zootecnia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-1-i-area-zootecnia-b14-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 1 - I - \u00c1rea Zootecnia - 2008"},{"id":27013,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 1 - I - \u00c1rea Veterin\u00e1ria","id":15146,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-1-i-area-veterinaria"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-1-i-area-veterinaria-b14","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 1 - I - \u00c1rea Veterin\u00e1ria - 2008"},{"id":27034,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 1-I (B21)","id":13728,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-1-i-b21"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-1-i-b21","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 1-I (B21) - 2008"},{"id":31115,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 1 - I - \u00c1rea Veterin\u00e1ria","id":15144,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-1-i-area-veterinaria"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-1-i-area-veterinaria-b14","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 1 - I - \u00c1rea Veterin\u00e1ria - 2008"},{"id":31116,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 1 - I - \u00c1rea Zootecnia","id":15147,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-1-i-area-zootecnia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-1-i-area-zootecnia-b14","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 1 - I - \u00c1rea Zootecnia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:05:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":107,"descricao":"Zootecnia"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":606626,"hashId":"55d7c8568ac3d866fb6a1b904e85df5e","enunciado":"<p align=justify>solicitar a patente, como uma inven\u00e7\u00e3o ou modelo de\r\nutilidade, de um m\u00e9todo cont\u00e1bil e financeiro desenvolvido\r\npara administrar um sistema produtivo e permitir melhor\r\nplanejamento econ\u00f4mico durante a gest\u00e3o da atividade\r\nprodutiva.<\/p>","resposta":2128666,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2128665,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2128666,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A gest\u00e3o dos sistemas de produ\u00e7\u00e3o das esp\u00e9cies de interesse zoot\u00e9cnico deve considerar v\u00e1rios fatores que t\u00eam influ\u00eancia sobre o desempenho produtivo dos animais. O gestor desses sistemas deve","id":293897,"enunciado":"<p align=justify>A gest\u00e3o dos sistemas de produ\u00e7\u00e3o das esp\u00e9cies de interesse\r\nzoot\u00e9cnico deve considerar v\u00e1rios fatores que t\u00eam influ\u00eancia\r\nsobre o desempenho produtivo dos animais. O gestor desses\r\nsistemas deve<\/p>","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 109","ordem":101},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Zootecnia","oab":false,"nome":"Zootecnia","pai":null,"assunto_raiz":1105,"materia":true,"id":1105,"slug":"zootecnia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Produ\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Produ\u00e7\u00e3o","pai":1105,"assunto_raiz":1105,"materia":false,"id":425155,"slug":"zootecnia-producao"}],"slug":"zootecnia\/606626","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Infraestrutura - \u00c1rea Saneamento","id":4021,"slug":"especialista-em-infraestrutura-area-saneamento"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpog"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O tubo de inspe\u00e7\u00e3o e limpeza (TIL) \u00e9 alternativo ao po\u00e7o de visita e pode ser constru\u00eddo em aduelas pr\u00e9-moldadas de concreto.","provas":[{"id":6430,"cargo":{"descricao":"Especialista em Infraestrutura - \u00c1rea Saneamento","id":4021,"slug":"especialista-em-infraestrutura-area-saneamento"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpog"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-infraestrutura-area-saneamento-senior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Especialista em Infraestrutura - \u00c1rea Saneamento - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:05:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":222,"descricao":"Saneamento B\u00e1sico (T\u00e9cnico)"}],"id":341186,"hashId":"7782af107b6f6a212f9b36d31623d1b8","enunciado":"<p align=justify>O tubo de inspe\u00e7\u00e3o e limpeza (TIL) \u00e9 alternativo ao po\u00e7o de\r\nvisita e pode ser constru\u00eddo em aduelas pr\u00e9-moldadas de\r\nconcreto.<\/p>","resposta":1216421,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1216421,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1216422,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A implanta\u00e7\u00e3o de saneamento em assentamentos prec\u00e1rios necessita de algumas solu\u00e7\u00f5es alternativas para garantir o acesso dos habitantes dessa regi\u00e3o ao sistema p\u00fablico, sem que essa op\u00e7\u00e3o signifique abandonar crit\u00e9rios t\u00e9cnicos para assegurar a qualidade dos servi\u00e7os. Acerca dessas solu\u00e7\u00f5es alternativas, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":201949,"enunciado":"<p align=justify>A implanta\u00e7\u00e3o de saneamento em assentamentos prec\u00e1rios\r\nnecessita de algumas solu\u00e7\u00f5es alternativas para garantir o acesso\r\ndos habitantes dessa regi\u00e3o ao sistema p\u00fablico, sem que essa\r\nop\u00e7\u00e3o signifique abandonar crit\u00e9rios t\u00e9cnicos para assegurar a\r\nqualidade dos servi\u00e7os. Acerca dessas solu\u00e7\u00f5es alternativas,\r\njulgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97a98","ordem":97},"assuntos":[{"palavrasChave":["Biologia","Ecologia e Meio Ambiente","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema de Abastecimento de \u00c1gua","oab":false,"nome":"Sistema de Abastecimento de \u00c1gua","pai":403394,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403410,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-sistema-de-abastecimento-de-agua"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/341186","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Alagoas","sigla":"TCE AL","id":1368,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"tce-al-al"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A an\u00e1lise do campo de for\u00e7as de Kurt Lewin \u00e9 \u00fatil para estudar as vari\u00e1veis envolvidas na determina\u00e7\u00e3o da efic\u00e1cia. Parte do princ\u00edpio de que em qualquer situa\u00e7\u00e3o existem for\u00e7as","provas":[{"id":6480,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Alagoas","sigla":"TCE AL","id":1368,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"tce-al-al"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tce-al-al-2008-fcc-auditor","tipo":1,"nome":"FCC - TCE AL - Auditor - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:09:15","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":346117,"hashId":"8fef60461237b457a1ffacf3c31e9add","enunciado":"<p align=justify>A an\u00e1lise do campo de for\u00e7as de Kurt Lewin \u00e9 \u00fatil para\r\nestudar as vari\u00e1veis envolvidas na determina\u00e7\u00e3o da\r\nefic\u00e1cia. Parte do princ\u00edpio de que em qualquer situa\u00e7\u00e3o\r\nexistem for\u00e7as<\/p>","resposta":1229902,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de curto prazo e longo prazo.","id":1229901,"corpo":"<p align=justify>de curto prazo e longo prazo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"impulsoras e restritivas.","id":1229902,"corpo":"<p align=justify>impulsoras e restritivas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"equilibradas e desequilibradas.","id":1229903,"corpo":"<p align=justify>equilibradas e desequilibradas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"de sa\u00eddas e intervenientes.","id":1229904,"corpo":"<p align=justify>de sa\u00eddas e intervenientes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"eficazes e ineficazes.","id":1229905,"corpo":"<p align=justify>eficazes e ineficazes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":203786,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 98","ordem":98},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise do Campo de For\u00e7as","oab":false,"nome":"An\u00e1lise do Campo de For\u00e7as","pai":425649,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417228,"slug":"administracao-geral-analise-do-campo-de-forcas"}],"slug":"administracao-geral\/346117","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":4363,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Acre","sigla":"SESP","id":3067,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesp-ac"},{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Acre","sigla":"SGA AC","id":1029,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sga-ac"},{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"iapen-ac-ac"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quando necess\u00e1ria a demoli\u00e7\u00e3o de edifica\u00e7\u00e3o pr\u00e9-existente, n\u00e3o \u00e9 preciso remover, previamente, nenhum componente da constru\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":14946,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":4363,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Acre","sigla":"SESP","id":3067,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesp-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sesp-ac-2008-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SESP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Civil - 2008"},{"id":6344,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":4363,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Acre","sigla":"SGA AC","id":1029,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sga-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sga-ac-2008-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGA AC - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Civil - 2008"},{"id":14947,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":4363,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"iapen-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"iapen-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IAPEN AC - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Civil - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:32:09","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":334682,"hashId":"3817f7d54ebd945e82d2cd891a944177","enunciado":"<p align=justify>Quando necess\u00e1ria a demoli\u00e7\u00e3o de edifica\u00e7\u00e3o pr\u00e9-existente,\r\nn\u00e3o \u00e9 preciso remover, previamente, nenhum componente da\r\nconstru\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1200378,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1200378,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1200377,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Na etapa de execu\u00e7\u00e3o de uma obra, os procedimentos preliminares contemplam trabalhos diversos, desde a limpeza do terreno e topografia at\u00e9 obras de terra. A respeito desses procedimentos associados ao in\u00edcio da obra, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":199941,"enunciado":"<p align=justify>Na etapa de execu\u00e7\u00e3o de uma obra, os procedimentos\r\npreliminares contemplam trabalhos diversos, desde a limpeza do\r\nterreno e topografia at\u00e9 obras de terra. A respeito desses\r\nprocedimentos associados ao in\u00edcio da obra, julgue os itens\r\nsubseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73 a 78","ordem":73},"assuntos":[{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00e9todos e T\u00e9cnicas de Engenharia","oab":false,"nome":"M\u00e9todos e T\u00e9cnicas de Engenharia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399399,"slug":"engenharia-civil-metodos-e-tecnicas-de-engenharia"}],"slug":"engenharia-civil\/334682","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":4363,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Acre","sigla":"SESP","id":3067,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesp-ac"},{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Acre","sigla":"SGA AC","id":1029,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sga-ac"},{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"iapen-ac-ac"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na implanta\u00e7\u00e3o do canteiro, caso o local n\u00e3o possua coletor p\u00fablico de esgoto, dever\u00e1 ser instalada fossa negra provis\u00f3ria.","provas":[{"id":14946,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":4363,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Acre","sigla":"SESP","id":3067,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesp-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sesp-ac-2008-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SESP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Civil - 2008"},{"id":6344,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":4363,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Acre","sigla":"SGA AC","id":1029,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sga-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sga-ac-2008-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGA AC - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Civil - 2008"},{"id":14947,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":4363,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"iapen-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"iapen-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IAPEN AC - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Civil - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:32:09","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":334683,"hashId":"60184184fe3e6167af31247d0211d17e","enunciado":"<p align=justify>Na implanta\u00e7\u00e3o do canteiro, caso o local n\u00e3o possua coletor\r\np\u00fablico de esgoto, dever\u00e1 ser instalada fossa negra\r\nprovis\u00f3ria.<\/p>","resposta":1200380,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1200380,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1200379,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Na etapa de execu\u00e7\u00e3o de uma obra, os procedimentos preliminares contemplam trabalhos diversos, desde a limpeza do terreno e topografia at\u00e9 obras de terra. A respeito desses procedimentos associados ao in\u00edcio da obra, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":199941,"enunciado":"<p align=justify>Na etapa de execu\u00e7\u00e3o de uma obra, os procedimentos\r\npreliminares contemplam trabalhos diversos, desde a limpeza do\r\nterreno e topografia at\u00e9 obras de terra. A respeito desses\r\nprocedimentos associados ao in\u00edcio da obra, julgue os itens\r\nsubseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73 a 78","ordem":73},"assuntos":[{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o de Canteiro de Obras","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o de Canteiro de Obras","pai":399400,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400676,"slug":"engenharia-civil-organizacao-de-canteiro-de-obras"}],"slug":"engenharia-civil\/334683","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":4363,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Acre","sigla":"SGA AC","id":1029,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sga-ac"},{"nome":"Secretaria de Estado de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Acre","sigla":"SESP","id":3067,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesp-ac"},{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"iapen-ac-ac"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O chapisco comum dever\u00e1 ser regularizado com desempenaderia de madeira.","provas":[{"id":6344,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":4363,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Acre","sigla":"SGA AC","id":1029,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sga-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sga-ac-2008-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGA AC - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Civil - 2008"},{"id":14946,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":4363,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Acre","sigla":"SESP","id":3067,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesp-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sesp-ac-2008-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SESP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Civil - 2008"},{"id":14947,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":4363,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"iapen-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"iapen-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IAPEN AC - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Civil - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:32:09","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":334711,"hashId":"57e4315ab9a817b98f171de4dbbeede9","enunciado":"<p align=justify>O chapisco comum dever\u00e1 ser regularizado com\r\ndesempenaderia de madeira.<\/p>","resposta":1200466,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1200465,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1200466,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Alvenarias e seus revestimentos s\u00e3o elementos da edifica\u00e7\u00e3o que requerem condi\u00e7\u00f5es adequadas de utiliza\u00e7\u00e3o, pois na edifica\u00e7\u00e3o t\u00eam diversas fun\u00e7\u00f5es, tais como isolamento e acabamento. Com base nesses componentes, julgue os itens seguintes.","id":199948,"enunciado":"<p align=justify>Alvenarias e seus revestimentos s\u00e3o elementos da edifica\u00e7\u00e3o que\r\nrequerem condi\u00e7\u00f5es adequadas de utiliza\u00e7\u00e3o, pois na edifica\u00e7\u00e3o\r\nt\u00eam diversas fun\u00e7\u00f5es, tais como isolamento e acabamento. Com\r\nbase nesses componentes, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 84 a 87","ordem":84},"assuntos":[{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00e3o","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416459,"slug":"engenharia-civil-edificacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Alvenaria e Acabamento","oab":false,"nome":"Alvenaria e Acabamento","pai":416459,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416462,"slug":"engenharia-civil-alvenaria-e-acabamento"}],"slug":"engenharia-civil\/334711","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Roraima","sigla":"MPE RR","id":504,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"mpe-rr-rr"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os crimes definidos pela lei como hediondos s\u00e3o insuscet\u00edveis de gra\u00e7a ou anistia.","provas":[{"id":6352,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Roraima","sigla":"MPE RR","id":504,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"mpe-rr-rr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rr-rr-2008-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE RR - Contador - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:32:09","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":334853,"hashId":"555ba9a7963296e814d25833a2f49433","enunciado":"<p align=justify>Os crimes definidos pela lei como hediondos s\u00e3o\r\ninsuscet\u00edveis de gra\u00e7a ou anistia.<\/p>","resposta":1200844,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1200845,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1200844,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tendo como refer\u00eancia a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, julgue os itens a seguir, acerca dos direitos e garantias individuais.","id":199994,"enunciado":"<p align=justify>Tendo como refer\u00eancia a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, julgue os itens a\r\nseguir, acerca dos direitos e garantias individuais.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36a41","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/334853","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Roraima","sigla":"MPE RR","id":504,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"mpe-rr-rr"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os atos administrativos discricion\u00e1rios n\u00e3o s\u00e3o pass\u00edveis de controle pelo Poder Judici\u00e1rio.","provas":[{"id":6352,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Roraima","sigla":"MPE RR","id":504,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"mpe-rr-rr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rr-rr-2008-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE RR - Contador - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:32:09","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":334909,"hashId":"cc279dd27ce71f4e423e88408bd7f66e","enunciado":"<p align=justify>Os atos administrativos discricion\u00e1rios n\u00e3o s\u00e3o pass\u00edveis de\r\ncontrole pelo Poder Judici\u00e1rio.<\/p>","resposta":1201014,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1201014,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1201013,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, relativos ao controle da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":200034,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens que se seguem, relativos ao controle da\r\nadministra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60a63","ordem":60},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404409,"slug":"direito-administrativo-controle-da-administracao"}],"slug":"direito-administrativo\/334909","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Geografia","id":14551,"slug":"professor-de-nivel-superior-area-geografia"},{"descricao":"Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa","id":14561,"slug":"professor-de-nivel-superior-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ingl\u00eas","id":14553,"slug":"professor-de-nivel-superior-area-ingles"},{"descricao":"Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":14545,"slug":"professor-de-nivel-superior-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Hist\u00f3ria","id":14552,"slug":"professor-de-nivel-superior-area-historia"},{"descricao":"Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ensino Religioso","id":14546,"slug":"professor-de-nivel-superior-area-ensino-religioso"},{"descricao":"Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Artes","id":14534,"slug":"professor-de-nivel-superior-area-artes"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},{"descricao":"Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":1888,"slug":"professor-docente-i-educacao-fisica"},{"descricao":"Dinamizador de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1206,"slug":"dinamizador-de-educacao-infantil"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":3947,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-ensino-religioso"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},{"descricao":"Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ci\u00eancias","id":14535,"slug":"professor-de-nivel-superior-area-ciencias"},{"descricao":"Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":14567,"slug":"professor-de-nivel-superior-area-educacao-infantil"},{"descricao":"Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea 1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":14566,"slug":"professor-de-nivel-superior-area-1o-ao-5o-ano"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: 1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":13770,"slug":"professor-area-1o-ao-5o-ano"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Planejamento e Administra\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEMPLAD","id":3370,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"semplad-am"},{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"prefeitura-de-manaus-am"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O pronome \"nosso\" (l.12) insere no texto o autor e todos os brasileiros.","provas":[{"id":29471,"cargo":{"descricao":"Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Geografia","id":14551,"slug":"professor-de-nivel-superior-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Planejamento e Administra\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEMPLAD","id":3370,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"semplad-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"semplad-am-2008-cespe-cebraspe-professor-de-nivel-superior-area-geografia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMPLAD - Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Geografia - 2008"},{"id":29514,"cargo":{"descricao":"Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa","id":14561,"slug":"professor-de-nivel-superior-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Planejamento e Administra\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEMPLAD","id":3370,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"semplad-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"semplad-am-2008-cespe-cebraspe-professor-de-nivel-superior-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMPLAD - Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa - 2008"},{"id":29473,"cargo":{"descricao":"Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ingl\u00eas","id":14553,"slug":"professor-de-nivel-superior-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Planejamento e Administra\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEMPLAD","id":3370,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"semplad-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"semplad-am-2008-cespe-cebraspe-professor-de-nivel-superior-area-ingles","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMPLAD - Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ingl\u00eas - 2008"},{"id":29455,"cargo":{"descricao":"Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":14545,"slug":"professor-de-nivel-superior-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Planejamento e Administra\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEMPLAD","id":3370,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"semplad-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"semplad-am-2008-cespe-cebraspe-professor-de-nivel-superior-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMPLAD - Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2008"},{"id":29472,"cargo":{"descricao":"Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Hist\u00f3ria","id":14552,"slug":"professor-de-nivel-superior-area-historia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Planejamento e Administra\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEMPLAD","id":3370,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"semplad-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"semplad-am-2008-cespe-cebraspe-professor-de-nivel-superior-area-historia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMPLAD - Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Hist\u00f3ria - 2008"},{"id":29456,"cargo":{"descricao":"Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ensino Religioso","id":14546,"slug":"professor-de-nivel-superior-area-ensino-religioso"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Planejamento e Administra\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEMPLAD","id":3370,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"semplad-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"semplad-am-2008-cespe-cebraspe-professor-de-nivel-superior-area-ensino-religioso","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMPLAD - Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ensino Religioso - 2008"},{"id":29432,"cargo":{"descricao":"Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Artes","id":14534,"slug":"professor-de-nivel-superior-area-artes"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Planejamento e Administra\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEMPLAD","id":3370,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"semplad-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"semplad-am-2008-cespe-cebraspe-professor-de-nivel-superior-area-artes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMPLAD - Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Artes - 2008"},{"id":6440,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"prefeitura-de-manaus-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-manaus-am-2008-cespe-cebraspe-pedagogo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Manaus - Pedagogo - 2008"},{"id":6446,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"prefeitura-de-manaus-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-manaus-am-2008-cespe-cebraspe-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Manaus - Professor - \u00c1rea: Artes - 2008"},{"id":6449,"cargo":{"descricao":"Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":1888,"slug":"professor-docente-i-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"prefeitura-de-manaus-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-manaus-am-2008-cespe-cebraspe-professor-docente-i-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Manaus - Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2008"},{"id":6451,"cargo":{"descricao":"Dinamizador de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1206,"slug":"dinamizador-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"prefeitura-de-manaus-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-manaus-am-2008-cespe-cebraspe-dinamizador-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Manaus - Dinamizador de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2008"},{"id":6454,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":3947,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-ensino-religioso"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"prefeitura-de-manaus-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-manaus-am-2008-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-fundamental-area-ensino-religioso","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Manaus - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea Ensino Religioso - 2008"},{"id":6461,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"prefeitura-de-manaus-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-manaus-am-2008-cespe-cebraspe-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Manaus - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2008"},{"id":6462,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"prefeitura-de-manaus-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-manaus-am-2008-cespe-cebraspe-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Manaus - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2008"},{"id":6464,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"prefeitura-de-manaus-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-manaus-am-2008-cespe-cebraspe-professor-area-ingles","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Manaus - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2008"},{"id":6465,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"prefeitura-de-manaus-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-manaus-am-2008-cespe-cebraspe-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Manaus - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2008"},{"id":29431,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Planejamento e Administra\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEMPLAD","id":3370,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"semplad-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"semplad-am-2008-cespe-cebraspe-pedagogo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMPLAD - Pedagogo - 2008"},{"id":29433,"cargo":{"descricao":"Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ci\u00eancias","id":14535,"slug":"professor-de-nivel-superior-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Planejamento e Administra\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEMPLAD","id":3370,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"semplad-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"semplad-am-2008-cespe-cebraspe-professor-de-nivel-superior-area-ciencias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMPLAD - Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ci\u00eancias - 2008"},{"id":29538,"cargo":{"descricao":"Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":14567,"slug":"professor-de-nivel-superior-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Planejamento e Administra\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEMPLAD","id":3370,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"semplad-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"semplad-am-2008-cespe-cebraspe-professor-de-nivel-superior-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMPLAD - Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2008"},{"id":29537,"cargo":{"descricao":"Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea 1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":14566,"slug":"professor-de-nivel-superior-area-1o-ao-5o-ano"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Planejamento e Administra\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEMPLAD","id":3370,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"semplad-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"semplad-am-2008-cespe-cebraspe-professor-de-nivel-superior-area-1o-ao-5o-ano","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMPLAD - Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea 1\u00ba ao 5\u00ba ano - 2008"},{"id":6375,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"prefeitura-de-manaus-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-manaus-am-2008-cespe-cebraspe-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Manaus - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2008"},{"id":6373,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"prefeitura-de-manaus-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-manaus-am-2008-cespe-cebraspe-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Manaus - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2008"},{"id":6369,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: 1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":13770,"slug":"professor-area-1o-ao-5o-ano"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"prefeitura-de-manaus-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-manaus-am-2008-cespe-cebraspe-professor-area-1o-ao-5o-ano","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Manaus - Professor - \u00c1rea: 1\u00b0 a 5\u00b0 S\u00e9rie - 2008"},{"id":6371,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"prefeitura-de-manaus-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-manaus-am-2008-cespe-cebraspe-professor-area-ciencias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Manaus - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:32:12","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":121,"descricao":"Artes C\u00eanicas"},{"id":122,"descricao":"Artes Gr\u00e1ficas (T\u00e9cnico)"},{"id":123,"descricao":"Artes Pl\u00e1sticas"},{"id":124,"descricao":"Artes Visuais"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":252,"descricao":"Pedagogia - Supervis\u00e3o Escolar"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"},{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":337291,"hashId":"b12c4a703dbcc6736ae6f74e70784a73","enunciado":"<P align=justify>O pronome \"nosso\" (<EM>l<\/EM>.12) insere no texto o autor e todos os brasileiros.<\/P>","resposta":1206491,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1206492,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1206491,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":200643,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6367\/22.jpg>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7 a 11","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["pronome apassivador"],"nome_clean":"Pronomes","oab":false,"nome":"Pronomes","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403641,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403658,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/337291","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Geografia","id":14551,"slug":"professor-de-nivel-superior-area-geografia"},{"descricao":"Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa","id":14561,"slug":"professor-de-nivel-superior-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Hist\u00f3ria","id":14552,"slug":"professor-de-nivel-superior-area-historia"},{"descricao":"Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ensino Religioso","id":14546,"slug":"professor-de-nivel-superior-area-ensino-religioso"},{"descricao":"Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":14545,"slug":"professor-de-nivel-superior-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ingl\u00eas","id":14553,"slug":"professor-de-nivel-superior-area-ingles"},{"descricao":"Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Artes","id":14534,"slug":"professor-de-nivel-superior-area-artes"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":3947,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-ensino-religioso"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},{"descricao":"Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ci\u00eancias","id":14535,"slug":"professor-de-nivel-superior-area-ciencias"},{"descricao":"Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":1888,"slug":"professor-docente-i-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"Dinamizador de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1206,"slug":"dinamizador-de-educacao-infantil"},{"descricao":"Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea 1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":14566,"slug":"professor-de-nivel-superior-area-1o-ao-5o-ano"},{"descricao":"Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":14567,"slug":"professor-de-nivel-superior-area-educacao-infantil"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: 1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":13770,"slug":"professor-area-1o-ao-5o-ano"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Planejamento e Administra\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEMPLAD","id":3370,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"semplad-am"},{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"prefeitura-de-manaus-am"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Cerca de um quarto da popula\u00e7\u00e3o brasileira \u00e9 benefici\u00e1ria do Bolsa Fam\u00edlia.","provas":[{"id":29471,"cargo":{"descricao":"Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Geografia","id":14551,"slug":"professor-de-nivel-superior-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Planejamento e Administra\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEMPLAD","id":3370,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"semplad-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"semplad-am-2008-cespe-cebraspe-professor-de-nivel-superior-area-geografia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMPLAD - Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Geografia - 2008"},{"id":29514,"cargo":{"descricao":"Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa","id":14561,"slug":"professor-de-nivel-superior-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Planejamento e Administra\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEMPLAD","id":3370,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"semplad-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"semplad-am-2008-cespe-cebraspe-professor-de-nivel-superior-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMPLAD - Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa - 2008"},{"id":29472,"cargo":{"descricao":"Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Hist\u00f3ria","id":14552,"slug":"professor-de-nivel-superior-area-historia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Planejamento e Administra\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEMPLAD","id":3370,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"semplad-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"semplad-am-2008-cespe-cebraspe-professor-de-nivel-superior-area-historia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMPLAD - Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Hist\u00f3ria - 2008"},{"id":29456,"cargo":{"descricao":"Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ensino Religioso","id":14546,"slug":"professor-de-nivel-superior-area-ensino-religioso"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Planejamento e Administra\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEMPLAD","id":3370,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"semplad-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"semplad-am-2008-cespe-cebraspe-professor-de-nivel-superior-area-ensino-religioso","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMPLAD - Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ensino Religioso - 2008"},{"id":29455,"cargo":{"descricao":"Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":14545,"slug":"professor-de-nivel-superior-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Planejamento e Administra\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEMPLAD","id":3370,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"semplad-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"semplad-am-2008-cespe-cebraspe-professor-de-nivel-superior-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMPLAD - Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2008"},{"id":29473,"cargo":{"descricao":"Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ingl\u00eas","id":14553,"slug":"professor-de-nivel-superior-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Planejamento e Administra\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEMPLAD","id":3370,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"semplad-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"semplad-am-2008-cespe-cebraspe-professor-de-nivel-superior-area-ingles","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMPLAD - Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ingl\u00eas - 2008"},{"id":29432,"cargo":{"descricao":"Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Artes","id":14534,"slug":"professor-de-nivel-superior-area-artes"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Planejamento e Administra\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEMPLAD","id":3370,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"semplad-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"semplad-am-2008-cespe-cebraspe-professor-de-nivel-superior-area-artes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMPLAD - Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Artes - 2008"},{"id":6454,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":3947,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-ensino-religioso"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"prefeitura-de-manaus-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-manaus-am-2008-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-fundamental-area-ensino-religioso","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Manaus - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea Ensino Religioso - 2008"},{"id":6446,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"prefeitura-de-manaus-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-manaus-am-2008-cespe-cebraspe-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Manaus - Professor - \u00c1rea: Artes - 2008"},{"id":6461,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"prefeitura-de-manaus-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-manaus-am-2008-cespe-cebraspe-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Manaus - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2008"},{"id":29433,"cargo":{"descricao":"Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ci\u00eancias","id":14535,"slug":"professor-de-nivel-superior-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Planejamento e Administra\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEMPLAD","id":3370,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"semplad-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"semplad-am-2008-cespe-cebraspe-professor-de-nivel-superior-area-ciencias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMPLAD - Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ci\u00eancias - 2008"},{"id":6449,"cargo":{"descricao":"Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":1888,"slug":"professor-docente-i-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"prefeitura-de-manaus-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-manaus-am-2008-cespe-cebraspe-professor-docente-i-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Manaus - Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2008"},{"id":6462,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"prefeitura-de-manaus-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-manaus-am-2008-cespe-cebraspe-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Manaus - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2008"},{"id":6464,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"prefeitura-de-manaus-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-manaus-am-2008-cespe-cebraspe-professor-area-ingles","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Manaus - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2008"},{"id":6465,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"prefeitura-de-manaus-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-manaus-am-2008-cespe-cebraspe-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Manaus - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2008"},{"id":6440,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"prefeitura-de-manaus-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-manaus-am-2008-cespe-cebraspe-pedagogo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Manaus - Pedagogo - 2008"},{"id":6451,"cargo":{"descricao":"Dinamizador de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1206,"slug":"dinamizador-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"prefeitura-de-manaus-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-manaus-am-2008-cespe-cebraspe-dinamizador-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Manaus - Dinamizador de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2008"},{"id":29431,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Planejamento e Administra\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEMPLAD","id":3370,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"semplad-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"semplad-am-2008-cespe-cebraspe-pedagogo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMPLAD - Pedagogo - 2008"},{"id":29537,"cargo":{"descricao":"Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea 1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":14566,"slug":"professor-de-nivel-superior-area-1o-ao-5o-ano"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Planejamento e Administra\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEMPLAD","id":3370,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"semplad-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"semplad-am-2008-cespe-cebraspe-professor-de-nivel-superior-area-1o-ao-5o-ano","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMPLAD - Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea 1\u00ba ao 5\u00ba ano - 2008"},{"id":29538,"cargo":{"descricao":"Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":14567,"slug":"professor-de-nivel-superior-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Planejamento e Administra\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEMPLAD","id":3370,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"semplad-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"semplad-am-2008-cespe-cebraspe-professor-de-nivel-superior-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMPLAD - Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2008"},{"id":6369,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: 1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":13770,"slug":"professor-area-1o-ao-5o-ano"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"prefeitura-de-manaus-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-manaus-am-2008-cespe-cebraspe-professor-area-1o-ao-5o-ano","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Manaus - Professor - \u00c1rea: 1\u00b0 a 5\u00b0 S\u00e9rie - 2008"},{"id":6373,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"prefeitura-de-manaus-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-manaus-am-2008-cespe-cebraspe-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Manaus - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2008"},{"id":6375,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"prefeitura-de-manaus-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-manaus-am-2008-cespe-cebraspe-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Manaus - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2008"},{"id":6371,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"prefeitura-de-manaus-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-manaus-am-2008-cespe-cebraspe-professor-area-ciencias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Manaus - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:32:12","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":121,"descricao":"Artes C\u00eanicas"},{"id":122,"descricao":"Artes Gr\u00e1ficas (T\u00e9cnico)"},{"id":123,"descricao":"Artes Pl\u00e1sticas"},{"id":124,"descricao":"Artes Visuais"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":252,"descricao":"Pedagogia - Supervis\u00e3o Escolar"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"},{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"}],"id":337339,"hashId":"cd42a0547b1db7331d326584fd710a80","enunciado":"<p align=justify>Cerca de um quarto da popula\u00e7\u00e3o brasileira \u00e9 benefici\u00e1ria do\r\nBolsa Fam\u00edlia.<\/p>","resposta":1206601,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1206602,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1206601,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":200660,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6367\/27.jpg>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 35","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407406,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/337339","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ensino Religioso","id":14546,"slug":"professor-de-nivel-superior-area-ensino-religioso"},{"descricao":"Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Geografia","id":14551,"slug":"professor-de-nivel-superior-area-geografia"},{"descricao":"Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa","id":14561,"slug":"professor-de-nivel-superior-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Hist\u00f3ria","id":14552,"slug":"professor-de-nivel-superior-area-historia"},{"descricao":"Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ingl\u00eas","id":14553,"slug":"professor-de-nivel-superior-area-ingles"},{"descricao":"Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":14545,"slug":"professor-de-nivel-superior-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},{"descricao":"Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ci\u00eancias","id":14535,"slug":"professor-de-nivel-superior-area-ciencias"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Artes","id":14534,"slug":"professor-de-nivel-superior-area-artes"},{"descricao":"Dinamizador de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1206,"slug":"dinamizador-de-educacao-infantil"},{"descricao":"Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":1888,"slug":"professor-docente-i-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":3947,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-ensino-religioso"},{"descricao":"Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":14567,"slug":"professor-de-nivel-superior-area-educacao-infantil"},{"descricao":"Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea 1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":14566,"slug":"professor-de-nivel-superior-area-1o-ao-5o-ano"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: 1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":13770,"slug":"professor-area-1o-ao-5o-ano"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Planejamento e Administra\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEMPLAD","id":3370,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"semplad-am"},{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"prefeitura-de-manaus-am"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na atualidade, a atitude nost\u00e1lgica de se valorizar a velha ordem, seja no ambiente familiar seja na escola, favorece a viol\u00eancia e refor\u00e7a a falta de humildade para reconhecer o novo.","provas":[{"id":29456,"cargo":{"descricao":"Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ensino Religioso","id":14546,"slug":"professor-de-nivel-superior-area-ensino-religioso"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Planejamento e Administra\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEMPLAD","id":3370,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"semplad-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"semplad-am-2008-cespe-cebraspe-professor-de-nivel-superior-area-ensino-religioso","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMPLAD - Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ensino Religioso - 2008"},{"id":29471,"cargo":{"descricao":"Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Geografia","id":14551,"slug":"professor-de-nivel-superior-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Planejamento e Administra\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEMPLAD","id":3370,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"semplad-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"semplad-am-2008-cespe-cebraspe-professor-de-nivel-superior-area-geografia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMPLAD - Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Geografia - 2008"},{"id":29514,"cargo":{"descricao":"Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa","id":14561,"slug":"professor-de-nivel-superior-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Planejamento e Administra\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEMPLAD","id":3370,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"semplad-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"semplad-am-2008-cespe-cebraspe-professor-de-nivel-superior-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMPLAD - Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa - 2008"},{"id":29472,"cargo":{"descricao":"Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Hist\u00f3ria","id":14552,"slug":"professor-de-nivel-superior-area-historia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Planejamento e Administra\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEMPLAD","id":3370,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"semplad-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"semplad-am-2008-cespe-cebraspe-professor-de-nivel-superior-area-historia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMPLAD - Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Hist\u00f3ria - 2008"},{"id":29473,"cargo":{"descricao":"Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ingl\u00eas","id":14553,"slug":"professor-de-nivel-superior-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Planejamento e Administra\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEMPLAD","id":3370,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"semplad-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"semplad-am-2008-cespe-cebraspe-professor-de-nivel-superior-area-ingles","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMPLAD - Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ingl\u00eas - 2008"},{"id":29455,"cargo":{"descricao":"Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":14545,"slug":"professor-de-nivel-superior-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Planejamento e Administra\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEMPLAD","id":3370,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"semplad-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"semplad-am-2008-cespe-cebraspe-professor-de-nivel-superior-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMPLAD - Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2008"},{"id":6461,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"prefeitura-de-manaus-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-manaus-am-2008-cespe-cebraspe-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Manaus - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2008"},{"id":29433,"cargo":{"descricao":"Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ci\u00eancias","id":14535,"slug":"professor-de-nivel-superior-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Planejamento e Administra\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEMPLAD","id":3370,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"semplad-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"semplad-am-2008-cespe-cebraspe-professor-de-nivel-superior-area-ciencias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMPLAD - Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ci\u00eancias - 2008"},{"id":6440,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"prefeitura-de-manaus-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-manaus-am-2008-cespe-cebraspe-pedagogo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Manaus - Pedagogo - 2008"},{"id":6465,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"prefeitura-de-manaus-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-manaus-am-2008-cespe-cebraspe-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Manaus - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2008"},{"id":6464,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"prefeitura-de-manaus-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-manaus-am-2008-cespe-cebraspe-professor-area-ingles","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Manaus - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2008"},{"id":6446,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"prefeitura-de-manaus-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-manaus-am-2008-cespe-cebraspe-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Manaus - Professor - \u00c1rea: Artes - 2008"},{"id":6462,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"prefeitura-de-manaus-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-manaus-am-2008-cespe-cebraspe-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Manaus - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2008"},{"id":29432,"cargo":{"descricao":"Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Artes","id":14534,"slug":"professor-de-nivel-superior-area-artes"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Planejamento e Administra\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEMPLAD","id":3370,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"semplad-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"semplad-am-2008-cespe-cebraspe-professor-de-nivel-superior-area-artes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMPLAD - Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Artes - 2008"},{"id":6451,"cargo":{"descricao":"Dinamizador de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1206,"slug":"dinamizador-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"prefeitura-de-manaus-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-manaus-am-2008-cespe-cebraspe-dinamizador-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Manaus - Dinamizador de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2008"},{"id":6449,"cargo":{"descricao":"Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":1888,"slug":"professor-docente-i-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"prefeitura-de-manaus-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-manaus-am-2008-cespe-cebraspe-professor-docente-i-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Manaus - Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2008"},{"id":29431,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Planejamento e Administra\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEMPLAD","id":3370,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"semplad-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"semplad-am-2008-cespe-cebraspe-pedagogo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMPLAD - Pedagogo - 2008"},{"id":6454,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":3947,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-ensino-religioso"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"prefeitura-de-manaus-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-manaus-am-2008-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-fundamental-area-ensino-religioso","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Manaus - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea Ensino Religioso - 2008"},{"id":29538,"cargo":{"descricao":"Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":14567,"slug":"professor-de-nivel-superior-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Planejamento e Administra\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEMPLAD","id":3370,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"semplad-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"semplad-am-2008-cespe-cebraspe-professor-de-nivel-superior-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMPLAD - Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2008"},{"id":29537,"cargo":{"descricao":"Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea 1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":14566,"slug":"professor-de-nivel-superior-area-1o-ao-5o-ano"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Planejamento e Administra\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEMPLAD","id":3370,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"semplad-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"semplad-am-2008-cespe-cebraspe-professor-de-nivel-superior-area-1o-ao-5o-ano","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMPLAD - Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea 1\u00ba ao 5\u00ba ano - 2008"},{"id":6369,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: 1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":13770,"slug":"professor-area-1o-ao-5o-ano"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"prefeitura-de-manaus-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-manaus-am-2008-cespe-cebraspe-professor-area-1o-ao-5o-ano","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Manaus - Professor - \u00c1rea: 1\u00b0 a 5\u00b0 S\u00e9rie - 2008"},{"id":6371,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"prefeitura-de-manaus-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-manaus-am-2008-cespe-cebraspe-professor-area-ciencias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Manaus - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2008"},{"id":6373,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"prefeitura-de-manaus-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-manaus-am-2008-cespe-cebraspe-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Manaus - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2008"},{"id":6375,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"prefeitura-de-manaus-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-manaus-am-2008-cespe-cebraspe-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Manaus - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:32:12","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":121,"descricao":"Artes C\u00eanicas"},{"id":122,"descricao":"Artes Gr\u00e1ficas (T\u00e9cnico)"},{"id":123,"descricao":"Artes Pl\u00e1sticas"},{"id":124,"descricao":"Artes Visuais"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":252,"descricao":"Pedagogia - Supervis\u00e3o Escolar"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"},{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"}],"id":337348,"hashId":"6ed6a399de9e8a0502cb6ee4583d3c15","enunciado":"<p align=justify>Na atualidade, a atitude nost\u00e1lgica de se valorizar a velha\r\nordem, seja no ambiente familiar seja na escola, favorece a\r\nviol\u00eancia e refor\u00e7a a falta de humildade para reconhecer o\r\nnovo.<\/p>","resposta":1206625,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1206624,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1206625,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Vive-se hoje uma crise de paradigmas, afirmam os historiadores da educa\u00e7\u00e3o. Alguns a denominam de p\u00f3smodernidade e outros de neomodernidade, mas todos concordam que a escola n\u00e3o pode deixar de incorporar esses novos valores por meio de uma din\u00e2mica diferenciada. Tendo o texto acima como refer\u00eancia, julgue os itens a seguir.","id":200664,"enunciado":"<P align=justify>         Vive-se hoje uma crise de paradigmas, afirmam os historiadores da educa\u00e7\u00e3o. Alguns a denominam de p\u00f3smodernidade e outros de neomodernidade, mas todos concordam que a escola n\u00e3o pode deixar de incorporar esses novos valores por meio de uma din\u00e2mica diferenciada. <\/P>\r\n<P align=justify>Tendo o texto acima como refer\u00eancia, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 40","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407408,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-educacao"},{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/337348","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Designer \/ Editorial e Gr\u00e1fico","id":3806,"slug":"agente-tecnico-area-designer-editorial-e-grafico"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amazonas","sigla":"MPE AM","id":500,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"mpe-am-am"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O formato TIF \u00e9 indicado para imagens que ser\u00e3o impressas industrialmente em sistema CMYK.","provas":[{"id":6366,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Designer \/ Editorial e Gr\u00e1fico","id":3806,"slug":"agente-tecnico-area-designer-editorial-e-grafico"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amazonas","sigla":"MPE AM","id":500,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"mpe-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpe-am-am-2008-cespe-cebraspe-agente-tecnico-area-designer-editorial-e-grafico-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE AM - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Designer \/ Editorial e Gr\u00e1fico - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:32:13","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":165,"descricao":"Design Gr\u00e1fico"}],"id":337584,"hashId":"90599025d49d43f04ed5103852330394","enunciado":"<p align=justify>O formato TIF \u00e9 indicado para imagens que ser\u00e3o impressas\r\nindustrialmente em sistema CMYK.<\/p>","resposta":1207252,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1207253,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1207252,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As imagens gr\u00e1ficas podem ser armazenadas em diferentes formatos, como BMP, TIF, JPG e GIF. Com refer\u00eancia \u00e0s caracter\u00edsticas desses principais padr\u00f5es t\u00e9cnicos, julgue os itens seguintes.","id":200739,"enunciado":"<p align=justify>As imagens gr\u00e1ficas podem ser armazenadas em diferentes\r\nformatos, como BMP, TIF, JPG e GIF. Com refer\u00eancia \u00e0s\r\ncaracter\u00edsticas desses principais padr\u00f5es t\u00e9cnicos, julgue os itens\r\nseguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97a101","ordem":97},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Designer","oab":false,"nome":"Designer","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394767,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-designer"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/337584","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Designer \/ Editorial e Gr\u00e1fico","id":3806,"slug":"agente-tecnico-area-designer-editorial-e-grafico"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amazonas","sigla":"MPE AM","id":500,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"mpe-am-am"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na situa\u00e7\u00e3o considerada, sabendo-se que h\u00e1 fotos coloridas nas p\u00e1ginas 1, 4, 5, 9 e 16 e que h\u00e1 grandes restri\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias para o projeto, incluir imagens nas p\u00e1ginas 12 e 13 n\u00e3o alteraria o pre\u00e7o.","provas":[{"id":6366,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Designer \/ Editorial e Gr\u00e1fico","id":3806,"slug":"agente-tecnico-area-designer-editorial-e-grafico"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amazonas","sigla":"MPE AM","id":500,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"mpe-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpe-am-am-2008-cespe-cebraspe-agente-tecnico-area-designer-editorial-e-grafico-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE AM - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Designer \/ Editorial e Gr\u00e1fico - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:32:13","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":165,"descricao":"Design Gr\u00e1fico"}],"id":337611,"hashId":"ee78e8d00d17afe5fdc8df69cc22ae99","enunciado":"<p align=justify>Na situa\u00e7\u00e3o considerada, sabendo-se que h\u00e1 fotos coloridas\r\nnas p\u00e1ginas 1, 4, 5, 9 e 16 e que h\u00e1 grandes restri\u00e7\u00f5es\r\nor\u00e7ament\u00e1rias para o projeto, incluir imagens nas p\u00e1ginas 12\r\ne 13 n\u00e3o alteraria o pre\u00e7o.<\/p>","resposta":1207341,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1207341,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1207342,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O projeto de uma cartilha institucional deve ser produzido e impresso em offset e em sistemas de cadernos de 16 p\u00e1ginas. V\u00e1rias escolhas devem ser feitas: papel mais adequado, melhor formato, tipo de leiaute mais apropriado, n\u00famero de p\u00e1ginas e como consorciar as escolhas est\u00e9ticas, ergon\u00f4micas e de custo. Nessa situa\u00e7\u00e3o, considerando a melhor solu\u00e7\u00e3o para confec\u00e7\u00e3o da referida cartilha, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":200750,"enunciado":"<p align=justify>O projeto de uma cartilha institucional deve ser produzido e\r\nimpresso em offset e em sistemas de cadernos de 16 p\u00e1ginas.\r\nV\u00e1rias escolhas devem ser feitas: papel mais adequado, melhor\r\nformato, tipo de leiaute mais apropriado, n\u00famero de p\u00e1ginas e\r\ncomo consorciar as escolhas est\u00e9ticas, ergon\u00f4micas e de custo.\r\nNessa situa\u00e7\u00e3o, considerando a melhor solu\u00e7\u00e3o para confec\u00e7\u00e3o da\r\nreferida cartilha, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111a117","ordem":111},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Designer Editorial","oab":false,"nome":"Designer Editorial","pai":394767,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399631,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-designer-editorial"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Designer","oab":false,"nome":"Designer","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394767,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-designer"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/337611","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":10542,"slug":"analista-de-infraestrutura-area-eletronica"},{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Saneamento","id":4014,"slug":"analista-de-infraestrutura-area-saneamento"},{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Petr\u00f3leo","id":4013,"slug":"analista-de-infraestrutura-area-petroleo"},{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Minas","id":4012,"slug":"analista-de-infraestrutura-area-minas"},{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Aquavi\u00e1rio","id":10541,"slug":"analista-de-infraestrutura-area-aquaviario"},{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00f5es","id":4010,"slug":"analista-de-infraestrutura-area-comunicacoes"},{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Civil","id":4009,"slug":"analista-de-infraestrutura-area-civil"},{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Transporte Urbano","id":10545,"slug":"analista-de-infraestrutura-area-transporte-urbano"},{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea G\u00e1s","id":10543,"slug":"analista-de-infraestrutura-area-gas"},{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Fontes Alternativas de Energia","id":10544,"slug":"analista-de-infraestrutura-area-fontes-alternativas-de-energia"},{"descricao":"Especialista em Infraestrutura S\u00eanior - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":10548,"slug":"especialista-em-infraestrutura-senior-area-eletronica"},{"descricao":"Especialista em Infraestrutura S\u00eanior - \u00c1rea Aquavi\u00e1rio","id":10547,"slug":"especialista-em-infraestrutura-senior-area-aquaviario"},{"descricao":"Especialista em Infraestrutura S\u00eanior - \u00c1rea Transporte Urbano","id":13212,"slug":"especialista-em-infraestrutura-senior-area-transporte-urbano"},{"descricao":"Especialista em Infraestrutura S\u00eanior - \u00c1rea Transporte Rodovi\u00e1rio","id":4024,"slug":"especialista-em-infraestrutura-senior-area-transporte-rodoviario"},{"descricao":"Especialista em Infraestrutura - \u00c1rea Recursos H\u00eddricos","id":4020,"slug":"especialista-em-infraestrutura-area-recursos-hidricos"},{"descricao":"Especialista em Infraestrutura - \u00c1rea Transporte Ferrovi\u00e1ria","id":4022,"slug":"especialista-em-infraestrutura-area-transporte-ferroviaria"},{"descricao":"Especialista em Infraestrutura - \u00c1rea Saneamento","id":4021,"slug":"especialista-em-infraestrutura-area-saneamento"},{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Transporte Naval","id":4016,"slug":"analista-de-infraestrutura-area-transporte-naval"},{"descricao":"Especialista em Infraestrutura - \u00c1rea Transporte Naval","id":4023,"slug":"especialista-em-infraestrutura-area-transporte-naval"},{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Transporte Ferrovi\u00e1rio","id":4015,"slug":"analista-de-infraestrutura-area-transporte-ferroviario"},{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Transporte Rodovi\u00e1rio","id":4017,"slug":"analista-de-infraestrutura-area-transporte-rodoviario"},{"descricao":"Especialista em Infraestrutura S\u00eanior - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00f5es","id":4019,"slug":"especialista-em-infraestrutura-senior-area-comunicacoes"},{"descricao":"Especialista em Infraestrutura S\u00eanior - \u00c1rea Civil","id":4018,"slug":"especialista-em-infraestrutura-senior-area-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpog"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A taxa de desconto reflete o custo financeiro do capital investido. Assim, a lucratividade do investimento ser\u00e1 superior a essa taxa se o valor presente l\u00edquido for positivo.","provas":[{"id":19644,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":10542,"slug":"analista-de-infraestrutura-area-eletronica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpog"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-area-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2008"},{"id":6409,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Saneamento","id":4014,"slug":"analista-de-infraestrutura-area-saneamento"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpog"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-area-saneamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Saneamento - 2008"},{"id":6403,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Petr\u00f3leo","id":4013,"slug":"analista-de-infraestrutura-area-petroleo"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpog"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-area-petroleo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Petr\u00f3leo - 2008"},{"id":6400,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Minas","id":4012,"slug":"analista-de-infraestrutura-area-minas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpog"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-area-minas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Minas - 2008"},{"id":19643,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Aquavi\u00e1rio","id":10541,"slug":"analista-de-infraestrutura-area-aquaviario"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpog"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-area-aquaviario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Aquavi\u00e1rio - 2008"},{"id":6391,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00f5es","id":4010,"slug":"analista-de-infraestrutura-area-comunicacoes"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpog"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-area-comunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00f5es - 2008"},{"id":6377,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Civil","id":4009,"slug":"analista-de-infraestrutura-area-civil"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpog"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-area-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Civil - 2008"},{"id":19647,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Transporte Urbano","id":10545,"slug":"analista-de-infraestrutura-area-transporte-urbano"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpog"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-area-transporte-urbano","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Transporte Urbano - 2008"},{"id":19645,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea G\u00e1s","id":10543,"slug":"analista-de-infraestrutura-area-gas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpog"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-area-gas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Analista de Infraestrutura - \u00c1rea G\u00e1s - 2008"},{"id":19646,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Fontes Alternativas de Energia","id":10544,"slug":"analista-de-infraestrutura-area-fontes-alternativas-de-energia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpog"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-area-fontes-alternativas-de-energia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Fontes Alternativas de Energia - 2008"},{"id":19649,"cargo":{"descricao":"Especialista em Infraestrutura S\u00eanior - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":10548,"slug":"especialista-em-infraestrutura-senior-area-eletronica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpog"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-infraestrutura-senior-area-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Especialista em Infraestrutura S\u00eanior - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2008"},{"id":19648,"cargo":{"descricao":"Especialista em Infraestrutura S\u00eanior - \u00c1rea Aquavi\u00e1rio","id":10547,"slug":"especialista-em-infraestrutura-senior-area-aquaviario"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpog"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-infraestrutura-senior-area-aquaviario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Especialista em Infraestrutura S\u00eanior - \u00c1rea Aquavi\u00e1rio - 2008"},{"id":26111,"cargo":{"descricao":"Especialista em Infraestrutura S\u00eanior - \u00c1rea Transporte Urbano","id":13212,"slug":"especialista-em-infraestrutura-senior-area-transporte-urbano"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpog"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-infraestrutura-senior-area-transporte-urbano","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Especialista em Infraestrutura S\u00eanior - \u00c1rea Transporte Urbano - 2008"},{"id":6435,"cargo":{"descricao":"Especialista em Infraestrutura S\u00eanior - \u00c1rea Transporte Rodovi\u00e1rio","id":4024,"slug":"especialista-em-infraestrutura-senior-area-transporte-rodoviario"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpog"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-infraestrutura-senior-area-transporte-rodoviario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Especialista em Infraestrutura S\u00eanior - \u00c1rea Transporte Rodovi\u00e1rio - 2008"},{"id":6429,"cargo":{"descricao":"Especialista em Infraestrutura - \u00c1rea Recursos H\u00eddricos","id":4020,"slug":"especialista-em-infraestrutura-area-recursos-hidricos"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpog"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-infraestrutura-area-recursos-hidricos-senior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Especialista em Infraestrutura - \u00c1rea Recursos H\u00eddricos - 2008"},{"id":6433,"cargo":{"descricao":"Especialista em Infraestrutura - \u00c1rea Transporte Ferrovi\u00e1ria","id":4022,"slug":"especialista-em-infraestrutura-area-transporte-ferroviaria"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpog"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-infraestrutura-area-transporte-ferroviaria-senior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Especialista em Infraestrutura - \u00c1rea Transporte Ferrovi\u00e1ria - 2008"},{"id":6430,"cargo":{"descricao":"Especialista em Infraestrutura - \u00c1rea Saneamento","id":4021,"slug":"especialista-em-infraestrutura-area-saneamento"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpog"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-infraestrutura-area-saneamento-senior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Especialista em Infraestrutura - \u00c1rea Saneamento - 2008"},{"id":6418,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Transporte Naval","id":4016,"slug":"analista-de-infraestrutura-area-transporte-naval"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpog"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-area-transporte-naval","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Transporte Naval - 2008"},{"id":6434,"cargo":{"descricao":"Especialista em Infraestrutura - \u00c1rea Transporte Naval","id":4023,"slug":"especialista-em-infraestrutura-area-transporte-naval"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpog"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-infraestrutura-area-transporte-naval-senior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Especialista em Infraestrutura - \u00c1rea Transporte Naval - 2008"},{"id":6416,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Transporte Ferrovi\u00e1rio","id":4015,"slug":"analista-de-infraestrutura-area-transporte-ferroviario"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpog"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-area-transporte-ferroviario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Transporte Ferrovi\u00e1rio - 2008"},{"id":6422,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Transporte Rodovi\u00e1rio","id":4017,"slug":"analista-de-infraestrutura-area-transporte-rodoviario"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpog"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-area-transporte-rodoviario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Transporte Rodovi\u00e1rio - 2008"},{"id":6427,"cargo":{"descricao":"Especialista em Infraestrutura S\u00eanior - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00f5es","id":4019,"slug":"especialista-em-infraestrutura-senior-area-comunicacoes"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpog"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-infraestrutura-senior-area-comunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Especialista em Infraestrutura S\u00eanior - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00f5es - 2008"},{"id":6425,"cargo":{"descricao":"Especialista em Infraestrutura S\u00eanior - \u00c1rea Civil","id":4018,"slug":"especialista-em-infraestrutura-senior-area-civil"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpog"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-infraestrutura-senior-area-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Especialista em Infraestrutura S\u00eanior - \u00c1rea Civil - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:32:13","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":222,"descricao":"Saneamento B\u00e1sico (T\u00e9cnico)"},{"id":450,"descricao":"Engenharia De Petr\u00f3leo"},{"id":43,"descricao":"Engenharia de Minas"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":155,"descricao":"Constru\u00e7\u00e3o Civil (T\u00e9cnico)"},{"id":92,"descricao":"Seguran\u00e7a E Transporte"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":250,"descricao":"Planejamento E Opera\u00e7\u00e3o De Transportes"},{"id":495,"descricao":"Engenharia H\u00eddrica"}],"id":337803,"hashId":"112aaf446d0f21e7e8a8a0fdfaf79353","enunciado":"<p align=justify>A taxa de desconto reflete o custo financeiro do capital\r\ninvestido. Assim, a lucratividade do investimento ser\u00e1\r\nsuperior a essa taxa se o valor presente l\u00edquido for positivo.<\/p>","resposta":1207905,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1207905,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1207904,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que diz respeito a an\u00e1lise de alternativas de investimentos, julgue os itens que se seguem.","id":200837,"enunciado":"<p align=justify>No que diz respeito a an\u00e1lise de alternativas de investimentos,\r\njulgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43 a 47","ordem":43},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rela\u00e7\u00e3o entre os descontos simples por fora e por dentro","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00e3o entre os descontos simples por fora e por dentro","pai":408959,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403808,"slug":"matematica-financeira-relacao-entre-os-descontos-simples-por-fora-e-por-dentro"}],"slug":"matematica-financeira\/337803","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":10542,"slug":"analista-de-infraestrutura-area-eletronica"},{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Saneamento","id":4014,"slug":"analista-de-infraestrutura-area-saneamento"},{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Petr\u00f3leo","id":4013,"slug":"analista-de-infraestrutura-area-petroleo"},{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Minas","id":4012,"slug":"analista-de-infraestrutura-area-minas"},{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Aquavi\u00e1rio","id":10541,"slug":"analista-de-infraestrutura-area-aquaviario"},{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00f5es","id":4010,"slug":"analista-de-infraestrutura-area-comunicacoes"},{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Civil","id":4009,"slug":"analista-de-infraestrutura-area-civil"},{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Transporte Urbano","id":10545,"slug":"analista-de-infraestrutura-area-transporte-urbano"},{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea G\u00e1s","id":10543,"slug":"analista-de-infraestrutura-area-gas"},{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Fontes Alternativas de Energia","id":10544,"slug":"analista-de-infraestrutura-area-fontes-alternativas-de-energia"},{"descricao":"Especialista em Infraestrutura S\u00eanior - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":10548,"slug":"especialista-em-infraestrutura-senior-area-eletronica"},{"descricao":"Especialista em Infraestrutura S\u00eanior - \u00c1rea Aquavi\u00e1rio","id":10547,"slug":"especialista-em-infraestrutura-senior-area-aquaviario"},{"descricao":"Especialista em Infraestrutura S\u00eanior - \u00c1rea Transporte Urbano","id":13212,"slug":"especialista-em-infraestrutura-senior-area-transporte-urbano"},{"descricao":"Especialista em Infraestrutura S\u00eanior - \u00c1rea Transporte Rodovi\u00e1rio","id":4024,"slug":"especialista-em-infraestrutura-senior-area-transporte-rodoviario"},{"descricao":"Especialista em Infraestrutura - \u00c1rea Recursos H\u00eddricos","id":4020,"slug":"especialista-em-infraestrutura-area-recursos-hidricos"},{"descricao":"Especialista em Infraestrutura - \u00c1rea Transporte Ferrovi\u00e1ria","id":4022,"slug":"especialista-em-infraestrutura-area-transporte-ferroviaria"},{"descricao":"Especialista em Infraestrutura - \u00c1rea Saneamento","id":4021,"slug":"especialista-em-infraestrutura-area-saneamento"},{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Transporte Naval","id":4016,"slug":"analista-de-infraestrutura-area-transporte-naval"},{"descricao":"Especialista em Infraestrutura - \u00c1rea Transporte Naval","id":4023,"slug":"especialista-em-infraestrutura-area-transporte-naval"},{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Transporte Ferrovi\u00e1rio","id":4015,"slug":"analista-de-infraestrutura-area-transporte-ferroviario"},{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Transporte Rodovi\u00e1rio","id":4017,"slug":"analista-de-infraestrutura-area-transporte-rodoviario"},{"descricao":"Especialista em Infraestrutura S\u00eanior - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00f5es","id":4019,"slug":"especialista-em-infraestrutura-senior-area-comunicacoes"},{"descricao":"Especialista em Infraestrutura S\u00eanior - \u00c1rea Civil","id":4018,"slug":"especialista-em-infraestrutura-senior-area-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpog"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em uma an\u00e1lise de alternativas de investimentos com taxas de desconto id\u00eanticas, considerando-se somente as taxas internas de retorno, o investidor deve escolher o investimento com maior taxa interna de retorno.","provas":[{"id":19644,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":10542,"slug":"analista-de-infraestrutura-area-eletronica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpog"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-area-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2008"},{"id":6409,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Saneamento","id":4014,"slug":"analista-de-infraestrutura-area-saneamento"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpog"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-area-saneamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Saneamento - 2008"},{"id":6403,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Petr\u00f3leo","id":4013,"slug":"analista-de-infraestrutura-area-petroleo"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpog"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-area-petroleo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Petr\u00f3leo - 2008"},{"id":6400,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Minas","id":4012,"slug":"analista-de-infraestrutura-area-minas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpog"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-area-minas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Minas - 2008"},{"id":19643,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Aquavi\u00e1rio","id":10541,"slug":"analista-de-infraestrutura-area-aquaviario"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpog"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-area-aquaviario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Aquavi\u00e1rio - 2008"},{"id":6391,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00f5es","id":4010,"slug":"analista-de-infraestrutura-area-comunicacoes"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpog"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-area-comunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00f5es - 2008"},{"id":6377,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Civil","id":4009,"slug":"analista-de-infraestrutura-area-civil"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpog"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-area-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Civil - 2008"},{"id":19647,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Transporte Urbano","id":10545,"slug":"analista-de-infraestrutura-area-transporte-urbano"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpog"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-area-transporte-urbano","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Transporte Urbano - 2008"},{"id":19645,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea G\u00e1s","id":10543,"slug":"analista-de-infraestrutura-area-gas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpog"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-area-gas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Analista de Infraestrutura - \u00c1rea G\u00e1s - 2008"},{"id":19646,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Fontes Alternativas de Energia","id":10544,"slug":"analista-de-infraestrutura-area-fontes-alternativas-de-energia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpog"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-area-fontes-alternativas-de-energia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Fontes Alternativas de Energia - 2008"},{"id":19649,"cargo":{"descricao":"Especialista em Infraestrutura S\u00eanior - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":10548,"slug":"especialista-em-infraestrutura-senior-area-eletronica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpog"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-infraestrutura-senior-area-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Especialista em Infraestrutura S\u00eanior - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2008"},{"id":19648,"cargo":{"descricao":"Especialista em Infraestrutura S\u00eanior - \u00c1rea Aquavi\u00e1rio","id":10547,"slug":"especialista-em-infraestrutura-senior-area-aquaviario"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpog"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-infraestrutura-senior-area-aquaviario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Especialista em Infraestrutura S\u00eanior - \u00c1rea Aquavi\u00e1rio - 2008"},{"id":26111,"cargo":{"descricao":"Especialista em Infraestrutura S\u00eanior - \u00c1rea Transporte Urbano","id":13212,"slug":"especialista-em-infraestrutura-senior-area-transporte-urbano"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpog"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-infraestrutura-senior-area-transporte-urbano","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Especialista em Infraestrutura S\u00eanior - \u00c1rea Transporte Urbano - 2008"},{"id":6435,"cargo":{"descricao":"Especialista em Infraestrutura S\u00eanior - \u00c1rea Transporte Rodovi\u00e1rio","id":4024,"slug":"especialista-em-infraestrutura-senior-area-transporte-rodoviario"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpog"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-infraestrutura-senior-area-transporte-rodoviario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Especialista em Infraestrutura S\u00eanior - \u00c1rea Transporte Rodovi\u00e1rio - 2008"},{"id":6429,"cargo":{"descricao":"Especialista em Infraestrutura - \u00c1rea Recursos H\u00eddricos","id":4020,"slug":"especialista-em-infraestrutura-area-recursos-hidricos"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpog"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-infraestrutura-area-recursos-hidricos-senior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Especialista em Infraestrutura - \u00c1rea Recursos H\u00eddricos - 2008"},{"id":6433,"cargo":{"descricao":"Especialista em Infraestrutura - \u00c1rea Transporte Ferrovi\u00e1ria","id":4022,"slug":"especialista-em-infraestrutura-area-transporte-ferroviaria"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpog"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-infraestrutura-area-transporte-ferroviaria-senior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Especialista em Infraestrutura - \u00c1rea Transporte Ferrovi\u00e1ria - 2008"},{"id":6430,"cargo":{"descricao":"Especialista em Infraestrutura - \u00c1rea Saneamento","id":4021,"slug":"especialista-em-infraestrutura-area-saneamento"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpog"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-infraestrutura-area-saneamento-senior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Especialista em Infraestrutura - \u00c1rea Saneamento - 2008"},{"id":6418,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Transporte Naval","id":4016,"slug":"analista-de-infraestrutura-area-transporte-naval"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpog"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-area-transporte-naval","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Transporte Naval - 2008"},{"id":6434,"cargo":{"descricao":"Especialista em Infraestrutura - \u00c1rea Transporte Naval","id":4023,"slug":"especialista-em-infraestrutura-area-transporte-naval"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpog"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-infraestrutura-area-transporte-naval-senior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Especialista em Infraestrutura - \u00c1rea Transporte Naval - 2008"},{"id":6416,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Transporte Ferrovi\u00e1rio","id":4015,"slug":"analista-de-infraestrutura-area-transporte-ferroviario"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpog"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-area-transporte-ferroviario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Transporte Ferrovi\u00e1rio - 2008"},{"id":6422,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Transporte Rodovi\u00e1rio","id":4017,"slug":"analista-de-infraestrutura-area-transporte-rodoviario"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpog"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-area-transporte-rodoviario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Transporte Rodovi\u00e1rio - 2008"},{"id":6427,"cargo":{"descricao":"Especialista em Infraestrutura S\u00eanior - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00f5es","id":4019,"slug":"especialista-em-infraestrutura-senior-area-comunicacoes"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpog"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-infraestrutura-senior-area-comunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Especialista em Infraestrutura S\u00eanior - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00f5es - 2008"},{"id":6425,"cargo":{"descricao":"Especialista em Infraestrutura S\u00eanior - \u00c1rea Civil","id":4018,"slug":"especialista-em-infraestrutura-senior-area-civil"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpog"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-infraestrutura-senior-area-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Especialista em Infraestrutura S\u00eanior - \u00c1rea Civil - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:32:13","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":222,"descricao":"Saneamento B\u00e1sico (T\u00e9cnico)"},{"id":450,"descricao":"Engenharia De Petr\u00f3leo"},{"id":43,"descricao":"Engenharia de Minas"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":155,"descricao":"Constru\u00e7\u00e3o Civil (T\u00e9cnico)"},{"id":92,"descricao":"Seguran\u00e7a E Transporte"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":250,"descricao":"Planejamento E Opera\u00e7\u00e3o De Transportes"},{"id":495,"descricao":"Engenharia H\u00eddrica"}],"id":337804,"hashId":"4b607e3c377e2ce92e3c99182168d98e","enunciado":"<p align=justify>Em uma an\u00e1lise de alternativas de investimentos com taxas\r\nde desconto id\u00eanticas, considerando-se somente as taxas\r\ninternas de retorno, o investidor deve escolher o\r\ninvestimento com maior taxa interna de retorno.<\/p>","resposta":1207906,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1207906,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1207907,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que diz respeito a an\u00e1lise de alternativas de investimentos, julgue os itens que se seguem.","id":200837,"enunciado":"<p align=justify>No que diz respeito a an\u00e1lise de alternativas de investimentos,\r\njulgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43 a 47","ordem":43},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rela\u00e7\u00e3o entre os descontos simples por fora e por dentro","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00e3o entre os descontos simples por fora e por dentro","pai":408959,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403808,"slug":"matematica-financeira-relacao-entre-os-descontos-simples-por-fora-e-por-dentro"}],"slug":"matematica-financeira\/337804","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":14567,"slug":"professor-de-nivel-superior-area-educacao-infantil"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Planejamento e Administra\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEMPLAD","id":3370,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"semplad-am"},{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"prefeitura-de-manaus-am"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A valoriza\u00e7\u00e3o da solidariedade, do combate \u00e0 viol\u00eancia, do respeito m\u00fatuo e da integra\u00e7\u00e3o do sujeito ao meio ambiente \u00e9 fundamental para a promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade.","provas":[{"id":29538,"cargo":{"descricao":"Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":14567,"slug":"professor-de-nivel-superior-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Planejamento e Administra\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEMPLAD","id":3370,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"semplad-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"semplad-am-2008-cespe-cebraspe-professor-de-nivel-superior-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMPLAD - Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2008"},{"id":6373,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"prefeitura-de-manaus-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-manaus-am-2008-cespe-cebraspe-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Manaus - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:32:14","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":338693,"hashId":"128a46d6e97bef0a3c2a08d2e0bbe89a","enunciado":"<p align=justify>A valoriza\u00e7\u00e3o da solidariedade, do combate \u00e0 viol\u00eancia, do\r\nrespeito m\u00fatuo e da integra\u00e7\u00e3o do sujeito ao meio ambiente\r\n\u00e9 fundamental para a promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade.<\/p>","resposta":1210221,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1210221,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1210222,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que, entre os fatores determinantes da vida saud\u00e1vel, incluem-se condi\u00e7\u00f5es ambientais, econ\u00f4micas, pol\u00edticas, psicol\u00f3gicas, sociais, culturais e comportamentais dos indiv\u00edduos e das comunidades, julgue os itens abaixo.","id":201171,"enunciado":"<p align=justify>Considerando que, entre os fatores determinantes da vida\r\nsaud\u00e1vel, incluem-se condi\u00e7\u00f5es ambientais, econ\u00f4micas,\r\npol\u00edticas, psicol\u00f3gicas, sociais, culturais e comportamentais dos\r\nindiv\u00edduos e das comunidades, julgue os itens abaixo.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 105 e 106","ordem":105},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Gest\u00e3o Ambiental"],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o Ambiental","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o Ambiental","pai":398253,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398254,"slug":"biologia-educacao-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bio\u00e9tica","oab":false,"nome":"Bio\u00e9tica","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":403538,"slug":"biologia-bioetica"}],"slug":"biologia\/338693","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Economia","id":515,"slug":"analista-judiciario-area-economia"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um ente p\u00fablico desistiu de construir suas instala\u00e7\u00f5es e, entre as alternativas de adquiri-las ou alug\u00e1-las, optou pelo contrato de aluguel. Nesse caso, o ente desistiu de realizar um investimento e optou por efetuar uma invers\u00e3o financeira.","provas":[{"id":6413,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Economia","id":515,"slug":"analista-judiciario-area-economia"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Economia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:32:15","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":340080,"hashId":"bab431d31efa2bc32041b3b57975615b","enunciado":"<p align=justify>Um ente p\u00fablico desistiu de construir suas instala\u00e7\u00f5es e,\r\nentre as alternativas de adquiri-las ou alug\u00e1-las, optou pelo\r\ncontrato de aluguel. Nesse caso, o ente desistiu de realizar\r\num investimento e optou por efetuar uma invers\u00e3o\r\nfinanceira.<\/p>","resposta":1213851,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1213850,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1213851,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com as disposi\u00e7\u00f5es da Lei n.\u00ba 4.320\/1964 e \u00e0 sua aplica\u00e7\u00e3o, julgue os itens seguintes.","id":201649,"enunciado":"De acordo com as disposi\u00e7\u00f5es da Lei n.\u00ba 4.320\/1964 e \u00e0 sua\r\naplica\u00e7\u00e3o, julgue os itens seguintes.","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 114 \u00e0 120","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","pai":395683,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395676,"slug":"legislacao-federal-lei-no-4-320-1964-estatui-normas-gerais-de-direito-financeiro-para-elaboracao-e-controle-dos-orcamentos-e-balancos-da-uniao-dos-estados-dos-municipios-e-do-distrito-federal"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"}],"slug":"legislacao-federal\/340080","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - T\u00e9cnico-Administrativa - Especialidade: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":16425,"slug":"analista-judiciario-tecnico-administrativa-especialidade-ciencia-da-computacao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As tabelas-verdade das proposi\u00e7\u00f5es \"Pedro n\u00e3o \u00e9 analista judici\u00e1rio, ou Paulo \u00e9 engenheiro\" e \"Se Pedro \u00e9 analista judici\u00e1rio ent\u00e3o Paulo \u00e9 engenheiro\" apresentam os mesmos valores l\u00f3gicos.","provas":[{"id":6090,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - T\u00e9cnico-Administrativa - Especialidade: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":16425,"slug":"analista-judiciario-tecnico-administrativa-especialidade-ciencia-da-computacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-tecnico-administrativa-especialidade-ciencia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Analista Judici\u00e1rio - T\u00e9cnico-Administrativa - Especialidade: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o - 2008"},{"id":36200,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - T\u00e9cnico-Administrativa - Especialidade: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":16425,"slug":"analista-judiciario-tecnico-administrativa-especialidade-ciencia-da-computacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-tecnico-administrativa-especialidade-ciencia-da-computacao-area-de-formacao-telematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Analista Judici\u00e1rio - T\u00e9cnico-Administrativa - Especialidade: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o - 2008"},{"id":36201,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - T\u00e9cnico-Administrativa - Especialidade: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":16425,"slug":"analista-judiciario-tecnico-administrativa-especialidade-ciencia-da-computacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-tecnico-administrativa-especialidade-ciencia-da-computacao-area-de-formacao-sistemas-de-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Analista Judici\u00e1rio - T\u00e9cnico-Administrativa - Especialidade: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o - 2008"},{"id":36199,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - T\u00e9cnico-Administrativa - Especialidade: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":16425,"slug":"analista-judiciario-tecnico-administrativa-especialidade-ciencia-da-computacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-tecnico-administrativa-especialidade-ciencia-da-computacao-area-de-formacao-processamento-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Analista Judici\u00e1rio - T\u00e9cnico-Administrativa - Especialidade: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o - 2008"},{"id":36198,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - T\u00e9cnico-Administrativa - Especialidade: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":16425,"slug":"analista-judiciario-tecnico-administrativa-especialidade-ciencia-da-computacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-tecnico-administrativa-especialidade-ciencia-da-computacao-area-de-formacao-ciencia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Analista Judici\u00e1rio - T\u00e9cnico-Administrativa - Especialidade: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:32:18","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":324910,"hashId":"628be1c0074a3a5135e140cd7962afec","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As tabelas-verdade das proposi\u00e7\u00f5es \"Pedro n\u00e3o \u00e9 analista judici\u00e1rio, ou Paulo \u00e9 engenheiro\" e \"Se Pedro \u00e9 analista judici\u00e1rio ent\u00e3o Paulo \u00e9 engenheiro\" apresentam os mesmos valores l\u00f3gicos.<\/p>","resposta":1169697,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1169697,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1169696,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma proposi\u00e7\u00e3o \u00e9 uma ora\u00e7\u00e3o declarativa \u2014 n\u00e3o \u00e9 exclamativa nem interrogativa \u2014 que pode ser julgada como verdadeira (V) ou falsa (F). As proposi\u00e7\u00f5es s\u00e3o representadas por letras p, q, r, s etc. Dada uma proposi\u00e7\u00e3o p, a nega\u00e7\u00e3o de p, indicada por \u00acp, tem sempre o valor oposto ao de p. A partir de proposi\u00e7\u00f5es dadas, pode-se construir novas proposi\u00e7\u00f5es mediante o emprego de conectivos: o conectivo \u2227 colocado entre as proposi\u00e7\u00f5es p e q d\u00e1 origem \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o p\u2227q (l\u00ea-se: p e q), que \u00e9 V somente se ambas as proposi\u00e7\u00f5es forem V, caso contr\u00e1rio, ser\u00e1 F; o conectivo \u2228 colocado entre as proposi\u00e7\u00f5es p e q origina a proposi\u00e7\u00e3o p\u2228q (l\u00ea-se: p ou q), que \u00e9 F somente se ambas as proposi\u00e7\u00f5es forem F, caso contr\u00e1rio, ser\u00e1 V; e o conectivo \u2192 colocado entre as proposi\u00e7\u00f5es p e q forma a proposi\u00e7\u00e3o p \u2192 q (l\u00ea-se: se p ent\u00e3o q), que \u00e9 F somente se p for V e q for F, caso contr\u00e1rio, ser\u00e1 sempre V. Uma proposi\u00e7\u00e3o r formada a partir de outras proposi\u00e7\u00f5es \u00e9 uma tautologia se r tiver sempre o valor l\u00f3gico V independentemente dos valores l\u00f3gicos das proposi\u00e7\u00f5es que a formam. A partir dessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens que se seguem.","id":195543,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma proposi\u00e7\u00e3o \u00e9 uma ora\u00e7\u00e3o declarativa \u2014 n\u00e3o \u00e9 exclamativa nem interrogativa \u2014 que pode ser julgada como verdadeira (<em>V<\/em>) ou falsa (<em>F<\/em>). As proposi\u00e7\u00f5es s\u00e3o representadas por letras<em> p, q, r, s <\/em>etc. Dada uma proposi\u00e7\u00e3o <em>p<\/em>, a nega\u00e7\u00e3o de <em>p<\/em>, indicada por <em>\u00acp<\/em>, tem sempre o valor oposto ao de <em>p<\/em>. A partir de proposi\u00e7\u00f5es dadas, pode-se construir novas proposi\u00e7\u00f5es mediante o emprego de conectivos: o conectivo <span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u2227 <\/span>colocado entre as proposi\u00e7\u00f5es <em>p<\/em> e <em>q<\/em> d\u00e1 origem \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o <em>p<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u2227<\/span><em>q<\/em> (l\u00ea-se: <em>p<\/em> e <em>q<\/em>), que \u00e9 <em>V<\/em> somente se ambas as proposi\u00e7\u00f5es forem <em>V<\/em>, caso contr\u00e1rio, ser\u00e1 <em>F<\/em>; o conectivo <span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u2228<\/span> colocado entre as proposi\u00e7\u00f5es <em>p<\/em> e <em>q<\/em> origina a proposi\u00e7\u00e3o <em>p<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u2228<\/span><em>q<\/em> (l\u00ea-se: <em>p<\/em> ou<em> q<\/em>), que \u00e9 <em>F<\/em> somente se ambas as proposi\u00e7\u00f5es forem <em>F<\/em>, caso contr\u00e1rio, ser\u00e1 <em>V<\/em>; e o conectivo <span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u2192<\/span> colocado entre as proposi\u00e7\u00f5es<em> p <\/em>e<em> q<\/em> forma a proposi\u00e7\u00e3o <em>p<\/em> <span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u2192<\/span> <em>q<\/em> (l\u00ea-se: se <em>p<\/em> ent\u00e3o <em>q<\/em>), que \u00e9 <em>F<\/em> somente se <em>p<\/em> for <em>V<\/em> e q for<em> F<\/em>, caso contr\u00e1rio, ser\u00e1 sempre <em>V<\/em>. Uma proposi\u00e7\u00e3o <em>r<\/em> formada a partir de outras proposi\u00e7\u00f5es \u00e9 uma tautologia se<em> r<\/em> tiver sempre o valor l\u00f3gico <em>V<\/em> independentemente dos valores l\u00f3gicos das proposi\u00e7\u00f5es que a formam. A partir dessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 101 a 105","ordem":101},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tabelas Verdade","oab":false,"nome":"Tabelas Verdade","pai":404259,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404261,"slug":"raciocinio-logico-tabelas-verdade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equival\u00eancias L\u00f3gicas - (Proposi\u00e7\u00f5es Logicamente equivalentes)","oab":false,"nome":"Equival\u00eancias L\u00f3gicas - (Proposi\u00e7\u00f5es Logicamente equivalentes)","pai":404259,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404263,"slug":"raciocinio-logico-equivalencias-logicas-proposicoes-logicamente-equivalentes"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"}],"slug":"raciocinio-logico\/324910","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina \/ Cardiologia","id":539,"slug":"analista-judiciario-area-medicina-cardiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-2"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Press\u00e3o arterial de 150 \u00d7 40 mmHg \u00e9 encontrada com maior probabilidade nos portadores de","provas":[{"id":6205,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina \/ Cardiologia","id":539,"slug":"analista-judiciario-area-medicina-cardiologia"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-2"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"trt-2-2008-fcc-analista-judiciario-area-medicina-cardiologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 2 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina \/ Cardiologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:32:19","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":328596,"hashId":"9982f70994b6147c615dc6d83981db3d","enunciado":"<p align=justify>Press\u00e3o arterial de 150 \u00d7 40 mmHg \u00e9 encontrada com\r\nmaior probabilidade nos portadores de<\/p>","resposta":1181888,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estenose a\u00f3rtica.","id":1181887,"corpo":"<p align=justify>estenose a\u00f3rtica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"insufici\u00eancia a\u00f3rtica.","id":1181888,"corpo":"<p align=justify>insufici\u00eancia a\u00f3rtica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"insufici\u00eancia mitral.","id":1181889,"corpo":"<p align=justify>insufici\u00eancia mitral.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"estenose mitral.","id":1181890,"corpo":"<p align=justify>estenose mitral.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"insufici\u00eancia tric\u00faspide.","id":1181891,"corpo":"<p align=justify>insufici\u00eancia tric\u00faspide.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":197349,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/328596","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - \u00c1rea Sistemas","id":2345,"slug":"tecnico-em-informatica-area-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPE RS","id":495,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"mpe-rs-rs"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"... por que n\u00e3o aderi a essa hist\u00f3ria de \"est\u00f3ria\"... O verbo que exige o mesmo tipo de complemento que o do grifado acima est\u00e1 na frase:","provas":[{"id":6142,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - \u00c1rea Sistemas","id":2345,"slug":"tecnico-em-informatica-area-sistemas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPE RS","id":495,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"mpe-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-rs-rs-2008-fcc-tecnico-em-informatica-area-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - MPE RS - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - \u00c1rea Sistemas - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:32:19","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":328983,"hashId":"2d42eb5fb7a505ba2fac9e9b07df0964","enunciado":"<P align=justify><EM>... por que n\u00e3o <U>aderi<\/U> a essa hist\u00f3ria de \"est\u00f3ria\"... <\/EM><\/P>\r\n<P align=justify>O verbo que exige o mesmo tipo de complemento que o do grifado acima est\u00e1 na frase:<\/P>","resposta":1183272,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"... tudo \u00e9 verdade mesmo.","id":1183271,"corpo":"<P align=justify><EM>... tudo \u00e9 verdade mesmo.<\/EM><\/P>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Acredito em tudo.","id":1183272,"corpo":"<P align=justify><EM>Acredito em tudo.<\/EM><\/P>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ai do autor que n\u00e3o der essa impress\u00e3o de verdade!","id":1183273,"corpo":"<P align=justify><EM>Ai do autor que n\u00e3o der essa impress\u00e3o de verdade!<\/EM><\/P>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"... se eu nunca pronunciei a palavra desse modo?","id":1183274,"corpo":"<P align=justify><EM>... se eu nunca pronunciei a palavra desse modo?<\/EM><\/P>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o sou t\u00e3o analfabeto assim.","id":1183275,"corpo":"<P align=justify><EM>N\u00e3o sou t\u00e3o analfabeto assim.<\/EM><\/P>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00f5es: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 41 a 50, considere os textos I, II e III apresentados abaixo. ","id":197553,"enunciado":"<P align=justify><U>Instru\u00e7\u00f5es<\/U>: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 41 a 50, considere os textos <STRONG>I, II<\/STRONG> e <STRONG>III<\/STRONG> apresentados abaixo.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6142\/5.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Termos integrantes da ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Termos integrantes da ora\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403654,"slug":"lingua-portuguesa-termos-integrantes-da-oracao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/328983","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}