{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164908,"perPage":"100","pages":21650,"page":18676,"rows":[{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":3912}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2008,2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se, para determinado bem, a curva de demanda de mercado \u00e9 linear, ent\u00e3o, a elasticidade pre\u00e7o da demanda ao longo dessa curva \u00e9 constante e, portanto, independe do pre\u00e7o.","provas":[{"id":5633,"cargo":{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":3912},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2008-cespe-cebraspe-analista-em-gestao-publica-area-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Analista em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2008"},{"id":16650,"cargo":{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":3912},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-em-gestao-publica-area-ciencias-economicas-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":296276,"hashId":"d868b13be2f38f012bd8c8cb094615e6","enunciado":"<p align=justify>Se, para determinado bem, a curva de demanda de mercado\r\n\u00e9 linear, ent\u00e3o, a elasticidade pre\u00e7o da demanda ao longo\r\ndessa curva \u00e9 constante e, portanto, independe do pre\u00e7o.<\/p>","resposta":1093789,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1093788,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1093789,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A teoria microecon\u00f4mica estuda o processo de decis\u00e3o dos agentes econ\u00f4micos, incluindo-se a\u00ed, consumidores e produtores. A esse respeito, julgue os itens a seguir.","id":185118,"enunciado":"<p align=justify>A teoria microecon\u00f4mica estuda o processo de decis\u00e3o dos\r\nagentes econ\u00f4micos, incluindo-se a\u00ed, consumidores e produtores.\r\nA esse respeito, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 68"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Modelo de Oferta e Demanda","oab":false,"nome":"Modelo de Oferta e Demanda","pai":403949,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403950,"slug":"economia-e-financas-modelo-de-oferta-e-demanda"},{"nome_clean":"Elasticidades","oab":false,"nome":"Elasticidades","pai":403949,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403951,"slug":"economia-e-financas-elasticidades"}],"slug":"economia-e-financas\/296276","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Assist\u00eancia Farmac\u00eautica","id":8855},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o na \u00c1rea de Compras","id":8856},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Planejamento de Compras","id":8857},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Controle de Qualidade","id":8858},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Farmacovigil\u00e2ncia","id":8859}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Entre as v\u00e1rias fontes que podem ser utilizadas para a obten\u00e7\u00e3o de dados, as principais s\u00e3o: inqu\u00e9rito; levantamento e investiga\u00e7\u00e3o epidemiol\u00f3gicas.","provas":[{"id":5631,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Assist\u00eancia Farmac\u00eautica","id":8855},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-assistencia-farmaceutica-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Assist\u00eancia Farmac\u00eautica - 2008"},{"id":15925,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o na \u00c1rea de Compras","id":8856},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-gestao-na-area-de-compras-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o na \u00c1rea de Compras - 2008"},{"id":15926,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Planejamento de Compras","id":8857},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-planejamento-de-compras-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Planejamento de Compras - 2008"},{"id":15927,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Controle de Qualidade","id":8858},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-controle-de-qualidade-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Controle de Qualidade - 2008"},{"id":15928,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Farmacovigil\u00e2ncia","id":8859},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-farmacovigilancia-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Farmacovigil\u00e2ncia - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:09:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"},{"id":30,"descricao":"Controle"}],"id":296285,"hashId":"2c854167f31a94fb405ec75578f73669","enunciado":"<p align=justify>Entre as v\u00e1rias fontes que podem ser utilizadas para a\r\nobten\u00e7\u00e3o de dados, as principais s\u00e3o: inqu\u00e9rito;\r\nlevantamento e investiga\u00e7\u00e3o epidemiol\u00f3gicas.<\/p>","resposta":1093809,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1093808,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1093809,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Na regi\u00e3o Sul do Brasil, foi evidenciado o surgimento de uma nova doen\u00e7a. Inicialmente, ela surgiu em uma regi\u00e3o pequena, cuja principal atividade econ\u00f4mica \u00e9 a cria\u00e7\u00e3o de ovinos para o abate. Na \u00e9poca do abate, v\u00e1rios compradores da regi\u00e3o Sudeste visitaram o local para a realiza\u00e7\u00e3o de neg\u00f3cios. Alguns dias depois, tamb\u00e9m foi registrado o surgimento dessa doen\u00e7a na regi\u00e3o Sudeste. Ap\u00f3s v\u00e1rios estudos, foi verificado que essa doen\u00e7a era provocada por um parasita at\u00e9 ent\u00e3o desconhecido, presente nas v\u00edsceras dos ovinos, sendo de f\u00e1cil transmiss\u00e3o entre humanos, podendo causar a morte. Assim, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade nomeou uma equipe da vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica para estudar esta nova doen\u00e7a. Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens a seguir.","id":185121,"enunciado":"<P align=justify>               Na regi\u00e3o Sul do Brasil, foi evidenciado o surgimento de uma nova doen\u00e7a. Inicialmente, ela surgiu em uma regi\u00e3o pequena, cuja principal atividade econ\u00f4mica \u00e9 a cria\u00e7\u00e3o de ovinos para o abate. Na \u00e9poca do abate, v\u00e1rios compradores da regi\u00e3o Sudeste visitaram o local para a realiza\u00e7\u00e3o de neg\u00f3cios. Alguns dias depois, tamb\u00e9m foi registrado o surgimento dessa doen\u00e7a na regi\u00e3o Sudeste. Ap\u00f3s v\u00e1rios estudos, foi verificado que essa doen\u00e7a era provocada por um parasita at\u00e9 ent\u00e3o desconhecido, presente nas v\u00edsceras dos ovinos, sendo de f\u00e1cil transmiss\u00e3o entre humanos, podendo causar a morte. Assim, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade nomeou uma equipe da vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica para estudar esta nova doen\u00e7a. <\/P>\r\n<P align=justify>Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 84 a 89"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Farmacoepidemiologia","oab":false,"nome":"Farmacoepidemiologia","pai":398705,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398297,"slug":"farmacia-farmacoepidemiologia"}],"slug":"farmacia\/296285","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Assist\u00eancia Farmac\u00eautica","id":8855},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o na \u00c1rea de Compras","id":8856},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Planejamento de Compras","id":8857},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Controle de Qualidade","id":8858},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Farmacovigil\u00e2ncia","id":8859}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"J\u00e1 no fim dos estudos, se a equipe chegar \u00e0 conclus\u00e3o de que a doen\u00e7a tem grande magnitude, potencial de dissemina\u00e7\u00e3o e transcend\u00eancia, dever\u00e1 levar a sugest\u00e3o imediata de inclus\u00e3o dessa doen\u00e7a na lista de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria.","provas":[{"id":5631,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Assist\u00eancia Farmac\u00eautica","id":8855},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-assistencia-farmaceutica-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Assist\u00eancia Farmac\u00eautica - 2008"},{"id":15925,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o na \u00c1rea de Compras","id":8856},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-gestao-na-area-de-compras-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o na \u00c1rea de Compras - 2008"},{"id":15926,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Planejamento de Compras","id":8857},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-planejamento-de-compras-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Planejamento de Compras - 2008"},{"id":15927,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Controle de Qualidade","id":8858},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-controle-de-qualidade-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Controle de Qualidade - 2008"},{"id":15928,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Farmacovigil\u00e2ncia","id":8859},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-farmacovigilancia-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Farmacovigil\u00e2ncia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"},{"id":30,"descricao":"Controle"}],"id":296288,"hashId":"dcc3faf8b4efa44eda1c4f10017f5a82","enunciado":"<p align=justify>J\u00e1 no fim dos estudos, se a equipe chegar \u00e0 conclus\u00e3o de que\r\na doen\u00e7a tem grande magnitude, potencial de dissemina\u00e7\u00e3o\r\ne transcend\u00eancia, dever\u00e1 levar a sugest\u00e3o imediata de\r\ninclus\u00e3o dessa doen\u00e7a na lista de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria.<\/p>","resposta":1093814,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1093814,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1093815,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Na regi\u00e3o Sul do Brasil, foi evidenciado o surgimento de uma nova doen\u00e7a. Inicialmente, ela surgiu em uma regi\u00e3o pequena, cuja principal atividade econ\u00f4mica \u00e9 a cria\u00e7\u00e3o de ovinos para o abate. Na \u00e9poca do abate, v\u00e1rios compradores da regi\u00e3o Sudeste visitaram o local para a realiza\u00e7\u00e3o de neg\u00f3cios. Alguns dias depois, tamb\u00e9m foi registrado o surgimento dessa doen\u00e7a na regi\u00e3o Sudeste. Ap\u00f3s v\u00e1rios estudos, foi verificado que essa doen\u00e7a era provocada por um parasita at\u00e9 ent\u00e3o desconhecido, presente nas v\u00edsceras dos ovinos, sendo de f\u00e1cil transmiss\u00e3o entre humanos, podendo causar a morte. Assim, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade nomeou uma equipe da vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica para estudar esta nova doen\u00e7a. Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens a seguir.","id":185121,"enunciado":"<P align=justify>               Na regi\u00e3o Sul do Brasil, foi evidenciado o surgimento de uma nova doen\u00e7a. Inicialmente, ela surgiu em uma regi\u00e3o pequena, cuja principal atividade econ\u00f4mica \u00e9 a cria\u00e7\u00e3o de ovinos para o abate. Na \u00e9poca do abate, v\u00e1rios compradores da regi\u00e3o Sudeste visitaram o local para a realiza\u00e7\u00e3o de neg\u00f3cios. Alguns dias depois, tamb\u00e9m foi registrado o surgimento dessa doen\u00e7a na regi\u00e3o Sudeste. Ap\u00f3s v\u00e1rios estudos, foi verificado que essa doen\u00e7a era provocada por um parasita at\u00e9 ent\u00e3o desconhecido, presente nas v\u00edsceras dos ovinos, sendo de f\u00e1cil transmiss\u00e3o entre humanos, podendo causar a morte. Assim, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade nomeou uma equipe da vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica para estudar esta nova doen\u00e7a. <\/P>\r\n<P align=justify>Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 84 a 89"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Farmacoepidemiologia","oab":false,"nome":"Farmacoepidemiologia","pai":398705,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398297,"slug":"farmacia-farmacoepidemiologia"}],"slug":"farmacia\/296288","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As bases nitrogenadas A e T encontradas no DNA do organismo I s\u00e3o complementares \u00e0s bases C e G, respectivamente.","provas":[{"id":5624,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-es-es-2008-cespe-cebraspe-professor-area-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC ES - Professor - \u00c1rea: Biologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:43","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":296303,"hashId":"8678c6b1fd22488c5d907c12c69395eb","enunciado":"As bases nitrogenadas A e T encontradas no DNA do\r\norganismo I s\u00e3o complementares \u00e0s bases C e G,\r\nrespectivamente.","resposta":1093859,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1093858,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1093859,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base nas informa\u00e7\u00f5es contidas na tabela acima, na qual constam as quantidades de bases nitrogenadas encontradas em mol\u00e9culas de \u00e1cidos nucl\u00e9icos obtidas de dois organismos, julgue os itens que se seguem.","id":185123,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5624\/Imagem_07.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com base nas informa\u00e7\u00f5es contidas na tabela acima, na qual constam as quantidades de bases nitrogenadas encontradas em mol\u00e9culas de \u00e1cidos nucl\u00e9icos obtidas de dois organismos, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80 a 83"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Bioqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398239,"slug":"biologia-bioquimica"},{"nome_clean":"Biologia molecular","oab":false,"nome":"Biologia molecular","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398278,"slug":"biologia-biologia-molecular"}],"slug":"biologia\/296303","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista Pleno 2 - \u00c1rea Empacotamento Eletr\u00f4nico","id":13360},{"descricao":"Tecnologista Pleno 2 - \u00c1rea Energia Solar, com Foco em Energia Fotovoltaica","id":13361},{"descricao":"Tecnologista S\u00eanior - \u00c1rea Projeto de Circuitos Integrados","id":13362},{"descricao":"Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Seguran\u00e7a de Sistemas da Informa\u00e7\u00e3o","id":13363}],"orgaos":[{"nome":"Centro de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o Renato Archer","sigla":"CTI","id":1352,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quando itens do Outlook s\u00e3o deletados, eles v\u00e3o para a pasta e, nesse caso, liberam mem\u00f3ria do computador.","provas":[{"id":26476,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno 2 - \u00c1rea Empacotamento Eletr\u00f4nico","id":13360},"orgao":{"nome":"Centro de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o Renato Archer","sigla":"CTI","id":1352,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"cti-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-pleno-2-area-empacotamento-eletronico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CTI - Tecnologista Pleno 2 - \u00c1rea Empacotamento Eletr\u00f4nico - 2008"},{"id":26477,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno 2 - \u00c1rea Energia Solar, com Foco em Energia Fotovoltaica","id":13361},"orgao":{"nome":"Centro de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o Renato Archer","sigla":"CTI","id":1352,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"cti-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-pleno-2-area-energia-solar-com-foco-em-energia-fotovoltaica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CTI - Tecnologista Pleno 2 - \u00c1rea Energia Solar, com Foco em Energia Fotovoltaica - 2008"},{"id":26478,"cargo":{"descricao":"Tecnologista S\u00eanior - \u00c1rea Projeto de Circuitos Integrados","id":13362},"orgao":{"nome":"Centro de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o Renato Archer","sigla":"CTI","id":1352,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"cti-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-senior-area-projeto-de-circuitos-integrados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CTI - Tecnologista S\u00eanior - \u00c1rea Projeto de Circuitos Integrados - 2008"},{"id":26479,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Seguran\u00e7a de Sistemas da Informa\u00e7\u00e3o","id":13363},"orgao":{"nome":"Centro de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o Renato Archer","sigla":"CTI","id":1352,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"cti-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-pleno-1-area-seguranca-de-sistemas-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CTI - Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Seguran\u00e7a de Sistemas da Informa\u00e7\u00e3o - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":296315,"hashId":"ca768dd04ae5b01ccdd09a75da8c2b7e","enunciado":"Quando itens do Outlook s\u00e3o deletados, eles v\u00e3o para a pasta  <IMG height=33 src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5628\/Imagem_64.gif\" width=144> e, nesse caso, liberam mem\u00f3ria do computador.","resposta":1093877,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1093876,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1093877,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando a figura acima, que mostra uma janela Outlook, e os conceitos de Internet e intranet, julgue os seguintes itens","id":185126,"enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=center><IMG style=\"WIDTH: 387px; HEIGHT: 341px\" height=471 src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5628\/Imagem_63.gif\" width=425><\/P><FONT face=TT27Bo00 size=2><FONT face=TT27Bo00 size=2>\r\n<P align=justify>Considerando a figura acima, que mostra uma janela Outlook, e os conceitos de <EM>Internet<\/EM> e <\/FONT><\/FONT><FONT face=TT280o00 size=2><FONT face=TT280o00 size=2>intranet<\/FONT><\/FONT><FONT face=TT27Bo00 size=2><FONT face=TT27Bo00 size=2>, julgue os seguintes itens<\/FONT><\/FONT><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Outlook","oab":false,"nome":"Microsoft Outlook","pai":405059,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405060,"slug":"informatica-microsoft-outlook"}],"slug":"informatica\/296315","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista Pleno 2 - \u00c1rea Empacotamento Eletr\u00f4nico","id":13360},{"descricao":"Tecnologista Pleno 2 - \u00c1rea Energia Solar, com Foco em Energia Fotovoltaica","id":13361},{"descricao":"Tecnologista S\u00eanior - \u00c1rea Projeto de Circuitos Integrados","id":13362},{"descricao":"Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Seguran\u00e7a de Sistemas da Informa\u00e7\u00e3o","id":13363}],"orgaos":[{"nome":"Centro de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o Renato Archer","sigla":"CTI","id":1352,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A tecnologia wireless permite a conex\u00e3o entre o computador do usu\u00e1rio e a Internet ou a intranet, sem a necessidade do uso de cabos - sejam eles telef\u00f4nicos ou coaxiais.","provas":[{"id":26476,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno 2 - \u00c1rea Empacotamento Eletr\u00f4nico","id":13360},"orgao":{"nome":"Centro de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o Renato Archer","sigla":"CTI","id":1352,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"cti-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-pleno-2-area-empacotamento-eletronico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CTI - Tecnologista Pleno 2 - \u00c1rea Empacotamento Eletr\u00f4nico - 2008"},{"id":26477,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno 2 - \u00c1rea Energia Solar, com Foco em Energia Fotovoltaica","id":13361},"orgao":{"nome":"Centro de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o Renato Archer","sigla":"CTI","id":1352,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"cti-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-pleno-2-area-energia-solar-com-foco-em-energia-fotovoltaica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CTI - Tecnologista Pleno 2 - \u00c1rea Energia Solar, com Foco em Energia Fotovoltaica - 2008"},{"id":26478,"cargo":{"descricao":"Tecnologista S\u00eanior - \u00c1rea Projeto de Circuitos Integrados","id":13362},"orgao":{"nome":"Centro de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o Renato Archer","sigla":"CTI","id":1352,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"cti-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-senior-area-projeto-de-circuitos-integrados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CTI - Tecnologista S\u00eanior - \u00c1rea Projeto de Circuitos Integrados - 2008"},{"id":26479,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Seguran\u00e7a de Sistemas da Informa\u00e7\u00e3o","id":13363},"orgao":{"nome":"Centro de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o Renato Archer","sigla":"CTI","id":1352,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"cti-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-pleno-1-area-seguranca-de-sistemas-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CTI - Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Seguran\u00e7a de Sistemas da Informa\u00e7\u00e3o - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":296319,"hashId":"9d14eeef6c01e5cae4872aae9dcbaf7a","enunciado":"<p align=justify>A tecnologia <EM>wireless<\/EM> permite a conex\u00e3o entre o computador do usu\u00e1rio e a Internet ou a <EM>intranet<\/EM>, sem a necessidade do uso de cabos - sejam eles telef\u00f4nicos ou coaxiais.<\/p>","resposta":1093884,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1093884,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1093885,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando a figura acima, que mostra uma janela Outlook, e os conceitos de Internet e intranet, julgue os seguintes itens","id":185126,"enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=center><IMG style=\"WIDTH: 387px; HEIGHT: 341px\" height=471 src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5628\/Imagem_63.gif\" width=425><\/P><FONT face=TT27Bo00 size=2><FONT face=TT27Bo00 size=2>\r\n<P align=justify>Considerando a figura acima, que mostra uma janela Outlook, e os conceitos de <EM>Internet<\/EM> e <\/FONT><\/FONT><FONT face=TT280o00 size=2><FONT face=TT280o00 size=2>intranet<\/FONT><\/FONT><FONT face=TT27Bo00 size=2><FONT face=TT27Bo00 size=2>, julgue os seguintes itens<\/FONT><\/FONT><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Intranet","oab":false,"nome":"Intranet","pai":405157,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405161,"slug":"informatica-intranet"}],"slug":"informatica\/296319","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em um ecossistema, as cadeias alimentares se entrela\u00e7am, formando redes alimentares, uma vez que a maioria das esp\u00e9cies consome mais de um tipo de organismo.","provas":[{"id":5624,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-es-es-2008-cespe-cebraspe-professor-area-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC ES - Professor - \u00c1rea: Biologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:10:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":296347,"hashId":"5b443da12b6dcc52a81e60338c79fb6e","enunciado":"Em um ecossistema, as cadeias alimentares se entrela\u00e7am,\r\nformando redes alimentares, uma vez que a maioria das esp\u00e9cies\r\nconsome mais de um tipo de organismo.","resposta":1093960,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1093960,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1093961,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A figura acima ilustra rela\u00e7\u00f5es de transfer\u00eancia de energia, de organismo para organismo, por meio da alimenta\u00e7\u00e3o. A respeito desse tema, julgue os itens que se seguem.","id":185143,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5624\/Imagem_08.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A figura acima ilustra rela\u00e7\u00f5es de transfer\u00eancia de energia, de organismo para organismo, por meio da alimenta\u00e7\u00e3o. A respeito desse tema, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 102 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Ecologia de popula\u00e7\u00f5es\/Ecossistemas","oab":false,"nome":"Ecologia de popula\u00e7\u00f5es\/Ecossistemas","pai":398249,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398252,"slug":"biologia-ecologia-de-populacoes-ecossistemas"}],"slug":"biologia\/296347","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em teias alimentares que ocorrem nos ecossistemas aqu\u00e1ticos, o n\u00edvel tr\u00f3fico dos produtores \u00e9 ocupado pelo zoopl\u00e2ncton.","provas":[{"id":5624,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-es-es-2008-cespe-cebraspe-professor-area-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC ES - Professor - \u00c1rea: Biologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:10:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":296349,"hashId":"f13047e627b3438fa758b5cb075551ad","enunciado":"Em teias alimentares que ocorrem nos ecossistemas aqu\u00e1ticos, o\r\nn\u00edvel tr\u00f3fico dos produtores \u00e9 ocupado pelo zoopl\u00e2ncton.","resposta":1093965,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1093964,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1093965,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A figura acima ilustra rela\u00e7\u00f5es de transfer\u00eancia de energia, de organismo para organismo, por meio da alimenta\u00e7\u00e3o. A respeito desse tema, julgue os itens que se seguem.","id":185143,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5624\/Imagem_08.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A figura acima ilustra rela\u00e7\u00f5es de transfer\u00eancia de energia, de organismo para organismo, por meio da alimenta\u00e7\u00e3o. A respeito desse tema, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 102 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Ecologia de popula\u00e7\u00f5es\/Ecossistemas","oab":false,"nome":"Ecologia de popula\u00e7\u00f5es\/Ecossistemas","pai":398249,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398252,"slug":"biologia-ecologia-de-populacoes-ecossistemas"}],"slug":"biologia\/296349","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Assist\u00eancia Farmac\u00eautica","id":8855},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o na \u00c1rea de Compras","id":8856},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Planejamento de Compras","id":8857},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Controle de Qualidade","id":8858},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Farmacovigil\u00e2ncia","id":8859}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A frase dita pelo empres\u00e1rio deve ter sido encarada de forma negativa pela equipe contratada, pois demonstra claramente que ele desconhece o conceito moderno de qualidade; para muitos autores, o melhor indicador de qualidade \u00e9 satisfa\u00e7\u00e3o, ou seja, n\u00e3o basta, que a pessoa saia do tratamento com vida, \u00e9 preciso, tamb\u00e9m, que ela se sinta satisfeita com os servi\u00e7os prestados.","provas":[{"id":5631,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Assist\u00eancia Farmac\u00eautica","id":8855},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-assistencia-farmaceutica-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Assist\u00eancia Farmac\u00eautica - 2008"},{"id":15925,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o na \u00c1rea de Compras","id":8856},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-gestao-na-area-de-compras-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o na \u00c1rea de Compras - 2008"},{"id":15926,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Planejamento de Compras","id":8857},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-planejamento-de-compras-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Planejamento de Compras - 2008"},{"id":15927,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Controle de Qualidade","id":8858},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-controle-de-qualidade-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Controle de Qualidade - 2008"},{"id":15928,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Farmacovigil\u00e2ncia","id":8859},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-farmacovigilancia-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Farmacovigil\u00e2ncia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:10:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"},{"id":30,"descricao":"Controle"}],"id":296370,"hashId":"2921977837edd21e87fb1d993635262e","enunciado":"<p align=justify>A frase dita pelo empres\u00e1rio deve ter sido encarada de forma\r\nnegativa pela equipe contratada, pois demonstra claramente\r\nque ele desconhece o conceito moderno de qualidade; para\r\nmuitos autores, o melhor indicador de qualidade \u00e9 satisfa\u00e7\u00e3o,\r\nou seja, n\u00e3o basta, que a pessoa saia do tratamento com vida,\r\n\u00e9 preciso, tamb\u00e9m, que ela se sinta satisfeita com os servi\u00e7os\r\nprestados.<\/p>","resposta":1094010,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1094010,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1094011,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Um empres\u00e1rio do setor de sa\u00fade est\u00e1 enfrentando um momento dif\u00edcil, chegando a refletir sobre a necessidade de fechar um dos seus hospitais. Conversando com colegas do setor, resolveu contratar uma equipe de consultoria em an\u00e1lise de qualidade. Na conversa inicial, o empres\u00e1rio manifestou sua frustra\u00e7\u00e3o e preocupa\u00e7\u00e3o afirmando: \"Eu n\u00e3o entendo o que est\u00e1 acontecendo, nossos \u00edndices de infec\u00e7\u00e3o hospitalar e mortalidade neonatal s\u00e3o id\u00eanticos aos de todos os hospitais da regi\u00e3o e estamos para falir.\" Inicialmente, a equipe explicou todas as etapas do projeto, que foi aceito e aplicado durante algum tempo. Os resultados foram animadores, sendo que o empres\u00e1rio recebeu propostas de parceria, entre elas, de laborat\u00f3rios cl\u00ednicos e de ind\u00fastria de medicamentos. Para garantir o sucesso, a consultoria recomendou que todos os parceiros compartilhassem a responsabilidade pela qualidade, cada qual assegurando a qualidade de seus servi\u00e7os. Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e levando-se em conta os conceitos de qualidade de servi\u00e7os em sa\u00fade e controle\/garantia da qualidade em servi\u00e7os de sa\u00fade, julgue os itens de 102 a 114.","id":185146,"enunciado":"<P align=justify>      Um empres\u00e1rio do setor de sa\u00fade est\u00e1 enfrentando um momento dif\u00edcil, chegando a refletir sobre a necessidade de fechar um dos seus hospitais. Conversando com colegas do setor, resolveu contratar uma equipe de consultoria em an\u00e1lise de qualidade. Na conversa inicial, o empres\u00e1rio manifestou sua frustra\u00e7\u00e3o e preocupa\u00e7\u00e3o afirmando: \"Eu n\u00e3o entendo o que est\u00e1 acontecendo, nossos \u00edndices de infec\u00e7\u00e3o hospitalar e mortalidade neonatal s\u00e3o id\u00eanticos aos de todos os hospitais da regi\u00e3o e estamos para falir.\" Inicialmente, a equipe explicou todas as etapas do projeto, que foi aceito e aplicado durante algum tempo. Os resultados foram animadores, sendo que o empres\u00e1rio recebeu propostas de parceria, entre elas, de laborat\u00f3rios cl\u00ednicos e de ind\u00fastria de medicamentos. Para garantir o sucesso, a consultoria recomendou que todos os parceiros compartilhassem a responsabilidade pela qualidade, cada qual assegurando a qualidade de seus servi\u00e7os. <\/P>\r\n<P align=justify>Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e levando-se em conta os conceitos de qualidade de servi\u00e7os em sa\u00fade e controle\/garantia da qualidade em servi\u00e7os de sa\u00fade, julgue os itens de 102 a 114.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 102 a 114"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atendimento ao P\u00fablico","oab":false,"nome":"Atendimento ao P\u00fablico","pai":null,"assunto_raiz":291225,"materia":true,"id":291225,"slug":"atendimento-ao-publico"},{"nome_clean":"Qualidade no atendimento","oab":false,"nome":"Qualidade no atendimento","pai":291225,"assunto_raiz":291225,"materia":false,"id":415818,"slug":"atendimento-ao-publico-qualidade-no-atendimento"}],"slug":"atendimento-ao-publico\/296370","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Assist\u00eancia Farmac\u00eautica","id":8855},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o na \u00c1rea de Compras","id":8856},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Planejamento de Compras","id":8857},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Controle de Qualidade","id":8858},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Farmacovigil\u00e2ncia","id":8859}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Embora o conceito de qualidade seja amplo, envolvendo crit\u00e9rios mensur\u00e1veis e subjetivos, \u00e9 correto afirmar que qualidade intr\u00ednseca (caracter\u00edsticas b\u00e1sicas procuradas nos produtos\/servi\u00e7os); pre\u00e7o (que, no m\u00e1ximo, seja igual ao do mercado); seguran\u00e7a (produto\/servi\u00e7o seguro e com excelente manuten\u00e7\u00e3o) s\u00e3o dimens\u00f5es comuns no conceito de qualidade.","provas":[{"id":5631,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Assist\u00eancia Farmac\u00eautica","id":8855},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-assistencia-farmaceutica-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Assist\u00eancia Farmac\u00eautica - 2008"},{"id":15925,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o na \u00c1rea de Compras","id":8856},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-gestao-na-area-de-compras-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o na \u00c1rea de Compras - 2008"},{"id":15926,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Planejamento de Compras","id":8857},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-planejamento-de-compras-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Planejamento de Compras - 2008"},{"id":15927,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Controle de Qualidade","id":8858},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-controle-de-qualidade-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Controle de Qualidade - 2008"},{"id":15928,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Farmacovigil\u00e2ncia","id":8859},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-farmacovigilancia-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Farmacovigil\u00e2ncia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:10:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"},{"id":30,"descricao":"Controle"}],"id":296371,"hashId":"90979293ecf3ea2a3ea7ed88c12d002c","enunciado":"<p align=justify>Embora o conceito de qualidade seja amplo, envolvendo\r\ncrit\u00e9rios mensur\u00e1veis e subjetivos, \u00e9 correto afirmar que\r\nqualidade intr\u00ednseca (caracter\u00edsticas b\u00e1sicas procuradas nos\r\nprodutos\/servi\u00e7os); pre\u00e7o (que, no m\u00e1ximo, seja igual ao do\r\nmercado); seguran\u00e7a (produto\/servi\u00e7o seguro e com\r\nexcelente manuten\u00e7\u00e3o) s\u00e3o dimens\u00f5es comuns no conceito\r\nde qualidade.<\/p>","resposta":1094012,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1094012,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1094013,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Um empres\u00e1rio do setor de sa\u00fade est\u00e1 enfrentando um momento dif\u00edcil, chegando a refletir sobre a necessidade de fechar um dos seus hospitais. Conversando com colegas do setor, resolveu contratar uma equipe de consultoria em an\u00e1lise de qualidade. Na conversa inicial, o empres\u00e1rio manifestou sua frustra\u00e7\u00e3o e preocupa\u00e7\u00e3o afirmando: \"Eu n\u00e3o entendo o que est\u00e1 acontecendo, nossos \u00edndices de infec\u00e7\u00e3o hospitalar e mortalidade neonatal s\u00e3o id\u00eanticos aos de todos os hospitais da regi\u00e3o e estamos para falir.\" Inicialmente, a equipe explicou todas as etapas do projeto, que foi aceito e aplicado durante algum tempo. Os resultados foram animadores, sendo que o empres\u00e1rio recebeu propostas de parceria, entre elas, de laborat\u00f3rios cl\u00ednicos e de ind\u00fastria de medicamentos. Para garantir o sucesso, a consultoria recomendou que todos os parceiros compartilhassem a responsabilidade pela qualidade, cada qual assegurando a qualidade de seus servi\u00e7os. Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e levando-se em conta os conceitos de qualidade de servi\u00e7os em sa\u00fade e controle\/garantia da qualidade em servi\u00e7os de sa\u00fade, julgue os itens de 102 a 114.","id":185146,"enunciado":"<P align=justify>      Um empres\u00e1rio do setor de sa\u00fade est\u00e1 enfrentando um momento dif\u00edcil, chegando a refletir sobre a necessidade de fechar um dos seus hospitais. Conversando com colegas do setor, resolveu contratar uma equipe de consultoria em an\u00e1lise de qualidade. Na conversa inicial, o empres\u00e1rio manifestou sua frustra\u00e7\u00e3o e preocupa\u00e7\u00e3o afirmando: \"Eu n\u00e3o entendo o que est\u00e1 acontecendo, nossos \u00edndices de infec\u00e7\u00e3o hospitalar e mortalidade neonatal s\u00e3o id\u00eanticos aos de todos os hospitais da regi\u00e3o e estamos para falir.\" Inicialmente, a equipe explicou todas as etapas do projeto, que foi aceito e aplicado durante algum tempo. Os resultados foram animadores, sendo que o empres\u00e1rio recebeu propostas de parceria, entre elas, de laborat\u00f3rios cl\u00ednicos e de ind\u00fastria de medicamentos. Para garantir o sucesso, a consultoria recomendou que todos os parceiros compartilhassem a responsabilidade pela qualidade, cada qual assegurando a qualidade de seus servi\u00e7os. <\/P>\r\n<P align=justify>Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e levando-se em conta os conceitos de qualidade de servi\u00e7os em sa\u00fade e controle\/garantia da qualidade em servi\u00e7os de sa\u00fade, julgue os itens de 102 a 114.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 102 a 114"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atendimento ao P\u00fablico","oab":false,"nome":"Atendimento ao P\u00fablico","pai":null,"assunto_raiz":291225,"materia":true,"id":291225,"slug":"atendimento-ao-publico"},{"nome_clean":"Qualidade no atendimento","oab":false,"nome":"Qualidade no atendimento","pai":291225,"assunto_raiz":291225,"materia":false,"id":415818,"slug":"atendimento-ao-publico-qualidade-no-atendimento"}],"slug":"atendimento-ao-publico\/296371","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Assist\u00eancia Farmac\u00eautica","id":8855},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o na \u00c1rea de Compras","id":8856},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Planejamento de Compras","id":8857},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Controle de Qualidade","id":8858},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Farmacovigil\u00e2ncia","id":8859}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No que se refere especificamente \u00e0 qualidade prestada por um servi\u00e7o de sa\u00fade (hospital), h\u00e1 que se dimensionar a dificuldade da dicotomia: qualidade da cura versus qualidade do cuidado, tentando elaborar um projeto que leve em considera\u00e7\u00e3o essas duas importantes formas de qualidade.","provas":[{"id":5631,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Assist\u00eancia Farmac\u00eautica","id":8855},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-assistencia-farmaceutica-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Assist\u00eancia Farmac\u00eautica - 2008"},{"id":15925,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o na \u00c1rea de Compras","id":8856},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-gestao-na-area-de-compras-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o na \u00c1rea de Compras - 2008"},{"id":15926,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Planejamento de Compras","id":8857},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-planejamento-de-compras-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Planejamento de Compras - 2008"},{"id":15927,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Controle de Qualidade","id":8858},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-controle-de-qualidade-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Controle de Qualidade - 2008"},{"id":15928,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Farmacovigil\u00e2ncia","id":8859},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-farmacovigilancia-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Farmacovigil\u00e2ncia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:10:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"},{"id":30,"descricao":"Controle"}],"id":296374,"hashId":"15882e77b00516a9b8102b7c90da0d64","enunciado":"<p align=justify>No que se refere especificamente \u00e0 qualidade prestada por\r\num servi\u00e7o de sa\u00fade (hospital), h\u00e1 que se dimensionar a\r\ndificuldade da dicotomia: qualidade da cura versus qualidade\r\ndo cuidado, tentando elaborar um projeto que leve em\r\nconsidera\u00e7\u00e3o essas duas importantes formas de qualidade.<\/p>","resposta":1094018,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1094018,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1094019,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Um empres\u00e1rio do setor de sa\u00fade est\u00e1 enfrentando um momento dif\u00edcil, chegando a refletir sobre a necessidade de fechar um dos seus hospitais. Conversando com colegas do setor, resolveu contratar uma equipe de consultoria em an\u00e1lise de qualidade. Na conversa inicial, o empres\u00e1rio manifestou sua frustra\u00e7\u00e3o e preocupa\u00e7\u00e3o afirmando: \"Eu n\u00e3o entendo o que est\u00e1 acontecendo, nossos \u00edndices de infec\u00e7\u00e3o hospitalar e mortalidade neonatal s\u00e3o id\u00eanticos aos de todos os hospitais da regi\u00e3o e estamos para falir.\" Inicialmente, a equipe explicou todas as etapas do projeto, que foi aceito e aplicado durante algum tempo. Os resultados foram animadores, sendo que o empres\u00e1rio recebeu propostas de parceria, entre elas, de laborat\u00f3rios cl\u00ednicos e de ind\u00fastria de medicamentos. Para garantir o sucesso, a consultoria recomendou que todos os parceiros compartilhassem a responsabilidade pela qualidade, cada qual assegurando a qualidade de seus servi\u00e7os. Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e levando-se em conta os conceitos de qualidade de servi\u00e7os em sa\u00fade e controle\/garantia da qualidade em servi\u00e7os de sa\u00fade, julgue os itens de 102 a 114.","id":185146,"enunciado":"<P align=justify>      Um empres\u00e1rio do setor de sa\u00fade est\u00e1 enfrentando um momento dif\u00edcil, chegando a refletir sobre a necessidade de fechar um dos seus hospitais. Conversando com colegas do setor, resolveu contratar uma equipe de consultoria em an\u00e1lise de qualidade. Na conversa inicial, o empres\u00e1rio manifestou sua frustra\u00e7\u00e3o e preocupa\u00e7\u00e3o afirmando: \"Eu n\u00e3o entendo o que est\u00e1 acontecendo, nossos \u00edndices de infec\u00e7\u00e3o hospitalar e mortalidade neonatal s\u00e3o id\u00eanticos aos de todos os hospitais da regi\u00e3o e estamos para falir.\" Inicialmente, a equipe explicou todas as etapas do projeto, que foi aceito e aplicado durante algum tempo. Os resultados foram animadores, sendo que o empres\u00e1rio recebeu propostas de parceria, entre elas, de laborat\u00f3rios cl\u00ednicos e de ind\u00fastria de medicamentos. Para garantir o sucesso, a consultoria recomendou que todos os parceiros compartilhassem a responsabilidade pela qualidade, cada qual assegurando a qualidade de seus servi\u00e7os. <\/P>\r\n<P align=justify>Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e levando-se em conta os conceitos de qualidade de servi\u00e7os em sa\u00fade e controle\/garantia da qualidade em servi\u00e7os de sa\u00fade, julgue os itens de 102 a 114.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 102 a 114"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o em Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":400606,"slug":"direito-sanitario-e-saude-gestao-em-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/296374","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Assist\u00eancia Farmac\u00eautica","id":8855},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o na \u00c1rea de Compras","id":8856},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Planejamento de Compras","id":8857},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Controle de Qualidade","id":8858},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Farmacovigil\u00e2ncia","id":8859}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os requisitos m\u00ednimos exigidos aos fabricantes de medicamentos incluem citar: valida\u00e7\u00e3o dos m\u00e9todos de an\u00e1lise; aprova\u00e7\u00e3o de cada lote antes de sua libera\u00e7\u00e3o; a realiza\u00e7\u00e3o das amostragens de mat\u00e9rias-primas e materiais de embalagem com m\u00e9todos aprovados e por pessoal qualificado.","provas":[{"id":5631,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Assist\u00eancia Farmac\u00eautica","id":8855},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-assistencia-farmaceutica-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Assist\u00eancia Farmac\u00eautica - 2008"},{"id":15925,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o na \u00c1rea de Compras","id":8856},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-gestao-na-area-de-compras-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o na \u00c1rea de Compras - 2008"},{"id":15926,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Planejamento de Compras","id":8857},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-planejamento-de-compras-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Planejamento de Compras - 2008"},{"id":15927,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Controle de Qualidade","id":8858},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-controle-de-qualidade-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Controle de Qualidade - 2008"},{"id":15928,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Farmacovigil\u00e2ncia","id":8859},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-farmacovigilancia-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Farmacovigil\u00e2ncia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:10:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"},{"id":30,"descricao":"Controle"}],"id":296379,"hashId":"3daa1eaf3467de0865983b5bc363d92a","enunciado":"<p align=justify>Os requisitos m\u00ednimos exigidos aos fabricantes de\r\nmedicamentos incluem citar: valida\u00e7\u00e3o dos m\u00e9todos de\r\nan\u00e1lise; aprova\u00e7\u00e3o de cada lote antes de sua libera\u00e7\u00e3o; a\r\nrealiza\u00e7\u00e3o das amostragens de mat\u00e9rias-primas e materiais de\r\nembalagem com m\u00e9todos aprovados e por pessoal\r\nqualificado.<\/p>","resposta":1094028,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1094028,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1094029,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Um empres\u00e1rio do setor de sa\u00fade est\u00e1 enfrentando um momento dif\u00edcil, chegando a refletir sobre a necessidade de fechar um dos seus hospitais. Conversando com colegas do setor, resolveu contratar uma equipe de consultoria em an\u00e1lise de qualidade. Na conversa inicial, o empres\u00e1rio manifestou sua frustra\u00e7\u00e3o e preocupa\u00e7\u00e3o afirmando: \"Eu n\u00e3o entendo o que est\u00e1 acontecendo, nossos \u00edndices de infec\u00e7\u00e3o hospitalar e mortalidade neonatal s\u00e3o id\u00eanticos aos de todos os hospitais da regi\u00e3o e estamos para falir.\" Inicialmente, a equipe explicou todas as etapas do projeto, que foi aceito e aplicado durante algum tempo. Os resultados foram animadores, sendo que o empres\u00e1rio recebeu propostas de parceria, entre elas, de laborat\u00f3rios cl\u00ednicos e de ind\u00fastria de medicamentos. Para garantir o sucesso, a consultoria recomendou que todos os parceiros compartilhassem a responsabilidade pela qualidade, cada qual assegurando a qualidade de seus servi\u00e7os. Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e levando-se em conta os conceitos de qualidade de servi\u00e7os em sa\u00fade e controle\/garantia da qualidade em servi\u00e7os de sa\u00fade, julgue os itens de 102 a 114.","id":185146,"enunciado":"<P align=justify>      Um empres\u00e1rio do setor de sa\u00fade est\u00e1 enfrentando um momento dif\u00edcil, chegando a refletir sobre a necessidade de fechar um dos seus hospitais. Conversando com colegas do setor, resolveu contratar uma equipe de consultoria em an\u00e1lise de qualidade. Na conversa inicial, o empres\u00e1rio manifestou sua frustra\u00e7\u00e3o e preocupa\u00e7\u00e3o afirmando: \"Eu n\u00e3o entendo o que est\u00e1 acontecendo, nossos \u00edndices de infec\u00e7\u00e3o hospitalar e mortalidade neonatal s\u00e3o id\u00eanticos aos de todos os hospitais da regi\u00e3o e estamos para falir.\" Inicialmente, a equipe explicou todas as etapas do projeto, que foi aceito e aplicado durante algum tempo. Os resultados foram animadores, sendo que o empres\u00e1rio recebeu propostas de parceria, entre elas, de laborat\u00f3rios cl\u00ednicos e de ind\u00fastria de medicamentos. Para garantir o sucesso, a consultoria recomendou que todos os parceiros compartilhassem a responsabilidade pela qualidade, cada qual assegurando a qualidade de seus servi\u00e7os. <\/P>\r\n<P align=justify>Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e levando-se em conta os conceitos de qualidade de servi\u00e7os em sa\u00fade e controle\/garantia da qualidade em servi\u00e7os de sa\u00fade, julgue os itens de 102 a 114.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 102 a 114"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o em Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":400606,"slug":"direito-sanitario-e-saude-gestao-em-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/296379","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Assist\u00eancia Farmac\u00eautica","id":8855},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o na \u00c1rea de Compras","id":8856},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Planejamento de Compras","id":8857},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Controle de Qualidade","id":8858},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Farmacovigil\u00e2ncia","id":8859}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma vez detectado o risco, por exemplo, subst\u00e2ncia t\u00f3xica, entra-se na fase da identifica\u00e7\u00e3o, que tem por finalidade medir e estimar os efeitos dessa subst\u00e2ncia no ser humano, contribuindo para a caracteriza\u00e7\u00e3o de riscos.","provas":[{"id":5631,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Assist\u00eancia Farmac\u00eautica","id":8855},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-assistencia-farmaceutica-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Assist\u00eancia Farmac\u00eautica - 2008"},{"id":15925,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o na \u00c1rea de Compras","id":8856},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-gestao-na-area-de-compras-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o na \u00c1rea de Compras - 2008"},{"id":15926,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Planejamento de Compras","id":8857},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-planejamento-de-compras-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Planejamento de Compras - 2008"},{"id":15927,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Controle de Qualidade","id":8858},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-controle-de-qualidade-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Controle de Qualidade - 2008"},{"id":15928,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Farmacovigil\u00e2ncia","id":8859},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-farmacovigilancia-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Farmacovigil\u00e2ncia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:10:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"},{"id":30,"descricao":"Controle"}],"id":296393,"hashId":"ca457c0d5effbfaab0516aa1900b3646","enunciado":"<p align=justify>Uma vez detectado o risco, por exemplo, subst\u00e2ncia t\u00f3xica,\r\nentra-se na fase da identifica\u00e7\u00e3o, que tem por finalidade\r\nmedir e estimar os efeitos dessa subst\u00e2ncia no ser humano,\r\ncontribuindo para a caracteriza\u00e7\u00e3o de riscos.<\/p>","resposta":1094067,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1094066,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1094067,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da an\u00e1lise e gerenciamento de risco, julgue os itens que se seguem.","id":185154,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da an\u00e1lise e gerenciamento de risco, julgue os itens que\r\nse seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 115 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Gerenciamento de Res\u00edduos em Servi\u00e7os de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Gerenciamento de Res\u00edduos em Servi\u00e7os de Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":399540,"slug":"direito-sanitario-e-saude-gerenciamento-de-residuos-em-servicos-de-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/296393","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Seguro Social- \u00c1rea Arquivologia","id":4862}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A justificativa para organiza\u00e7\u00e3o de arquivos de \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos est\u00e1 na ordem direta do interesse de tr\u00eas tipos de usu\u00e1rios que deles fazem uso: o administrador, o cidad\u00e3o e o pesquisador.","provas":[{"id":5622,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social- \u00c1rea Arquivologia","id":4862},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inss-2008-cespe-cebraspe-analista-do-seguro-social-area-arquivologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INSS - Analista do Seguro Social- \u00c1rea Arquivologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:10:14","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":296400,"hashId":"8246c6a0f20d7bd6a8df8c013ca2ab19","enunciado":"A justificativa para organiza\u00e7\u00e3o de arquivos de \u00f3rg\u00e3os\r\np\u00fablicos est\u00e1 na ordem direta do interesse de tr\u00eas tipos de\r\nusu\u00e1rios que deles fazem uso: o administrador, o cidad\u00e3o e\r\no pesquisador.","resposta":1094085,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1094085,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1094086,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de conceitos fundamentais de arquivologia, julgue os itens a seguir.","id":185159,"enunciado":"<p align=justify>A respeito de conceitos fundamentais de arquivologia, julgue os\r\nitens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 84"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Conceitos Fundamentais","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404680,"slug":"arquivologia-conceitos-fundamentais"}],"slug":"arquivologia\/296400","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Seguro Social- \u00c1rea Arquivologia","id":4862}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na arquivologia, diferentemente do que ocorre na biblioteconomia, n\u00e3o se trabalha com documentos m\u00faltiplos nem com tipologias uniformes, pass\u00edveis de se submeterem a uma estrita normaliza\u00e7\u00e3o de processamento t\u00e9cnico.","provas":[{"id":5622,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social- \u00c1rea Arquivologia","id":4862},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inss-2008-cespe-cebraspe-analista-do-seguro-social-area-arquivologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INSS - Analista do Seguro Social- \u00c1rea Arquivologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:10:15","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":296402,"hashId":"75121820d12acb04ae4fca36a15a8c1d","enunciado":"Na arquivologia, diferentemente do que ocorre na\r\nbiblioteconomia, n\u00e3o se trabalha com documentos m\u00faltiplos\r\nnem com tipologias uniformes, pass\u00edveis de se submeterem\r\na uma estrita normaliza\u00e7\u00e3o de processamento t\u00e9cnico.","resposta":1094089,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1094089,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1094090,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de conceitos fundamentais de arquivologia, julgue os itens a seguir.","id":185159,"enunciado":"<p align=justify>A respeito de conceitos fundamentais de arquivologia, julgue os\r\nitens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 84"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Conceitos Fundamentais","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404680,"slug":"arquivologia-conceitos-fundamentais"}],"slug":"arquivologia\/296402","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Sais minerais, como, por exemplo, amino\u00e1cidos e vitaminas, s\u00e3o absorvidos por meio de transporte ativo realizado pelas c\u00e9lulas das ra\u00edzes.","provas":[{"id":5624,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-es-es-2008-cespe-cebraspe-professor-area-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC ES - Professor - \u00c1rea: Biologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:10:15","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":296405,"hashId":"0a2ae6102bca5b8d01464051cc831d6e","enunciado":"<p align=justify>Sais minerais, como, por exemplo, amino\u00e1cidos e vitaminas, s\u00e3o\r\nabsorvidos por meio de transporte ativo realizado pelas c\u00e9lulas\r\ndas ra\u00edzes.<\/p>","resposta":1094101,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1094100,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1094101,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando que a \u00e1rvore esquematizada na figura acima seja o paubrasil, julgue os itens a seguir, relativos a anatomia e fisiologia vegetal.","id":185153,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5624\/Imagem_09.gif><\/P>\r\n<P>Considerando que a \u00e1rvore esquematizada na figura acima seja o paubrasil, julgue os itens a seguir, relativos a anatomia e fisiologia vegetal.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Fisiologia Vegetal","oab":false,"nome":"Fisiologia Vegetal","pai":398230,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398232,"slug":"biologia-fisiologia-vegetal"}],"slug":"biologia\/296405","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com a teoria da evolu\u00e7\u00e3o proposta por Darwin, a sele\u00e7\u00e3o natural favoreceu, nas gera\u00e7\u00f5es passadas, as caracter\u00edsticas que tornam o pau-brasil uma esp\u00e9cie bem adaptada ao ambiente em que vive atualmente.","provas":[{"id":5624,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-es-es-2008-cespe-cebraspe-professor-area-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC ES - Professor - \u00c1rea: Biologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:10:16","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":296409,"hashId":"7d33874943d42bbf895912ea5fdc8222","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a teoria da evolu\u00e7\u00e3o proposta por Darwin, a\r\nsele\u00e7\u00e3o natural favoreceu, nas gera\u00e7\u00f5es passadas, as\r\ncaracter\u00edsticas que tornam o pau-brasil uma esp\u00e9cie bem adaptada\r\nao ambiente em que vive atualmente.<\/p>","resposta":1094108,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1094108,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1094109,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando que a \u00e1rvore esquematizada na figura acima seja o paubrasil, julgue os itens a seguir, relativos a anatomia e fisiologia vegetal.","id":185153,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5624\/Imagem_09.gif><\/P>\r\n<P>Considerando que a \u00e1rvore esquematizada na figura acima seja o paubrasil, julgue os itens a seguir, relativos a anatomia e fisiologia vegetal.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Reino Vegetal","oab":false,"nome":"Reino Vegetal","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398230,"slug":"biologia-reino-vegetal"},{"nome_clean":"Evolu\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Evolu\u00e7\u00e3o","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398235,"slug":"biologia-evolucao"}],"slug":"biologia\/296409","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Telefonista","id":2592}],"orgaos":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Paranaense de Reabilita\u00e7\u00e3o","sigla":"APR","id":1298,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise a dica financeira abaixo, publicada pela revista norte-america Money (2007), e relacione-a \u00e0 frase de celebridade que melhor a resume. O primeiro passo na prepara\u00e7\u00e3o de qualquer plano financeiro \u00e9 criar uma reserva em aplica\u00e7\u00f5es seguras, como a poupan\u00e7a. Sem essa reserva, qualquer crise de mercado pode arruinar seus objetivos.","provas":[{"id":4569,"cargo":{"descricao":"Telefonista","id":2592},"orgao":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Paranaense de Reabilita\u00e7\u00e3o","sigla":"APR","id":1298,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2008,"nivel":"Fundamental","slug":"apr-pr-2008-funpar-nc-ufpr-telefonista","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - APR - Telefonista - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:10:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":193731,"hashId":"73372a0dd694b82c440a1ef9105a47d5","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>Analise a dica financeira abaixo, publicada pela revista norte-america Money (2007), e relacione-a \u00e0 frase de\r\ncelebridade que melhor a resume.<\/p>\r\nO primeiro passo na prepara\u00e7\u00e3o de qualquer plano financeiro \u00e9 criar uma reserva em aplica\u00e7\u00f5es seguras, como a poupan\u00e7a.\r\nSem essa reserva, qualquer crise de mercado pode arruinar seus objetivos.<\/p>","resposta":812158,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O bem que recebemos de algu\u00e9m exige que respeitemos o mal que ele nos faz. (La Rochefoucauld)","id":812156,"corpo":"<p align=justify>O bem que recebemos de algu\u00e9m exige que respeitemos o mal que ele nos faz. (La Rochefoucauld)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Quando voc\u00ea desconhece algo e admite a ignor\u00e2ncia, isso \u00e9 sabedoria. (Conf\u00facio)","id":812157,"corpo":"<p align=justify>Quando voc\u00ea desconhece algo e admite a ignor\u00e2ncia, isso \u00e9 sabedoria. (Conf\u00facio)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Um homem sagaz n\u00e3o p\u00f5e todos os ovos numa s\u00f3 cesta. (Cervantes)","id":812158,"corpo":"<p align=justify>Um homem sagaz n\u00e3o p\u00f5e todos os ovos numa s\u00f3 cesta. (Cervantes)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o pergunte o que seu pa\u00eds pode fazer por voc\u00ea, mas o que voc\u00ea pode fazer por seu pa\u00eds. (Kennedy)","id":812159,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o pergunte o que seu pa\u00eds pode fazer por voc\u00ea, mas o que voc\u00ea pode fazer por seu pa\u00eds. (Kennedy)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A incerteza \u00e9 dolorosa para todos os povos e todos os homens. (Napole\u00e3o Bonaparte)","id":812160,"corpo":"<p align=justify>A incerteza \u00e9 dolorosa para todos os povos e todos os homens. (Napole\u00e3o Bonaparte)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":145354,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/193731","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Programador","id":1956}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Acre","sigla":"SGA AC","id":1029,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},{"nome":"Secretaria de Estado de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Acre","sigla":"SESP","id":3067,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Acre","sigla":"PC AC","id":537,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Sqlplus \/nolog indica ao servidor Oracle que n\u00e3o ser\u00e1 gerado log da conex\u00e3o.","provas":[{"id":5322,"cargo":{"descricao":"Programador","id":1956},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Acre","sigla":"SGA AC","id":1029,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sga-ac-2008-cespe-cebraspe-programador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGA AC - Programador - 2008"},{"id":14976,"cargo":{"descricao":"Programador","id":1956},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Acre","sigla":"SESP","id":3067,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sesp-ac-2008-cespe-cebraspe-programador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SESP - Programador - 2008"},{"id":14977,"cargo":{"descricao":"Programador","id":1956},"orgao":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iapen-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-programador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IAPEN AC - Programador - 2008"},{"id":25292,"cargo":{"descricao":"Programador","id":1956},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Acre","sigla":"PC AC","id":537,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"pc-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-programador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC AC - Programador - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:30","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":277144,"hashId":"b33e0be34f73dbe7ee36f91bfb72cc1e","enunciado":"<P align=justify>Sqlplus \/nolog indica ao servidor Oracle que n\u00e3o ser\u00e1 gerado <EM>log<\/EM> da conex\u00e3o.<\/P>","resposta":1048277,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1048276,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1048277,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" O trecho de c\u00f3digo acima representa o uso da ferramenta SQL*Plus. Com rela\u00e7\u00e3o ao c\u00f3digo apresentado e a essa ferramenta, julgue os itens seguintes.","id":179010,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5322\/Imagem_02.gif><\/P>\r\n<P align=justify>O trecho de c\u00f3digo acima representa o uso da ferramenta SQL*Plus. Com rela\u00e7\u00e3o ao c\u00f3digo apresentado e a essa ferramenta, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Oracle RMAN","oab":false,"nome":"Oracle RMAN","pai":8139,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8071,"slug":"tecnologia-da-informacao-oracle-rman"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/277144","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Programador","id":1956}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Acre","sigla":"SGA AC","id":1029,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},{"nome":"Secretaria de Estado de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Acre","sigla":"SESP","id":3067,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Acre","sigla":"PC AC","id":537,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A figura ilustra uma interface nativa no protocolo IPX com clientes em redes Novell, porque o cadeado da conex\u00e3o indica criptografia nativa.","provas":[{"id":5322,"cargo":{"descricao":"Programador","id":1956},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Acre","sigla":"SGA AC","id":1029,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sga-ac-2008-cespe-cebraspe-programador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGA AC - Programador - 2008"},{"id":14976,"cargo":{"descricao":"Programador","id":1956},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Acre","sigla":"SESP","id":3067,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sesp-ac-2008-cespe-cebraspe-programador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SESP - Programador - 2008"},{"id":14977,"cargo":{"descricao":"Programador","id":1956},"orgao":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iapen-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-programador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IAPEN AC - Programador - 2008"},{"id":25292,"cargo":{"descricao":"Programador","id":1956},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Acre","sigla":"PC AC","id":537,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"pc-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-programador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC AC - Programador - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:31","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":277154,"hashId":"6606f4158cfe2b221b046677e12bfeb7","enunciado":"<p align=justify>A figura ilustra uma interface nativa no protocolo IPX com\r\nclientes em redes Novell, porque o cadeado da conex\u00e3o\r\nindica criptografia nativa.<\/p>","resposta":1048300,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1048299,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1048300,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A figura acima apresenta informa\u00e7\u00f5es acerca do status de uma conex\u00e3o de rede local em um sistema operacional Windows XP. Com respeito a essas informa\u00e7\u00f5es e \u00e0 configura\u00e7\u00e3o de placa de rede em sistemas Windows XP, julgue os itens a seguir.","id":179011,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5322\/Imagem_03.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A figura acima apresenta informa\u00e7\u00f5es acerca do status de uma conex\u00e3o de rede local em um sistema operacional Windows XP. Com respeito a essas informa\u00e7\u00f5es e \u00e0 configura\u00e7\u00e3o de placa de rede em sistemas Windows XP, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/277154","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria Geral do Estado da Para\u00edba","sigla":"CGE PB","id":1382,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Controles desenhados unicamente para reduzir o risco de m\u00e1s decis\u00f5es operacionais, especialmente relacionados \u00e0 efici\u00eancia e \u00e0 efic\u00e1cia, geralmente n\u00e3o s\u00e3o considerados relevantes para uma auditoria de demonstra\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil, o que n\u00e3o os torna menos relevantes para avaliar a continuidade das atividades ou a agrega\u00e7\u00e3o de benef\u00edcio para o usu\u00e1rio, entre outros aspectos. Pode ser considerado um exemplo de m\u00e1 decis\u00e3o operacional a","provas":[{"id":5295,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Estado da Para\u00edba","sigla":"CGE PB","id":1382,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"cge-pb-pb-2008-cespe-cebraspe-auditor","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CGE PB - Auditor - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:39","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":277199,"hashId":"ce33a29ea74a752dcb86372cd5f57439","enunciado":"<p align=justify>Controles desenhados unicamente para reduzir o risco de m\u00e1s\r\ndecis\u00f5es operacionais, especialmente relacionados \u00e0 efici\u00eancia e\r\n\u00e0 efic\u00e1cia, geralmente n\u00e3o s\u00e3o considerados relevantes para uma\r\nauditoria de demonstra\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil, o que n\u00e3o os torna menos\r\nrelevantes para avaliar a continuidade das atividades ou a\r\nagrega\u00e7\u00e3o de benef\u00edcio para o usu\u00e1rio, entre outros aspectos.\r\nPode ser considerado um exemplo de m\u00e1 decis\u00e3o operacional a<\/p>","resposta":1048460,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"compra de um produto por pre\u00e7o excessivamente baixo.","id":1048456,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>compra de um produto por pre\u00e7o excessivamente baixo.<\/p><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"manuten\u00e7\u00e3o da oferta de servi\u00e7os prestados diretamente a custos inferiores aos de presta\u00e7\u00e3o terceirizada.","id":1048457,"corpo":"<p align=justify>manuten\u00e7\u00e3o da oferta de servi\u00e7os prestados diretamente a\r\ncustos inferiores aos de presta\u00e7\u00e3o terceirizada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de terceiros por valores inferiores aos dos prestados diretamente pela pr\u00f3pria entidade.","id":1048458,"corpo":"<p align=justify>contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de terceiros por valores inferiores aos\r\ndos prestados diretamente pela pr\u00f3pria entidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"terceiriza\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os por impossibilidade de contrata\u00e7\u00e3o de novos empregados ou servidores.","id":1048459,"corpo":"<p align=justify>terceiriza\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os por impossibilidade de contrata\u00e7\u00e3o\r\nde novos empregados ou servidores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"incorr\u00eancia de gastos n\u00e3o-produtivos com pesquisa e desenvolvimento.","id":1048460,"corpo":"<p align=justify>incorr\u00eancia de gastos n\u00e3o-produtivos com pesquisa e\r\ndesenvolvimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":179044,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Processo Decis\u00f3rio","oab":false,"nome":"Processo Decis\u00f3rio","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404631,"slug":"administracao-geral-processo-decisorio"}],"slug":"administracao-geral\/277199","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":1593},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Cardiologia","id":14571},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Otorrinolaringologia","id":14597}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As infec\u00e7\u00f5es hospitalares s\u00e3o complica\u00e7\u00f5es infecciosas associadas \u00e0 assist\u00eancia prestada aos pacientes e tamb\u00e9m \u00e0 redu\u00e7\u00e3o em sua capacidade de defesa. Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta a defini\u00e7\u00e3o correta de infec\u00e7\u00e3o cruzada.","provas":[{"id":5327,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":1593},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2008-cespe-cebraspe-medico-area-otorrinolaringologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UEPA - M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia - 2008"},{"id":5332,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2008-cespe-cebraspe-medico-area-cardiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UEPA - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia - 2008"},{"id":29543,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Cardiologia","id":14571},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2008-cespe-cebraspe-tecnico-area-medicina-especialidade-cardiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - T\u00e9cnico - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Cardiologia - 2008"},{"id":29610,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Otorrinolaringologia","id":14597},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2008-cespe-cebraspe-tecnico-area-medicina-especialidade-otorrinolaringologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - T\u00e9cnico - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Otorrinolaringologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:10:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":277383,"hashId":"c053995e721ba4037968442c8075424d","enunciado":"<p align=justify>As infec\u00e7\u00f5es hospitalares s\u00e3o complica\u00e7\u00f5es infecciosas\r\nassociadas \u00e0 assist\u00eancia prestada aos pacientes e tamb\u00e9m \u00e0\r\nredu\u00e7\u00e3o em sua capacidade de defesa. Assinale a op\u00e7\u00e3o que\r\napresenta a defini\u00e7\u00e3o correta de infec\u00e7\u00e3o cruzada.<\/p>","resposta":1049297,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 a que ocorre a partir de microrganismos estranhos ao paciente.","id":1049294,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 a que ocorre a partir de microrganismos estranhos ao\r\npaciente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 a provocada por microrganismos pr\u00f3prios do paciente.","id":1049295,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 a provocada por microrganismos pr\u00f3prios do paciente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 aquela que \u00e9 levada de uma unidade hospitalar para outra, ap\u00f3s a alta e posterior interna\u00e7\u00e3o do mesmo paciente em diferentes hospitais.","id":1049296,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 aquela que \u00e9 levada de uma unidade hospitalar para outra,\r\nap\u00f3s a alta e posterior interna\u00e7\u00e3o do mesmo paciente em\r\ndiferentes hospitais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 aquela que se transmite de um paciente para o outro, geralmente pelas m\u00e3os da equipe de sa\u00fade.","id":1049297,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 aquela que se transmite de um paciente para o outro,\r\ngeralmente pelas m\u00e3os da equipe de sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":179186,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Otorrinolaringologia","oab":false,"nome":"Otorrinolaringologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4497,"slug":"medicina-otorrinolaringologia"}],"slug":"medicina\/277383","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os de Comunica\u00e7\u00e3o","id":3424},{"descricao":"Auxiliar de Laborat\u00f3rio","id":939},{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os","id":3425},{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004,2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito dos sinais de pontua\u00e7\u00e3o empregados no texto, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":29823,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os de Comunica\u00e7\u00e3o","id":3424},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Fundamental","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-auxiliar-de-servicos-de-comunicacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Auxiliar de Servi\u00e7os de Comunica\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":5321,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Laborat\u00f3rio","id":939},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Fundamental","slug":"uepa-pa-2008-cespe-cebraspe-auxiliar-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UEPA - Auxiliar de Laborat\u00f3rio - 2008"},{"id":5350,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os","id":3425},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Fundamental","slug":"uepa-pa-2008-cespe-cebraspe-auxiliar-de-servicos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UEPA - Auxiliar de Servi\u00e7os - 2008"},{"id":5353,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os de Comunica\u00e7\u00e3o","id":3424},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Fundamental","slug":"uepa-pa-2008-cespe-cebraspe-auxiliar-de-servicos-de-comunicacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UEPA - Auxiliar de Servi\u00e7os de Comunica\u00e7\u00e3o - 2008"},{"id":5354,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Fundamental","slug":"uepa-pa-2008-cespe-cebraspe-motorista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UEPA - Motorista - 2008"},{"id":29776,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Laborat\u00f3rio","id":939},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Fundamental","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-auxiliar-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Auxiliar de Laborat\u00f3rio - 2004"},{"id":29822,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os","id":3425},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Fundamental","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-auxiliar-de-servicos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Auxiliar de Servi\u00e7os - 2004"},{"id":29825,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Fundamental","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-motorista-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Motorista - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:10:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":277396,"hashId":"eaf5de9ee0f5dea4b7297d147860192c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito dos sinais de pontua\u00e7\u00e3o empregados no texto, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1049335,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O travess\u00e3o na linha 3 indica o in\u00edcio de uma interroga\u00e7\u00e3o.","id":1049334,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O travess\u00e3o na linha 3 indica o in\u00edcio de uma interroga\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As v\u00edrgulas, na linha 13, foram empregadas para separar elementos de uma enumera\u00e7\u00e3o.","id":1049335,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As v\u00edrgulas, na linha 13, foram empregadas para separar elementos de uma enumera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O ponto de exclama\u00e7\u00e3o, nas linhas 16 e 20, finaliza duas express\u00f5es de susto.","id":1049336,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ponto de exclama\u00e7\u00e3o, nas linhas 16 e 20, finaliza duas express\u00f5es de susto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O ponto de interroga\u00e7\u00e3o, na linha 26, poderia ser eliminado, por j\u00e1 existir ponto de interroga\u00e7\u00e3o na linha 27.","id":1049337,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ponto de interroga\u00e7\u00e3o, na linha 26, poderia ser eliminado, por j\u00e1 existir ponto de interroga\u00e7\u00e3o na linha 27.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 1 a 4A \u00e1guia e a coruja1 Coruja e \u00e1guia, depois de muita briga, resolveramfazer as pazes.\u2014 Basta de guerra, disse a coruja. O mundo \u00e9 t\u00e3o4 grande, e tolice maior que o mundo \u00e9 andarmos a comer osfilhotes uma da outra.\u2014 Perfeitamente \u2014 respondeu a \u00e1guia. \u2014 Tamb\u00e9m eu7 n\u00e3o quero outra coisa.\u2014 Nesse caso combinemos isto: de ora em diante n\u00e3ocomer\u00e1s nunca os meus filhotes.10 \u2014 Muito bem. Mas como posso distinguir os teusfilhotes?\u2014 Coisa f\u00e1cil. Sempre que encontrares uns borrachos13 lindos, bem feitinhos de corpo, alegres, cheios de uma gra\u00e7aespecial que n\u00e3o existe em nenhum outro filhote de nenhumaoutra ave, j\u00e1 sabes, s\u00e3o os meus.16 \u2014 Est\u00e1 feito! concluiu a \u00e1guia.Dias depois, andando \u00e0 ca\u00e7a, a \u00e1guia encontrou umninho com tr\u00eas monstrengos dentro, que piavam de bico muito19 aberto.\u2014 Horr\u00edveis bichos! \u2014 disse ela. V\u00ea-se logo que n\u00e3os\u00e3o os filhos da coruja.22 E comeu-os.Mas eram os filhos da coruja. Ao regressar \u00e0 toca atriste m\u00e3e chorou amargamente o desastre e foi justar contas25 com a rainha das aves.\u2014 Qu\u00ea? \u2014 disse esta, admirada. Eram teus filhosaqueles monstrenguinhos? Pois olha, n\u00e3o se pareciam nada28 com o retrato que deles me fizeste...Para retrato de filho ningu\u00e9m acredite em pintor pai.L\u00e1 diz o ditado: quem o feio ama, bonito lhe parece.Monteiro Lobato. F\u00e1bulas. S\u00e3o Paulo: Brasiliense, 1972, p. 10-11.","id":179184,"enunciado":"<p>Texto para as quest\u00f5es de 1 a 4<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>A \u00e1guia e a coruja<\/strong><\/p><p><br><\/p><p>1 Coruja e \u00e1guia, depois de muita briga, resolveram<\/p><p>fazer as pazes.<\/p><p>\u2014 Basta de guerra, disse a coruja. O mundo \u00e9 t\u00e3o<\/p><p>4 grande, e tolice maior que o mundo \u00e9 andarmos a comer os<\/p><p>filhotes uma da outra.<\/p><p>\u2014 Perfeitamente \u2014 respondeu a \u00e1guia. \u2014 Tamb\u00e9m eu<\/p><p>7 n\u00e3o quero outra coisa.<\/p><p>\u2014 Nesse caso combinemos isto: de ora em diante n\u00e3o<\/p><p>comer\u00e1s nunca os meus filhotes.<\/p><p>10 \u2014 Muito bem. Mas como posso distinguir os teus<\/p><p>filhotes?<\/p><p>\u2014 Coisa f\u00e1cil. Sempre que encontrares uns borrachos<\/p><p>13 lindos, bem feitinhos de corpo, alegres, cheios de uma gra\u00e7a<\/p><p>especial que n\u00e3o existe em nenhum outro filhote de nenhuma<\/p><p>outra ave, j\u00e1 sabes, s\u00e3o os meus.<\/p><p>16 \u2014 Est\u00e1 feito! concluiu a \u00e1guia.<\/p><p>Dias depois, andando \u00e0 ca\u00e7a, a \u00e1guia encontrou um<\/p><p>ninho com tr\u00eas monstrengos dentro, que piavam de bico muito<\/p><p>19 aberto.<\/p><p>\u2014 Horr\u00edveis bichos! \u2014 disse ela. V\u00ea-se logo que n\u00e3o<\/p><p>s\u00e3o os filhos da coruja.<\/p><p>22 E comeu-os.<\/p><p>Mas eram os filhos da coruja. Ao regressar \u00e0 toca a<\/p><p>triste m\u00e3e chorou amargamente o desastre e foi justar contas<\/p><p>25 com a rainha das aves.<\/p><p>\u2014 Qu\u00ea? \u2014 disse esta, admirada. Eram teus filhos<\/p><p>aqueles monstrenguinhos? Pois olha, n\u00e3o se pareciam nada<\/p><p>28 com o retrato que deles me fizeste...<\/p><p>Para retrato de filho ningu\u00e9m acredite em pintor pai.<\/p><p>L\u00e1 diz o ditado: quem o feio ama, bonito lhe parece.<\/p><p style=\"text-align: right;\">Monteiro Lobato. <strong>F\u00e1bulas<\/strong>. S\u00e3o Paulo: Brasiliense, 1972, p. 10-11.<\/p>","rotulo":null,"texto":"txtGrupoQuestao\/TXT_179184.gif","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 4"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/277396","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":1593},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Otorrinolaringologia","id":14597}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um paciente de 55 anos de idade, fumante e consumidor di\u00e1rio de bebidas alco\u00f3licas, apresenta-se ao otorrinolaringologista com uma massa fixa de 3 cm de di\u00e2metro no bordo anterior do m\u00fasculo esternocleidomast\u00f3ide esquerdo, no ter\u00e7o m\u00e9dio do pesco\u00e7o. A respeito desse caso cl\u00ednico hipot\u00e9tico, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":5327,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":1593},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2008-cespe-cebraspe-medico-area-otorrinolaringologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UEPA - M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia - 2008"},{"id":29610,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Otorrinolaringologia","id":14597},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2008-cespe-cebraspe-tecnico-area-medicina-especialidade-otorrinolaringologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - T\u00e9cnico - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Otorrinolaringologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:10:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"}],"id":277408,"hashId":"2b0eb7070967babeb4a81a07ea78acc0","enunciado":"<P align=justify>Um paciente de 55 anos de idade, fumante e consumidor di\u00e1rio de bebidas alco\u00f3licas, apresenta-se ao otorrinolaringologista com uma massa fixa de 3 cm de di\u00e2metro no bordo anterior do m\u00fasculo esternocleidomast\u00f3ide esquerdo, no ter\u00e7o m\u00e9dio do pesco\u00e7o. <\/P>\r\n<P align=justify>A respeito desse caso cl\u00ednico hipot\u00e9tico, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/P>","resposta":1049367,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Essa massa deve ser imediatamente submetida a biopsia mediante incis\u00e3o no pesco\u00e7o.","id":1049366,"corpo":"<p align=justify>Essa massa deve ser imediatamente submetida a biopsia\r\nmediante incis\u00e3o no pesco\u00e7o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O primeiro exame a ser feito \u00e9 a laringofaringoscopia com bi\u00f3psia de les\u00f5es eventualmente encontradas.","id":1049367,"corpo":"<p align=justify>O primeiro exame a ser feito \u00e9 a laringofaringoscopia com\r\nbi\u00f3psia de les\u00f5es eventualmente encontradas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A conduta imediata a ser tomada consiste na pun\u00e7\u00e3o da les\u00e3o com agulha fina.","id":1049368,"corpo":"<p align=justify>A conduta imediata a ser tomada consiste na pun\u00e7\u00e3o da les\u00e3o\r\ncom agulha fina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Uma dissec\u00e7\u00e3o radical de pesco\u00e7o deve ser imediatamente indicada, pois h\u00e1 forte ind\u00edcio de doen\u00e7a maligna.","id":1049369,"corpo":"<p align=justify>Uma dissec\u00e7\u00e3o radical de pesco\u00e7o deve ser imediatamente\r\nindicada, pois h\u00e1 forte ind\u00edcio de doen\u00e7a maligna.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":179195,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Otorrinolaringologia","oab":false,"nome":"Otorrinolaringologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4497,"slug":"medicina-otorrinolaringologia"}],"slug":"medicina\/277408","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":1593},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Otorrinolaringologia","id":14597}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A granulomatose de Wegener","provas":[{"id":5327,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":1593},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2008-cespe-cebraspe-medico-area-otorrinolaringologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UEPA - M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia - 2008"},{"id":29610,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Otorrinolaringologia","id":14597},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2008-cespe-cebraspe-tecnico-area-medicina-especialidade-otorrinolaringologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - T\u00e9cnico - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Otorrinolaringologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:10:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"}],"id":277409,"hashId":"3112a16b370f341ad0e1d7f577eecb07","enunciado":"<p align=justify>A granulomatose de Wegener<\/p>","resposta":1049376,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ocorre exclusivamente na linha m\u00e9dia da face e, portanto, \u00e9 chamada de granuloma letal da linha m\u00e9dia.","id":1049374,"corpo":"<p align=justify>ocorre exclusivamente na linha m\u00e9dia da face e, portanto, \u00e9\r\nchamada de granuloma letal da linha m\u00e9dia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"nunca ocorre no ouvido m\u00e9dio.","id":1049375,"corpo":"<p align=justify>nunca ocorre no ouvido m\u00e9dio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 considerada uma doen\u00e7a auto-imune.","id":1049376,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 considerada uma doen\u00e7a auto-imune.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"quase nunca envolve os rins.","id":1049377,"corpo":"<p align=justify>quase nunca envolve os rins.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":179196,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Otorrinolaringologia","oab":false,"nome":"Otorrinolaringologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4497,"slug":"medicina-otorrinolaringologia"}],"slug":"medicina\/277409","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os de Comunica\u00e7\u00e3o","id":3424},{"descricao":"Auxiliar de Laborat\u00f3rio","id":939},{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os","id":3425},{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004,2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o em que a divis\u00e3o sil\u00e1bica da palavra est\u00e1 correta.","provas":[{"id":29823,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os de Comunica\u00e7\u00e3o","id":3424},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Fundamental","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-auxiliar-de-servicos-de-comunicacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Auxiliar de Servi\u00e7os de Comunica\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":5321,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Laborat\u00f3rio","id":939},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Fundamental","slug":"uepa-pa-2008-cespe-cebraspe-auxiliar-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UEPA - Auxiliar de Laborat\u00f3rio - 2008"},{"id":5350,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os","id":3425},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Fundamental","slug":"uepa-pa-2008-cespe-cebraspe-auxiliar-de-servicos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UEPA - Auxiliar de Servi\u00e7os - 2008"},{"id":5353,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os de Comunica\u00e7\u00e3o","id":3424},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Fundamental","slug":"uepa-pa-2008-cespe-cebraspe-auxiliar-de-servicos-de-comunicacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UEPA - Auxiliar de Servi\u00e7os de Comunica\u00e7\u00e3o - 2008"},{"id":5354,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Fundamental","slug":"uepa-pa-2008-cespe-cebraspe-motorista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UEPA - Motorista - 2008"},{"id":29776,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Laborat\u00f3rio","id":939},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Fundamental","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-auxiliar-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Auxiliar de Laborat\u00f3rio - 2004"},{"id":29822,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os","id":3425},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Fundamental","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-auxiliar-de-servicos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Auxiliar de Servi\u00e7os - 2004"},{"id":29825,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Fundamental","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-motorista-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Motorista - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:10:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":277412,"hashId":"4c9a64b3650b8f5b00a928a206f23586","enunciado":"<p align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o em que a divis\u00e3o sil\u00e1bica da palavra est\u00e1\r\ncorreta.<\/p>","resposta":1049389,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"bo-rra-chos","id":1049386,"corpo":"<p align=justify>bo-rra-chos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"fil-ho-te","id":1049387,"corpo":"<p align=justify>fil-ho-te<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"mo-ns-tren-gos","id":1049388,"corpo":"<p align=justify>mo-ns-tren-gos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"mons-tren-gui-nhos","id":1049389,"corpo":"<p align=justify>mons-tren-gui-nhos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":179199,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Fonologia","oab":false,"nome":"Fonologia","pai":403613,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403604,"slug":"lingua-portuguesa-fonologia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/277412","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":1593},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Otorrinolaringologia","id":14597}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Surdez cong\u00eanita \u00e9 uma das anomalias cong\u00eanitas mais freq\u00fcentes e n\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil diagnosticar essa patologia em um rec\u00e9m-nascido. Por isso \u00e9 necess\u00e1rio fazer-se o chamado screening universal nos ber\u00e7\u00e1rios. O teste indicado para a realiza\u00e7\u00e3o desse procedimento denomina-se","provas":[{"id":5327,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":1593},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2008-cespe-cebraspe-medico-area-otorrinolaringologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UEPA - M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia - 2008"},{"id":29610,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Otorrinolaringologia","id":14597},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2008-cespe-cebraspe-tecnico-area-medicina-especialidade-otorrinolaringologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - T\u00e9cnico - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Otorrinolaringologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:10:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"}],"id":277413,"hashId":"87d5fea9800e9c6b9f9892a9f933a929","enunciado":"<p align=justify>Surdez cong\u00eanita \u00e9 uma das anomalias cong\u00eanitas mais freq\u00fcentes\r\ne n\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil diagnosticar essa patologia em um rec\u00e9m-nascido.\r\nPor isso \u00e9 necess\u00e1rio fazer-se o chamado screening universal nos\r\nber\u00e7\u00e1rios. O teste indicado para a realiza\u00e7\u00e3o desse procedimento\r\ndenomina-se<\/p>","resposta":1049393,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"impedanciometria neonatal.","id":1049390,"corpo":"<p align=justify>impedanciometria neonatal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pesquisa do reflexo estapediano.","id":1049391,"corpo":"<p align=justify>pesquisa do reflexo estapediano.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"resson\u00e2ncia magn\u00e9tica nuclear dos ossos temporais.","id":1049392,"corpo":"<p align=justify>resson\u00e2ncia magn\u00e9tica nuclear dos ossos temporais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"teste para emiss\u00f5es otoac\u00fasticas (espont\u00e2neas e de produto de distor\u00e7\u00e3o).","id":1049393,"corpo":"<p align=justify>teste para emiss\u00f5es otoac\u00fasticas (espont\u00e2neas e de produto de\r\ndistor\u00e7\u00e3o).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":179201,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Otorrinolaringologia","oab":false,"nome":"Otorrinolaringologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4497,"slug":"medicina-otorrinolaringologia"}],"slug":"medicina\/277413","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Agricultura","id":3419}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Acre","sigla":"SGA AC","id":1029,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},{"nome":"Secretaria de Estado de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Acre","sigla":"SESP","id":3067,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Acre","sigla":"PC AC","id":537,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O pastoreio excessivo pode provocar redu\u00e7\u00e3o no vigor da gram\u00ednea ou da leguminosa, podendo levar at\u00e9 \u00e0 morte das plantas, e ao surgimento de \u00e1reas descobertas de vegeta\u00e7\u00e3o, sem causar eros\u00e3o laminar, em raz\u00e3o da ocorr\u00eancia em pontos isolados do pasto.","provas":[{"id":5326,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agricultura","id":3419},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Acre","sigla":"SGA AC","id":1029,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sga-ac-2008-cespe-cebraspe-tecnico-em-agricultura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGA AC - T\u00e9cnico em Agricultura - 2008"},{"id":14978,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agricultura","id":3419},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Acre","sigla":"SESP","id":3067,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sesp-ac-2008-cespe-cebraspe-tecnico-em-agricultura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SESP - T\u00e9cnico em Agricultura - 2008"},{"id":14979,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agricultura","id":3419},"orgao":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iapen-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-tecnico-em-agricultura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IAPEN AC - T\u00e9cnico em Agricultura - 2008"},{"id":25293,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agricultura","id":3419},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Acre","sigla":"PC AC","id":537,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-tecnico-em-agricultura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC AC - T\u00e9cnico em Agricultura - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:10:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":277428,"hashId":"41a53d354b2bf15134c6bc02472ab46c","enunciado":"<p align=justify>O pastoreio excessivo pode provocar redu\u00e7\u00e3o no vigor da\r\ngram\u00ednea ou da leguminosa, podendo levar at\u00e9 \u00e0 morte das\r\nplantas, e ao surgimento de \u00e1reas descobertas de vegeta\u00e7\u00e3o,\r\nsem causar eros\u00e3o laminar, em raz\u00e3o da ocorr\u00eancia em\r\npontos isolados do pasto.<\/p>","resposta":1049427,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1049426,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1049427,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O uso e a conserva\u00e7\u00e3o adequada do solo, da \u00e1gua e da vegeta\u00e7\u00e3o \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia para a sustentabilidade da agricultura e da pecu\u00e1ria nacional. Acerca do uso e da conserva\u00e7\u00e3o desses recursos naturais, julgue os itens a seguir.","id":179204,"enunciado":"<p align=justify>O uso e a conserva\u00e7\u00e3o adequada do solo, da \u00e1gua e da vegeta\u00e7\u00e3o\r\n\u00e9 de fundamental import\u00e2ncia para a sustentabilidade da\r\nagricultura e da pecu\u00e1ria nacional. Acerca do uso e da\r\nconserva\u00e7\u00e3o desses recursos naturais, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 75 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Forragicultura e Pastagens","oab":false,"nome":"Forragicultura e Pastagens","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401246,"slug":"engenharia-agronomica-forragicultura-e-pastagens"}],"slug":"engenharia-agronomica\/277428","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Agricultura","id":3419}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Acre","sigla":"SGA AC","id":1029,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},{"nome":"Secretaria de Estado de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Acre","sigla":"SESP","id":3067,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Acre","sigla":"PC AC","id":537,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em diversas lavouras, no sistema de sequeiro ou irrigadas, todas as opera\u00e7\u00f5es de campo, desde o plantio at\u00e9 a colheita, t\u00eam sido mecanizadas, como na bataticultura, em que se faz o sulcamento, o plantio dos tub\u00e9rculos, a aduba\u00e7\u00e3o qu\u00edmica e a aplica\u00e7\u00e3o do agrot\u00f3xico em uma s\u00f3 opera\u00e7\u00e3o, desde que a topografia seja plana ou levemente ondulada e o solo esteja previamente bem preparado e, se necess\u00e1rio, irrigado.","provas":[{"id":5326,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agricultura","id":3419},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Acre","sigla":"SGA AC","id":1029,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sga-ac-2008-cespe-cebraspe-tecnico-em-agricultura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGA AC - T\u00e9cnico em Agricultura - 2008"},{"id":14978,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agricultura","id":3419},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Acre","sigla":"SESP","id":3067,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sesp-ac-2008-cespe-cebraspe-tecnico-em-agricultura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SESP - T\u00e9cnico em Agricultura - 2008"},{"id":14979,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agricultura","id":3419},"orgao":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iapen-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-tecnico-em-agricultura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IAPEN AC - T\u00e9cnico em Agricultura - 2008"},{"id":25293,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agricultura","id":3419},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Acre","sigla":"PC AC","id":537,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-tecnico-em-agricultura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC AC - T\u00e9cnico em Agricultura - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:10:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":277434,"hashId":"2cbef66289fbc2f3e28b5d1337852ead","enunciado":"<p align=justify>Em diversas lavouras, no sistema de sequeiro ou irrigadas,\r\ntodas as opera\u00e7\u00f5es de campo, desde o plantio at\u00e9 a colheita,\r\nt\u00eam sido mecanizadas, como na bataticultura, em que se faz\r\no sulcamento, o plantio dos tub\u00e9rculos, a aduba\u00e7\u00e3o qu\u00edmica\r\ne a aplica\u00e7\u00e3o do agrot\u00f3xico em uma s\u00f3 opera\u00e7\u00e3o, desde que\r\na topografia seja plana ou levemente ondulada e o solo esteja\r\npreviamente bem preparado e, se necess\u00e1rio, irrigado.<\/p>","resposta":1049446,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1049446,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1049447,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Na agricultura moderna, especialmente na mais extensiva, tem-se intensificado o uso de m\u00e1quinas e implementos agr\u00edcolas com tecnologia avan\u00e7ada. Mesmo assim, as m\u00e1quinas e implementos mais simples ainda s\u00e3o comuns na maioria das propriedades rurais do Brasil. Com rela\u00e7\u00e3o ao uso da mecaniza\u00e7\u00e3o agr\u00edcola, julgue os itens a seguir.","id":179208,"enunciado":"<p align=justify>Na agricultura moderna, especialmente na mais extensiva, tem-se\r\nintensificado o uso de m\u00e1quinas e implementos agr\u00edcolas com\r\ntecnologia avan\u00e7ada. Mesmo assim, as m\u00e1quinas e implementos\r\nmais simples ainda s\u00e3o comuns na maioria das propriedades\r\nrurais do Brasil. Com rela\u00e7\u00e3o ao uso da mecaniza\u00e7\u00e3o agr\u00edcola,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 86"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Hidrologia, Agrometeorologia e Hidr\u00e1ulica Agr\u00edcola","oab":false,"nome":"Hidrologia, Agrometeorologia e Hidr\u00e1ulica Agr\u00edcola","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401266,"slug":"engenharia-agronomica-hidrologia-agrometeorologia-e-hidraulica-agricola"}],"slug":"engenharia-agronomica\/277434","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Agricultura","id":3419}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Acre","sigla":"SGA AC","id":1029,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},{"nome":"Secretaria de Estado de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Acre","sigla":"SESP","id":3067,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Acre","sigla":"PC AC","id":537,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os arados de aivecas de tra\u00e7\u00e3o tratorizada s\u00e3o pouco utilizados no Brasil, apesar de apresentarem uma s\u00e9rie de vantagens em rela\u00e7\u00e3o ao arado de disco, destacando-se a melhor penetra\u00e7\u00e3o no solo, o melhor enterrio de sementes e a melhor qualidade de servi\u00e7o em \u00e1reas planas, principalmente nas v\u00e1rzeas drenadas.","provas":[{"id":5326,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agricultura","id":3419},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Acre","sigla":"SGA AC","id":1029,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sga-ac-2008-cespe-cebraspe-tecnico-em-agricultura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGA AC - T\u00e9cnico em Agricultura - 2008"},{"id":14978,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agricultura","id":3419},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Acre","sigla":"SESP","id":3067,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sesp-ac-2008-cespe-cebraspe-tecnico-em-agricultura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SESP - T\u00e9cnico em Agricultura - 2008"},{"id":14979,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agricultura","id":3419},"orgao":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iapen-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-tecnico-em-agricultura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IAPEN AC - T\u00e9cnico em Agricultura - 2008"},{"id":25293,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agricultura","id":3419},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Acre","sigla":"PC AC","id":537,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-tecnico-em-agricultura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC AC - T\u00e9cnico em Agricultura - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:10:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":277436,"hashId":"ac42fab11280395f9c6b5fc62d55978a","enunciado":"<p align=justify>Os arados de aivecas de tra\u00e7\u00e3o tratorizada s\u00e3o pouco\r\nutilizados no Brasil, apesar de apresentarem uma s\u00e9rie de\r\nvantagens em rela\u00e7\u00e3o ao arado de disco, destacando-se a\r\nmelhor penetra\u00e7\u00e3o no solo, o melhor enterrio de sementes e\r\na melhor qualidade de servi\u00e7o em \u00e1reas planas,\r\nprincipalmente nas v\u00e1rzeas drenadas.<\/p>","resposta":1049450,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1049450,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1049451,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Na agricultura moderna, especialmente na mais extensiva, tem-se intensificado o uso de m\u00e1quinas e implementos agr\u00edcolas com tecnologia avan\u00e7ada. Mesmo assim, as m\u00e1quinas e implementos mais simples ainda s\u00e3o comuns na maioria das propriedades rurais do Brasil. Com rela\u00e7\u00e3o ao uso da mecaniza\u00e7\u00e3o agr\u00edcola, julgue os itens a seguir.","id":179208,"enunciado":"<p align=justify>Na agricultura moderna, especialmente na mais extensiva, tem-se\r\nintensificado o uso de m\u00e1quinas e implementos agr\u00edcolas com\r\ntecnologia avan\u00e7ada. Mesmo assim, as m\u00e1quinas e implementos\r\nmais simples ainda s\u00e3o comuns na maioria das propriedades\r\nrurais do Brasil. Com rela\u00e7\u00e3o ao uso da mecaniza\u00e7\u00e3o agr\u00edcola,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 86"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Estudo dos solos","oab":false,"nome":"Estudo dos solos","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401239,"slug":"engenharia-agronomica-estudo-dos-solos"},{"nome_clean":"M\u00e1quinas Agr\u00edcolas, Motores e Tratores","oab":false,"nome":"M\u00e1quinas Agr\u00edcolas, Motores e Tratores","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401250,"slug":"engenharia-agronomica-maquinas-agricolas-motores-e-tratores"}],"slug":"engenharia-agronomica\/277436","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Agricultura","id":3419}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Acre","sigla":"SGA AC","id":1029,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},{"nome":"Secretaria de Estado de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Acre","sigla":"SESP","id":3067,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Acre","sigla":"PC AC","id":537,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A capacidade de trabalho das grades depende das condi\u00e7\u00f5es do solo, do tipo de implemento usado e do trator dispon\u00edvel. Normalmente, a velocidade de trabalho para o uso desse implemento varia de 4 km\/h a 10 km\/h, com efici\u00eancia variando entre 45% e 50%.","provas":[{"id":5326,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agricultura","id":3419},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Acre","sigla":"SGA AC","id":1029,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sga-ac-2008-cespe-cebraspe-tecnico-em-agricultura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGA AC - T\u00e9cnico em Agricultura - 2008"},{"id":14978,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agricultura","id":3419},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Acre","sigla":"SESP","id":3067,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sesp-ac-2008-cespe-cebraspe-tecnico-em-agricultura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SESP - T\u00e9cnico em Agricultura - 2008"},{"id":14979,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agricultura","id":3419},"orgao":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iapen-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-tecnico-em-agricultura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IAPEN AC - T\u00e9cnico em Agricultura - 2008"},{"id":25293,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agricultura","id":3419},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Acre","sigla":"PC AC","id":537,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-tecnico-em-agricultura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC AC - T\u00e9cnico em Agricultura - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:10:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":277437,"hashId":"4d07edd4ca688acf3f252cac91fa7b03","enunciado":"<p align=justify>A capacidade de trabalho das grades depende das condi\u00e7\u00f5es\r\ndo solo, do tipo de implemento usado e do trator dispon\u00edvel.\r\nNormalmente, a velocidade de trabalho para o uso desse\r\nimplemento varia de 4 km\/h a 10 km\/h, com efici\u00eancia\r\nvariando entre 45% e 50%.<\/p>","resposta":1049453,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1049452,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1049453,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Na agricultura moderna, especialmente na mais extensiva, tem-se intensificado o uso de m\u00e1quinas e implementos agr\u00edcolas com tecnologia avan\u00e7ada. Mesmo assim, as m\u00e1quinas e implementos mais simples ainda s\u00e3o comuns na maioria das propriedades rurais do Brasil. Com rela\u00e7\u00e3o ao uso da mecaniza\u00e7\u00e3o agr\u00edcola, julgue os itens a seguir.","id":179208,"enunciado":"<p align=justify>Na agricultura moderna, especialmente na mais extensiva, tem-se\r\nintensificado o uso de m\u00e1quinas e implementos agr\u00edcolas com\r\ntecnologia avan\u00e7ada. Mesmo assim, as m\u00e1quinas e implementos\r\nmais simples ainda s\u00e3o comuns na maioria das propriedades\r\nrurais do Brasil. Com rela\u00e7\u00e3o ao uso da mecaniza\u00e7\u00e3o agr\u00edcola,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 86"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"M\u00e1quinas Agr\u00edcolas, Motores e Tratores","oab":false,"nome":"M\u00e1quinas Agr\u00edcolas, Motores e Tratores","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401250,"slug":"engenharia-agronomica-maquinas-agricolas-motores-e-tratores"},{"nome_clean":"Pedologia","oab":false,"nome":"Pedologia","pai":401239,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402615,"slug":"engenharia-agronomica-pedologia"}],"slug":"engenharia-agronomica\/277437","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os de Comunica\u00e7\u00e3o","id":3424},{"descricao":"Auxiliar de Laborat\u00f3rio","id":939},{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os","id":3425},{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004,2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o em que as palavras sublinhadas pertencem a classes diferentes.","provas":[{"id":29823,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os de Comunica\u00e7\u00e3o","id":3424},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Fundamental","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-auxiliar-de-servicos-de-comunicacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Auxiliar de Servi\u00e7os de Comunica\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":5321,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Laborat\u00f3rio","id":939},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Fundamental","slug":"uepa-pa-2008-cespe-cebraspe-auxiliar-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UEPA - Auxiliar de Laborat\u00f3rio - 2008"},{"id":5350,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os","id":3425},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Fundamental","slug":"uepa-pa-2008-cespe-cebraspe-auxiliar-de-servicos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UEPA - Auxiliar de Servi\u00e7os - 2008"},{"id":5353,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os de Comunica\u00e7\u00e3o","id":3424},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Fundamental","slug":"uepa-pa-2008-cespe-cebraspe-auxiliar-de-servicos-de-comunicacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UEPA - Auxiliar de Servi\u00e7os de Comunica\u00e7\u00e3o - 2008"},{"id":5354,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Fundamental","slug":"uepa-pa-2008-cespe-cebraspe-motorista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UEPA - Motorista - 2008"},{"id":29776,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Laborat\u00f3rio","id":939},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Fundamental","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-auxiliar-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Auxiliar de Laborat\u00f3rio - 2004"},{"id":29822,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os","id":3425},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Fundamental","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-auxiliar-de-servicos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Auxiliar de Servi\u00e7os - 2004"},{"id":29825,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Fundamental","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-motorista-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Motorista - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:10:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":277441,"hashId":"a8a9abc09943cd51dfbf7411945b99c0","enunciado":"<p align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o em que as palavras sublinhadas pertencem a\r\nclasses diferentes.<\/p>","resposta":1049476,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Coruja e \u00e1guia, depois de muita briga, resolveram fazer as pazes.","id":1049474,"corpo":"<p align=justify><FONT face=TT825o00 size=2>\r\n<P align=left><U>Coruja <\/U>e \u00e1guia, depois de muita <U>briga<\/U>, resolveram fazer<\/P>\r\n<P>as <U>pazes<\/U>.<\/P><\/FONT><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Dias depois, andando \u00e0 ca\u00e7a, a \u00e1guia encontrou um ninho.","id":1049475,"corpo":"<p align=justify><FONT face=TT825o00 size=2>\r\n<P><U>Dias<\/U> depois, andando \u00e0 <U>ca\u00e7a<\/U>, a \u00e1guia encontrou um ninho.<\/P><\/FONT><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Horr\u00edveis bichos! disse ela. V\u00ea-se logo que n\u00e3o s\u00e3o os filhos da coruja.","id":1049476,"corpo":"<p align=justify><FONT face=TT825o00 size=2>\r\n<P align=left><U>Horr\u00edveis<\/U> bichos! disse ela. V\u00ea-se <U>logo<\/U> que <U>n\u00e3o<\/U> s\u00e3o os<\/P>\r\n<P>filhos da coruja.<\/P><\/FONT><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Para retrato de filho ningu\u00e9m acredite em pintor pai.","id":1049477,"corpo":"<p align=justify><FONT face=TT825o00 size=2>\r\n<P>Para retrato de<U> filho <\/U>ningu\u00e9m acredite em <U>pintor<\/U> pai.<\/P><\/FONT><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":179211,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfologia","oab":false,"nome":"Morfologia","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403617,"slug":"lingua-portuguesa-morfologia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/277441","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Agricultura","id":3419}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Acre","sigla":"SGA AC","id":1029,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},{"nome":"Secretaria de Estado de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Acre","sigla":"SESP","id":3067,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Acre","sigla":"PC AC","id":537,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A aduba\u00e7\u00e3o fosfatada na cova de qualquer fruteira \u00e9 imprescind\u00edvel para o desenvolvimento das mudas, utilizando-se o superfosfato simples ou similar, ao passo que a aduba\u00e7\u00e3o fosfatada em cobertura deve ser feita a lan\u00e7o, cobrindo toda a \u00e1rea de cultivo, principalmente em solos mais argilosos, em raz\u00e3o da baixa mobilidade desse nutriente nesse tipo de solo.","provas":[{"id":5326,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agricultura","id":3419},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Acre","sigla":"SGA AC","id":1029,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sga-ac-2008-cespe-cebraspe-tecnico-em-agricultura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGA AC - T\u00e9cnico em Agricultura - 2008"},{"id":14978,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agricultura","id":3419},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Acre","sigla":"SESP","id":3067,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sesp-ac-2008-cespe-cebraspe-tecnico-em-agricultura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SESP - T\u00e9cnico em Agricultura - 2008"},{"id":14979,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agricultura","id":3419},"orgao":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iapen-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-tecnico-em-agricultura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IAPEN AC - T\u00e9cnico em Agricultura - 2008"},{"id":25293,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agricultura","id":3419},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Acre","sigla":"PC AC","id":537,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-tecnico-em-agricultura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC AC - T\u00e9cnico em Agricultura - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:10:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":277445,"hashId":"7c2f2f8cbfc04226218a3b549d69e5fa","enunciado":"<p align=justify>A aduba\u00e7\u00e3o fosfatada na cova de qualquer fruteira \u00e9\r\nimprescind\u00edvel para o desenvolvimento das mudas,\r\nutilizando-se o superfosfato simples ou similar, ao passo que\r\na aduba\u00e7\u00e3o fosfatada em cobertura deve ser feita a lan\u00e7o,\r\ncobrindo toda a \u00e1rea de cultivo, principalmente em solos\r\nmais argilosos, em raz\u00e3o da baixa mobilidade desse nutriente\r\nnesse tipo de solo.<\/p>","resposta":1049471,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1049470,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1049471,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A calagem e a aduba\u00e7\u00e3o qu\u00edmica e org\u00e2nica das lavouras anuais e perenes \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia para a obten\u00e7\u00e3o de altas produtividades e de produtos de boa qualidade, especialmente em solos com menor fertilidade natural. Acerca da aduba\u00e7\u00e3o e calagem das culturas de maior import\u00e2ncia econ\u00f4mica, social e alimentar, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":179212,"enunciado":"<p align=justify>A calagem e a aduba\u00e7\u00e3o qu\u00edmica e org\u00e2nica das lavouras anuais\r\ne perenes \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia para a obten\u00e7\u00e3o de altas\r\nprodutividades e de produtos de boa qualidade, especialmente em\r\nsolos com menor fertilidade natural. Acerca da aduba\u00e7\u00e3o e\r\ncalagem das culturas de maior import\u00e2ncia econ\u00f4mica, social e\r\nalimentar, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 87 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Culturas","oab":false,"nome":"Culturas","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401242,"slug":"engenharia-agronomica-culturas"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Geral, Org\u00e2nica e Anal\u00edtica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Geral, Org\u00e2nica e Anal\u00edtica","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402600,"slug":"engenharia-agronomica-quimica-geral-organica-e-analitica"}],"slug":"engenharia-agronomica\/277445","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Assist\u00eancia Farmac\u00eautica","id":8855},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o na \u00c1rea de Compras","id":8856},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Planejamento de Compras","id":8857},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Controle de Qualidade","id":8858},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Farmacovigil\u00e2ncia","id":8859}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Todas as subst\u00e2ncias citadas obedecem a f\u00f3rmula mencionada, ou seja, todas promovem seus efeitos por interagirem com os seus respectivos receptores.","provas":[{"id":5631,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Assist\u00eancia Farmac\u00eautica","id":8855},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-assistencia-farmaceutica-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Assist\u00eancia Farmac\u00eautica - 2008"},{"id":15925,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o na \u00c1rea de Compras","id":8856},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-gestao-na-area-de-compras-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o na \u00c1rea de Compras - 2008"},{"id":15926,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Planejamento de Compras","id":8857},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-planejamento-de-compras-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Planejamento de Compras - 2008"},{"id":15927,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Controle de Qualidade","id":8858},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-controle-de-qualidade-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Controle de Qualidade - 2008"},{"id":15928,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Farmacovigil\u00e2ncia","id":8859},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-farmacovigilancia-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Farmacovigil\u00e2ncia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"},{"id":30,"descricao":"Controle"}],"id":296160,"hashId":"94de6ecc928f1707a869232c8fc39132","enunciado":"<p align=justify>Todas as subst\u00e2ncias citadas obedecem a f\u00f3rmula\r\nmencionada, ou seja, todas promovem seus efeitos por\r\ninteragirem com os seus respectivos receptores.<\/p>","resposta":1093511,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1093511,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1093512,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando as informa\u00e7\u00f5es do texto acima, julgue os itens de 64 a 69.","id":185094,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5631\/06.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando as informa\u00e7\u00f5es do texto acima, julgue os itens de 64 a 69.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64 a 69"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Farmacologia","oab":false,"nome":"Farmacologia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398289,"slug":"farmacia-farmacologia"}],"slug":"farmacia\/296160","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Assist\u00eancia Farmac\u00eautica","id":8855},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o na \u00c1rea de Compras","id":8856},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Planejamento de Compras","id":8857},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Controle de Qualidade","id":8858},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Farmacovigil\u00e2ncia","id":8859}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao se administrar as subst\u00e2ncias I e IV, pode-se n\u00e3o observar nenhum efeito, pois as mesmas s\u00e3o antagonistas competitivas entre si, ou seja, a subst\u00e2ncia IV pode impedir que a subst\u00e2ncia I despolarize a c\u00e9lula seguinte.","provas":[{"id":5631,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Assist\u00eancia Farmac\u00eautica","id":8855},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-assistencia-farmaceutica-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Assist\u00eancia Farmac\u00eautica - 2008"},{"id":15925,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o na \u00c1rea de Compras","id":8856},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-gestao-na-area-de-compras-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o na \u00c1rea de Compras - 2008"},{"id":15926,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Planejamento de Compras","id":8857},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-planejamento-de-compras-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Planejamento de Compras - 2008"},{"id":15927,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Controle de Qualidade","id":8858},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-controle-de-qualidade-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Controle de Qualidade - 2008"},{"id":15928,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Farmacovigil\u00e2ncia","id":8859},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-farmacovigilancia-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Farmacovigil\u00e2ncia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"},{"id":30,"descricao":"Controle"}],"id":296161,"hashId":"53a2acc24b5ff6076de999115777b726","enunciado":"<p align=justify>Ao se administrar as subst\u00e2ncias I e IV, pode-se n\u00e3o\r\nobservar nenhum efeito, pois as mesmas s\u00e3o antagonistas\r\ncompetitivas entre si, ou seja, a subst\u00e2ncia IV pode impedir\r\nque a subst\u00e2ncia I despolarize a c\u00e9lula seguinte.<\/p>","resposta":1093513,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1093513,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1093514,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando as informa\u00e7\u00f5es do texto acima, julgue os itens de 64 a 69.","id":185094,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5631\/06.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando as informa\u00e7\u00f5es do texto acima, julgue os itens de 64 a 69.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64 a 69"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Farmacologia","oab":false,"nome":"Farmacologia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398289,"slug":"farmacia-farmacologia"}],"slug":"farmacia\/296161","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Assist\u00eancia Farmac\u00eautica","id":8855},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o na \u00c1rea de Compras","id":8856},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Planejamento de Compras","id":8857},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Controle de Qualidade","id":8858},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Farmacovigil\u00e2ncia","id":8859}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso o di\u00e2metro pupilar seja controlado por um ligante end\u00f3geno de tal forma que, quanto maior a presen\u00e7a do mesmo, mais a pupila diminui, e quanto menor, mais a pupila aumenta, ent\u00e3o podem-se administrar as subst\u00e2ncias I e III para diminuir o di\u00e2metro pupilar e as subst\u00e2ncias II e IV para promover efeito oposto. ","provas":[{"id":5631,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Assist\u00eancia Farmac\u00eautica","id":8855},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-assistencia-farmaceutica-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Assist\u00eancia Farmac\u00eautica - 2008"},{"id":15925,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o na \u00c1rea de Compras","id":8856},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-gestao-na-area-de-compras-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o na \u00c1rea de Compras - 2008"},{"id":15926,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Planejamento de Compras","id":8857},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-planejamento-de-compras-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Planejamento de Compras - 2008"},{"id":15927,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Controle de Qualidade","id":8858},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-controle-de-qualidade-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Controle de Qualidade - 2008"},{"id":15928,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Farmacovigil\u00e2ncia","id":8859},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-farmacovigilancia-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Farmacovigil\u00e2ncia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"},{"id":30,"descricao":"Controle"}],"id":296165,"hashId":"1c1e61c4590268a0db4f8cbbe57c8a18","enunciado":"<p align=justify>Caso o di\u00e2metro pupilar seja controlado por um ligante\r\nend\u00f3geno de tal forma que, quanto maior a presen\u00e7a do\r\nmesmo, mais a pupila diminui, e quanto menor, mais a\r\npupila aumenta, ent\u00e3o podem-se administrar as subst\u00e2ncias\r\nI e III para diminuir o di\u00e2metro pupilar e as subst\u00e2ncias II e\r\nIV para promover efeito oposto. <\/p>","resposta":1093521,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1093521,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1093522,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando as informa\u00e7\u00f5es do texto acima, julgue os itens de 64 a 69.","id":185094,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5631\/06.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando as informa\u00e7\u00f5es do texto acima, julgue os itens de 64 a 69.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64 a 69"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Farmacologia","oab":false,"nome":"Farmacologia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398289,"slug":"farmacia-farmacologia"}],"slug":"farmacia\/296165","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista Pleno 2 - \u00c1rea Empacotamento Eletr\u00f4nico","id":13360},{"descricao":"Tecnologista Pleno 2 - \u00c1rea Energia Solar, com Foco em Energia Fotovoltaica","id":13361},{"descricao":"Tecnologista S\u00eanior - \u00c1rea Projeto de Circuitos Integrados","id":13362},{"descricao":"Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Seguran\u00e7a de Sistemas da Informa\u00e7\u00e3o","id":13363}],"orgaos":[{"nome":"Centro de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o Renato Archer","sigla":"CTI","id":1352,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se dois trabalhadores rurais conseguirem arar 18.000 m 2 de terra em 4 horas de trabalho, ent\u00e3o tr\u00eas trabalhadores rurais, trabalhando com a mesma efici\u00eancia dos outros dois, em 8 horas de trabalho, conseguir\u00e3o arar mais de 52.000 m 2 do mesmo tipo de terra.","provas":[{"id":26476,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno 2 - \u00c1rea Empacotamento Eletr\u00f4nico","id":13360},"orgao":{"nome":"Centro de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o Renato Archer","sigla":"CTI","id":1352,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"cti-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-pleno-2-area-empacotamento-eletronico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CTI - Tecnologista Pleno 2 - \u00c1rea Empacotamento Eletr\u00f4nico - 2008"},{"id":26477,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno 2 - \u00c1rea Energia Solar, com Foco em Energia Fotovoltaica","id":13361},"orgao":{"nome":"Centro de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o Renato Archer","sigla":"CTI","id":1352,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"cti-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-pleno-2-area-energia-solar-com-foco-em-energia-fotovoltaica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CTI - Tecnologista Pleno 2 - \u00c1rea Energia Solar, com Foco em Energia Fotovoltaica - 2008"},{"id":26478,"cargo":{"descricao":"Tecnologista S\u00eanior - \u00c1rea Projeto de Circuitos Integrados","id":13362},"orgao":{"nome":"Centro de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o Renato Archer","sigla":"CTI","id":1352,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"cti-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-senior-area-projeto-de-circuitos-integrados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CTI - Tecnologista S\u00eanior - \u00c1rea Projeto de Circuitos Integrados - 2008"},{"id":26479,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Seguran\u00e7a de Sistemas da Informa\u00e7\u00e3o","id":13363},"orgao":{"nome":"Centro de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o Renato Archer","sigla":"CTI","id":1352,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"cti-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-pleno-1-area-seguranca-de-sistemas-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CTI - Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Seguran\u00e7a de Sistemas da Informa\u00e7\u00e3o - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":296175,"hashId":"7993a456fc0ebe213acb1e5f232d3473","enunciado":"<p align=justify>Se dois trabalhadores rurais conseguirem arar 18.000 m 2 de terra em 4 horas de trabalho, ent\u00e3o tr\u00eas trabalhadores rurais, trabalhando com a mesma efici\u00eancia dos outros dois, em 8 horas de trabalho, conseguir\u00e3o arar mais de 52.000 m 2 do mesmo tipo de terra.<\/p>","resposta":1093543,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1093543,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1093544,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subseq\u00fcentes, relativos a raz\u00e3o e regra de tr\u00eas.","id":185090,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens subseq\u00fcentes, relativos a raz\u00e3o e regra de tr\u00eas.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 e 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403795,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403799,"slug":"matematica-financeira-porcentagem"}],"slug":"matematica-financeira\/296175","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os carboidratos presentes na superf\u00edcie interna da membrana plasm\u00e1tica est\u00e3o voltados para o espa\u00e7o intracelular.","provas":[{"id":5624,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-es-es-2008-cespe-cebraspe-professor-area-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC ES - Professor - \u00c1rea: Biologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":296186,"hashId":"ab2d1c0e7938a05cabc942c989c5301f","enunciado":"Os carboidratos presentes na superf\u00edcie interna da membrana\r\nplasm\u00e1tica est\u00e3o voltados para o espa\u00e7o intracelular.","resposta":1093574,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1093573,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1093574,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A partir das informa\u00e7\u00f5es contidas na figura acima, que ilustra a estrutura de uma membrana biol\u00f3gica, julgue os itens a seguir.","id":185100,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5624\/Imagem03.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A partir das informa\u00e7\u00f5es contidas na figura acima, que ilustra a estrutura de uma membrana biol\u00f3gica, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74 a 76"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Biof\u00edsica","oab":false,"nome":"Biof\u00edsica","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398237,"slug":"biologia-biofisica"},{"nome_clean":"Citologia","oab":false,"nome":"Citologia","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398240,"slug":"biologia-citologia"}],"slug":"biologia\/296186","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Interno - Controladoria","id":2816}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Contabilidade P\u00fablica, de acordo com a Lei 4.320\/64, apresenta os resultados gerais obtidos em cada exerc\u00edcio por meio dos seguintes demonstrativos:","provas":[{"id":3791,"cargo":{"descricao":"Auditor Interno - Controladoria","id":2816},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2008-fepese-auditor-interno-controladoria","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Auditor Interno - Controladoria - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:08:52","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":137703,"hashId":"661b05c595e7929ed20830ee7be10cc5","enunciado":"<p align=justify>A Contabilidade P\u00fablica, de acordo com a Lei\r\n4.320\/64, apresenta os resultados gerais obtidos em\r\ncada exerc\u00edcio por meio dos seguintes demonstrativos:<\/p>","resposta":624609,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Balan\u00e7o or\u00e7ament\u00e1rio, ambiental, financeiro e patrimonial.","id":624608,"corpo":"<p align=justify>Balan\u00e7o or\u00e7ament\u00e1rio, ambiental, financeiro e\r\npatrimonial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Balan\u00e7o or\u00e7ament\u00e1rio, financeiro, patrimonial e demonstra\u00e7\u00f5es das varia\u00e7\u00f5es patrimoniais.","id":624609,"corpo":"<p align=justify>Balan\u00e7o or\u00e7ament\u00e1rio, financeiro, patrimonial\r\ne demonstra\u00e7\u00f5es das varia\u00e7\u00f5es patrimoniais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Balan\u00e7o or\u00e7ament\u00e1rio, patrimonial e demonstra\u00e7\u00f5es das varia\u00e7\u00f5es patrimoniais.","id":624610,"corpo":"<p align=justify>Balan\u00e7o or\u00e7ament\u00e1rio, patrimonial e demonstra\u00e7\u00f5es\r\ndas varia\u00e7\u00f5es patrimoniais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Balan\u00e7o or\u00e7ament\u00e1rio, de r\u00e9dito, de cr\u00e9dito, financeiro, patrimonial e demonstra\u00e7\u00f5es das varia\u00e7\u00f5es patrimoniais.","id":624611,"corpo":"<p align=justify>Balan\u00e7o or\u00e7ament\u00e1rio, de r\u00e9dito, de cr\u00e9dito,\r\nfinanceiro, patrimonial e demonstra\u00e7\u00f5es das\r\nvaria\u00e7\u00f5es patrimoniais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Balan\u00e7o or\u00e7ament\u00e1rio, social, financeiro, patrimonial e demonstra\u00e7\u00f5es do resultado do exerc\u00edcio.","id":624612,"corpo":"<p align=justify>Balan\u00e7o or\u00e7ament\u00e1rio, social, financeiro,\r\npatrimonial e demonstra\u00e7\u00f5es do resultado do\r\nexerc\u00edcio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":114863,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis aplicadas ao setor p\u00fablico","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis aplicadas ao setor p\u00fablico","pai":405707,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405736,"slug":"contabilidade-publica-demonstracoes-contabeis-aplicadas-ao-setor-publico"}],"slug":"contabilidade-publica\/137703","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Interno - Controladoria","id":2816}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta, quanto aos registros da contabilidade p\u00fablica referentes a uma doa\u00e7\u00e3o recebida de um autom\u00f3vel.","provas":[{"id":3791,"cargo":{"descricao":"Auditor Interno - Controladoria","id":2816},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2008-fepese-auditor-interno-controladoria","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Auditor Interno - Controladoria - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:54","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":137726,"hashId":"9f7957bcfd786cd2a0e74ec7a224ce67","enunciado":"<P align=justify>Assinale a alternativa <STRONG>correta<\/STRONG>, quanto aos registros da contabilidade p\u00fablica referentes a uma doa\u00e7\u00e3o recebida de um autom\u00f3vel.<\/P>","resposta":624674,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"D\u00e9bito em Varia\u00e7\u00f5es Ativas e Cr\u00e9dito em Ve\u00edculos (diminui\u00e7\u00e3o do ativo)","id":624670,"corpo":"<p align=justify>D\u00e9bito em Varia\u00e7\u00f5es Ativas e Cr\u00e9dito em\r\nVe\u00edculos (diminui\u00e7\u00e3o do ativo)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"D\u00e9bito em Patrim\u00f4nio L\u00edquido (diminui\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio l\u00edquido) e Cr\u00e9dito em Varia\u00e7\u00f5es Ativas.","id":624672,"corpo":"<p align=justify>D\u00e9bito em Patrim\u00f4nio L\u00edquido (diminui\u00e7\u00e3o\r\ndo patrim\u00f4nio l\u00edquido) e Cr\u00e9dito em Varia\u00e7\u00f5es\r\nAtivas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"D\u00e9bito em Ve\u00edculos (aumento do ativo) e Cr\u00e9dito em Varia\u00e7\u00f5es Ativas.","id":624674,"corpo":"<p align=justify>D\u00e9bito em Ve\u00edculos (aumento do ativo) e\r\nCr\u00e9dito em Varia\u00e7\u00f5es Ativas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"D\u00e9bito em Ve\u00edculos (diminui\u00e7\u00e3o do ativo) e Cr\u00e9dito em Varia\u00e7\u00f5es Ativas.","id":624677,"corpo":"<p align=justify>D\u00e9bito em Ve\u00edculos (diminui\u00e7\u00e3o do ativo) e\r\nCr\u00e9dito em Varia\u00e7\u00f5es Ativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cr\u00e9dito em Ve\u00edculos (aumento do passivo) e D\u00e9bito em Varia\u00e7\u00f5es Ativas.","id":624679,"corpo":"<p align=justify>Cr\u00e9dito em Ve\u00edculos (aumento do passivo) e\r\nD\u00e9bito em Varia\u00e7\u00f5es Ativas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":114874,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"NBC T 16.5 (Registro Cont\u00e1bil)","oab":false,"nome":"NBC T 16.5 (Registro Cont\u00e1bil)","pai":412720,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412725,"slug":"contabilidade-publica-nbc-t-16-5-registro-contabil"}],"slug":"contabilidade-publica\/137726","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Veterin\u00e1rio","id":1669}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paulo Afonso","sigla":"","id":1270,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre duas zoonoses relevantes no Brasil, analise e complete as afirmativas abaixo: 1. O nome da doen\u00e7a prov\u00e9m do fato de o doente normalmente apresentar icter\u00edcia, ou seja, sua pele torna-se impregnada de bilirrubina, tornando-se amarela. Depois de tr\u00eas a seis dias de ser infectada, a pessoa apresenta os seguintes sintomas: dores de cabe\u00e7a e muscular, enj\u00f4o, v\u00f4mitos, febre alta, pulso baixo, prosta\u00e7\u00e3o e irritabilidade. Na fase mais avan\u00e7ada da doen\u00e7a, h\u00e1 comprometimento do f\u00edgado e dos rins, al\u00e9m de hemorragias que podem levar \u00e0 morte. 2. N\u00e3o h\u00e1 tratamento que a cure. A cura depende da resist\u00eancia de cada paciente. A interna\u00e7\u00e3o em hospitais torna-se necess\u00e1ria, para que sejam controladas as principais complica\u00e7\u00f5es do doente, principalmente as relacionadas aos rins e \u00e0s hemorragias. 3. O v\u00edrus causador tem quatro sorotipos classificados pelos n\u00fameros 1, 2, 3 e 4. No Brasil, s\u00e3o registrados casos com sorotipos 1 e 2 (apesar da amea\u00e7a do tipo 3). A transmiss\u00e3o do v\u00edrus ocorre pela picada do mosquito f\u00eamea infectado com o v\u00edrus da doen\u00e7a. Teoricamente, a transfus\u00e3o de sangue infectado tamb\u00e9m transmite a doen\u00e7a. 4. A febre amarela urbana \u00e9 transmitida pela picada da f\u00eamea do mosquito _________infectada por pessoas contaminadas. O v\u00edrus da febre amarela silvestre \u00e9 transmitida pela f\u00eamea do mosquito Haemagogus, infectada ao sugar sangue de macacos que s\u00e3o os reservat\u00f3rios naturais do agente causador da doen\u00e7a. 5. Os principais sintomas da _______cl\u00e1ssica s\u00e3o: dores de cabe\u00e7a e muscular, febre alta, vermelhid\u00e3o no corpo, aumento das gl\u00e2ndulas linf\u00e1ticas e comprometimento das vias a\u00e9reas superiores. Depois de cinco a sete dias, acaba o ciclo do v\u00edrus no doente, este melhora e fica imunizado para este sorotipo que o infectou. Marque a alternativa correta:","provas":[{"id":3773,"cargo":{"descricao":"Veterin\u00e1rio","id":1669},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paulo Afonso","sigla":"","id":1270,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paulo-afonso-ba-2008-consulplan-veterinario","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Paulo Afonso - Veterin\u00e1rio - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":136062,"hashId":"6126d4ba12f1980dd887962fdd84926b","enunciado":"<P align=justify><STRONG>Sobre duas zoonoses relevantes no Brasil, analise e complete as afirmativas<\/STRONG> <STRONG>abaixo:<\/STRONG> <\/P>\r\n<P align=justify>1. O nome da doen\u00e7a prov\u00e9m do fato de o doente normalmente apresentar icter\u00edcia, ou seja, sua pele torna-se impregnada de bilirrubina, tornando-se amarela. Depois de tr\u00eas a seis dias de ser infectada, a pessoa apresenta os seguintes sintomas: dores de cabe\u00e7a e muscular, enj\u00f4o, v\u00f4mitos, febre alta, pulso baixo, prosta\u00e7\u00e3o e irritabilidade. Na fase mais avan\u00e7ada da doen\u00e7a, h\u00e1 comprometimento do f\u00edgado e dos rins, al\u00e9m de hemorragias que podem levar \u00e0 morte. <\/P>\r\n<P align=justify>2. N\u00e3o h\u00e1 tratamento que a cure. A cura depende da resist\u00eancia de cada paciente. A interna\u00e7\u00e3o em hospitais torna-se necess\u00e1ria, para que sejam controladas as principais complica\u00e7\u00f5es do doente, principalmente as relacionadas aos rins e \u00e0s hemorragias. <\/P>\r\n<P align=justify>3. O v\u00edrus causador tem quatro sorotipos classificados pelos n\u00fameros 1, 2, 3 e 4. No Brasil, s\u00e3o registrados casos com sorotipos 1 e 2 (apesar da amea\u00e7a do tipo 3). A transmiss\u00e3o do v\u00edrus ocorre pela picada do mosquito f\u00eamea infectado com o v\u00edrus da doen\u00e7a. Teoricamente, a transfus\u00e3o de sangue infectado tamb\u00e9m transmite a doen\u00e7a. <\/P>\r\n<P align=justify>4. A febre amarela urbana \u00e9 transmitida pela picada da f\u00eamea do mosquito _________infectada por pessoas contaminadas. O v\u00edrus da febre amarela silvestre \u00e9 transmitida pela f\u00eamea do mosquito Haemagogus, infectada ao sugar sangue de macacos que s\u00e3o os reservat\u00f3rios naturais do agente causador da doen\u00e7a. <\/P>\r\n<P align=justify>5. Os principais sintomas da _______cl\u00e1ssica s\u00e3o: dores de cabe\u00e7a e muscular, febre alta, vermelhid\u00e3o no corpo, aumento das gl\u00e2ndulas linf\u00e1ticas e comprometimento das vias a\u00e9reas superiores. Depois de cinco a sete dias, acaba o ciclo do v\u00edrus no doente, este melhora e fica imunizado para este sorotipo que o infectou. <\/P>\r\n<P align=justify><STRONG>Marque a alternativa correta:<\/STRONG><\/P>","resposta":618884,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 &#8722; Febre amarela; 2 &#8722; Febre amarela; 3 &#8722; Dengue; 4 &#8722; Aedes aegypti; 5 &#8722; Dengue","id":618884,"corpo":"<P align=justify>1 &#8722; Febre amarela; 2 &#8722; Febre amarela; 3 &#8722; Dengue; 4 &#8722; <EM>Aedes aegypti;<\/EM> 5 &#8722; Dengue<\/P>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 &#8722; Febre amarela; 2 &#8722; Dengue; 3 &#8722; Aedes aegypti; 4 &#8722; Dengue; 5 &#8722; Febre amarela","id":618885,"corpo":"<P align=justify>1 &#8722; Febre amarela; 2 &#8722; Dengue; 3 &#8722; <EM>Aedes aegypti;<\/EM> 4 &#8722; Dengue; 5 &#8722; Febre amarela<\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1 &#8722; Febre amarela; 2 &#8722; Febre amarela; 3 &#8722; Dengue; 4 &#8722; Dengue; 5 &#8722; Aedes aegypti","id":618886,"corpo":"<P align=justify>1 &#8722; Febre amarela; 2 &#8722; Febre amarela; 3 &#8722; Dengue; 4 &#8722; Dengue; 5 &#8722; <EM>Aedes aegypti<\/EM><\/P>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1 &#8722; Dengue; 2 &#8722; Dengue; 3 &#8722; Febre amarela; 4 &#8722; Febre amarela; 5 &#8722; Aedes aegypti","id":618887,"corpo":"<P align=justify>1 &#8722; Dengue; 2 &#8722; Dengue; 3 &#8722; Febre amarela; 4 &#8722; Febre amarela; 5 &#8722; <EM>Aedes aegypti<\/EM><\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1 &#8722; Febre amarela; 2 &#8722; Febre urbana; 3 &#8722; Febre amarela; 4 &#8722; Aedes aegypti; 5 &#8722; Dengue","id":618888,"corpo":"<P align=justify>1 &#8722; Febre amarela; 2 &#8722; Febre urbana; 3 &#8722; Febre amarela; 4 &#8722; <EM>Aedes aegypti;<\/EM> 5 &#8722; Dengue<\/P>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":113927,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as Infecciosas","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Infecciosas","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403307,"slug":"veterinaria-doencas-infecciosas"}],"slug":"veterinaria\/136062","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Aconselhador","id":2806}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um paciente de 22 anos, feminina, solteira, profissional do sexo, \u00e9 encaminhado a ambulat\u00f3rio de DST\/AIDS por ser soro-positiva para o HIV, diagn\u00f3stico realizado no \u00faltimo m\u00eas. \u00c9 assintom\u00e1tica e refere apenas gripe como doen\u00e7a pregressa. O exame f\u00edsico n\u00e3o evidencia anormalidades. Os primeiros resultados dos exames mostraram contagem de CD4 de 478 cels\/ mm3, carga viral de 15.000 c\u00f3pias\/mm\u00b3, sorologia para toxoplasmose IgG reagente e sorologia para Citomegalov\u00edrus IgG reagente. Esta paciente tem indica\u00e7\u00e3o para:","provas":[{"id":3772,"cargo":{"descricao":"Aconselhador","id":2806},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2008-fepese-aconselhador","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Aconselhador - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":136107,"hashId":"3c3f3482843a8c86cfa8bdf2eed75c81","enunciado":"<P align=justify>Um paciente de 22 anos, feminina, solteira, profissional do sexo, \u00e9 encaminhado a ambulat\u00f3rio de DST\/AIDS por ser soro-positiva para o HIV, diagn\u00f3stico realizado no \u00faltimo m\u00eas. \u00c9 assintom\u00e1tica e refere apenas gripe como doen\u00e7a pregressa. O exame f\u00edsico n\u00e3o evidencia anormalidades. Os primeiros resultados dos exames mostraram contagem de CD4 de 478 cels\/ mm<SUP>3<\/SUP>, carga viral de 15.000 c\u00f3pias\/mm\u00b3, sorologia para toxoplasmose IgG reagente e sorologia para Citomegalov\u00edrus IgG reagente. <\/P>\r\n<P align=justify>Esta paciente tem indica\u00e7\u00e3o para:<\/P>","resposta":619019,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas observa\u00e7\u00e3o a cada 4-6 meses.","id":619019,"corpo":"Apenas observa\u00e7\u00e3o a cada 4-6 meses.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Profilaxia para toxoplasmose e pneumocistose com sulfametoxazol+trimetoprim.","id":619020,"corpo":"<p align=justify>Profilaxia para toxoplasmose e pneumocistose\r\ncom sulfametoxazol+trimetoprim.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tratamento com esquema tr\u00edplice com inibidor de protease.","id":619021,"corpo":"<p align=justify>Tratamento com esquema tr\u00edplice com inibidor\r\nde protease.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tratamento da toxoplasmose com sulfadiazina, pirimetamina e ac. fol\u00ednico.","id":619022,"corpo":"<p align=justify>Tratamento da toxoplasmose com sulfadiazina,\r\npirimetamina e ac. fol\u00ednico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tratamento com esquema tr\u00edplice com inibidor de transcriptase reversa n\u00e3o an\u00e1logo de nucleos\u00eddeos.","id":619023,"corpo":"<p align=justify>Tratamento com esquema tr\u00edplice com inibidor\r\nde transcriptase reversa n\u00e3o an\u00e1logo de\r\nnucleos\u00eddeos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":113948,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/136107","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paulo Afonso","sigla":"","id":1270,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A anemia ferropriva \u00e9 um problema que atinge uma parte consider\u00e1vel das crian\u00e7as de 0 a 7, anos atualmente. Al\u00e9m do tratamento medicamentoso, \u00e9 necess\u00e1rio que sejam adotadas condutas nutricionais incluindo alimentos com fontes de Ferro. \u00c9 um alimento considerado boa fonte de Ferro:","provas":[{"id":3775,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paulo Afonso","sigla":"","id":1270,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paulo-afonso-ba-2008-consulplan-nutricionista","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Paulo Afonso - Nutricionista - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":136153,"hashId":"6d33e7a8790e7dc509f57c1bf5316462","enunciado":"<P align=justify><STRONG>A anemia ferropriva \u00e9 um problema que atinge uma parte consider\u00e1vel das crian\u00e7as de 0 a 7, anos atualmente. Al\u00e9m do tratamento medicamentoso, \u00e9 necess\u00e1rio que sejam adotadas condutas nutricionais incluindo alimentos com fontes de Ferro. \u00c9 um alimento considerado boa fonte de Ferro:<\/STRONG><\/P>","resposta":619190,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Alface.","id":619189,"corpo":"<p align=justify>Alface.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Carne bovina.","id":619190,"corpo":"<p align=justify>Carne bovina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Leite de vaca.","id":619191,"corpo":"<p align=justify>Leite de vaca.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Clara de ovo.","id":619192,"corpo":"<p align=justify>Clara de ovo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Queijo.","id":619193,"corpo":"<p align=justify>Queijo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":113980,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Diet\u00e9tica","oab":false,"nome":"Diet\u00e9tica","pai":398482,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398490,"slug":"nutricao-dietetica"}],"slug":"nutricao\/136153","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Administrador Escolar","id":16},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as afirmativas abaixo sobre a grafia das palavras destacadas na ora\u00e7\u00e3o: \"Eles avan\u00e7am porque superaram a quest\u00e3o de quem \u00e9 mais inteligente para se dedicar a mapear por que as intelig\u00eancias diferem entre si.\" I. O voc\u00e1bulo porque (escrito junto e sem acento) \u00e9 uma conjun\u00e7\u00e3o explicativa que liga a segunda ora\u00e7\u00e3o \u00e0 primeira, expressando id\u00e9ia de explica\u00e7\u00e3o. II. Em por que (escrito separado e sem acento) o por \u00e9 preposi\u00e7\u00e3o e o que \u00e9 pronome relativo, substituindo a palavra \"quest\u00e3o\". III. O voc\u00e1bulo por que (escrito separado e sem acento) introduz uma ora\u00e7\u00e3o interrogativa indireta que, no exemplo acima, significa: Por que as intelig\u00eancias diferem entre si? Assinale a alternativa que indique todas as afirmativas corretas.","provas":[{"id":3776,"cargo":{"descricao":"Administrador Escolar","id":16},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2008-fepese-administrador-escolar","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Administrador Escolar - 2008"},{"id":3856,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2008-fepese-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Fonoaudi\u00f3logo - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":136178,"hashId":"c6628ee2f1d1bcdc96573ced8c71dcb0","enunciado":"<P align=justify>Considere as afirmativas abaixo sobre a grafia das palavras destacadas na ora\u00e7\u00e3o: <\/P>\r\n<P align=justify>\"Eles avan\u00e7am porque superaram a quest\u00e3o de quem \u00e9 mais inteligente para se dedicar a mapear por que as intelig\u00eancias diferem entre si.\" <\/P>\r\n<P align=justify>I. O voc\u00e1bulo porque (escrito junto e sem acento) \u00e9 uma conjun\u00e7\u00e3o explicativa que liga a segunda ora\u00e7\u00e3o \u00e0 primeira, expressando id\u00e9ia de explica\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>II. Em por que (escrito separado e sem acento) o por \u00e9 preposi\u00e7\u00e3o e o que \u00e9 pronome relativo, substituindo a palavra \"quest\u00e3o\". <\/P>\r\n<P align=justify>III. O voc\u00e1bulo por que (escrito separado e sem acento) introduz uma ora\u00e7\u00e3o interrogativa indireta que, no exemplo acima, significa: Por que as intelig\u00eancias diferem entre si? <\/P>\r\n<P align=justify>Assinale a alternativa que indique todas as afirmativas <STRONG>corretas.<\/STRONG><\/P>","resposta":619291,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente I est\u00e1 correta.","id":619289,"corpo":"Somente I est\u00e1 correta.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente I e II est\u00e3o corretas.","id":619290,"corpo":"Somente I e II est\u00e3o corretas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente I e III est\u00e3o corretas.","id":619291,"corpo":"Somente I e III est\u00e3o corretas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente II e III est\u00e3o corretas.","id":619292,"corpo":"Somente II e III est\u00e3o corretas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As afirmativas I, II e III est\u00e3o corretas.","id":619293,"corpo":"As afirmativas I, II e III est\u00e3o corretas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":113984,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3776\/002.JPG>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Por que\/porque\/porqu\u00ea\/por qu\u00ea","oab":false,"nome":"Por que\/porque\/porqu\u00ea\/por qu\u00ea","pai":403683,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403684,"slug":"lingua-portuguesa-por-que-porque-porque-por-que"}],"slug":"lingua-portuguesa\/136178","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paulo Afonso","sigla":"","id":1270,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas alternativas abaixo, marque V para as verdadeiras e F para as falsas, considerando os objetivos do SUS: ( ) A formula\u00e7\u00e3o de pol\u00edtica de sa\u00fade destinada a promover, nos campos econ\u00f4mico e social observando o disposto em rela\u00e7\u00e3o ao dever do Estado. ( ) A identifica\u00e7\u00e3o e divulga\u00e7\u00e3o dos fatos condicionantes e determinantes de sa\u00fade. ( ) A assist\u00eancia \u00e0s pessoas por interm\u00e9dio de a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, com a realiza\u00e7\u00e3o integrada das a\u00e7\u00f5es assistenciais e das atividades preventivas. ( ) As a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade se destinem \u00e0 coletividade, resguardando os princ\u00edpios federativos e a unicidade. A seq\u00fc\u00eancia est\u00e1 correta em:","provas":[{"id":3775,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paulo Afonso","sigla":"","id":1270,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paulo-afonso-ba-2008-consulplan-nutricionista","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Paulo Afonso - Nutricionista - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":136195,"hashId":"9ce3c66e8bb1edc0dd0875ce5dcb47cb","enunciado":"<P align=justify><STRONG>Nas alternativas abaixo, marque V para as verdadeiras e F para as falsas, considerando os objetivos do SUS: <\/STRONG><\/P>\r\n<P align=justify>( ) A formula\u00e7\u00e3o de pol\u00edtica de sa\u00fade destinada a promover, nos campos econ\u00f4mico e social observando o disposto em rela\u00e7\u00e3o ao dever do Estado. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) A identifica\u00e7\u00e3o e divulga\u00e7\u00e3o dos fatos condicionantes e determinantes de sa\u00fade. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) A assist\u00eancia \u00e0s pessoas por interm\u00e9dio de a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, com a realiza\u00e7\u00e3o integrada das a\u00e7\u00f5es assistenciais e das atividades preventivas. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) As a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade se destinem \u00e0 coletividade, resguardando os princ\u00edpios federativos e a unicidade.<\/P>\r\n<P align=justify><STRONG>A seq\u00fc\u00eancia est\u00e1 correta em:<\/STRONG><\/P>","resposta":619350,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, V, V","id":619349,"corpo":"<p align=justify>V, V, V, V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, V, V, F","id":619350,"corpo":"<p align=justify>V, V, V, F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, V, F, F","id":619351,"corpo":"<p align=justify>V, V, F, F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, F, V, F","id":619352,"corpo":"<p align=justify>V, F, V, F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F, F, V, V","id":619353,"corpo":"<p align=justify>F, F, V, V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":114002,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398391,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-unico-de-saude-sus"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398393,"slug":"direito-sanitario-e-saude-organizacao-e-funcionamento-do-sistema-unico-de-saude-sus"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/136195","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Administrador Escolar","id":16}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A forma como se avalia, segundo Luckesi (2002), \u00e9 crucial para a concretiza\u00e7\u00e3o do projeto educacional. De acordo com o autor: I. \u00c9 a avalia\u00e7\u00e3o que sinaliza a titula\u00e7\u00e3o dos professores. II. \u00c9 a avalia\u00e7\u00e3o que sinaliza aos alunos o que o professor e a escola valorizam. III. Quando a avalia\u00e7\u00e3o escolar n\u00e3o \u00e9 conduzida de forma adequada, ela pode gerar repet\u00eancia injustamente. IV. Quando a avalia\u00e7\u00e3o escolar n\u00e3o \u00e9 conduzida de forma adequada, ela pode gerar evas\u00e3o do aluno. V. Quando a avalia\u00e7\u00e3o escolar n\u00e3o \u00e9 conduzida de forma adequada, ela pode gerar um processo que inviabiliza a centraliza\u00e7\u00e3o do ensino. Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas verdadeiras.","provas":[{"id":3776,"cargo":{"descricao":"Administrador Escolar","id":16},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2008-fepese-administrador-escolar","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Administrador Escolar - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":136276,"hashId":"c0a45f68a79bd67e19267bd5e796de20","enunciado":"<P align=justify>A forma como se avalia, segundo Luckesi (2002), \u00e9 crucial para a concretiza\u00e7\u00e3o do projeto educacional. De acordo com o autor: <\/P>\r\n<P align=justify>I. \u00c9 a avalia\u00e7\u00e3o que sinaliza a titula\u00e7\u00e3o dos professores. <\/P>\r\n<P align=justify>II. \u00c9 a avalia\u00e7\u00e3o que sinaliza aos alunos o que o professor e a escola valorizam. <\/P>\r\n<P align=justify>III. Quando a avalia\u00e7\u00e3o escolar n\u00e3o \u00e9 conduzida de forma adequada, ela pode gerar repet\u00eancia injustamente. <\/P>\r\n<P align=justify>IV. Quando a avalia\u00e7\u00e3o escolar n\u00e3o \u00e9 conduzida de forma adequada, ela pode gerar evas\u00e3o do aluno. <\/P>\r\n<P align=justify>V. Quando a avalia\u00e7\u00e3o escolar n\u00e3o \u00e9 conduzida de forma adequada, ela pode gerar um processo que inviabiliza a centraliza\u00e7\u00e3o do ensino. <\/P>\r\n<P align=justify>Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas <STRONG>verdadeiras.<\/STRONG><\/P>","resposta":619657,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente a I \u00e9 verdadeira.","id":619654,"corpo":"Somente a I \u00e9 verdadeira.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente a III \u00e9 verdadeira.","id":619655,"corpo":"Somente a III \u00e9 verdadeira.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente a I e III s\u00e3o verdadeiras.","id":619656,"corpo":"Somente a I e III s\u00e3o verdadeiras.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente a II, III e IV s\u00e3o verdadeiras.","id":619657,"corpo":"Somente a II, III e IV s\u00e3o verdadeiras.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As afirmativas I, II, III, IV e V s\u00e3o verdadeiras.","id":619658,"corpo":"As afirmativas I, II, III, IV e V s\u00e3o verdadeiras.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":114056,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405584,"slug":"pedagogia-planejamento-na-educacao"}],"slug":"pedagogia\/136276","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Administrador Escolar","id":16}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A gest\u00e3o democr\u00e1tica, de acordo com Gadotti (1994), ap\u00f3ia-se em alguns princ\u00edpios. Analise as alternativas abaixo em rela\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios mencionados pelo citado autor: I. Desenvolvimento de uma consci\u00eancia cr\u00edtica. II. Envolvimento das pessoas. III. Participa\u00e7\u00e3o e coopera\u00e7\u00e3o. IV. Autonomia. V. Desenvolvimento organizacional. VI. Qualidade total. VII. Avalia\u00e7\u00e3o dos professores pela dire\u00e7\u00e3o da escola. Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas verdadeiras.","provas":[{"id":3776,"cargo":{"descricao":"Administrador Escolar","id":16},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2008-fepese-administrador-escolar","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Administrador Escolar - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":136285,"hashId":"1f4c2198447411cb87ce455079bc456a","enunciado":"<P align=justify>A gest\u00e3o democr\u00e1tica, de acordo com Gadotti (1994), ap\u00f3ia-se em alguns princ\u00edpios. Analise as alternativas abaixo em rela\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios mencionados pelo citado autor:<\/P>\r\n<P align=justify> I. Desenvolvimento de uma consci\u00eancia cr\u00edtica. <\/P>\r\n<P align=justify>II. Envolvimento das pessoas. <\/P>\r\n<P align=justify>III. Participa\u00e7\u00e3o e coopera\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>IV. Autonomia. <\/P>\r\n<P align=justify>V. Desenvolvimento organizacional. <\/P>\r\n<P align=justify>VI. Qualidade total. <\/P>\r\n<P align=justify>VII. Avalia\u00e7\u00e3o dos professores pela dire\u00e7\u00e3o da escola. <\/P>\r\n<P align=justify>Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas <STRONG>verdadeiras.<\/STRONG><\/P>","resposta":619689,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente a I, II, III e IV s\u00e3o verdadeiras.","id":619689,"corpo":"Somente a I, II, III e IV s\u00e3o verdadeiras.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente a I, II , V e VII s\u00e3o verdadeiras.","id":619690,"corpo":"Somente a I, II , V e VII s\u00e3o verdadeiras.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente a I, III, IV e V s\u00e3o verdadeiras.","id":619691,"corpo":"Somente a I, III, IV e V s\u00e3o verdadeiras.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente a I, III, V e VI s\u00e3o verdadeiras.","id":619692,"corpo":"Somente a I, III, V e VI s\u00e3o verdadeiras.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente a III, IV, V, VI e VII s\u00e3o verdadeiras.","id":619693,"corpo":"Somente a III, IV, V, VI e VII s\u00e3o verdadeiras.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":114060,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o da Aprendizagem","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o da Aprendizagem","pai":405490,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405494,"slug":"pedagogia-gestao-da-aprendizagem"}],"slug":"pedagogia\/136285","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Administrador Escolar","id":16}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Gadotti (1994); h\u00e1 pelo menos duas raz\u00f5es que justificam a implanta\u00e7\u00e3o de um processo de gest\u00e3o democr\u00e1tica na escola p\u00fablica:","provas":[{"id":3776,"cargo":{"descricao":"Administrador Escolar","id":16},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2008-fepese-administrador-escolar","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Administrador Escolar - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:08:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":136290,"hashId":"a6d4547481b9a4dea4aaca5770130f14","enunciado":"<p align=justify>De acordo com Gadotti (1994); h\u00e1 pelo menos\r\nduas raz\u00f5es que justificam a implanta\u00e7\u00e3o de um processo\r\nde gest\u00e3o democr\u00e1tica na escola p\u00fablica:<\/p>","resposta":619725,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A primeira porque a escola deve formar para mercado; a segunda, porque a dire\u00e7\u00e3o da escola pode melhorar a contrata\u00e7\u00e3o de professores.","id":619724,"corpo":"<p align=justify>A primeira porque a escola deve formar\r\npara mercado; a segunda, porque a dire\u00e7\u00e3o\r\nda escola pode melhorar a contrata\u00e7\u00e3o de\r\nprofessores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A primeira, porque a escola deve formar para a cidadania; a segunda, porque a gest\u00e3o democr\u00e1tica pode melhorar o que \u00e9 espec\u00edfico da escola: o seu ensino.","id":619725,"corpo":"<p align=justify>A primeira, porque a escola deve formar para\r\na cidadania; a segunda, porque a gest\u00e3o\r\ndemocr\u00e1tica pode melhorar o que \u00e9 espec\u00edfico\r\nda escola: o seu ensino.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A primeira porque a escola deve formar para a cidadania; a segunda, porque a gest\u00e3o democr\u00e1tica pode melhorar a hierarquia da escola.","id":619726,"corpo":"<p align=justify>A primeira porque a escola deve formar para a\r\ncidadania; a segunda, porque a gest\u00e3o democr\u00e1tica\r\npode melhorar a hierarquia da escola.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A primeira porque a escola deve formar para a cidadania; a segunda, porque a gest\u00e3o democr\u00e1tica pode melhorar o setor financeiro da escola.","id":619727,"corpo":"<p align=justify>A primeira porque a escola deve formar para a\r\ncidadania; a segunda, porque a gest\u00e3o democr\u00e1tica\r\npode melhorar o setor financeiro da\r\nescola.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A primeira porque a escola deve acompanhar o desenvolvimento empresarial; a segunda, porque a gest\u00e3o democr\u00e1tica pode melhorar o relacionamento escola-empresa.","id":619728,"corpo":"<p align=justify>A primeira porque a escola deve acompanhar\r\no desenvolvimento empresarial; a segunda,\r\nporque a gest\u00e3o democr\u00e1tica pode melhorar\r\no relacionamento escola-empresa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":114068,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP)","oab":false,"nome":"Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP)","pai":405517,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405507,"slug":"pedagogia-projeto-politico-pedagogico-ppp"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o e cidadania","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o e cidadania","pai":405537,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405541,"slug":"pedagogia-educacao-e-cidadania"}],"slug":"pedagogia\/136290","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Auditoria e Fiscaliza\u00e7\u00e3o \/ Sa\u00fade","id":2896}],"orgaos":[{"nome":"ControladoriaGeral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando os conhecimentos acerca da artrite reumat\u00f3ide (AR), assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":4044,"cargo":{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Auditoria e Fiscaliza\u00e7\u00e3o \/ Sa\u00fade","id":2896},"orgao":{"nome":"ControladoriaGeral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"cgu-2008-esaf-analista-de-financas-e-controle-afc-area-auditoria-e-fiscalizacao-saude-prova-3-especifica","tipo":1,"nome":"ESAF - CGU - Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Auditoria e Fiscaliza\u00e7\u00e3o \/ Sa\u00fade - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:26","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":157384,"hashId":"cc7856ad6fc13c82276a4e5260723448","enunciado":"<p align=justify>Considerando os conhecimentos acerca da artrite\r\nreumat\u00f3ide (AR), assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":692145,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A freq\u00fc\u00eancia da AR \u00e9 maior no sexo masculino e aumenta com a idade","id":692142,"corpo":"A freq\u00fc\u00eancia da AR \u00e9 maior no sexo masculino e\r\naumenta com a idade","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A AR caracteriza-se por acometer somente as pequenas articula\u00e7\u00f5es, especialmente as das m\u00e3os.","id":692143,"corpo":"A AR caracteriza-se por acometer somente as\r\npequenas articula\u00e7\u00f5es, especialmente as das\r\nm\u00e3os.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"De acordo com a classifi ca\u00e7\u00e3o do Col\u00e9gio Americano de Reumatologia, rigidez articular matinal que dure pelo menos 1 hora e artrite de tr\u00eas ou mais \u00e1reas articulares, com edema de partes moles ou derrame articular observado pelo m\u00e9dico, s\u00e3o alguns dos crit\u00e9rios diagn\u00f3sticos de AR que devem estar presentes por pelo menos oito semanas.","id":692144,"corpo":"De acordo com a classifi ca\u00e7\u00e3o do Col\u00e9gio\r\nAmericano de Reumatologia, rigidez articular\r\nmatinal que dure pelo menos 1 hora e artrite de\r\ntr\u00eas ou mais \u00e1reas articulares, com edema de\r\npartes moles ou derrame articular observado pelo\r\nm\u00e9dico, s\u00e3o alguns dos crit\u00e9rios diagn\u00f3sticos de\r\nAR que devem estar presentes por pelo menos\r\noito semanas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os principais par\u00e2metros para avalia\u00e7\u00e3o da atividade da doen\u00e7a s\u00e3o a contagem do n\u00famero de articula\u00e7\u00f5es dolorosas e do n\u00famero de articula\u00e7\u00f5es edemaciadas; provas de atividade infl amat\u00f3ria; avalia\u00e7\u00e3o da intensidade da dor, da mobilidade articular e da capacidade funcional.","id":692145,"corpo":"Os principais par\u00e2metros para avalia\u00e7\u00e3o da\r\natividade da doen\u00e7a s\u00e3o a contagem do n\u00famero\r\nde articula\u00e7\u00f5es dolorosas e do n\u00famero de\r\narticula\u00e7\u00f5es edemaciadas; provas de atividade\r\ninfl amat\u00f3ria; avalia\u00e7\u00e3o da intensidade da dor, da\r\nmobilidade articular e da capacidade funcional.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"No caso da AR, os antiinfl amat\u00f3rios n\u00e3o hormonais s\u00e3o classifi cados como drogas modifi cadoras do curso da doen\u00e7a.","id":692146,"corpo":"No caso da AR, os antiinfl amat\u00f3rios n\u00e3o hormonais\r\ns\u00e3o classifi cados como drogas modifi cadoras\r\ndo curso da doen\u00e7a.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":126045,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/157384","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea: Direito","id":2863},{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Direito Administrativo","id":2864},{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Direito Ambiental","id":2868},{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":2883},{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Pedagogia \/ Educa\u00e7\u00e3o","id":2886},{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Direito Penal","id":2870},{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Direito Tribut\u00e1rio","id":2872},{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Direitos Humanos","id":2873},{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Psicologia \/ Criminologia","id":2891},{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Sa\u00fade P\u00fablica","id":2893}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"Quem souber esperar ter\u00e1 maiores recompensas\" \u00e9 enunciado pelo (a):","provas":[{"id":3936,"cargo":{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea: Direito","id":2863},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2008-fumarc-gestor-governamental-area-direito","tipo":1,"nome":"FUMARC - SEPLAG MG - Gestor Governamental - \u00c1rea: Direito - 2008"},{"id":3944,"cargo":{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Direito Administrativo","id":2864},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2008-fumarc-gestor-governamental-area-direito-administrativo","tipo":1,"nome":"FUMARC - SEPLAG MG - Gestor Governamental - \u00c1rea Direito Administrativo - 2008"},{"id":3949,"cargo":{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Direito Ambiental","id":2868},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2008-fumarc-gestor-governamental-area-direito-ambiental","tipo":1,"nome":"FUMARC - SEPLAG MG - Gestor Governamental - \u00c1rea Direito Ambiental - 2008"},{"id":4001,"cargo":{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":2883},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2008-fumarc-gestor-governamental-area-matematica","tipo":1,"nome":"FUMARC - SEPLAG MG - Gestor Governamental - \u00c1rea Matem\u00e1tica - 2008"},{"id":4011,"cargo":{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Pedagogia \/ Educa\u00e7\u00e3o","id":2886},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2008-fumarc-gestor-governamental-area-pedagogia-educacao","tipo":1,"nome":"FUMARC - SEPLAG MG - Gestor Governamental - \u00c1rea Pedagogia \/ Educa\u00e7\u00e3o - 2008"},{"id":3953,"cargo":{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Direito Penal","id":2870},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2008-fumarc-gestor-governamental-area-direito-penal","tipo":1,"nome":"FUMARC - SEPLAG MG - Gestor Governamental - \u00c1rea Direito Penal - 2008"},{"id":3959,"cargo":{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Direito Tribut\u00e1rio","id":2872},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2008-fumarc-gestor-governamental-area-direito-tributario","tipo":1,"nome":"FUMARC - SEPLAG MG - Gestor Governamental - \u00c1rea Direito Tribut\u00e1rio - 2008"},{"id":3968,"cargo":{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Direitos Humanos","id":2873},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2008-fumarc-gestor-governamental-area-direitos-humanos","tipo":1,"nome":"FUMARC - SEPLAG MG - Gestor Governamental - \u00c1rea Direitos Humanos - 2008"},{"id":4036,"cargo":{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Psicologia \/ Criminologia","id":2891},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2008-fumarc-gestor-governamental-area-psicologia-criminologia","tipo":1,"nome":"FUMARC - SEPLAG MG - Gestor Governamental - \u00c1rea Psicologia \/ Criminologia - 2008"},{"id":4042,"cargo":{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Sa\u00fade P\u00fablica","id":2893},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2008-fumarc-gestor-governamental-area-saude-publica","tipo":1,"nome":"FUMARC - SEPLAG MG - Gestor Governamental - \u00c1rea Sa\u00fade P\u00fablica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":90,"descricao":"Sa\u00fade P\u00fablica"}],"id":149853,"hashId":"48e68ce32782d1f3484adf3d65f78216","enunciado":"<p align=justify>\"Quem souber esperar ter\u00e1 maiores recompensas\" \u00e9 enunciado pelo (a):<\/p>","resposta":664779,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Teste do Marshmallow.","id":664779,"corpo":"Teste do Marshmallow.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Teoria das Expectativas.","id":664780,"corpo":"Teoria das Expectativas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Teste do Consentimento.","id":664781,"corpo":"Teste do Consentimento.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Teoria das Necessidades.","id":664782,"corpo":"Teoria das Necessidades.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":121336,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Lideran\u00e7a nos custos","oab":false,"nome":"Lideran\u00e7a nos custos","pai":404616,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404619,"slug":"administracao-geral-lideranca-nos-custos"},{"nome_clean":"Motiva\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Motiva\u00e7\u00e3o","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404670,"slug":"administracao-geral-motivacao"}],"slug":"administracao-geral\/149853","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Direito Administrativo","id":2864}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As ag\u00eancias reguladoras federais s\u00e3o:","provas":[{"id":3944,"cargo":{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Direito Administrativo","id":2864},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2008-fumarc-gestor-governamental-area-direito-administrativo","tipo":1,"nome":"FUMARC - SEPLAG MG - Gestor Governamental - \u00c1rea Direito Administrativo - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:09:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":149951,"hashId":"f9e20902941b0830884b92c717c19fdb","enunciado":"<p align=justify>As ag\u00eancias reguladoras federais s\u00e3o:<\/p>","resposta":665252,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00f3rg\u00e3os descentralizados integrantes do Poder Executivo que t\u00eam por objeto regular e fiscalizar os servi\u00e7os prestados pelas empresas privatizadas.","id":665250,"corpo":"<p align=justify>\u00f3rg\u00e3os descentralizados integrantes do Poder Executivo que t\u00eam por objeto\r\nregular e fiscalizar os servi\u00e7os prestados pelas empresas privatizadas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"entidades subordinadas ao Minist\u00e9rio da \u00e1rea da respectiva atua\u00e7\u00e3o.","id":665251,"corpo":"<p align=justify>entidades subordinadas ao Minist\u00e9rio da \u00e1rea da respectiva atua\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"entidades dotadas de compet\u00eancia para regular e fiscalizar determinados servi\u00e7os p\u00fablicos.","id":665252,"corpo":"<p align=justify>entidades dotadas de compet\u00eancia para regular e fiscalizar determinados\r\nservi\u00e7os p\u00fablicos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"autarquias dotadas de compet\u00eancia para inovar na ordem jur\u00eddica na \u00e1rea da respectiva atua\u00e7\u00e3o, visando a efici\u00eancia do servi\u00e7o.","id":665253,"corpo":"<p align=justify>autarquias dotadas de compet\u00eancia para inovar na ordem jur\u00eddica na \u00e1rea\r\nda respectiva atua\u00e7\u00e3o, visando a efici\u00eancia do servi\u00e7o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":121422,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Ag\u00eancias Reguladoras","oab":true,"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","pai":407854,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404348,"slug":"direito-administrativo-agencias-reguladoras"},{"nome_clean":"Agentes de Fato ou Funcion\u00e1rio Aparente","oab":true,"nome":"Agentes de Fato ou Funcion\u00e1rio Aparente","pai":404355,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407855,"slug":"direito-administrativo-agentes-de-fato-ou-funcionario-aparente"}],"slug":"direito-administrativo\/149951","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Direito Administrativo","id":2864}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a fixa\u00e7\u00e3o e majora\u00e7\u00e3o de vencimentos e subs\u00eddio dos agentes p\u00fablicos, \u00e9 INCORRETO afirmar que depende de:","provas":[{"id":3944,"cargo":{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Direito Administrativo","id":2864},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2008-fumarc-gestor-governamental-area-direito-administrativo","tipo":1,"nome":"FUMARC - SEPLAG MG - Gestor Governamental - \u00c1rea Direito Administrativo - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:09:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":149959,"hashId":"cd8d48d150b10af1a455992a0b3c22d8","enunciado":"<p align=justify>Sobre a fixa\u00e7\u00e3o e majora\u00e7\u00e3o de vencimentos e subs\u00eddio dos agentes p\u00fablicos,\r\n\u00e9 INCORRETO afirmar que depende de:<\/p>","resposta":665297,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"lei de iniciativa do Governador do Estado, se os servidores forem do Executivo e do Tribunal de Contas.","id":665297,"corpo":"<p align=justify>lei de iniciativa do Governador do Estado, se os servidores forem do\r\nExecutivo e do Tribunal de Contas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"lei de iniciativa do Prefeito, se os destinat\u00e1rios forem os servidores da Prefeitura.","id":665298,"corpo":"<p align=justify>lei de iniciativa do Prefeito, se os destinat\u00e1rios forem os servidores da\r\nPrefeitura.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"lei de iniciativa da C\u00e2mara Municipal, nos casos de subs\u00eddio do Prefeito, do Vice-Prefeito e dos Secret\u00e1rios.","id":665299,"corpo":"<p align=justify>lei de iniciativa da C\u00e2mara Municipal, nos casos de subs\u00eddio do Prefeito, do\r\nVice-Prefeito e dos Secret\u00e1rios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"norma de compet\u00eancia privativa do Congresso Nacional, quando se tratar do Presidente da Rep\u00fablica, do Vice-Presidente e dos Ministros.","id":665300,"corpo":"<p align=justify>norma de compet\u00eancia privativa do Congresso Nacional, quando se tratar\r\ndo Presidente da Rep\u00fablica, do Vice-Presidente e dos Ministros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":121433,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Servidores P\u00fablicos (artigos 39 a 41 da CF)","oab":true,"nome":"Servidores P\u00fablicos (artigos 39 a 41 da CF)","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405243,"slug":"direito-constitucional-servidores-publicos-artigos-39-a-41-da-cf"},{"nome_clean":"Teto de remunera\u00e7\u00e3o e de subs\u00eddios","oab":true,"nome":"Teto de remunera\u00e7\u00e3o e de subs\u00eddios","pai":405242,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407619,"slug":"direito-constitucional-teto-de-remuneracao-e-de-subsidios"}],"slug":"direito-constitucional\/149959","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Direito Ambiental","id":2868}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as a\u00e7\u00f5es apontadas abaixo, assinale aquela que N\u00c3O constitui a\u00e7\u00e3o judicial destinada \u00e0 prote\u00e7\u00e3o do meio ambiente:","provas":[{"id":3949,"cargo":{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Direito Ambiental","id":2868},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2008-fumarc-gestor-governamental-area-direito-ambiental","tipo":1,"nome":"FUMARC - SEPLAG MG - Gestor Governamental - \u00c1rea Direito Ambiental - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":150198,"hashId":"dddb2a220004f76384d748af58823ec6","enunciado":"<p align=justify>Dentre as a\u00e7\u00f5es apontadas abaixo, assinale aquela que N\u00c3O constitui a\u00e7\u00e3o\r\njudicial destinada \u00e0 prote\u00e7\u00e3o do meio ambiente:<\/p>","resposta":666448,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A\u00e7\u00e3o popular.","id":666445,"corpo":"A\u00e7\u00e3o popular.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica.","id":666446,"corpo":"A\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mandado de seguran\u00e7a coletivo impetrado por partido pol\u00edtico.","id":666447,"corpo":"<p align=justify>Mandado de seguran\u00e7a coletivo impetrado por partido pol\u00edtico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Mandado de seguran\u00e7a coletivo impetrado por associa\u00e7\u00e3o civil.","id":666448,"corpo":"<p align=justify>Mandado de seguran\u00e7a coletivo impetrado por associa\u00e7\u00e3o civil.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":121652,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.605\/1998 - Disp\u00f5e Sobre as San\u00e7\u00f5es Penais e Administrativas Derivadas de Condutas e Atividades Lesivas ao Meio Ambiente, e d\u00e1 Outras Provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 9.605\/1998 - Disp\u00f5e Sobre as San\u00e7\u00f5es Penais e Administrativas Derivadas de Condutas e Atividades Lesivas ao Meio Ambiente, e d\u00e1 Outras Provid\u00eancias.","pai":395700,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":394849,"slug":"legislacao-federal-lei-no-9-605-1998-dispoe-sobre-as-sancoes-penais-e-administrativas-derivadas-de-condutas-e-atividades-lesivas-ao-meio-ambiente-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/150198","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Direito Ambiental","id":2868}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o fases do licenciamento ambiental, EXCETO:","provas":[{"id":3949,"cargo":{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Direito Ambiental","id":2868},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2008-fumarc-gestor-governamental-area-direito-ambiental","tipo":1,"nome":"FUMARC - SEPLAG MG - Gestor Governamental - \u00c1rea Direito Ambiental - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":150219,"hashId":"e2cd089861dbc0158c09b02207abedee","enunciado":"S\u00e3o fases do licenciamento ambiental, EXCETO:","resposta":666548,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o licenciamento pr\u00e9vio.","id":666547,"corpo":"o licenciamento pr\u00e9vio.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o licenciamento corretivo.","id":666548,"corpo":"o licenciamento corretivo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o licenciamento de opera\u00e7\u00e3o.","id":666549,"corpo":"o licenciamento de opera\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o licenciamento de instala\u00e7\u00e3o.","id":666550,"corpo":"o licenciamento de instala\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":121673,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Instrumentos da Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente","oab":true,"nome":"Instrumentos da Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":400900,"slug":"direito-ambiental-instrumentos-da-politica-nacional-do-meio-ambiente"}],"slug":"direito-ambiental\/150219","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A fun\u00e7\u00e3o administrativa que consiste em medir e corrigir o desempenho para assegurar que os objetivos organizacionais e os planos estabelecidos para alcan\u00e7\u00e1-los sejam realizados \u00e9","provas":[{"id":4067,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"suframa-am-2008-funrio-administrador","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Suframa - Administrador - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":159519,"hashId":"f466a2b89d33451072949d2827fa5774","enunciado":"<p align=justify>A fun\u00e7\u00e3o administrativa que consiste em medir e corrigir\r\no desempenho para assegurar que os objetivos\r\norganizacionais e os planos estabelecidos para alcan\u00e7\u00e1-los\r\nsejam realizados \u00e9<\/p>","resposta":699636,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"racionaliza\u00e7\u00e3o.","id":699635,"corpo":"racionaliza\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"controle.","id":699636,"corpo":"controle.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"plano de a\u00e7\u00e3o.","id":699637,"corpo":"plano de a\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"otimiza\u00e7\u00e3o.","id":699638,"corpo":"otimiza\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"realimenta\u00e7\u00e3o.","id":699639,"corpo":"realimenta\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":127284,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Controle","oab":false,"nome":"Controle","pai":404674,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404676,"slug":"administracao-geral-controle"}],"slug":"administracao-geral\/159519","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Constitui papel decisorial do administrador a","provas":[{"id":4067,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"suframa-am-2008-funrio-administrador","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Suframa - Administrador - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":159533,"hashId":"5122ed3f50af8a6deb4d326598655114","enunciado":"<p align=justify>Constitui papel decisorial do administrador a<\/p>","resposta":699699,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"lideran\u00e7a.","id":699696,"corpo":"lideran\u00e7a.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"monitora\u00e7\u00e3o.","id":699697,"corpo":"monitora\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"representa\u00e7\u00e3o.","id":699698,"corpo":"representa\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"negocia\u00e7\u00e3o.","id":699699,"corpo":"negocia\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"dissemina\u00e7\u00e3o.","id":699700,"corpo":"dissemina\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":127294,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 82"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Processo Decis\u00f3rio","oab":false,"nome":"Processo Decis\u00f3rio","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404631,"slug":"administracao-geral-processo-decisorio"}],"slug":"administracao-geral\/159533","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre os padr\u00f5es utilizados para avaliar e controlar os diferentes recursos da organiza\u00e7\u00e3o, aquele que cuida do \u00edndice de absente\u00edsmo e da percentagem de rota\u00e7\u00e3o do estoque, constitui o padr\u00e3o de","provas":[{"id":4067,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"suframa-am-2008-funrio-administrador","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Suframa - Administrador - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":159544,"hashId":"7ad5c6361a980c63c87bca49ad6ef119","enunciado":"<p align=justify>Dentre os padr\u00f5es utilizados para avaliar e controlar os\r\ndiferentes recursos da organiza\u00e7\u00e3o, aquele que cuida do\r\n\u00edndice de absente\u00edsmo e da percentagem de rota\u00e7\u00e3o do\r\nestoque, constitui o padr\u00e3o de<\/p>","resposta":699735,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"qualidade.","id":699733,"corpo":"qualidade.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"custo.","id":699734,"corpo":"custo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"quantidade.","id":699735,"corpo":"quantidade.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tempo.","id":699736,"corpo":"tempo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"automa\u00e7\u00e3o.","id":699737,"corpo":"automa\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":127299,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 84"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Estoques","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Estoques","pai":427647,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427650,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-administracao-de-estoques"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/159544","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando a informa\u00e7\u00e3o \u00e9 suficiente para predizer os resultados de cada alternativa de curso de a\u00e7\u00e3o, o processo decis\u00f3rio ocorre em um ambiente","provas":[{"id":4067,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"suframa-am-2008-funrio-administrador","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Suframa - Administrador - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":159573,"hashId":"d75f6a9aa9cf488681bc0095eab32d00","enunciado":"<p align=justify>Quando a informa\u00e7\u00e3o \u00e9 suficiente para predizer os\r\nresultados de cada alternativa de curso de a\u00e7\u00e3o, o processo\r\ndecis\u00f3rio ocorre em um ambiente<\/p>","resposta":699868,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de riscos.","id":699865,"corpo":"de riscos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de incerteza.","id":699866,"corpo":"de incerteza.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"relevante.","id":699867,"corpo":"relevante.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de certeza.","id":699868,"corpo":"de certeza.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"inst\u00e1vel.","id":699869,"corpo":"inst\u00e1vel.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":127322,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 93"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Processo Decis\u00f3rio","oab":false,"nome":"Processo Decis\u00f3rio","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404631,"slug":"administracao-geral-processo-decisorio"}],"slug":"administracao-geral\/159573","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","descricao":"ESPP - Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","sigla":"ESPP","oab":false,"id":65}],"cargos":[{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Medicina","id":1654}],"orgaos":[{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante a interna\u00e7\u00e3o o consumidor ter\u00e1 direito a\ncobertura para acompanhante, segundo a Lei 9656\/98:","provas":[{"id":4095,"cargo":{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Medicina","id":1654},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","descricao":"ESPP - Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","sigla":"ESPP","oab":false,"id":65},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mgs-mg-2008-espp-auditor-area-medicina","tipo":1,"nome":"ESPP - MGS - Auditor - \u00c1rea Medicina - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:09:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":159574,"hashId":"9b573eecb0e4fcb2655a32d881762530","enunciado":"Durante a interna\u00e7\u00e3o o consumidor ter\u00e1 direito a\ncobertura para acompanhante, segundo a Lei 9656\/98:<\/p>","resposta":699874,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"quando tratar-se de menores de 18 anos;","id":699874,"corpo":"quando tratar-se de menores de 18 anos;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"em casos de senilidade ou debilidade mental;","id":699875,"corpo":"em casos de senilidade ou debilidade mental;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"em pacientes com dist\u00farbios comportamentais severos, ap\u00f3s avalia\u00e7\u00e3o psiqui\u00e1trica;","id":699876,"corpo":"em pacientes com dist\u00farbios comportamentais severos,\r\nap\u00f3s avalia\u00e7\u00e3o psiqui\u00e1trica;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 facultativo aos planos estender esta cobertura a acompanhante de paciente maior de idade.","id":699877,"corpo":"n\u00e3o \u00e9 facultativo aos planos estender esta cobertura a\r\nacompanhante de paciente maior de idade.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":127323,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Lei 9.656\/98","oab":false,"nome":"Lei 9.656\/98","pai":407286,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407353,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-9-656-98"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/159574","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","descricao":"ESPP - Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","sigla":"ESPP","oab":false,"id":65}],"cargos":[{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Medicina","id":1654}],"orgaos":[{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa abaixo que melhor respalda a autoriza\u00e7\u00e3o para o uso de Stent revestido:","provas":[{"id":4095,"cargo":{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Medicina","id":1654},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","descricao":"ESPP - Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","sigla":"ESPP","oab":false,"id":65},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mgs-mg-2008-espp-auditor-area-medicina","tipo":1,"nome":"ESPP - MGS - Auditor - \u00c1rea Medicina - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":159596,"hashId":"6aad97c794622be81482483a1f2abe44","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa abaixo que melhor respalda\r\na autoriza\u00e7\u00e3o para o uso de Stent revestido:<\/p>","resposta":699975,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"vasos &lt; 2,00 mm; ","id":699972,"corpo":"vasos &lt; 2,00 mm;\r\n","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"les\u00f5es extensas &gt; 10","id":699973,"corpo":"les\u00f5es extensas &gt; 10","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aterosclerose disseminada","id":699974,"corpo":"aterosclerose disseminada","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"les\u00f5es em Art\u00e9ria descendente anterior (coron\u00e1ria esquerda).","id":699975,"corpo":"les\u00f5es em Art\u00e9ria descendente anterior (coron\u00e1ria\r\nesquerda).","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":127340,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Parte Geral","oab":false,"nome":"Parte Geral","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4462,"slug":"medicina-parte-geral"}],"slug":"medicina\/159596","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","descricao":"ESPP - Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","sigla":"ESPP","oab":false,"id":65}],"cargos":[{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Medicina","id":1654}],"orgaos":[{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 terapia de nutrologia, assinale a alternativa incorrreta:","provas":[{"id":4095,"cargo":{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Medicina","id":1654},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","descricao":"ESPP - Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","sigla":"ESPP","oab":false,"id":65},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mgs-mg-2008-espp-auditor-area-medicina","tipo":1,"nome":"ESPP - MGS - Auditor - \u00c1rea Medicina - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":159612,"hashId":"6a79b4d48e8005f0ea51b82c7f2308d5","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 terapia de nutrologia, assinale a\r\nalternativa incorrreta:<\/p>","resposta":700051,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o nutr\u00f3logo \u00e9 o respons\u00e1vel pela indica\u00e7\u00e3o da nutri\u00e7\u00e3o parenteral;","id":700051,"corpo":"o nutr\u00f3logo \u00e9 o respons\u00e1vel pela indica\u00e7\u00e3o da\r\nnutri\u00e7\u00e3o parenteral;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a indica\u00e7\u00e3o da terapia de nutri\u00e7\u00e3o parenteral deve ser precedida da avalia\u00e7\u00e3o nutricional do paciente;","id":700052,"corpo":"a indica\u00e7\u00e3o da terapia de nutri\u00e7\u00e3o parenteral deve ser\r\nprecedida da avalia\u00e7\u00e3o nutricional do paciente;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"s\u00e3o candidatos \u00e0 nutri\u00e7\u00e3o parenteral os pacientes que n\u00e3o satisfazem suas necessidades nutricionais pela via digestiva, considerando-se tamb\u00e9m seu estado cl\u00ednico e qualidade de vida","id":700053,"corpo":"s\u00e3o candidatos \u00e0 nutri\u00e7\u00e3o parenteral os pacientes que\r\nn\u00e3o satisfazem suas necessidades nutricionais pela via\r\ndigestiva, considerando-se tamb\u00e9m seu estado cl\u00ednico\r\ne qualidade de vida","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o m\u00e9dico \u00e9 respons\u00e1vel pela prescri\u00e7\u00e3o m\u00e9dica da terapia de nutri\u00e7\u00e3o enteral e o nutricionista \u00e9 respons\u00e1vel pela prescri\u00e7\u00e3o diet\u00e9tica da nutri\u00e7\u00e3o enteral.","id":700054,"corpo":"o m\u00e9dico \u00e9 respons\u00e1vel pela prescri\u00e7\u00e3o m\u00e9dica da\r\nterapia de nutri\u00e7\u00e3o enteral e o nutricionista \u00e9 respons\u00e1vel\r\npela prescri\u00e7\u00e3o diet\u00e9tica da nutri\u00e7\u00e3o enteral.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":127353,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Parte Geral","oab":false,"nome":"Parte Geral","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4462,"slug":"medicina-parte-geral"}],"slug":"medicina\/159612","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","descricao":"ESPP - Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","sigla":"ESPP","oab":false,"id":65}],"cargos":[{"descricao":"Medicina do Trabalho","id":1655},{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Medicina","id":1654},{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241},{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a not\u00edcia e as afirma\u00e7\u00f5es que se seguem: \" Celular teria causado explos\u00e3o em posto em S\u00e3o Paulo\" I. O uso do verbo no futuro do presente indica uma possibilidade. II. O verbo encontra-se em um tempo composto. Est\u00e1 correto o que se afirma em:","provas":[{"id":4099,"cargo":{"descricao":"Medicina do Trabalho","id":1655},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","descricao":"ESPP - Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","sigla":"ESPP","oab":false,"id":65},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mgs-mg-2008-espp-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"ESPP - MGS - Medicina do Trabalho - 2008"},{"id":4095,"cargo":{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Medicina","id":1654},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","descricao":"ESPP - Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","sigla":"ESPP","oab":false,"id":65},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mgs-mg-2008-espp-auditor-area-medicina","tipo":1,"nome":"ESPP - MGS - Auditor - \u00c1rea Medicina - 2008"},{"id":4071,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","descricao":"ESPP - Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","sigla":"ESPP","oab":false,"id":65},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mgs-mg-2008-espp-enfermeiro-do-trabalho","tipo":1,"nome":"ESPP - MGS - Enfermeiro do Trabalho - 2008"},{"id":4065,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","descricao":"ESPP - Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","sigla":"ESPP","oab":false,"id":65},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mgs-mg-2008-espp-assistente-social","tipo":1,"nome":"ESPP - MGS - Assistente Social - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":18,"descricao":"Auditoria"},{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":159640,"hashId":"8867da1923c7904723358e0652e215be","enunciado":"<P align=justify>Considere a not\u00edcia e as afirma\u00e7\u00f5es que se seguem: \" Celular teria causado explos\u00e3o em posto em S\u00e3o Paulo\" <\/P>\r\n<P align=justify>I. O uso do verbo no futuro do presente indica uma possibilidade. <\/P>\r\n<P align=justify>II. O verbo encontra-se em um tempo composto. <\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e1 correto o que se afirma em:<\/P>","resposta":700174,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"somente I","id":700173,"corpo":"somente I","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"somente II","id":700174,"corpo":"somente II","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II","id":700175,"corpo":"I e II","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma","id":700176,"corpo":"Nenhuma","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":127366,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/159640","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","descricao":"ESPP - Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","sigla":"ESPP","oab":false,"id":65}],"cargos":[{"descricao":"Medicina do Trabalho","id":1655},{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Medicina","id":1654},{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241},{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as ora\u00e7\u00f5es: I. Custou-me acreditar naquela hist\u00f3ria. II. N\u00e3o simpatizei com ele. De acordo com a norma culta:","provas":[{"id":4099,"cargo":{"descricao":"Medicina do Trabalho","id":1655},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","descricao":"ESPP - Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","sigla":"ESPP","oab":false,"id":65},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mgs-mg-2008-espp-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"ESPP - MGS - Medicina do Trabalho - 2008"},{"id":4095,"cargo":{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Medicina","id":1654},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","descricao":"ESPP - Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","sigla":"ESPP","oab":false,"id":65},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mgs-mg-2008-espp-auditor-area-medicina","tipo":1,"nome":"ESPP - MGS - Auditor - \u00c1rea Medicina - 2008"},{"id":4071,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","descricao":"ESPP - Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","sigla":"ESPP","oab":false,"id":65},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mgs-mg-2008-espp-enfermeiro-do-trabalho","tipo":1,"nome":"ESPP - MGS - Enfermeiro do Trabalho - 2008"},{"id":4065,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","descricao":"ESPP - Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","sigla":"ESPP","oab":false,"id":65},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mgs-mg-2008-espp-assistente-social","tipo":1,"nome":"ESPP - MGS - Assistente Social - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":18,"descricao":"Auditoria"},{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":159655,"hashId":"9610284d267abb3bc6649bf0ffa53743","enunciado":"<P align=justify>Considere as ora\u00e7\u00f5es: <\/P>\r\n<P align=justify>I. Custou-me acreditar naquela hist\u00f3ria. <\/P>\r\n<P align=justify>II. N\u00e3o simpatizei com ele. <\/P>\r\n<P align=justify>De acordo com a norma culta:<\/P>","resposta":700229,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"somente I est\u00e1 correta","id":700227,"corpo":"somente I est\u00e1 correta","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"somente II est\u00e1 correta","id":700228,"corpo":"somente II est\u00e1 correta","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II est\u00e3o corretas","id":700229,"corpo":"I e II est\u00e3o corretas","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"nenhuma est\u00e1 correta","id":700230,"corpo":"nenhuma est\u00e1 correta","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":127371,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","oab":false,"nome":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","pai":419162,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":408987,"slug":"lingua-portuguesa-norma-culta-ou-norma-padrao"},{"nome_clean":"Norma","oab":false,"nome":"Norma","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419162,"slug":"lingua-portuguesa-norma"}],"slug":"lingua-portuguesa\/159655","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","descricao":"ESPP - Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","sigla":"ESPP","oab":false,"id":65}],"cargos":[{"descricao":"Medicina do Trabalho","id":1655},{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Medicina","id":1654},{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241},{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos versos abaixo, de Chico Buarque, encontra-se a figura de linguagem: \" Deixe em paz meu cora\u00e7\u00e3o que ele \u00e9 um pote at\u00e9 aqui de m\u00e1goas\"","provas":[{"id":4099,"cargo":{"descricao":"Medicina do Trabalho","id":1655},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","descricao":"ESPP - Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","sigla":"ESPP","oab":false,"id":65},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mgs-mg-2008-espp-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"ESPP - MGS - Medicina do Trabalho - 2008"},{"id":4095,"cargo":{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Medicina","id":1654},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","descricao":"ESPP - Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","sigla":"ESPP","oab":false,"id":65},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mgs-mg-2008-espp-auditor-area-medicina","tipo":1,"nome":"ESPP - MGS - Auditor - \u00c1rea Medicina - 2008"},{"id":4071,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","descricao":"ESPP - Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","sigla":"ESPP","oab":false,"id":65},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mgs-mg-2008-espp-enfermeiro-do-trabalho","tipo":1,"nome":"ESPP - MGS - Enfermeiro do Trabalho - 2008"},{"id":4065,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","descricao":"ESPP - Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","sigla":"ESPP","oab":false,"id":65},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mgs-mg-2008-espp-assistente-social","tipo":1,"nome":"ESPP - MGS - Assistente Social - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":18,"descricao":"Auditoria"},{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":159725,"hashId":"160c615c4aa3016c0a6854d94610cd7e","enunciado":"<P align=justify>Nos versos abaixo, de Chico Buarque, encontra-se a figura de linguagem: <\/P>\r\n<P align=justify>\" Deixe em paz meu cora\u00e7\u00e3o que ele \u00e9 um pote at\u00e9 aqui de m\u00e1goas\"<\/P>","resposta":700485,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"met\u00e1fora","id":700485,"corpo":"met\u00e1fora","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ironia","id":700486,"corpo":"ironia","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"eufemismo","id":700487,"corpo":"eufemismo","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"paradoxo","id":700488,"corpo":"paradoxo","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":127408,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Figuras e V\u00edcios de Linguagem","oab":false,"nome":"Figuras e V\u00edcios de Linguagem","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403709,"slug":"lingua-portuguesa-figuras-e-vicios-de-linguagem"}],"slug":"lingua-portuguesa\/159725","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","descricao":"ESPP - Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","sigla":"ESPP","oab":false,"id":65}],"cargos":[{"descricao":"Medicina do Trabalho","id":1655}],"orgaos":[{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os quadros respirat\u00f3rios que ocorrem habitualmente ao longo do ano todo, em epidemiologia \u00e9 denominado:","provas":[{"id":4099,"cargo":{"descricao":"Medicina do Trabalho","id":1655},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","descricao":"ESPP - Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","sigla":"ESPP","oab":false,"id":65},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mgs-mg-2008-espp-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"ESPP - MGS - Medicina do Trabalho - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":159736,"hashId":"a5b7f50f83b817d65fe781e24afc8aee","enunciado":"<p align=justify>Os quadros respirat\u00f3rios que ocorrem\r\nhabitualmente ao longo do ano todo, em epidemiologia\r\n\u00e9 denominado:<\/p>","resposta":700527,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Endemia;","id":700524,"corpo":"Endemia;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Epidemia;","id":700525,"corpo":"Epidemia;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"surto end\u00eamico;","id":700526,"corpo":"surto end\u00eamico;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"varia\u00e7\u00e3o sazonal","id":700527,"corpo":"varia\u00e7\u00e3o sazonal","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":127413,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/159736","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","descricao":"ESPP - Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","sigla":"ESPP","oab":false,"id":65}],"cargos":[{"descricao":"Medicina do Trabalho","id":1655}],"orgaos":[{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos exames m\u00e9dicos admissionais, peri\u00f3dicos e demissionais, \u00e9 CORRETO afirmar que \u00e9:","provas":[{"id":4099,"cargo":{"descricao":"Medicina do Trabalho","id":1655},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","descricao":"ESPP - Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","sigla":"ESPP","oab":false,"id":65},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mgs-mg-2008-espp-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"ESPP - MGS - Medicina do Trabalho - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":159770,"hashId":"a7c453ca0aa5b41b58b853b05cbc6611","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o aos exames m\u00e9dicos admissionais,\r\nperi\u00f3dicos e demissionais, \u00e9 CORRETO afirmar que \u00e9:<\/p>","resposta":700660,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"obrigat\u00f3rio para todos os trabalhadores contratados segundo o regime da CLT;","id":700660,"corpo":"obrigat\u00f3rio para todos os trabalhadores contratados\r\nsegundo o regime da CLT;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"obrigat\u00f3rio apenas para empregados de empresas que sejam obrigadas a manter um SESMT &#8211; Servi\u00e7o Especializado em Seguran\u00e7a e Medicina do Trabalho;","id":700661,"corpo":"obrigat\u00f3rio apenas para empregados de empresas que\r\nsejam obrigadas a manter um SESMT &#8211; Servi\u00e7o\r\nEspecializado em Seguran\u00e7a e Medicina do Trabalho;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"obrigat\u00f3rio em empresas de risco 3 e 4, independente do regime de trabalho;","id":700662,"corpo":"obrigat\u00f3rio em empresas de risco 3 e 4, independente\r\ndo regime de trabalho;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"facultativos para os membros da CIPA, menores e mulheres.","id":700663,"corpo":"facultativos para os membros da CIPA, menores\r\ne mulheres.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":127435,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Da Seguran\u00e7a e da Medicina do Trabalho","oab":true,"nome":"Da Seguran\u00e7a e da Medicina do Trabalho","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406776,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-da-seguranca-e-da-medicina-do-trabalho"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/159770","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","descricao":"ESPP - Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","sigla":"ESPP","oab":false,"id":65}],"cargos":[{"descricao":"Medicina do Trabalho","id":1655}],"orgaos":[{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Norma Regulamentadora ( NR ) , que se refere especificamente aos trabalhadores de Estabelecimentos da Sa\u00fade \u00e9 a:","provas":[{"id":4099,"cargo":{"descricao":"Medicina do Trabalho","id":1655},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","descricao":"ESPP - Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","sigla":"ESPP","oab":false,"id":65},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mgs-mg-2008-espp-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"ESPP - MGS - Medicina do Trabalho - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":159804,"hashId":"3a26c6dc37134e06256e3a863da2aeb6","enunciado":"<p align=justify>A Norma Regulamentadora ( NR ) , que se refere\r\nespecificamente aos trabalhadores de\r\nEstabelecimentos da Sa\u00fade \u00e9 a:<\/p>","resposta":700797,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"NR-7","id":700794,"corpo":"NR-7","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"NR-9","id":700795,"corpo":"NR-9","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"NR-15","id":700796,"corpo":"NR-15","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"NR-32","id":700797,"corpo":"NR-32","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":127457,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 32 - Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho em Estabelecimentos de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"NR 32 - Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho em Estabelecimentos de Sa\u00fade","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397949,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-32-seguranca-e-saude-no-trabalho-em-estabelecimentos-de-saude"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/159804","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","descricao":"ESPP - Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","sigla":"ESPP","oab":false,"id":65}],"cargos":[{"descricao":"Medicina do Trabalho","id":1655}],"orgaos":[{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Trabalhadores expostos a N\u00edveis de Press\u00e3o Sonora Elevados, portadores de PAIR, apresentam primeiramente qual les\u00e3o no \u00d3rg\u00e3o de Corti?","provas":[{"id":4099,"cargo":{"descricao":"Medicina do Trabalho","id":1655},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","descricao":"ESPP - Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","sigla":"ESPP","oab":false,"id":65},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mgs-mg-2008-espp-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"ESPP - MGS - Medicina do Trabalho - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":159820,"hashId":"4d8a63c0ee4a5ce7bf81f84691924b3b","enunciado":"<p align=justify>Trabalhadores expostos a N\u00edveis de Press\u00e3o Sonora\r\nElevados, portadores de PAIR, apresentam\r\nprimeiramente qual les\u00e3o no \u00d3rg\u00e3o de Corti?<\/p>","resposta":700869,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C\u00e9lulas Ciliadas Externas","id":700869,"corpo":"C\u00e9lulas Ciliadas Externas","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"C\u00e9lulas Ciliadas Internas","id":700870,"corpo":"C\u00e9lulas Ciliadas Internas","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fibras Nervosas","id":700871,"corpo":"Fibras Nervosas","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"C\u00e9lulas de Sustenta\u00e7\u00e3o","id":700872,"corpo":"C\u00e9lulas de Sustenta\u00e7\u00e3o","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":127471,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/159820","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":2883}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Um setor de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os decidiu implantar um programa de treinamento para melhorar a qualidade de seus funcion\u00e1rios. Na primeira etapa do programa, foram treinados os digitadores. O monitoramento de cada um desses estagi\u00e1rios \u00e9 feito por meio da contagem dos erros em unidades de 10 p\u00e1ginas digitadas. Os dados para monitoramento de um dos estagi\u00e1rios encontram-se no seguinte gr\u00e1fico: \u00c9 CORRETO afirmar: ","provas":[{"id":4001,"cargo":{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":2883},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2008-fumarc-gestor-governamental-area-matematica","tipo":1,"nome":"FUMARC - SEPLAG MG - Gestor Governamental - \u00c1rea Matem\u00e1tica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":154177,"hashId":"2cb6d42ccad9175258538df6c8b5d130","enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify>Um setor de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os decidiu implantar um programa de treinamento para melhorar a qualidade de seus funcion\u00e1rios. Na primeira etapa do programa, foram treinados os digitadores. O monitoramento de cada um desses estagi\u00e1rios \u00e9 feito por meio da contagem dos erros em unidades de 10 p\u00e1ginas digitadas. Os dados para monitoramento de um dos estagi\u00e1rios encontram-se no seguinte gr\u00e1fico:<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4001\/44.JPG><\/P>\u00c9 CORRETO afirmar:\r\n<P><\/P>","resposta":680787,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os limites de monitoramento obtidos certamente ser\u00e3o os mesmos para todos os estagi\u00e1rios participantes do treinamento.","id":680784,"corpo":"<p align=justify>Os limites de monitoramento obtidos certamente ser\u00e3o os mesmos para\r\ntodos os estagi\u00e1rios participantes do treinamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A unidade utilizada para esse tipo de gr\u00e1fico de controle n\u00e3o serve para mostrar tend\u00eancias no monitoramento.","id":680785,"corpo":"<p align=justify>A unidade utilizada para esse tipo de gr\u00e1fico de controle n\u00e3o serve para\r\nmostrar tend\u00eancias no monitoramento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o h\u00e1 uma n\u00edtida tend\u00eancia de diminui\u00e7\u00e3o do n\u00famero total de erros nessa situa\u00e7\u00e3o de treinamento.","id":680786,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o h\u00e1 uma n\u00edtida tend\u00eancia de diminui\u00e7\u00e3o do n\u00famero total de erros nessa\r\nsitua\u00e7\u00e3o de treinamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"H\u00e1 uma n\u00edtida tend\u00eancia da diminui\u00e7\u00e3o do n\u00famero total de erros nessa situa\u00e7\u00e3o de treinamento.","id":680787,"corpo":"<p align=justify>H\u00e1 uma n\u00edtida tend\u00eancia da diminui\u00e7\u00e3o do n\u00famero total de erros nessa\r\nsitua\u00e7\u00e3o de treinamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":124113,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Gr\u00e1fico de Controle para a M\u00e9dia","oab":false,"nome":"Gr\u00e1fico de Controle para a M\u00e9dia","pai":426685,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":426686,"slug":"estatistica-grafico-de-controle-para-a-media"}],"slug":"estatistica\/154177","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":2883}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" No quadro a seguir, est\u00e3o relacionados, para os anos de 1979 a 1986, os valores do sal\u00e1rio m\u00ednimo vigente em dezembro e os valores do IPC &#8211; \u00cdndice de Pre\u00e7os ao Consumidor (base 1979) apurados pelo Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas e Administrativas da Faculdade de Ci\u00eancias Econ\u00f4micas da UFMG: Esses dados revelam que: ","provas":[{"id":4001,"cargo":{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":2883},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2008-fumarc-gestor-governamental-area-matematica","tipo":1,"nome":"FUMARC - SEPLAG MG - Gestor Governamental - \u00c1rea Matem\u00e1tica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":154180,"hashId":"a68effc60d4a4901bc363efc59911745","enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify>No quadro a seguir, est\u00e3o relacionados, para os anos de 1979 a 1986, os valores do sal\u00e1rio m\u00ednimo vigente em dezembro e os valores do IPC &#8211; \u00cdndice de Pre\u00e7os ao Consumidor (base 1979) apurados pelo Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas e Administrativas da Faculdade de Ci\u00eancias Econ\u00f4micas da UFMG:<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4001\/45.JPG><\/P>Esses dados revelam que:\r\n<P><\/P>","resposta":680801,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o IPC e o Sal\u00e1rio M\u00ednimo foram multiplicados igualmente por 416,84.","id":680798,"corpo":"<p align=justify>o IPC e o Sal\u00e1rio M\u00ednimo foram multiplicados igualmente por 416,84.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o IPC e o Sal\u00e1rio M\u00ednimo foram multiplicados igualmente por 273,56.","id":680799,"corpo":"<p align=justify>o IPC e o Sal\u00e1rio M\u00ednimo foram multiplicados igualmente por 273,56.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"no per\u00edodo de 1979 a 1986, n\u00e3o houve perda acentuada do poder de compra.","id":680800,"corpo":"<p align=justify>no per\u00edodo de 1979 a 1986, n\u00e3o houve perda acentuada do poder de\r\ncompra.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"no per\u00edodo de 1979 a 1986, houve perda acentuada do poder de compra.","id":680801,"corpo":"<p align=justify>no per\u00edodo de 1979 a 1986, houve perda acentuada do poder de compra.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":124116,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"An\u00e1lise de Gr\u00e1ficos e Tabelas","oab":false,"nome":"An\u00e1lise de Gr\u00e1ficos e Tabelas","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403910,"slug":"matematica-analise-de-graficos-e-tabelas"}],"slug":"matematica\/154180","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Pedagogia","id":2885}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O conceito de ciclos de aprendizagem admite defini\u00e7\u00f5es muito diversas. Um deles considera que certa homogeneidade dos programas e dos professores n\u00e3o constitui um ciclo de aprendizagem, mas apenas um simples ciclo de estudos. Segundo esse conceito, s\u00f3 existem verdadeiros ciclos plurianuais de aprendizagem quando a escolaridade \u00e9 dividida em etapas de mais de um ano, com um curr\u00edculo cobrindo o conjunto do ciclo, que pode ter a dura\u00e7\u00e3o de dois, tr\u00eas ou quatro anos de escolaridade. O papel dos professores \u00e9 conduzir os alunos que est\u00e3o entrando no ciclo ao dom\u00ednio dos objetivos visados para o final do percurso. Desse modo, as condi\u00e7\u00f5es para a aprendizagem s\u00e3o, EXCETO:","provas":[{"id":4007,"cargo":{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Pedagogia","id":2885},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2008-fumarc-gestor-governamental-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"FUMARC - SEPLAG MG - Gestor Governamental - \u00c1rea Pedagogia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":154337,"hashId":"acf0e5c0312f2e794a1b58a76f308e0e","enunciado":"<p align=justify>O conceito de ciclos de aprendizagem admite defini\u00e7\u00f5es muito diversas. Um\r\ndeles considera que certa homogeneidade dos programas e dos professores\r\nn\u00e3o constitui um ciclo de aprendizagem, mas apenas um simples ciclo de\r\nestudos. Segundo esse conceito, s\u00f3 existem verdadeiros ciclos plurianuais de\r\naprendizagem quando a escolaridade \u00e9 dividida em etapas de mais de um ano,\r\ncom um curr\u00edculo cobrindo o conjunto do ciclo, que pode ter a dura\u00e7\u00e3o de dois,\r\ntr\u00eas ou quatro anos de escolaridade. O papel dos professores \u00e9 conduzir os\r\nalunos que est\u00e3o entrando no ciclo ao dom\u00ednio dos objetivos visados para o\r\nfinal do percurso. Desse modo, as condi\u00e7\u00f5es para a aprendizagem s\u00e3o,\r\nEXCETO:<\/p>","resposta":681498,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"situa\u00e7\u00f5es sob medida.","id":681497,"corpo":"situa\u00e7\u00f5es sob medida.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"situa\u00e7\u00f5es dificultadoras.","id":681498,"corpo":"situa\u00e7\u00f5es dificultadoras.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"situa\u00e7\u00f5es mobilizadoras.","id":681499,"corpo":"situa\u00e7\u00f5es mobilizadoras.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"situa\u00e7\u00f5es n\u00e3o-amea\u00e7adoras.","id":681500,"corpo":"situa\u00e7\u00f5es n\u00e3o-amea\u00e7adoras.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":124243,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o e cidadania","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o e cidadania","pai":405537,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405541,"slug":"pedagogia-educacao-e-cidadania"}],"slug":"pedagogia\/154337","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Pedagogia \/ Educa\u00e7\u00e3o","id":2886}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A inclus\u00e3o \u00e9 uma inova\u00e7\u00e3o que implica um esfor\u00e7o de moderniza\u00e7\u00e3o e reestrutura\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es atuais da maioria de nossas escolas, especialmente as de n\u00edvel b\u00e1sico, ao assumirem que as dificuldades de alguns alunos n\u00e3o s\u00e3o apenas deles, mas resultam em grande parte do modo como o ensino \u00e9 ministrado e de como a aprendizagem \u00e9 concebida e avaliada. \u00c9 preciso mudar a escola e o ensino nela ministrado. Mudar a escola \u00e9 enfrentar muitas frentes de trabalho, cujas tarefas fundamentais s\u00e3o, EXCETO:","provas":[{"id":4011,"cargo":{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Pedagogia \/ Educa\u00e7\u00e3o","id":2886},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2008-fumarc-gestor-governamental-area-pedagogia-educacao","tipo":1,"nome":"FUMARC - SEPLAG MG - Gestor Governamental - \u00c1rea Pedagogia \/ Educa\u00e7\u00e3o - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":154492,"hashId":"62ec63f6c0d2e1b2b991b3ee631a4e46","enunciado":"<p align=justify>A inclus\u00e3o \u00e9 uma inova\u00e7\u00e3o que implica um esfor\u00e7o de moderniza\u00e7\u00e3o e\r\nreestrutura\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es atuais da maioria de nossas escolas,\r\nespecialmente as de n\u00edvel b\u00e1sico, ao assumirem que as dificuldades de alguns\r\nalunos n\u00e3o s\u00e3o apenas deles, mas resultam em grande parte do modo como o\r\nensino \u00e9 ministrado e de como a aprendizagem \u00e9 concebida e avaliada. \u00c9\r\npreciso mudar a escola e o ensino nela ministrado. Mudar a escola \u00e9 enfrentar\r\nmuitas frentes de trabalho, cujas tarefas fundamentais s\u00e3o, EXCETO:<\/p>","resposta":682176,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Formar, aprimorar continuamente e valorizar o professor.","id":682174,"corpo":"Formar, aprimorar continuamente e valorizar o professor.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Recriar o modelo educativo escolar, tendo como eixo o ensino para todos.","id":682175,"corpo":"<p align=justify>Recriar o modelo educativo escolar, tendo como eixo o ensino para todos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Garantir aos alunos tempo e liberdade para aprender, bem como um ensino que segregue e que reprove a repet\u00eancia.","id":682176,"corpo":"<p align=justify>Garantir aos alunos tempo e liberdade para aprender, bem como um ensino\r\nque segregue e que reprove a repet\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Reorganizar pedagogicamente as escolas, abrindo espa\u00e7os para a coopera\u00e7\u00e3o, o di\u00e1logo, a solidariedade, a criatividade e o esp\u00edrito cr\u00edtico entre a comunidade.","id":682177,"corpo":"<p align=justify>Reorganizar pedagogicamente as escolas, abrindo espa\u00e7os para a\r\ncoopera\u00e7\u00e3o, o di\u00e1logo, a solidariedade, a criatividade e o esp\u00edrito cr\u00edtico\r\nentre a comunidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":124375,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o e cidadania","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o e cidadania","pai":405537,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405541,"slug":"pedagogia-educacao-e-cidadania"}],"slug":"pedagogia\/154492","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Pedagogia \/ Educa\u00e7\u00e3o","id":2886}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o finalidades do Projeto Pol\u00edtico Pedag\u00f3gico, EXCETO:","provas":[{"id":4011,"cargo":{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Pedagogia \/ Educa\u00e7\u00e3o","id":2886},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2008-fumarc-gestor-governamental-area-pedagogia-educacao","tipo":1,"nome":"FUMARC - SEPLAG MG - Gestor Governamental - \u00c1rea Pedagogia \/ Educa\u00e7\u00e3o - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":154498,"hashId":"cf348edca6ddfb3f066fc7b3efba64a4","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o finalidades do Projeto Pol\u00edtico Pedag\u00f3gico, EXCETO:<\/p>","resposta":682198,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ser um instrumento de transforma\u00e7\u00e3o da realidade.","id":682195,"corpo":"ser um instrumento de transforma\u00e7\u00e3o da realidade.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"resgatar a intencionalidade da a\u00e7\u00e3o, possibilitando a (re)significa\u00e7\u00e3o do trabalho.","id":682196,"corpo":"<p align=justify>resgatar a intencionalidade da a\u00e7\u00e3o, possibilitando a (re)significa\u00e7\u00e3o do\r\ntrabalho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ser um canal de participa\u00e7\u00e3o efetiva, superar as pr\u00e1ticas autorit\u00e1rias e\/ou individualistas.","id":682197,"corpo":"<p align=justify>ser um canal de participa\u00e7\u00e3o efetiva, superar as pr\u00e1ticas autorit\u00e1rias e\/ou\r\nindividualistas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ajudar a construir a uniformidade, superar o car\u00e1ter fragment\u00e1rio das pr\u00e1ticas em educa\u00e7\u00e3o.","id":682198,"corpo":"<p align=justify>ajudar a construir a uniformidade, superar o car\u00e1ter fragment\u00e1rio das\r\npr\u00e1ticas em educa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":124382,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP)","oab":false,"nome":"Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP)","pai":405517,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405507,"slug":"pedagogia-projeto-politico-pedagogico-ppp"}],"slug":"pedagogia\/154498","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Pedagogia \/ Educa\u00e7\u00e3o","id":2886}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O documento que veio reafirmar o direito da crian\u00e7a \u00e0 educa\u00e7\u00e3o e, ao mesmo tempo, estabelecer mecanismos de participa\u00e7\u00e3o e controle social na formula\u00e7\u00e3o e na implementa\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas para a inclus\u00e3o \u00e9:","provas":[{"id":4011,"cargo":{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Pedagogia \/ Educa\u00e7\u00e3o","id":2886},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2008-fumarc-gestor-governamental-area-pedagogia-educacao","tipo":1,"nome":"FUMARC - SEPLAG MG - Gestor Governamental - \u00c1rea Pedagogia \/ Educa\u00e7\u00e3o - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":154516,"hashId":"8abe443a1586e338636ac1839c1724d4","enunciado":"<p align=justify>O documento que veio reafirmar o direito da crian\u00e7a \u00e0 educa\u00e7\u00e3o e, ao mesmo\r\ntempo, estabelecer mecanismos de participa\u00e7\u00e3o e controle social na\r\nformula\u00e7\u00e3o e na implementa\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas para a inclus\u00e3o \u00e9:<\/p>","resposta":682269,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Declara\u00e7\u00e3o de Salamanca.","id":682269,"corpo":"Declara\u00e7\u00e3o de Salamanca.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Declara\u00e7\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o para Todos.","id":682270,"corpo":"Declara\u00e7\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o para Todos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional.","id":682271,"corpo":"Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Referencial Curricular Nacional para a Educa\u00e7\u00e3o.","id":682272,"corpo":"Referencial Curricular Nacional para a Educa\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":124400,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":"pedagogia\/154516","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Pedagogia \/ Educa\u00e7\u00e3o","id":2886}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A certifica\u00e7\u00e3o especial de conclus\u00e3o de etapa ou curso de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica oferecido ao aluno com necessidades educacionais especiais, no que e como couber, descrever\u00e1 as habilidades e compet\u00eancias a partir de relat\u00f3rio circunstanciado e plano de desenvolvimento, de que constem ainda:","provas":[{"id":4011,"cargo":{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Pedagogia \/ Educa\u00e7\u00e3o","id":2886},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2008-fumarc-gestor-governamental-area-pedagogia-educacao","tipo":1,"nome":"FUMARC - SEPLAG MG - Gestor Governamental - \u00c1rea Pedagogia \/ Educa\u00e7\u00e3o - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":154520,"hashId":"2fe82e81ae7da729c523861404606c87","enunciado":"<p align=justify>A certifica\u00e7\u00e3o especial de conclus\u00e3o de etapa ou curso de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica\r\noferecido ao aluno com necessidades educacionais especiais, no que e como\r\ncouber, descrever\u00e1 as habilidades e compet\u00eancias a partir de relat\u00f3rio\r\ncircunstanciado e plano de desenvolvimento, de que constem ainda:<\/p>","resposta":682297,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tempo de perman\u00eancia na etapa do curso.","id":682295,"corpo":"tempo de perman\u00eancia na etapa do curso.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00edvel de aprendizado da leitura, escrita e c\u00e1lculo.","id":682296,"corpo":"<p align=justify>n\u00edvel de aprendizado da leitura, escrita e c\u00e1lculo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"programa de desenvolvimento educacional para o aluno.","id":682297,"corpo":"<p align=justify>programa de desenvolvimento educacional para o aluno.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"processos de aprendizagem funcionais, da vida pr\u00e1tica e da conviv\u00eancia social.","id":682298,"corpo":"<p align=justify>processos de aprendizagem funcionais, da vida pr\u00e1tica e da conviv\u00eancia\r\nsocial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":124403,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405584,"slug":"pedagogia-planejamento-na-educacao"}],"slug":"pedagogia\/154520","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Ci\u00eancias Exatas Aplicadas","id":2861}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando os conjuntos de dados A = 2 1 4 2 e B = 4 2 8 4 , \u00e9 CORRETO afirmar:","provas":[{"id":3931,"cargo":{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Ci\u00eancias Exatas Aplicadas","id":2861},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2008-fumarc-gestor-governamental-area-ciencias-exatas-aplicadas","tipo":1,"nome":"FUMARC - SEPLAG MG - Gestor Governamental - \u00c1rea Ci\u00eancias Exatas Aplicadas - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":149166,"hashId":"3c7fd2511e35fecb7b1a00411752d744","enunciado":"<p align=justify>Considerando os conjuntos de dados A = 2 1 4 2 e B = 4 2 8 4 , \u00e9\r\nCORRETO afirmar:<\/p>","resposta":662535,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A m\u00e9dia e a vari\u00e2ncia de B s\u00e3o maiores que a m\u00e9dia e vari\u00e2ncia de A.","id":662535,"corpo":"<p align=justify>A m\u00e9dia e a vari\u00e2ncia de B s\u00e3o maiores que a m\u00e9dia e vari\u00e2ncia de A.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A e B possuem m\u00e9dias iguais e, portanto, possuem vari\u00e2ncias iguais.","id":662536,"corpo":"<p align=justify>A e B possuem m\u00e9dias iguais e, portanto, possuem vari\u00e2ncias iguais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A m\u00e9dia de A \u00e9 o dobro da m\u00e9dia de B e as vari\u00e2ncias s\u00e3o iguais.","id":662537,"corpo":"<p align=justify>A m\u00e9dia de A \u00e9 o dobro da m\u00e9dia de B e as vari\u00e2ncias s\u00e3o iguais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As m\u00e9dias e as vari\u00e2ncias de A e B s\u00e3o n\u00fameros inteiros.","id":662538,"corpo":"<p align=justify>As m\u00e9dias e as vari\u00e2ncias de A e B s\u00e3o n\u00fameros inteiros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":120954,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"M\u00e9dias","oab":false,"nome":"M\u00e9dias","pai":7192,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7193,"slug":"estatistica-medias"},{"nome_clean":"Vari\u00e2ncia","oab":false,"nome":"Vari\u00e2ncia","pai":7212,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7219,"slug":"estatistica-variancia"}],"slug":"estatistica\/149166","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Ci\u00eancias Exatas Aplicadas","id":2861}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No regime de capitaliza\u00e7\u00e3o composto, em que C0 representa o capital inicial, t o per\u00edodo de capitaliza\u00e7\u00e3o e i a taxa anual de juros que remunera o capital investido, o montante pode ser expresso por A = C0 e i t , se os juros forem capitalizados continuamente, ou A = C0(1 + i) t , no caso de a capitaliza\u00e7\u00e3o ocorrer durante um per\u00edodo finito. Considerando o mesmo capital inicial e a mesma taxa de juros para ambas as formas de capitaliza\u00e7\u00e3o, \u00e9 CORRETO afirmar:","provas":[{"id":3931,"cargo":{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Ci\u00eancias Exatas Aplicadas","id":2861},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2008-fumarc-gestor-governamental-area-ciencias-exatas-aplicadas","tipo":1,"nome":"FUMARC - SEPLAG MG - Gestor Governamental - \u00c1rea Ci\u00eancias Exatas Aplicadas - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":149172,"hashId":"bfdb11e7df0f92188bb88e4455998beb","enunciado":"<p align=\"justify\">No regime de capitaliza\u00e7\u00e3o composto, em que C0 representa o capital inicial, t o per\u00edodo de capitaliza\u00e7\u00e3o e i a taxa anual de juros que remunera o capital investido, o montante pode ser expresso por <strong>A = C<sub>0<\/sub> e<sup> i t<\/sup><\/strong> , se os juros forem capitalizados continuamente, ou A = <strong>C<sub>0<\/sub>(1 + i) <sup>t<\/sup><\/strong> , no caso de a capitaliza\u00e7\u00e3o ocorrer durante um per\u00edodo finito. <\/p><p align=\"justify\">Considerando o mesmo capital inicial e a mesma taxa de juros para ambas as formas de capitaliza\u00e7\u00e3o, \u00e9 <strong>CORRETO<\/strong> afirmar:<\/p>","resposta":662570,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os montantes ser\u00e3o iguais para o per\u00edodo igual a um.","id":662568,"corpo":"<p align=\"justify\">Os montantes ser\u00e3o iguais para o per\u00edodo igual a um.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os montantes ser\u00e3o sempre iguais para per\u00edodos iguais.","id":662569,"corpo":"<p align=\"justify\">Os montantes ser\u00e3o sempre iguais para per\u00edodos iguais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os montantes s\u00e3o iguais somente no instante da aplica\u00e7\u00e3o.","id":662570,"corpo":"<p align=\"justify\">Os montantes s\u00e3o iguais somente no instante da aplica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O montante cont\u00ednuo ser\u00e1 sempre inferior ao montante de per\u00edodo finito.","id":662571,"corpo":"<p align=\"justify\">O montante cont\u00ednuo ser\u00e1 sempre inferior ao montante de per\u00edodo finito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":120960,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Bases Especiais","oab":false,"nome":"Bases Especiais","pai":408954,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":408943,"slug":"matematica-financeira-bases-especiais"},{"nome_clean":"Regimes de Capitaliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Regimes de Capitaliza\u00e7\u00e3o","pai":403794,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":408944,"slug":"matematica-financeira-regimes-de-capitalizacao"}],"slug":"matematica-financeira\/149172","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2852},{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea: Cont\u00e1bil","id":2855},{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea: Direito","id":2863},{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Direito Administrativo","id":2864},{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Direito Ambiental","id":2868},{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":2883},{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Pedagogia \/ Educa\u00e7\u00e3o","id":2886},{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Ci\u00eancias Exatas Aplicadas","id":2861},{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":2859},{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Direito Penal","id":2870},{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Direito Tribut\u00e1rio","id":2872},{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Direitos Humanos","id":2873},{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Engenharia Civil","id":2875},{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Gest\u00e3o Ambiental","id":2878},{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Pedagogia","id":2885},{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Planejamento, Or\u00e7amento e Finan\u00e7as P\u00fablicas","id":2887},{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Psicologia","id":2888},{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Psicologia \/ Criminologia","id":2891},{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Sa\u00fade P\u00fablica","id":2893}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Trabalhei durante anos num jornal que at\u00e9 o dia 1\u00ba de abril de 1964 criticava asperamente o governo de ent\u00e3o. (3\u00ba \u00a7) Assinale a alternativa em que a palavra \"ent\u00e3o\" tenha sido empregada com o mesmo valor que apresenta no trecho acima transcrito.","provas":[{"id":3911,"cargo":{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2852},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2008-fumarc-gestor-governamental-area-ciencia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FUMARC - SEPLAG MG - Gestor Governamental - \u00c1rea Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o - 2008"},{"id":3917,"cargo":{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea: Cont\u00e1bil","id":2855},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2008-fumarc-gestor-governamental-area-contabil","tipo":1,"nome":"FUMARC - SEPLAG MG - Gestor Governamental - \u00c1rea: Cont\u00e1bil - 2008"},{"id":3936,"cargo":{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea: Direito","id":2863},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2008-fumarc-gestor-governamental-area-direito","tipo":1,"nome":"FUMARC - SEPLAG MG - Gestor Governamental - \u00c1rea: Direito - 2008"},{"id":3944,"cargo":{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Direito Administrativo","id":2864},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2008-fumarc-gestor-governamental-area-direito-administrativo","tipo":1,"nome":"FUMARC - SEPLAG MG - Gestor Governamental - \u00c1rea Direito Administrativo - 2008"},{"id":3949,"cargo":{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Direito Ambiental","id":2868},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2008-fumarc-gestor-governamental-area-direito-ambiental","tipo":1,"nome":"FUMARC - SEPLAG MG - Gestor Governamental - \u00c1rea Direito Ambiental - 2008"},{"id":4001,"cargo":{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":2883},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2008-fumarc-gestor-governamental-area-matematica","tipo":1,"nome":"FUMARC - SEPLAG MG - Gestor Governamental - \u00c1rea Matem\u00e1tica - 2008"},{"id":4011,"cargo":{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Pedagogia \/ Educa\u00e7\u00e3o","id":2886},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2008-fumarc-gestor-governamental-area-pedagogia-educacao","tipo":1,"nome":"FUMARC - SEPLAG MG - Gestor Governamental - \u00c1rea Pedagogia \/ Educa\u00e7\u00e3o - 2008"},{"id":3931,"cargo":{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Ci\u00eancias Exatas Aplicadas","id":2861},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2008-fumarc-gestor-governamental-area-ciencias-exatas-aplicadas","tipo":1,"nome":"FUMARC - SEPLAG MG - Gestor Governamental - \u00c1rea Ci\u00eancias Exatas Aplicadas - 2008"},{"id":3929,"cargo":{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":2859},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2008-fumarc-gestor-governamental-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"FUMARC - SEPLAG MG - Gestor Governamental - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2008"},{"id":3953,"cargo":{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Direito Penal","id":2870},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2008-fumarc-gestor-governamental-area-direito-penal","tipo":1,"nome":"FUMARC - SEPLAG MG - Gestor Governamental - \u00c1rea Direito Penal - 2008"},{"id":3959,"cargo":{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Direito Tribut\u00e1rio","id":2872},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2008-fumarc-gestor-governamental-area-direito-tributario","tipo":1,"nome":"FUMARC - SEPLAG MG - Gestor Governamental - \u00c1rea Direito Tribut\u00e1rio - 2008"},{"id":3968,"cargo":{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Direitos Humanos","id":2873},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2008-fumarc-gestor-governamental-area-direitos-humanos","tipo":1,"nome":"FUMARC - SEPLAG MG - Gestor Governamental - \u00c1rea Direitos Humanos - 2008"},{"id":3972,"cargo":{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Engenharia Civil","id":2875},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2008-fumarc-gestor-governamental-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FUMARC - SEPLAG MG - Gestor Governamental - \u00c1rea Engenharia Civil - 2008"},{"id":3978,"cargo":{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Gest\u00e3o Ambiental","id":2878},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2008-fumarc-gestor-governamental-area-gestao-ambiental","tipo":1,"nome":"FUMARC - SEPLAG MG - Gestor Governamental - \u00c1rea Gest\u00e3o Ambiental - 2008"},{"id":4007,"cargo":{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Pedagogia","id":2885},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2008-fumarc-gestor-governamental-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"FUMARC - SEPLAG MG - Gestor Governamental - \u00c1rea Pedagogia - 2008"},{"id":4026,"cargo":{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Planejamento, Or\u00e7amento e Finan\u00e7as P\u00fablicas","id":2887},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2008-fumarc-gestor-governamental-area-planejamento-orcamento-e-financas-publicas","tipo":1,"nome":"FUMARC - SEPLAG MG - Gestor Governamental - \u00c1rea Planejamento, Or\u00e7amento e Finan\u00e7as P\u00fablicas - 2008"},{"id":4030,"cargo":{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Psicologia","id":2888},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2008-fumarc-gestor-governamental-area-psicologia","tipo":1,"nome":"FUMARC - SEPLAG MG - Gestor Governamental - \u00c1rea Psicologia - 2008"},{"id":4036,"cargo":{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Psicologia \/ Criminologia","id":2891},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2008-fumarc-gestor-governamental-area-psicologia-criminologia","tipo":1,"nome":"FUMARC - SEPLAG MG - Gestor Governamental - \u00c1rea Psicologia \/ Criminologia - 2008"},{"id":4042,"cargo":{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Sa\u00fade P\u00fablica","id":2893},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2008-fumarc-gestor-governamental-area-saude-publica","tipo":1,"nome":"FUMARC - SEPLAG MG - Gestor Governamental - \u00c1rea Sa\u00fade P\u00fablica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:12","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":90,"descricao":"Sa\u00fade P\u00fablica"}],"id":149213,"hashId":"ba9aef91d3dcf720a82384cee33256f3","enunciado":"<P align=justify><EM>Trabalhei durante anos num jornal que at\u00e9 o dia 1\u00ba de abril de 1964 criticava asperamente o governo de ent\u00e3o. (3\u00ba \u00a7)<\/EM> <\/P>\r\n<P align=justify>Assinale a alternativa em que a palavra \"ent\u00e3o\" tenha sido empregada com o mesmo valor que apresenta no trecho acima transcrito.<\/P>","resposta":662764,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"&quot;O mundo era ent\u00e3o luz &#8211; hoje \u00e9 s\u00f3 trevas!&quot; (Gon\u00e7alves Dias)","id":662764,"corpo":"<p align=justify>&quot;O mundo era ent\u00e3o luz &#8211; hoje \u00e9 s\u00f3 trevas!&quot; (Gon\u00e7alves Dias)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Se voc\u00ea quiser ouvir minhas explica\u00e7\u00f5es, ent\u00e3o entender\u00e1 tudo.","id":662765,"corpo":"<p align=justify>Se voc\u00ea quiser ouvir minhas explica\u00e7\u00f5es, ent\u00e3o entender\u00e1 tudo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ent\u00e3o, as coisas se sucederam exatamente como est\u00e3o dizendo por a\u00ed?","id":662766,"corpo":"<p align=justify>Ent\u00e3o, as coisas se sucederam exatamente como est\u00e3o dizendo por a\u00ed?<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tendo sido publicada no s\u00e9culo XIX, a obra est\u00e1, ent\u00e3o, no dom\u00ednio p\u00fablico.","id":662767,"corpo":"<p align=justify>Tendo sido publicada no s\u00e9culo XIX, a obra est\u00e1, ent\u00e3o, no dom\u00ednio p\u00fablico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de 01 a 11 referem-se ao texto a seguir. Leia-o antes de responder a elas. ","id":120984,"enunciado":"<P align=justify>As quest\u00f5es de 01 a 11 referem-se ao texto a seguir. Leia-o antes de responder a elas.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3936\/21.JPG><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 11"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfologia","oab":false,"nome":"Morfologia","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403617,"slug":"lingua-portuguesa-morfologia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/149213","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2852},{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea: Cont\u00e1bil","id":2855},{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea: Direito","id":2863},{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Direito Administrativo","id":2864},{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Direito Ambiental","id":2868},{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":2883},{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Pedagogia \/ Educa\u00e7\u00e3o","id":2886},{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Ci\u00eancias Exatas Aplicadas","id":2861},{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":2859},{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Direito Penal","id":2870},{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Direito Tribut\u00e1rio","id":2872},{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Direitos Humanos","id":2873},{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Engenharia Civil","id":2875},{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Gest\u00e3o Ambiental","id":2878},{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Pedagogia","id":2885},{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Planejamento, Or\u00e7amento e Finan\u00e7as P\u00fablicas","id":2887},{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Psicologia","id":2888},{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Psicologia \/ Criminologia","id":2891},{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Sa\u00fade P\u00fablica","id":2893}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ap\u00f3s o golpe militar, o jornal em que o autor trabalhava passou a criticar o novo regime porque:","provas":[{"id":3911,"cargo":{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2852},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2008-fumarc-gestor-governamental-area-ciencia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FUMARC - SEPLAG MG - Gestor Governamental - \u00c1rea Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o - 2008"},{"id":3917,"cargo":{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea: Cont\u00e1bil","id":2855},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2008-fumarc-gestor-governamental-area-contabil","tipo":1,"nome":"FUMARC - SEPLAG MG - Gestor Governamental - \u00c1rea: Cont\u00e1bil - 2008"},{"id":3936,"cargo":{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea: Direito","id":2863},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2008-fumarc-gestor-governamental-area-direito","tipo":1,"nome":"FUMARC - SEPLAG MG - Gestor Governamental - \u00c1rea: Direito - 2008"},{"id":3944,"cargo":{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Direito Administrativo","id":2864},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2008-fumarc-gestor-governamental-area-direito-administrativo","tipo":1,"nome":"FUMARC - SEPLAG MG - Gestor Governamental - \u00c1rea Direito Administrativo - 2008"},{"id":3949,"cargo":{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Direito Ambiental","id":2868},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2008-fumarc-gestor-governamental-area-direito-ambiental","tipo":1,"nome":"FUMARC - SEPLAG MG - Gestor Governamental - \u00c1rea Direito Ambiental - 2008"},{"id":4001,"cargo":{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":2883},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2008-fumarc-gestor-governamental-area-matematica","tipo":1,"nome":"FUMARC - SEPLAG MG - Gestor Governamental - \u00c1rea Matem\u00e1tica - 2008"},{"id":4011,"cargo":{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Pedagogia \/ Educa\u00e7\u00e3o","id":2886},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2008-fumarc-gestor-governamental-area-pedagogia-educacao","tipo":1,"nome":"FUMARC - SEPLAG MG - Gestor Governamental - \u00c1rea Pedagogia \/ Educa\u00e7\u00e3o - 2008"},{"id":3931,"cargo":{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Ci\u00eancias Exatas Aplicadas","id":2861},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2008-fumarc-gestor-governamental-area-ciencias-exatas-aplicadas","tipo":1,"nome":"FUMARC - SEPLAG MG - Gestor Governamental - \u00c1rea Ci\u00eancias Exatas Aplicadas - 2008"},{"id":3929,"cargo":{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":2859},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2008-fumarc-gestor-governamental-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"FUMARC - SEPLAG MG - Gestor Governamental - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2008"},{"id":3953,"cargo":{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Direito Penal","id":2870},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2008-fumarc-gestor-governamental-area-direito-penal","tipo":1,"nome":"FUMARC - SEPLAG MG - Gestor Governamental - \u00c1rea Direito Penal - 2008"},{"id":3959,"cargo":{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Direito Tribut\u00e1rio","id":2872},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2008-fumarc-gestor-governamental-area-direito-tributario","tipo":1,"nome":"FUMARC - SEPLAG MG - Gestor Governamental - \u00c1rea Direito Tribut\u00e1rio - 2008"},{"id":3968,"cargo":{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Direitos Humanos","id":2873},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2008-fumarc-gestor-governamental-area-direitos-humanos","tipo":1,"nome":"FUMARC - SEPLAG MG - Gestor Governamental - \u00c1rea Direitos Humanos - 2008"},{"id":3972,"cargo":{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Engenharia Civil","id":2875},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2008-fumarc-gestor-governamental-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FUMARC - SEPLAG MG - Gestor Governamental - \u00c1rea Engenharia Civil - 2008"},{"id":3978,"cargo":{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Gest\u00e3o Ambiental","id":2878},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2008-fumarc-gestor-governamental-area-gestao-ambiental","tipo":1,"nome":"FUMARC - SEPLAG MG - Gestor Governamental - \u00c1rea Gest\u00e3o Ambiental - 2008"},{"id":4007,"cargo":{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Pedagogia","id":2885},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2008-fumarc-gestor-governamental-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"FUMARC - SEPLAG MG - Gestor Governamental - \u00c1rea Pedagogia - 2008"},{"id":4026,"cargo":{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Planejamento, Or\u00e7amento e Finan\u00e7as P\u00fablicas","id":2887},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2008-fumarc-gestor-governamental-area-planejamento-orcamento-e-financas-publicas","tipo":1,"nome":"FUMARC - SEPLAG MG - Gestor Governamental - \u00c1rea Planejamento, Or\u00e7amento e Finan\u00e7as P\u00fablicas - 2008"},{"id":4030,"cargo":{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Psicologia","id":2888},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2008-fumarc-gestor-governamental-area-psicologia","tipo":1,"nome":"FUMARC - SEPLAG MG - Gestor Governamental - \u00c1rea Psicologia - 2008"},{"id":4036,"cargo":{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Psicologia \/ Criminologia","id":2891},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2008-fumarc-gestor-governamental-area-psicologia-criminologia","tipo":1,"nome":"FUMARC - SEPLAG MG - Gestor Governamental - \u00c1rea Psicologia \/ Criminologia - 2008"},{"id":4042,"cargo":{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Sa\u00fade P\u00fablica","id":2893},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2008-fumarc-gestor-governamental-area-saude-publica","tipo":1,"nome":"FUMARC - SEPLAG MG - Gestor Governamental - \u00c1rea Sa\u00fade P\u00fablica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:14","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":90,"descricao":"Sa\u00fade P\u00fablica"}],"id":149233,"hashId":"e9017371a8ab7d2c53d859abcf070357","enunciado":"<p align=justify>Ap\u00f3s o golpe militar, o jornal em que o autor trabalhava passou a criticar o novo\r\nregime porque:<\/p>","resposta":662857,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"era liberal e conservador.","id":662855,"corpo":"era liberal e conservador.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"precisava manter seus leitores.","id":662856,"corpo":"precisava manter seus leitores.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o era complacente com os atos deste.","id":662857,"corpo":"n\u00e3o era complacente com os atos deste.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"este havia sido instaurado por militares golpistas.","id":662858,"corpo":"<p align=justify>este havia sido instaurado por militares golpistas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de 01 a 11 referem-se ao texto a seguir. Leia-o antes de responder a elas. ","id":120984,"enunciado":"<P align=justify>As quest\u00f5es de 01 a 11 referem-se ao texto a seguir. Leia-o antes de responder a elas.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3936\/21.JPG><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 11"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/149233","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2852},{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea: Cont\u00e1bil","id":2855},{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea: Direito","id":2863},{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Direito Administrativo","id":2864},{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Direito Ambiental","id":2868},{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":2883},{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Pedagogia \/ Educa\u00e7\u00e3o","id":2886},{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Ci\u00eancias Exatas Aplicadas","id":2861},{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":2859},{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Direito Penal","id":2870},{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Direito Tribut\u00e1rio","id":2872},{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Direitos Humanos","id":2873},{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Engenharia Civil","id":2875},{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Gest\u00e3o Ambiental","id":2878},{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Pedagogia","id":2885},{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Planejamento, Or\u00e7amento e Finan\u00e7as P\u00fablicas","id":2887},{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Psicologia","id":2888},{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Psicologia \/ Criminologia","id":2891},{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Sa\u00fade P\u00fablica","id":2893}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a afirmativa CORRETA.","provas":[{"id":3911,"cargo":{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2852},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2008-fumarc-gestor-governamental-area-ciencia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FUMARC - SEPLAG MG - Gestor Governamental - \u00c1rea Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o - 2008"},{"id":3917,"cargo":{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea: Cont\u00e1bil","id":2855},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2008-fumarc-gestor-governamental-area-contabil","tipo":1,"nome":"FUMARC - SEPLAG MG - Gestor Governamental - \u00c1rea: Cont\u00e1bil - 2008"},{"id":3936,"cargo":{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea: Direito","id":2863},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2008-fumarc-gestor-governamental-area-direito","tipo":1,"nome":"FUMARC - SEPLAG MG - Gestor Governamental - \u00c1rea: Direito - 2008"},{"id":3944,"cargo":{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Direito Administrativo","id":2864},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2008-fumarc-gestor-governamental-area-direito-administrativo","tipo":1,"nome":"FUMARC - SEPLAG MG - Gestor Governamental - \u00c1rea Direito Administrativo - 2008"},{"id":3949,"cargo":{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Direito Ambiental","id":2868},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2008-fumarc-gestor-governamental-area-direito-ambiental","tipo":1,"nome":"FUMARC - SEPLAG MG - Gestor Governamental - \u00c1rea Direito Ambiental - 2008"},{"id":4001,"cargo":{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":2883},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2008-fumarc-gestor-governamental-area-matematica","tipo":1,"nome":"FUMARC - SEPLAG MG - Gestor Governamental - \u00c1rea Matem\u00e1tica - 2008"},{"id":4011,"cargo":{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Pedagogia \/ Educa\u00e7\u00e3o","id":2886},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2008-fumarc-gestor-governamental-area-pedagogia-educacao","tipo":1,"nome":"FUMARC - SEPLAG MG - Gestor Governamental - \u00c1rea Pedagogia \/ Educa\u00e7\u00e3o - 2008"},{"id":3931,"cargo":{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Ci\u00eancias Exatas Aplicadas","id":2861},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2008-fumarc-gestor-governamental-area-ciencias-exatas-aplicadas","tipo":1,"nome":"FUMARC - SEPLAG MG - Gestor Governamental - \u00c1rea Ci\u00eancias Exatas Aplicadas - 2008"},{"id":3929,"cargo":{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":2859},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2008-fumarc-gestor-governamental-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"FUMARC - SEPLAG MG - Gestor Governamental - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2008"},{"id":3953,"cargo":{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Direito Penal","id":2870},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2008-fumarc-gestor-governamental-area-direito-penal","tipo":1,"nome":"FUMARC - SEPLAG MG - Gestor Governamental - \u00c1rea Direito Penal - 2008"},{"id":3959,"cargo":{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Direito Tribut\u00e1rio","id":2872},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2008-fumarc-gestor-governamental-area-direito-tributario","tipo":1,"nome":"FUMARC - SEPLAG MG - Gestor Governamental - \u00c1rea Direito Tribut\u00e1rio - 2008"},{"id":3968,"cargo":{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Direitos Humanos","id":2873},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2008-fumarc-gestor-governamental-area-direitos-humanos","tipo":1,"nome":"FUMARC - SEPLAG MG - Gestor Governamental - \u00c1rea Direitos Humanos - 2008"},{"id":3972,"cargo":{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Engenharia Civil","id":2875},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2008-fumarc-gestor-governamental-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FUMARC - SEPLAG MG - Gestor Governamental - \u00c1rea Engenharia Civil - 2008"},{"id":3978,"cargo":{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Gest\u00e3o Ambiental","id":2878},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2008-fumarc-gestor-governamental-area-gestao-ambiental","tipo":1,"nome":"FUMARC - SEPLAG MG - Gestor Governamental - \u00c1rea Gest\u00e3o Ambiental - 2008"},{"id":4007,"cargo":{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Pedagogia","id":2885},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2008-fumarc-gestor-governamental-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"FUMARC - SEPLAG MG - Gestor Governamental - \u00c1rea Pedagogia - 2008"},{"id":4026,"cargo":{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Planejamento, Or\u00e7amento e Finan\u00e7as P\u00fablicas","id":2887},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2008-fumarc-gestor-governamental-area-planejamento-orcamento-e-financas-publicas","tipo":1,"nome":"FUMARC - SEPLAG MG - Gestor Governamental - \u00c1rea Planejamento, Or\u00e7amento e Finan\u00e7as P\u00fablicas - 2008"},{"id":4030,"cargo":{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Psicologia","id":2888},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2008-fumarc-gestor-governamental-area-psicologia","tipo":1,"nome":"FUMARC - SEPLAG MG - Gestor Governamental - \u00c1rea Psicologia - 2008"},{"id":4036,"cargo":{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Psicologia \/ Criminologia","id":2891},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2008-fumarc-gestor-governamental-area-psicologia-criminologia","tipo":1,"nome":"FUMARC - SEPLAG MG - Gestor Governamental - \u00c1rea Psicologia \/ Criminologia - 2008"},{"id":4042,"cargo":{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Sa\u00fade P\u00fablica","id":2893},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2008-fumarc-gestor-governamental-area-saude-publica","tipo":1,"nome":"FUMARC - SEPLAG MG - Gestor Governamental - \u00c1rea Sa\u00fade P\u00fablica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:14","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":90,"descricao":"Sa\u00fade P\u00fablica"}],"id":149236,"hashId":"30e73a48c3bcd8826061e7216ebe89fe","enunciado":"<p align=justify>Assinale a afirmativa CORRETA.<\/p>","resposta":662869,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O autor defende que os jornais sejam livres e independentes.","id":662869,"corpo":"<p align=justify>O autor defende que os jornais sejam livres e independentes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os leitores se revoltaram contra o jornal porque este apoiara o golpe militar.","id":662870,"corpo":"<p align=justify>Os leitores se revoltaram contra o jornal porque este apoiara o golpe militar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"At\u00e9 1\u00ba de abril de 1964, o autor trabalhou num jornal que criticava o governo.","id":662871,"corpo":"<p align=justify>At\u00e9 1\u00ba de abril de 1964, o autor trabalhou num jornal que criticava o\r\ngoverno.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O jornal a que se refere o autor era vendido no c\u00e2mbio negro porque era censurado pelos militares.","id":662872,"corpo":"<p align=justify>O jornal a que se refere o autor era vendido no c\u00e2mbio negro porque era\r\ncensurado pelos militares.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de 01 a 11 referem-se ao texto a seguir. Leia-o antes de responder a elas. ","id":120984,"enunciado":"<P align=justify>As quest\u00f5es de 01 a 11 referem-se ao texto a seguir. Leia-o antes de responder a elas.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3936\/21.JPG><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 11"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/149236","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2852},{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea: Cont\u00e1bil","id":2855},{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea: Direito","id":2863},{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Direito Administrativo","id":2864},{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Direito Ambiental","id":2868},{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":2883},{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Pedagogia \/ Educa\u00e7\u00e3o","id":2886},{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Ci\u00eancias Exatas Aplicadas","id":2861},{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":2859},{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Direito Penal","id":2870},{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Direito Tribut\u00e1rio","id":2872},{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Direitos Humanos","id":2873},{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Engenharia Civil","id":2875},{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Gest\u00e3o Ambiental","id":2878},{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Pedagogia","id":2885},{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Planejamento, Or\u00e7amento e Finan\u00e7as P\u00fablicas","id":2887},{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Psicologia","id":2888},{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Psicologia \/ Criminologia","id":2891},{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Sa\u00fade P\u00fablica","id":2893}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que N\u00c3O haja erro.","provas":[{"id":3911,"cargo":{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2852},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2008-fumarc-gestor-governamental-area-ciencia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FUMARC - SEPLAG MG - Gestor Governamental - \u00c1rea Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o - 2008"},{"id":3917,"cargo":{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea: Cont\u00e1bil","id":2855},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2008-fumarc-gestor-governamental-area-contabil","tipo":1,"nome":"FUMARC - SEPLAG MG - Gestor Governamental - \u00c1rea: Cont\u00e1bil - 2008"},{"id":3936,"cargo":{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea: Direito","id":2863},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2008-fumarc-gestor-governamental-area-direito","tipo":1,"nome":"FUMARC - SEPLAG MG - Gestor Governamental - \u00c1rea: Direito - 2008"},{"id":3944,"cargo":{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Direito Administrativo","id":2864},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2008-fumarc-gestor-governamental-area-direito-administrativo","tipo":1,"nome":"FUMARC - SEPLAG MG - Gestor Governamental - \u00c1rea Direito Administrativo - 2008"},{"id":3949,"cargo":{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Direito Ambiental","id":2868},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2008-fumarc-gestor-governamental-area-direito-ambiental","tipo":1,"nome":"FUMARC - SEPLAG MG - Gestor Governamental - \u00c1rea Direito Ambiental - 2008"},{"id":4001,"cargo":{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":2883},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2008-fumarc-gestor-governamental-area-matematica","tipo":1,"nome":"FUMARC - SEPLAG MG - Gestor Governamental - \u00c1rea Matem\u00e1tica - 2008"},{"id":4011,"cargo":{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Pedagogia \/ Educa\u00e7\u00e3o","id":2886},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2008-fumarc-gestor-governamental-area-pedagogia-educacao","tipo":1,"nome":"FUMARC - SEPLAG MG - Gestor Governamental - \u00c1rea Pedagogia \/ Educa\u00e7\u00e3o - 2008"},{"id":3931,"cargo":{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Ci\u00eancias Exatas Aplicadas","id":2861},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2008-fumarc-gestor-governamental-area-ciencias-exatas-aplicadas","tipo":1,"nome":"FUMARC - SEPLAG MG - Gestor Governamental - \u00c1rea Ci\u00eancias Exatas Aplicadas - 2008"},{"id":3929,"cargo":{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":2859},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2008-fumarc-gestor-governamental-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"FUMARC - SEPLAG MG - Gestor Governamental - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2008"},{"id":3953,"cargo":{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Direito Penal","id":2870},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2008-fumarc-gestor-governamental-area-direito-penal","tipo":1,"nome":"FUMARC - SEPLAG MG - Gestor Governamental - \u00c1rea Direito Penal - 2008"},{"id":3959,"cargo":{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Direito Tribut\u00e1rio","id":2872},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2008-fumarc-gestor-governamental-area-direito-tributario","tipo":1,"nome":"FUMARC - SEPLAG MG - Gestor Governamental - \u00c1rea Direito Tribut\u00e1rio - 2008"},{"id":3968,"cargo":{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Direitos Humanos","id":2873},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2008-fumarc-gestor-governamental-area-direitos-humanos","tipo":1,"nome":"FUMARC - SEPLAG MG - Gestor Governamental - \u00c1rea Direitos Humanos - 2008"},{"id":3972,"cargo":{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Engenharia Civil","id":2875},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2008-fumarc-gestor-governamental-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FUMARC - SEPLAG MG - Gestor Governamental - \u00c1rea Engenharia Civil - 2008"},{"id":3978,"cargo":{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Gest\u00e3o Ambiental","id":2878},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2008-fumarc-gestor-governamental-area-gestao-ambiental","tipo":1,"nome":"FUMARC - SEPLAG MG - Gestor Governamental - \u00c1rea Gest\u00e3o Ambiental - 2008"},{"id":4007,"cargo":{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Pedagogia","id":2885},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2008-fumarc-gestor-governamental-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"FUMARC - SEPLAG MG - Gestor Governamental - \u00c1rea Pedagogia - 2008"},{"id":4026,"cargo":{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Planejamento, Or\u00e7amento e Finan\u00e7as P\u00fablicas","id":2887},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2008-fumarc-gestor-governamental-area-planejamento-orcamento-e-financas-publicas","tipo":1,"nome":"FUMARC - SEPLAG MG - Gestor Governamental - \u00c1rea Planejamento, Or\u00e7amento e Finan\u00e7as P\u00fablicas - 2008"},{"id":4030,"cargo":{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Psicologia","id":2888},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2008-fumarc-gestor-governamental-area-psicologia","tipo":1,"nome":"FUMARC - SEPLAG MG - Gestor Governamental - \u00c1rea Psicologia - 2008"},{"id":4036,"cargo":{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Psicologia \/ Criminologia","id":2891},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2008-fumarc-gestor-governamental-area-psicologia-criminologia","tipo":1,"nome":"FUMARC - SEPLAG MG - Gestor Governamental - \u00c1rea Psicologia \/ Criminologia - 2008"},{"id":4042,"cargo":{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Sa\u00fade P\u00fablica","id":2893},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2008-fumarc-gestor-governamental-area-saude-publica","tipo":1,"nome":"FUMARC - SEPLAG MG - Gestor Governamental - \u00c1rea Sa\u00fade P\u00fablica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:15","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":90,"descricao":"Sa\u00fade P\u00fablica"}],"id":149238,"hashId":"22d8a6ec43ae87febe186e1e64b04f09","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa em que N\u00c3O haja erro.<\/p>","resposta":662881,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os ministros tinham pedido \u00e0 procuradora que os informassem sobre os progressos que vinham sendo feitos pelo governo s\u00e9rvio para satisfazer as exig\u00eancias internacionais.","id":662878,"corpo":"<p align=justify>Os ministros tinham pedido \u00e0 procuradora que os informassem sobre os\r\nprogressos que vinham sendo feitos pelo governo s\u00e9rvio para satisfazer as\r\nexig\u00eancias internacionais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"J\u00e1 devem estar fazendo quinze anos que a fam\u00edlia se mudou para o Rio Grande do Sul.","id":662879,"corpo":"<p align=justify>J\u00e1 devem estar fazendo quinze anos que a fam\u00edlia se mudou para o Rio\r\nGrande do Sul.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Comunicamos a V. Exa. de que, em face da legisla\u00e7\u00e3o vigente, esta Ger\u00eancia n\u00e3o tem como acolher vossa solicita\u00e7\u00e3o.","id":662880,"corpo":"<p align=justify>Comunicamos a V. Exa. de que, em face da legisla\u00e7\u00e3o vigente, esta\r\nGer\u00eancia n\u00e3o tem como acolher vossa solicita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O evento se realizaria no pr\u00f3ximo m\u00eas, mas apenas 1% dos jornalistas declararam conhecer o projeto.","id":662881,"corpo":"<p align=justify>O evento se realizaria no pr\u00f3ximo m\u00eas, mas apenas 1% dos jornalistas\r\ndeclararam conhecer o projeto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":121015,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/149238","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea: Direito","id":2863}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As alternativas abaixo cont\u00eam deveres do servidor p\u00fablico, EXCETO:","provas":[{"id":3936,"cargo":{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea: Direito","id":2863},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2008-fumarc-gestor-governamental-area-direito","tipo":1,"nome":"FUMARC - SEPLAG MG - Gestor Governamental - \u00c1rea: Direito - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":149383,"hashId":"468cb624cdcbdc947e75407196c6afe2","enunciado":"<p align=justify>As alternativas abaixo cont\u00eam deveres do servidor p\u00fablico, EXCETO:<\/p>","resposta":663454,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Lealdade \u00e0s institui\u00e7\u00f5es constitucionais e administrativas a que servir e pronto atendimento \u00e0s requisi\u00e7\u00f5es para a defesa da Fazenda P\u00fablica.","id":663451,"corpo":"<p align=justify>Lealdade \u00e0s institui\u00e7\u00f5es constitucionais e administrativas a que servir e\r\npronto atendimento \u00e0s requisi\u00e7\u00f5es para a defesa da Fazenda P\u00fablica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Observ\u00e2ncia das normas legais e regulamentares em geral.","id":663452,"corpo":"<p align=justify>Observ\u00e2ncia das normas legais e regulamentares em geral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Assiduidade, pontualidade, discri\u00e7\u00e3o e urbanidade.","id":663453,"corpo":"Assiduidade, pontualidade, discri\u00e7\u00e3o e urbanidade.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Obedi\u00eancia \u00e0s ordens superiores em geral.","id":663454,"corpo":"Obedi\u00eancia \u00e0s ordens superiores em geral.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de n\u00ba 51, 52 e 53 est\u00e3o baseadas na Lei Estadual n\u00ba 869\/52.","id":121123,"enunciado":"As quest\u00f5es de n\u00ba 51, 52 e 53 est\u00e3o baseadas na Lei Estadual\r\nn\u00ba 869\/52.","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Estatuto dos Funcion\u00e1rios P\u00fablicos Civis do Estado de Minas Gerais - Lei n\u00ba 869\/1952","oab":false,"nome":"Estatuto dos Funcion\u00e1rios P\u00fablicos Civis do Estado de Minas Gerais - Lei n\u00ba 869\/1952","pai":395523,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395027,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-estatuto-dos-funcionarios-publicos-civis-do-estado-de-minas-gerais-lei-no-869-1952"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/149383","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Psicologia","id":2888}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os conceitos de \"entrega\", de complexidade e de espa\u00e7o ocupacional referemse, respectivamente:","provas":[{"id":4030,"cargo":{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Psicologia","id":2888},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2008-fumarc-gestor-governamental-area-psicologia","tipo":1,"nome":"FUMARC - SEPLAG MG - Gestor Governamental - \u00c1rea Psicologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":155504,"hashId":"def5b4ea2973e900414f92c138892cc8","enunciado":"<P align=justify>Os conceitos de \"entrega\", de complexidade e de espa\u00e7o ocupacional referemse, <STRONG>respectivamente:<\/STRONG><\/P>","resposta":686010,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ao saber agir responsavelmente e obter reconhecimento por isso, ao desenvolvimento e \u00e0 capacidade do indiv\u00edduo de assumir e executar atribui\u00e7\u00f5es e responsabilidades maiores e mais importantes e \u00e0 amplia\u00e7\u00e3o de atribui\u00e7\u00f5es e responsabilidades.","id":686010,"corpo":"<p align=justify>ao saber agir responsavelmente e obter reconhecimento por isso, ao\r\ndesenvolvimento e \u00e0 capacidade do indiv\u00edduo de assumir e executar\r\natribui\u00e7\u00f5es e responsabilidades maiores e mais importantes e \u00e0 amplia\u00e7\u00e3o\r\nde atribui\u00e7\u00f5es e responsabilidades.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ao doar-se plenamente \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o e \"vestir sua camisa\", \u00e0s dificuldades para que o trabalhador obtenha as habilidades e compet\u00eancias exigidas para o desempenho eficiente de suas fun\u00e7\u00f5es e atribui\u00e7\u00f5es e \u00e0 posi\u00e7\u00e3o ocupada no setor e na equipe de trabalho.","id":686011,"corpo":"<p align=justify>ao doar-se plenamente \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o e \"vestir sua camisa\", \u00e0s dificuldades\r\npara que o trabalhador obtenha as habilidades e compet\u00eancias exigidas\r\npara o desempenho eficiente de suas fun\u00e7\u00f5es e atribui\u00e7\u00f5es e \u00e0 posi\u00e7\u00e3o\r\nocupada no setor e na equipe de trabalho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ao desempenho prestimoso e eficiente de suas fun\u00e7\u00f5es e atribui\u00e7\u00f5es, \u00e0 compet\u00eancia para agir em situa\u00e7\u00f5es diversas mutantes e desafiadoras e \u00e0 sua posi\u00e7\u00e3o na hierarquia organizacional.","id":686012,"corpo":"<p align=justify>ao desempenho prestimoso e eficiente de suas fun\u00e7\u00f5es e atribui\u00e7\u00f5es, \u00e0\r\ncompet\u00eancia para agir em situa\u00e7\u00f5es diversas mutantes e desafiadoras e \u00e0\r\nsua posi\u00e7\u00e3o na hierarquia organizacional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e0 presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os profissionais de acordo com suas habilidades e talentos pessoais, ao saber agir criativamente, propor solu\u00e7\u00f5es para problemas e situa\u00e7\u00f5es novas e \u00e0 capacidade de galgar os degraus da hierarquia em dire\u00e7\u00e3o a posi\u00e7\u00f5es de lideran\u00e7a.","id":686013,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os profissionais de acordo com suas habilidades e\r\ntalentos pessoais, ao saber agir criativamente, propor solu\u00e7\u00f5es para\r\nproblemas e situa\u00e7\u00f5es novas e \u00e0 capacidade de galgar os degraus da\r\nhierarquia em dire\u00e7\u00e3o a posi\u00e7\u00f5es de lideran\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":125076,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"}],"slug":"psicologia\/155504","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Psicologia","id":2888}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o componentes do sistema de recompensas das organiza\u00e7\u00f5es, EXCETO:","provas":[{"id":4030,"cargo":{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Psicologia","id":2888},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2008-fumarc-gestor-governamental-area-psicologia","tipo":1,"nome":"FUMARC - SEPLAG MG - Gestor Governamental - \u00c1rea Psicologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":155517,"hashId":"ead8954f10da1acf5c52f46d47258fba","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o componentes do sistema de recompensas das organiza\u00e7\u00f5es, EXCETO:<\/p>","resposta":686077,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sal\u00e1rio, f\u00e9rias e sindicaliza\u00e7\u00e3o.","id":686077,"corpo":"Sal\u00e1rio, f\u00e9rias e sindicaliza\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sal\u00e1rio, promo\u00e7\u00f5es, aux\u00edlio transporte e aux\u00edlio alimenta\u00e7\u00e3o.","id":686078,"corpo":"<p align=justify>Sal\u00e1rio, promo\u00e7\u00f5es, aux\u00edlio transporte e aux\u00edlio alimenta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Comissionamento de vendas, assist\u00eancia m\u00e9dica e participa\u00e7\u00e3o nos lucros.","id":686079,"corpo":"<p align=justify>Comissionamento de vendas, assist\u00eancia m\u00e9dica e participa\u00e7\u00e3o nos lucros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Participa\u00e7\u00e3o acion\u00e1ria, assist\u00eancia m\u00e9dica, participa\u00e7\u00e3o em congressos e eventos.","id":686080,"corpo":"<p align=justify>Participa\u00e7\u00e3o acion\u00e1ria, assist\u00eancia m\u00e9dica, participa\u00e7\u00e3o em congressos e\r\neventos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":125087,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"}],"slug":"psicologia\/155517","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Psicologia \/ Criminologia","id":2891}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Alessandro BARATTA, \"Criminologia Cr\u00edtica e a Cr\u00edtica do Direito Penal\" (1999), \u00e9 CORRETO afirmar:","provas":[{"id":4036,"cargo":{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Psicologia \/ Criminologia","id":2891},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2008-fumarc-gestor-governamental-area-psicologia-criminologia","tipo":1,"nome":"FUMARC - SEPLAG MG - Gestor Governamental - \u00c1rea Psicologia \/ Criminologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":155817,"hashId":"e51639ff5e8900e545007ea04f16eef3","enunciado":"<p align=justify>De acordo com Alessandro BARATTA, \"Criminologia Cr\u00edtica e a Cr\u00edtica do\r\nDireito Penal\" (1999), \u00e9 CORRETO afirmar:<\/p>","resposta":687265,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O delito \u00e9, para a Escola Cl\u00e1ssica, um ente socialmente qualificado, possuidor de uma complexa significa\u00e7\u00e3o social.","id":687264,"corpo":"<p align=justify>O delito \u00e9, para a Escola Cl\u00e1ssica, um ente socialmente qualificado,\r\npossuidor de uma complexa significa\u00e7\u00e3o social.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A Escola Positiva se detinha principalmente sobre o delito, entendido como conceito jur\u00eddico, isto \u00e9, como viola\u00e7\u00e3o do direito e, tamb\u00e9m, daquele pacto social que estaria na base do Estado e do direito;","id":687265,"corpo":"<p align=justify>A Escola Positiva se detinha principalmente sobre o delito, entendido como\r\nconceito jur\u00eddico, isto \u00e9, como viola\u00e7\u00e3o do direito e, tamb\u00e9m, daquele pacto\r\nsocial que estaria na base do Estado e do direito;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A Escola Liberal Cl\u00e1ssica partia da hip\u00f3tese de um r\u00edgido determinismo e sobre esta base a ci\u00eancia teria por tarefa realizar uma pesquisa etiol\u00f3gica sobre a criminalidade.","id":687266,"corpo":"<p align=justify>A Escola Liberal Cl\u00e1ssica partia da hip\u00f3tese de um r\u00edgido determinismo e\r\nsobre esta base a ci\u00eancia teria por tarefa realizar uma pesquisa etiol\u00f3gica\r\nsobre a criminalidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"LOMBROSO, no seu livro \"L&#39;uomo delinq\u00fcente\" (1876), considerava o delito\ncomo um ente natural, \"um fen\u00f4meno necess\u00e1rio, como o nascimento, a\nmorte, a concep\u00e7\u00e3o\", determinado por causas biol\u00f3gicas de natureza,\nsobretudo heredit\u00e1ria.","id":687267,"corpo":"<p align=justify>LOMBROSO, no seu livro \"L&#39;uomo delinq\u00fcente\" (1876), considerava o delito\ncomo um ente natural, \"um fen\u00f4meno necess\u00e1rio, como o nascimento, a\nmorte, a concep\u00e7\u00e3o\", determinado por causas biol\u00f3gicas de natureza,\nsobretudo heredit\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":125293,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Jur\u00eddica\/Forense","oab":false,"nome":"Psicologia Jur\u00eddica\/Forense","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398630,"slug":"psicologia-psicologia-juridica-forense"}],"slug":"psicologia\/155817","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Psicologia \/ Criminologia","id":2891}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo FOUCAULT (2002), \u00e9 CORRETO afirmar sobre a t\u00e9cnica do exame:","provas":[{"id":4036,"cargo":{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Psicologia \/ Criminologia","id":2891},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2008-fumarc-gestor-governamental-area-psicologia-criminologia","tipo":1,"nome":"FUMARC - SEPLAG MG - Gestor Governamental - \u00c1rea Psicologia \/ Criminologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":155860,"hashId":"d61a50a32ffffd1e2860a81440248218","enunciado":"<p align=justify>Segundo FOUCAULT (2002), \u00e9 CORRETO afirmar sobre a t\u00e9cnica do exame:<\/p>","resposta":687417,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O exame, quando bem realizado, n\u00e3o precisa registrar em arquivos, documentos e anota\u00e7\u00f5es escritas os resultados de sua observa\u00e7\u00e3o.","id":687417,"corpo":"<p align=justify>O exame, quando bem realizado, n\u00e3o precisa registrar em arquivos,\r\ndocumentos e anota\u00e7\u00f5es escritas os resultados de sua observa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O exame estabelece sobre os indiv\u00edduos uma visibilidade atrav\u00e9s do qual eles s\u00e3o diferenciados e premiados individualmente.","id":687418,"corpo":"<p align=justify>O exame estabelece sobre os indiv\u00edduos uma visibilidade atrav\u00e9s do qual\r\neles s\u00e3o diferenciados e premiados individualmente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O exame combina as t\u00e9cnicas da hierarquia que vigia e as da san\u00e7\u00e3o que normaliza.","id":687419,"corpo":"<p align=justify>O exame combina as t\u00e9cnicas da hierarquia que vigia e as da san\u00e7\u00e3o que\r\nnormaliza.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O exame \u00e9 um m\u00e9todo educativo, uma prova que permite qualificar o indiv\u00edduo para sua reinser\u00e7\u00e3o social.","id":687420,"corpo":"<p align=justify>O exame \u00e9 um m\u00e9todo educativo, uma prova que permite qualificar o\r\nindiv\u00edduo para sua reinser\u00e7\u00e3o social.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":125323,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Jur\u00eddica\/Forense","oab":false,"nome":"Psicologia Jur\u00eddica\/Forense","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398630,"slug":"psicologia-psicologia-juridica-forense"}],"slug":"psicologia\/155860","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Aconselhador","id":2806},{"descricao":"Assistente Social - \u00c1rea Projeto Sentinela","id":2814},{"descricao":"Dentista - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o Dentista","id":1085},{"descricao":"Coordenador Projeto Sentinela","id":2819},{"descricao":"Coordenador Programa - \u00c1rea DST \/ AIDS","id":2820},{"descricao":"Coordenador Programa - \u00c1rea Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":2821},{"descricao":"Educador Pedag\u00f3gico Projeto Sentinela","id":2826},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Farm\u00e1cia","id":1382},{"descricao":"Medicina","id":1506}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as afirmativas abaixo sobre acentua\u00e7\u00e3o t\u00f4nica e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica: I. Todas as s\u00edlabas t\u00f4nicas das palavras da L\u00edngua Portuguesa, isto \u00e9, as que s\u00e3o pronunciadas mais fortemente, recebem um acento gr\u00e1fico. II. As palavras tert\u00falias e est\u00e9reis recebem acento porque s\u00e3o parox\u00edtonas terminadas em ditongos orais. III. A palavra poss\u00edvel \u00e9 acentuada por ser uma parox\u00edtona terminada em \"l\". IV. O acento na forma verbal v\u00eam justifica-se porque o verbo vir deve receber acento circunflexo quando conjugado na terceira pessoa do plural. Assinale a alternativa que indique todas as afirmativas corretas.","provas":[{"id":3772,"cargo":{"descricao":"Aconselhador","id":2806},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2008-fepese-aconselhador","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Aconselhador - 2008"},{"id":3786,"cargo":{"descricao":"Assistente Social - \u00c1rea Projeto Sentinela","id":2814},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2008-fepese-assistente-social-area-projeto-sentinela","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Assistente Social - \u00c1rea Projeto Sentinela - 2008"},{"id":3804,"cargo":{"descricao":"Dentista - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o Dentista","id":1085},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2008-fepese-dentista-area-cirurgiao-dentista-psf","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Dentista - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o Dentista - 2008"},{"id":3807,"cargo":{"descricao":"Coordenador Projeto Sentinela","id":2819},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2008-fepese-coordenador-projeto-sentinela","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Coordenador Projeto Sentinela - 2008"},{"id":3809,"cargo":{"descricao":"Coordenador Programa - \u00c1rea DST \/ AIDS","id":2820},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2008-fepese-coordenador-programa-area-dst-aids","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Coordenador Programa - \u00c1rea DST \/ AIDS - 2008"},{"id":3812,"cargo":{"descricao":"Coordenador Programa - \u00c1rea Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":2821},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2008-fepese-coordenador-programa-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Coordenador Programa - \u00c1rea Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2008"},{"id":3822,"cargo":{"descricao":"Educador Pedag\u00f3gico Projeto Sentinela","id":2826},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2008-fepese-educador-pedagogico-projeto-sentinela","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Educador Pedag\u00f3gico Projeto Sentinela - 2008"},{"id":3827,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2008-fepese-enfermeiro-psf","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Enfermeiro - 2008"},{"id":3841,"cargo":{"descricao":"Farm\u00e1cia","id":1382},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2008-fepese-farmacia-co-responsavel-pfpb","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Farm\u00e1cia - 2008"},{"id":3846,"cargo":{"descricao":"Farm\u00e1cia","id":1382},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2008-fepese-farmacia-gerente-pfpb-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Farm\u00e1cia - 2008"},{"id":3863,"cargo":{"descricao":"Medicina","id":1506},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2008-fepese-medicina-psf","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Medicina - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":135875,"hashId":"a3027cc8a066a1b852551e1029890b0f","enunciado":"<P align=justify>Considere as afirmativas abaixo sobre acentua\u00e7\u00e3o t\u00f4nica e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica: <\/P>\r\n<P align=justify>I. Todas as s\u00edlabas t\u00f4nicas das palavras da L\u00edngua Portuguesa, isto \u00e9, as que s\u00e3o pronunciadas mais fortemente, recebem um acento gr\u00e1fico. <\/P>\r\n<P align=justify>II. As palavras tert\u00falias e est\u00e9reis recebem acento porque s\u00e3o parox\u00edtonas terminadas em ditongos orais. <\/P>\r\n<P align=justify>III. A palavra poss\u00edvel \u00e9 acentuada por ser uma parox\u00edtona terminada em \"l\". <\/P>\r\n<P align=justify>IV. O acento na forma verbal v\u00eam justifica-se porque o verbo vir deve receber acento circunflexo quando conjugado na terceira pessoa do plural. <\/P>\r\n<P align=justify>Assinale a alternativa que indique todas as afirmativas <STRONG>corretas.<\/STRONG><\/P>","resposta":618208,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente I e III est\u00e3o corretas.","id":618205,"corpo":"Somente I e III est\u00e3o corretas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente II e III est\u00e3o corretas.","id":618206,"corpo":"Somente II e III est\u00e3o corretas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente I, II e IV est\u00e3o corretas.","id":618207,"corpo":"Somente I, II e IV est\u00e3o corretas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente II, III e IV est\u00e3o corretas.","id":618208,"corpo":"Somente II, III e IV est\u00e3o corretas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As afirmativas I, II, III e IV est\u00e3o corretas.","id":618209,"corpo":"As afirmativas I, II, III e IV est\u00e3o corretas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":113820,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3772\/100.JPG>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o das palavras quanto \u00e0 posi\u00e7\u00e3o da s\u00edlaba t\u00f4nica","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o das palavras quanto \u00e0 posi\u00e7\u00e3o da s\u00edlaba t\u00f4nica","pai":409029,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403611,"slug":"lingua-portuguesa-classificacao-das-palavras-quanto-a-posicao-da-silaba-tonica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/135875","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Aconselhador","id":2806},{"descricao":"Assistente Social - \u00c1rea Projeto Sentinela","id":2814},{"descricao":"Dentista - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o Dentista","id":1085},{"descricao":"Coordenador Projeto Sentinela","id":2819},{"descricao":"Coordenador Programa - \u00c1rea DST \/ AIDS","id":2820},{"descricao":"Coordenador Programa - \u00c1rea Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":2821},{"descricao":"Educador Pedag\u00f3gico Projeto Sentinela","id":2826},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Farm\u00e1cia","id":1382},{"descricao":"Medicina","id":1506}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta quanto \u00e0 reg\u00eancia verbal e nominal, segundo a norma culta da L\u00edngua Portuguesa.","provas":[{"id":3772,"cargo":{"descricao":"Aconselhador","id":2806},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2008-fepese-aconselhador","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Aconselhador - 2008"},{"id":3786,"cargo":{"descricao":"Assistente Social - \u00c1rea Projeto Sentinela","id":2814},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2008-fepese-assistente-social-area-projeto-sentinela","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Assistente Social - \u00c1rea Projeto Sentinela - 2008"},{"id":3804,"cargo":{"descricao":"Dentista - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o Dentista","id":1085},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2008-fepese-dentista-area-cirurgiao-dentista-psf","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Dentista - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o Dentista - 2008"},{"id":3807,"cargo":{"descricao":"Coordenador Projeto Sentinela","id":2819},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2008-fepese-coordenador-projeto-sentinela","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Coordenador Projeto Sentinela - 2008"},{"id":3809,"cargo":{"descricao":"Coordenador Programa - \u00c1rea DST \/ AIDS","id":2820},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2008-fepese-coordenador-programa-area-dst-aids","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Coordenador Programa - \u00c1rea DST \/ AIDS - 2008"},{"id":3812,"cargo":{"descricao":"Coordenador Programa - \u00c1rea Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":2821},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2008-fepese-coordenador-programa-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Coordenador Programa - \u00c1rea Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2008"},{"id":3822,"cargo":{"descricao":"Educador Pedag\u00f3gico Projeto Sentinela","id":2826},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2008-fepese-educador-pedagogico-projeto-sentinela","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Educador Pedag\u00f3gico Projeto Sentinela - 2008"},{"id":3827,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2008-fepese-enfermeiro-psf","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Enfermeiro - 2008"},{"id":3841,"cargo":{"descricao":"Farm\u00e1cia","id":1382},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2008-fepese-farmacia-co-responsavel-pfpb","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Farm\u00e1cia - 2008"},{"id":3846,"cargo":{"descricao":"Farm\u00e1cia","id":1382},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2008-fepese-farmacia-gerente-pfpb-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Farm\u00e1cia - 2008"},{"id":3863,"cargo":{"descricao":"Medicina","id":1506},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2008-fepese-medicina-psf","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Medicina - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":135884,"hashId":"cd5ed1549bcec9defc9d5de2a8124f67","enunciado":"<P align=justify>Assinale a alternativa <STRONG>correta<\/STRONG> quanto \u00e0 reg\u00eancia verbal e nominal, segundo a norma culta da L\u00edngua Portuguesa.<\/P>","resposta":618219,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Nobel \u00e9 um pr\u00eamio que todos os cientistas aspiram.","id":618215,"corpo":"<p align=justify>O Nobel \u00e9 um pr\u00eamio que todos os cientistas\r\naspiram.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O problema &#8211; discuss\u00e3o sobre intelig\u00eancia &#8211; resultou na pol\u00eamica que o texto se referiu.","id":618216,"corpo":"<p align=justify>O problema &#8211; discuss\u00e3o sobre intelig\u00eancia &#8211;\r\nresultou na pol\u00eamica que o texto se referiu.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sabendo que afirma\u00e7\u00f5es racistas implicam na rejei\u00e7\u00e3o das pessoas que lhes emitem, alguns cientistas se recusam a comparar ra\u00e7as.","id":618217,"corpo":"<p align=justify>Sabendo que afirma\u00e7\u00f5es racistas implicam na\r\nrejei\u00e7\u00e3o das pessoas que lhes emitem, alguns\r\ncientistas se recusam a comparar ra\u00e7as.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em contextos cient\u00edficos, prefere-se mais a estudar as causas do que a fazer discuss\u00f5es est\u00e9reis.","id":618218,"corpo":"<p align=justify>Em contextos cient\u00edficos, prefere-se mais a\r\nestudar as causas do que a fazer discuss\u00f5es\r\nest\u00e9reis.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os estudos dos neodarwinistas visam a descobrir por que as intelig\u00eancias diferem tanto entre pessoas da mesma ra\u00e7a.","id":618219,"corpo":"<p align=justify>Os estudos dos neodarwinistas visam a descobrir\r\npor que as intelig\u00eancias diferem tanto\r\nentre pessoas da mesma ra\u00e7a.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":113820,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3772\/100.JPG>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Reg\u00eancia verbal","oab":false,"nome":"Reg\u00eancia verbal","pai":409479,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403657,"slug":"lingua-portuguesa-regencia-verbal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/135884","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Aconselhador","id":2806},{"descricao":"Assistente Social - \u00c1rea Projeto Sentinela","id":2814},{"descricao":"Dentista - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o Dentista","id":1085},{"descricao":"Coordenador Projeto Sentinela","id":2819},{"descricao":"Coordenador Programa - \u00c1rea DST \/ AIDS","id":2820},{"descricao":"Coordenador Programa - \u00c1rea Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":2821},{"descricao":"Educador Pedag\u00f3gico Projeto Sentinela","id":2826},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Farm\u00e1cia","id":1382},{"descricao":"Medicina","id":1506}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Numere os termos (sublinhados no primeiro par\u00e1grafo do texto) de acordo com a classifica\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica. Assinale a alternativa que apresenta a seq\u00fc\u00eancia correta de cima para baixo. ","provas":[{"id":3772,"cargo":{"descricao":"Aconselhador","id":2806},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2008-fepese-aconselhador","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Aconselhador - 2008"},{"id":3786,"cargo":{"descricao":"Assistente Social - \u00c1rea Projeto Sentinela","id":2814},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2008-fepese-assistente-social-area-projeto-sentinela","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Assistente Social - \u00c1rea Projeto Sentinela - 2008"},{"id":3804,"cargo":{"descricao":"Dentista - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o Dentista","id":1085},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2008-fepese-dentista-area-cirurgiao-dentista-psf","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Dentista - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o Dentista - 2008"},{"id":3807,"cargo":{"descricao":"Coordenador Projeto Sentinela","id":2819},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2008-fepese-coordenador-projeto-sentinela","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Coordenador Projeto Sentinela - 2008"},{"id":3809,"cargo":{"descricao":"Coordenador Programa - \u00c1rea DST \/ AIDS","id":2820},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2008-fepese-coordenador-programa-area-dst-aids","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Coordenador Programa - \u00c1rea DST \/ AIDS - 2008"},{"id":3812,"cargo":{"descricao":"Coordenador Programa - \u00c1rea Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":2821},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2008-fepese-coordenador-programa-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Coordenador Programa - \u00c1rea Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2008"},{"id":3822,"cargo":{"descricao":"Educador Pedag\u00f3gico Projeto Sentinela","id":2826},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2008-fepese-educador-pedagogico-projeto-sentinela","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Educador Pedag\u00f3gico Projeto Sentinela - 2008"},{"id":3827,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2008-fepese-enfermeiro-psf","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Enfermeiro - 2008"},{"id":3841,"cargo":{"descricao":"Farm\u00e1cia","id":1382},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2008-fepese-farmacia-co-responsavel-pfpb","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Farm\u00e1cia - 2008"},{"id":3846,"cargo":{"descricao":"Farm\u00e1cia","id":1382},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2008-fepese-farmacia-gerente-pfpb-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Farm\u00e1cia - 2008"},{"id":3863,"cargo":{"descricao":"Medicina","id":1506},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2008-fepese-medicina-psf","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Medicina - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":135892,"hashId":"0f9e3f050b2ed94ee37e643e85c14100","enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify>Numere os termos (sublinhados no primeiro par\u00e1grafo do texto) de acordo com a classifica\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3772\/158.JPG><\/P>Assinale a alternativa que apresenta a seq\u00fc\u00eancia <STRONG>correta <\/STRONG>de cima para baixo. \r\n<P><\/P>","resposta":618248,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, IV, III, II.","id":618245,"corpo":"I, IV, III, II.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, III, I, IV.","id":618246,"corpo":"II, III, I, IV.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III, IV, II, I.","id":618247,"corpo":"III, IV, II, I.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"IV, III, I, II.","id":618248,"corpo":"IV, III, I, II.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"IV, III, II, I.","id":618249,"corpo":"IV, III, II, I.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":113820,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3772\/100.JPG>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/135892","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Aconselhador","id":2806},{"descricao":"Assistente Social - \u00c1rea Projeto Sentinela","id":2814},{"descricao":"Dentista - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o Dentista","id":1085},{"descricao":"Coordenador Projeto Sentinela","id":2819},{"descricao":"Coordenador Programa - \u00c1rea DST \/ AIDS","id":2820},{"descricao":"Coordenador Programa - \u00c1rea Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":2821},{"descricao":"Educador Pedag\u00f3gico Projeto Sentinela","id":2826},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Farm\u00e1cia","id":1382},{"descricao":"Medicina","id":1506}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as afirmativas abaixo sobre a grafia das palavras destacadas na ora\u00e7\u00e3o: \"Eles avan\u00e7am porque superaram a quest\u00e3o de quem \u00e9 mais inteligente para se dedicar a mapear por que as intelig\u00eancias diferem entre si.\" I. O voc\u00e1bulo porque (escrito junto e sem acento) \u00e9 uma conjun\u00e7\u00e3o explicativa que liga a segunda ora\u00e7\u00e3o \u00e0 primeira, expressando id\u00e9ia de explica\u00e7\u00e3o. II. Em por que (escrito separado e sem acento) o por \u00e9 preposi\u00e7\u00e3o e o que \u00e9 pronome relativo, substituindo a palavra \"quest\u00e3o\". III. O voc\u00e1bulo por que (escrito separado e sem acento) introduz uma ora\u00e7\u00e3o interrogativa indireta que, no exemplo acima, significa: Por que as intelig\u00eancias diferem entre si? Assinale a alternativa que indique todas as afirmativas corretas.","provas":[{"id":3772,"cargo":{"descricao":"Aconselhador","id":2806},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2008-fepese-aconselhador","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Aconselhador - 2008"},{"id":3786,"cargo":{"descricao":"Assistente Social - \u00c1rea Projeto Sentinela","id":2814},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2008-fepese-assistente-social-area-projeto-sentinela","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Assistente Social - \u00c1rea Projeto Sentinela - 2008"},{"id":3804,"cargo":{"descricao":"Dentista - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o Dentista","id":1085},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2008-fepese-dentista-area-cirurgiao-dentista-psf","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Dentista - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o Dentista - 2008"},{"id":3807,"cargo":{"descricao":"Coordenador Projeto Sentinela","id":2819},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2008-fepese-coordenador-projeto-sentinela","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Coordenador Projeto Sentinela - 2008"},{"id":3809,"cargo":{"descricao":"Coordenador Programa - \u00c1rea DST \/ AIDS","id":2820},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2008-fepese-coordenador-programa-area-dst-aids","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Coordenador Programa - \u00c1rea DST \/ AIDS - 2008"},{"id":3812,"cargo":{"descricao":"Coordenador Programa - \u00c1rea Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":2821},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2008-fepese-coordenador-programa-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Coordenador Programa - \u00c1rea Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2008"},{"id":3822,"cargo":{"descricao":"Educador Pedag\u00f3gico Projeto Sentinela","id":2826},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2008-fepese-educador-pedagogico-projeto-sentinela","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Educador Pedag\u00f3gico Projeto Sentinela - 2008"},{"id":3827,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2008-fepese-enfermeiro-psf","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Enfermeiro - 2008"},{"id":3841,"cargo":{"descricao":"Farm\u00e1cia","id":1382},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2008-fepese-farmacia-co-responsavel-pfpb","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Farm\u00e1cia - 2008"},{"id":3846,"cargo":{"descricao":"Farm\u00e1cia","id":1382},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2008-fepese-farmacia-gerente-pfpb-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Farm\u00e1cia - 2008"},{"id":3863,"cargo":{"descricao":"Medicina","id":1506},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2008-fepese-medicina-psf","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Medicina - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":135918,"hashId":"1bb9b344783bd6e1c85661e7b9874b3b","enunciado":"<P align=justify>Considere as afirmativas abaixo sobre a grafia das palavras destacadas na ora\u00e7\u00e3o: <\/P>\r\n<P align=justify>\"Eles avan\u00e7am <STRONG>porque<\/STRONG> superaram a quest\u00e3o de quem \u00e9 mais inteligente para se dedicar a mapear por que as intelig\u00eancias diferem entre si.\" <\/P>\r\n<P align=justify>I. O voc\u00e1bulo <STRONG>porque<\/STRONG> (escrito junto e sem acento) \u00e9 uma conjun\u00e7\u00e3o explicativa que liga a segunda ora\u00e7\u00e3o \u00e0 primeira, expressando id\u00e9ia de explica\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>II. Em <STRONG>por que<\/STRONG> (escrito separado e sem acento) o <STRONG>por <\/STRONG>\u00e9 preposi\u00e7\u00e3o e o <STRONG>que <\/STRONG>\u00e9 pronome relativo, substituindo a palavra \"quest\u00e3o\". <\/P>\r\n<P align=justify>III. O voc\u00e1bulo <STRONG>por que<\/STRONG> (escrito separado e sem acento) introduz uma ora\u00e7\u00e3o interrogativa indireta que, no exemplo acima, significa: Por que as intelig\u00eancias diferem entre si? <\/P>\r\n<P align=justify>Assinale a alternativa que indique todas as afirmativas <STRONG>corretas.<\/STRONG><\/P>","resposta":618332,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente I est\u00e1 correta.","id":618330,"corpo":"Somente I est\u00e1 correta.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente I e II est\u00e3o corretas.","id":618331,"corpo":"Somente I e II est\u00e3o corretas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente I e III est\u00e3o corretas.","id":618332,"corpo":"Somente I e III est\u00e3o corretas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente II e III est\u00e3o corretas.","id":618333,"corpo":"Somente II e III est\u00e3o corretas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As afirmativas I, II e III est\u00e3o corretas.","id":618334,"corpo":"As afirmativas I, II e III est\u00e3o corretas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":113820,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3772\/100.JPG>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Por que\/porque\/porqu\u00ea\/por qu\u00ea","oab":false,"nome":"Por que\/porque\/porqu\u00ea\/por qu\u00ea","pai":403683,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403684,"slug":"lingua-portuguesa-por-que-porque-porque-por-que"}],"slug":"lingua-portuguesa\/135918","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Aconselhador","id":2806},{"descricao":"Assistente Social - \u00c1rea Projeto Sentinela","id":2814},{"descricao":"Dentista - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o Dentista","id":1085},{"descricao":"Coordenador Projeto Sentinela","id":2819},{"descricao":"Coordenador Programa - \u00c1rea DST \/ AIDS","id":2820},{"descricao":"Coordenador Programa - \u00c1rea Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":2821},{"descricao":"Educador Pedag\u00f3gico Projeto Sentinela","id":2826},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Farm\u00e1cia","id":1382},{"descricao":"Medicina","id":1506}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Imagine que o cientista James Watson deseje escrever uma carta explicando-se a algumas personalidades brasileiras. Identifique os pronomes de tratamento que seriam adequados para as autoridades listadas a seguir. Pronomes de tratamento Pronomes de Tratamento I. Vossa Emin\u00eancia II. Vossa Excel\u00eancia III. Vossa Magnific\u00eancia IV. Vossa Senhoria V. Senhor Autoridades Autoridades ( ) Senador da rep\u00fablica ( ) Diretor de \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico ( ) Reitor de universidade ( ) Pesquisador em institui\u00e7\u00e3o de pesquisa ( ) Cardeal Assinale a alternativa que apresenta a seq\u00fc\u00eancia correta de cima para baixo.","provas":[{"id":3772,"cargo":{"descricao":"Aconselhador","id":2806},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2008-fepese-aconselhador","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Aconselhador - 2008"},{"id":3786,"cargo":{"descricao":"Assistente Social - \u00c1rea Projeto Sentinela","id":2814},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2008-fepese-assistente-social-area-projeto-sentinela","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Assistente Social - \u00c1rea Projeto Sentinela - 2008"},{"id":3804,"cargo":{"descricao":"Dentista - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o Dentista","id":1085},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2008-fepese-dentista-area-cirurgiao-dentista-psf","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Dentista - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o Dentista - 2008"},{"id":3807,"cargo":{"descricao":"Coordenador Projeto Sentinela","id":2819},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2008-fepese-coordenador-projeto-sentinela","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Coordenador Projeto Sentinela - 2008"},{"id":3809,"cargo":{"descricao":"Coordenador Programa - \u00c1rea DST \/ AIDS","id":2820},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2008-fepese-coordenador-programa-area-dst-aids","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Coordenador Programa - \u00c1rea DST \/ AIDS - 2008"},{"id":3812,"cargo":{"descricao":"Coordenador Programa - \u00c1rea Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":2821},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2008-fepese-coordenador-programa-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Coordenador Programa - \u00c1rea Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2008"},{"id":3822,"cargo":{"descricao":"Educador Pedag\u00f3gico Projeto Sentinela","id":2826},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2008-fepese-educador-pedagogico-projeto-sentinela","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Educador Pedag\u00f3gico Projeto Sentinela - 2008"},{"id":3827,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2008-fepese-enfermeiro-psf","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Enfermeiro - 2008"},{"id":3841,"cargo":{"descricao":"Farm\u00e1cia","id":1382},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2008-fepese-farmacia-co-responsavel-pfpb","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Farm\u00e1cia - 2008"},{"id":3846,"cargo":{"descricao":"Farm\u00e1cia","id":1382},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2008-fepese-farmacia-gerente-pfpb-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Farm\u00e1cia - 2008"},{"id":3863,"cargo":{"descricao":"Medicina","id":1506},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2008-fepese-medicina-psf","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Medicina - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":135940,"hashId":"3b0a77679664cd5a0529058d90887bf5","enunciado":"<P align=justify>Imagine que o cientista James Watson deseje escrever uma carta explicando-se a algumas personalidades brasileiras. Identifique os pronomes de tratamento que seriam adequados para as autoridades listadas a seguir. Pronomes de tratamento <\/P>\r\n<P align=justify><STRONG>Pronomes de Tratamento<\/STRONG><\/P>\r\n<P align=justify>I. Vossa Emin\u00eancia <\/P>\r\n<P align=justify>II. Vossa Excel\u00eancia <\/P>\r\n<P align=justify>III. Vossa Magnific\u00eancia <\/P>\r\n<P align=justify>IV. Vossa Senhoria <\/P>\r\n<P align=justify>V. Senhor Autoridades <\/P>\r\n<P align=justify><STRONG>Autoridades<\/STRONG><\/P>\r\n<P align=justify>( ) Senador da rep\u00fablica <\/P>\r\n<P align=justify>( ) Diretor de \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico <\/P>\r\n<P align=justify>( ) Reitor de universidade <\/P>\r\n<P align=justify>( ) Pesquisador em institui\u00e7\u00e3o de pesquisa <\/P>\r\n<P align=justify>( ) Cardeal <\/P>\r\n<P align=justify>Assinale a alternativa que apresenta a seq\u00fc\u00eancia <STRONG>correta <\/STRONG>de cima para baixo.<\/P>","resposta":618418,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, III, II, IV, II.","id":618415,"corpo":"I, III, II, IV, II.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, III, IV, V, I.","id":618416,"corpo":"II, III, IV, V, I.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, IV, III, I, V.","id":618417,"corpo":"II, IV, III, I, V.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, IV, III, V, I.","id":618418,"corpo":"II, IV, III, V, I.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III, IV, II, V, I.","id":618419,"corpo":"III, IV, II, V, I.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":113820,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3772\/100.JPG>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pronomes","oab":false,"nome":"Pronomes","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403641,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes"}],"slug":"lingua-portuguesa\/135940","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Aconselhador","id":2806},{"descricao":"Assistente Social - \u00c1rea Projeto Sentinela","id":2814},{"descricao":"Dentista - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o Dentista","id":1085},{"descricao":"Coordenador Projeto Sentinela","id":2819},{"descricao":"Coordenador Programa - \u00c1rea DST \/ AIDS","id":2820},{"descricao":"Coordenador Programa - \u00c1rea Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":2821},{"descricao":"Educador Pedag\u00f3gico Projeto Sentinela","id":2826},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Farm\u00e1cia","id":1382},{"descricao":"Medicina","id":1506}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mahatma Gandhi, na luta contra o dom\u00ednio ingl\u00eas, adotou como estrat\u00e9gia a desobedi\u00eancia, o n\u00e3o pagamento de impostos e o boicote aos produtos ingleses. Gandhi \u00e9 o grande her\u00f3i da independ\u00eancia do(a):","provas":[{"id":3772,"cargo":{"descricao":"Aconselhador","id":2806},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2008-fepese-aconselhador","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Aconselhador - 2008"},{"id":3786,"cargo":{"descricao":"Assistente Social - \u00c1rea Projeto Sentinela","id":2814},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2008-fepese-assistente-social-area-projeto-sentinela","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Assistente Social - \u00c1rea Projeto Sentinela - 2008"},{"id":3804,"cargo":{"descricao":"Dentista - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o Dentista","id":1085},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2008-fepese-dentista-area-cirurgiao-dentista-psf","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Dentista - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o Dentista - 2008"},{"id":3807,"cargo":{"descricao":"Coordenador Projeto Sentinela","id":2819},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2008-fepese-coordenador-projeto-sentinela","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Coordenador Projeto Sentinela - 2008"},{"id":3809,"cargo":{"descricao":"Coordenador Programa - \u00c1rea DST \/ AIDS","id":2820},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2008-fepese-coordenador-programa-area-dst-aids","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Coordenador Programa - \u00c1rea DST \/ AIDS - 2008"},{"id":3812,"cargo":{"descricao":"Coordenador Programa - \u00c1rea Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":2821},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2008-fepese-coordenador-programa-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Coordenador Programa - \u00c1rea Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2008"},{"id":3822,"cargo":{"descricao":"Educador Pedag\u00f3gico Projeto Sentinela","id":2826},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2008-fepese-educador-pedagogico-projeto-sentinela","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Educador Pedag\u00f3gico Projeto Sentinela - 2008"},{"id":3827,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2008-fepese-enfermeiro-psf","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Enfermeiro - 2008"},{"id":3841,"cargo":{"descricao":"Farm\u00e1cia","id":1382},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2008-fepese-farmacia-co-responsavel-pfpb","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Farm\u00e1cia - 2008"},{"id":3846,"cargo":{"descricao":"Farm\u00e1cia","id":1382},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2008-fepese-farmacia-gerente-pfpb-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Farm\u00e1cia - 2008"},{"id":3863,"cargo":{"descricao":"Medicina","id":1506},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2008-fepese-medicina-psf","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Medicina - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":135960,"hashId":"23fa53b998b4e8b58425274da31d4191","enunciado":"<P align=justify>Mahatma Gandhi, na luta contra o dom\u00ednio ingl\u00eas, adotou como estrat\u00e9gia a desobedi\u00eancia, o n\u00e3o pagamento de impostos e o boicote aos produtos ingleses. <\/P>\r\n<P align=justify>Gandhi \u00e9 o grande her\u00f3i da independ\u00eancia do(a):<\/P>","resposta":618487,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Israel.","id":618485,"corpo":"Israel.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"But\u00e3o.","id":618486,"corpo":"But\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00cdndia.","id":618487,"corpo":"\u00cdndia.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Indon\u00e9sia.","id":618488,"corpo":"Indon\u00e9sia.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Afeganist\u00e3o.","id":618489,"corpo":"Afeganist\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":113864,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407348,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-economia"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407354,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica-internacional-relacao-entre-paises"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/135960","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Aconselhador","id":2806}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se o paciente-fonte apresentar HBsAg reagente, qual a conduta preventiva imediata para a Hepatite B recomendada para o m\u00e9dico?","provas":[{"id":3772,"cargo":{"descricao":"Aconselhador","id":2806},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2008-fepese-aconselhador","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Aconselhador - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":136002,"hashId":"5ef3d723df4a0b1a1130580f481f3736","enunciado":"<p align=justify>Se o paciente-fonte apresentar HBsAg reagente,\r\nqual a conduta preventiva imediata para a Hepatite B\r\nrecomendada para o m\u00e9dico?<\/p>","resposta":618666,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas a 1a dose da vacina.","id":618664,"corpo":"Apenas a 1a dose da vacina.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas a imunoglobulina anti-Hepatite B.","id":618665,"corpo":"Apenas a imunoglobulina anti-Hepatite B.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A primeira dose da vacina e a imunoglobulina anti-Hepatite B.","id":618666,"corpo":"<p align=justify>A primeira dose da vacina e a imunoglobulina\r\nanti-Hepatite B.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nem imunoglobulina nem a vacina s\u00e3o indicadas.","id":618667,"corpo":"<p align=justify>Nem imunoglobulina nem a vacina s\u00e3o\r\nindicadas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Profilaxia com 100 mg\/dia de lamivudina por 4 semanas.","id":618668,"corpo":"<p align=justify>Profilaxia com 100 mg\/dia de lamivudina por\r\n4 semanas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Caso referente \u00e0s quest\u00f5es 16 a 18 ","id":113892,"enunciado":"<P align=justify>Caso referente \u00e0s quest\u00f5es 16 a 18<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3772\/116a.JPG><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/136002","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paulo Afonso","sigla":"","id":1270,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o decis\u00f5es ligadas \u00e0 fun\u00e7\u00e3o de sele\u00e7\u00e3o, EXCETO:","provas":[{"id":3645,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paulo Afonso","sigla":"","id":1270,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paulo-afonso-ba-2008-consulplan-bibliotecario","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Paulo Afonso - Bibliotec\u00e1rio - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:10:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":126567,"hashId":"4086a382d044caa996abbcf438e04f79","enunciado":"<P align=justify><STRONG>S\u00e3o decis\u00f5es ligadas \u00e0 fun\u00e7\u00e3o de sele\u00e7\u00e3o, EXCETO:<\/STRONG><\/P>","resposta":585314,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Incorpora\u00e7\u00e3o de materiais doados.","id":585313,"corpo":"<p align=justify>Incorpora\u00e7\u00e3o de materiais doados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Escolha de instrumentos adequados para sele\u00e7\u00e3o como cat\u00e1logos on-line e impressos, biografias, sugest\u00f5es de usu\u00e1rios.","id":585314,"corpo":"<p align=justify>Escolha de instrumentos adequados para sele\u00e7\u00e3o como cat\u00e1logos on-line e impressos, biografias, sugest\u00f5es de usu\u00e1rios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Estabelecimento de prioridades de aquisi\u00e7\u00e3o das diferentes cole\u00e7\u00f5es.","id":585315,"corpo":"<p align=justify>Estabelecimento de prioridades de aquisi\u00e7\u00e3o das diferentes cole\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Indica\u00e7\u00e3o do n\u00famero de exemplares necess\u00e1rios.","id":585316,"corpo":"<p align=justify>Indica\u00e7\u00e3o do n\u00famero de exemplares necess\u00e1rios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Escolha de crit\u00e9rios para cobertura de assuntos de maior demanda, incluindo o n\u00edvel de verticaliza\u00e7\u00e3o necess\u00e1rio a cada um deles.","id":585317,"corpo":"<p align=justify>Escolha de crit\u00e9rios para cobertura de assuntos de maior demanda, incluindo o n\u00edvel de verticaliza\u00e7\u00e3o necess\u00e1rio a cada\r\num deles.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":108395,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de cole\u00e7\u00f5es\/Acervo","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de cole\u00e7\u00f5es\/Acervo","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397793,"slug":"biblioteconomia-desenvolvimento-de-colecoes-acervo"}],"slug":"biblioteconomia\/126567","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paulo Afonso","sigla":"","id":1270,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o poss\u00edveis atividades de Organiza\u00e7\u00e3o & M\u00e9todos (O&M) em bibliotecas, EXCETO:","provas":[{"id":3645,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paulo Afonso","sigla":"","id":1270,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paulo-afonso-ba-2008-consulplan-bibliotecario","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Paulo Afonso - Bibliotec\u00e1rio - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:10:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":126575,"hashId":"f8f43b5d74fa0923e1f5d564306dc6c8","enunciado":"<P align=justify><STRONG>S\u00e3o poss\u00edveis atividades de Organiza\u00e7\u00e3o & M\u00e9todos (O&M) em bibliotecas, EXCETO:<\/STRONG><\/P>","resposta":585344,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Racionaliza\u00e7\u00e3o dos m\u00e9todos, processos e rotinas de trabalho.","id":585342,"corpo":"<p align=justify>Racionaliza\u00e7\u00e3o dos m\u00e9todos, processos e rotinas de trabalho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Implanta\u00e7\u00e3o de projetos de Layout.","id":585343,"corpo":"<p align=justify>Implanta\u00e7\u00e3o de projetos de Layout.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Interrup\u00e7\u00e3o de projetos n\u00e3o analisados.","id":585344,"corpo":"<p align=justify>Interrup\u00e7\u00e3o de projetos n\u00e3o analisados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Promo\u00e7\u00e3o de estudos da ambi\u00eancia da biblioteca.","id":585345,"corpo":"<p align=justify>Promo\u00e7\u00e3o de estudos da ambi\u00eancia da biblioteca.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Supervis\u00e3o da observ\u00e2ncia dos regulamentos.","id":585346,"corpo":"<p align=justify>Supervis\u00e3o da observ\u00e2ncia dos regulamentos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":108400,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o, sistemas e m\u00e9todos","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o, sistemas e m\u00e9todos","pai":404626,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425625,"slug":"administracao-geral-organizacao-sistemas-e-metodos"}],"slug":"administracao-geral\/126575","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paulo Afonso","sigla":"","id":1270,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme indicado no AACR2 (Anglo-American Cataloguing Rules) a descri\u00e7\u00e3o se divide nas seguintes \u00e1reas, EXCETO:","provas":[{"id":3645,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paulo Afonso","sigla":"","id":1270,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paulo-afonso-ba-2008-consulplan-bibliotecario","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Paulo Afonso - Bibliotec\u00e1rio - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:10:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":126597,"hashId":"3d74a1a8cd20664bfa27d353646029ee","enunciado":"<P align=justify><STRONG>Conforme indicado no AACR2 (Anglo-American Cataloguing Rules) a descri\u00e7\u00e3o se divide nas seguintes \u00e1reas, EXCETO:<\/STRONG><\/P>","resposta":585437,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"T\u00edtulo e indica\u00e7\u00e3o de responsabilidade.","id":585433,"corpo":"<p align=justify>T\u00edtulo e indica\u00e7\u00e3o de responsabilidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Descri\u00e7\u00e3o f\u00edsica.","id":585434,"corpo":"<p align=justify>Descri\u00e7\u00e3o f\u00edsica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Edi\u00e7\u00e3o.","id":585435,"corpo":"<p align=justify>Edi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Notas.","id":585436,"corpo":"<p align=justify>Notas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o.","id":585437,"corpo":"<p align=justify>Pontua\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":108419,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Cataloga\u00e7\u00e3o (AACR-2): cataloga\u00e7\u00e3o descritiva, entradas e cabe\u00e7alhos; cataloga\u00e7\u00e3o de multimeios: CD-ROM, fitas de v\u00eddeos e fitas cassetes.","oab":false,"nome":"Cataloga\u00e7\u00e3o (AACR-2): cataloga\u00e7\u00e3o descritiva, entradas e cabe\u00e7alhos; cataloga\u00e7\u00e3o de multimeios: CD-ROM, fitas de v\u00eddeos e fitas cassetes.","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397788,"slug":"biblioteconomia-catalogacao-aacr-2-catalogacao-descritiva-entradas-e-cabecalhos-catalogacao-de-multimeios-cd-rom-fitas-de-videos-e-fitas-cassetes"}],"slug":"biblioteconomia\/126597","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paulo Afonso","sigla":"","id":1270,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual destas enterobact\u00e9rias que, via de regra, apresenta o teste de motilidade negativo?","provas":[{"id":3648,"cargo":{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paulo Afonso","sigla":"","id":1270,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paulo-afonso-ba-2008-consulplan-biomedico","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Paulo Afonso - Biom\u00e9dico - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:10:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":134,"descricao":"Biomedicina"}],"id":126752,"hashId":"821d7485e2ccbbae75143b36eedcad00","enunciado":"<P align=justify><STRONG>Qual destas enterobact\u00e9rias que, via de regra, apresenta o teste de motilidade negativo?<\/STRONG><\/P>","resposta":585988,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Citrobacter.","id":585986,"corpo":"<p align=justify>Citrobacter.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Enterobacter.","id":585987,"corpo":"<p align=justify>Enterobacter.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Klebsiella.","id":585988,"corpo":"<p align=justify>Klebsiella.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Proteus.","id":585989,"corpo":"<p align=justify>Proteus.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Salmonella.","id":585990,"corpo":"<p align=justify>Salmonella.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":108515,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Biomedicina","oab":false,"nome":"Biomedicina","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":395172,"slug":"medicina-biomedicina"}],"slug":"medicina\/126752","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870},{"descricao":"Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":1888},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Espanhol","id":2659},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Filosofia","id":1906},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: F\u00edsica","id":2687},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":1927},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Sociologia","id":1930}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma desvantagem do Outlook Express 6 \u00e9 a impossibilidade de encaminhar em uma mesma mensagem anexos com arquivos de tipos diferentes.","provas":[{"id":5624,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-es-es-2008-cespe-cebraspe-professor-area-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC ES - Professor - \u00c1rea: Biologia - 2008"},{"id":5603,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-es-es-2008-cespe-cebraspe-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC ES - Professor - \u00c1rea: Artes - 2008"},{"id":5641,"cargo":{"descricao":"Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":1888},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-es-es-2008-cespe-cebraspe-professor-docente-i-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC ES - Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2008"},{"id":5652,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Espanhol","id":2659},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-es-es-2008-cespe-cebraspe-professor-area-espanhol","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC ES - Professor - \u00c1rea: Espanhol - 2008"},{"id":5693,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Filosofia","id":1906},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-es-es-2008-cespe-cebraspe-professor-area-filosofia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC ES - Professor - \u00c1rea: Filosofia - 2008"},{"id":5700,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: F\u00edsica","id":2687},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-es-es-2008-cespe-cebraspe-professor-area-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC ES - Professor - \u00c1rea: F\u00edsica - 2008"},{"id":5730,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-es-es-2008-cespe-cebraspe-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC ES - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2008"},{"id":5779,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-es-es-2008-cespe-cebraspe-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC ES - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2008"},{"id":5789,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-es-es-2008-cespe-cebraspe-professor-area-ingles","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC ES - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2008"},{"id":5517,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-es-es-2008-cespe-cebraspe-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC ES - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2008"},{"id":5809,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-es-es-2008-cespe-cebraspe-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC ES - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2008"},{"id":5834,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":1927},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-es-es-2008-cespe-cebraspe-professor-area-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC ES - Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2008"},{"id":5558,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Sociologia","id":1930},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-es-es-2008-cespe-cebraspe-professor-area-sociologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC ES - Professor - \u00c1rea: Sociologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"},{"id":62,"descricao":"Filosofia"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":295848,"hashId":"9dce887211d0ba8eb161844d27a09723","enunciado":"<p align=justify>Uma desvantagem do Outlook Express 6 \u00e9 a impossibilidade\r\nde encaminhar em uma mesma mensagem anexos com\r\narquivos de tipos diferentes.<\/p>","resposta":1092739,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1092738,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1092739,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a Internet, intranet e navegadores, julgue os itens que se seguem.","id":184980,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a Internet, <EM>intranet<\/EM> e navegadores, julgue os itens\r\nque se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Outlook","oab":false,"nome":"Microsoft Outlook","pai":405059,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405060,"slug":"informatica-microsoft-outlook"}],"slug":"informatica\/295848","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Estagi\u00e1rio - \u00c1rea: Direito","id":3995}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Jo\u00e3o emprestou uma m\u00e1quina fotogr\u00e1fica a Paulo. Paulo come\u00e7ou a correr, olhando para Jo\u00e3o, com um sorriso ir\u00f4nico, levando a m\u00e1quina fotogr\u00e1fica. Logo depois, Jo\u00e3o telefonou para Paulo questionando o comportamento do colega, que informou que resolvera, depois de se despedirem, n\u00e3o mais devolver a m\u00e1quina fotogr\u00e1fica. Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":5638,"cargo":{"descricao":"Estagi\u00e1rio - \u00c1rea: Direito","id":3995},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sp-sp-2008-cespe-cebraspe-estagiario-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPE SP - Estagi\u00e1rio - \u00c1rea: Direito - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:09:32","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":295850,"hashId":"b863451521eae0fe58cf9170e348004a","enunciado":"<P align=justify>              Jo\u00e3o emprestou uma m\u00e1quina fotogr\u00e1fica a Paulo. Paulo come\u00e7ou a correr, olhando para Jo\u00e3o, com um sorriso ir\u00f4nico, levando a m\u00e1quina fotogr\u00e1fica. Logo depois, Jo\u00e3o telefonou para Paulo questionando o comportamento do colega, que informou que resolvera, depois de se despedirem, n\u00e3o mais devolver a m\u00e1quina fotogr\u00e1fica. <\/P>\r\n<P align=justify>Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/P>","resposta":1092768,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Paulo praticou o crime de apropria\u00e7\u00e3o ind\u00e9bita, pois tinha a posse leg\u00edtima da m\u00e1quina fotogr\u00e1fica derivada do contrato de comodato quando deliberou inverter a posse.","id":1092768,"corpo":"<p align=justify>Paulo praticou o crime de apropria\u00e7\u00e3o ind\u00e9bita, pois tinha a\r\nposse leg\u00edtima da m\u00e1quina fotogr\u00e1fica derivada do contrato de\r\ncomodato quando deliberou inverter a posse.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Paulo praticou o crime de furto qualificado por fraude, uma vez que saiu correndo do local, enganando a v\u00edtima.","id":1092769,"corpo":"<p align=justify>Paulo praticou o crime de furto qualificado por fraude, uma\r\nvez que saiu correndo do local, enganando a v\u00edtima.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O fato \u00e9 at\u00edpico porque se trata de mero inadimplemento contratual. ","id":1092770,"corpo":"<p align=justify>O fato \u00e9 at\u00edpico porque se trata de mero inadimplemento\r\ncontratual. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Paulo praticou estelionato, pois cometeu uma fraude posterior para conseguir a posse da m\u00e1quina fotogr\u00e1fica.","id":1092771,"corpo":"<p align=justify>Paulo praticou estelionato, pois cometeu uma fraude posterior\r\npara conseguir a posse da m\u00e1quina fotogr\u00e1fica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":184984,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Crimes Contra o Patrim\u00f4nio","oab":true,"nome":"Crimes Contra o Patrim\u00f4nio","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406339,"slug":"direito-penal-crimes-contra-o-patrimonio"},{"nome_clean":"Apropria\u00e7\u00e3o ind\u00e9bita","oab":true,"nome":"Apropria\u00e7\u00e3o ind\u00e9bita","pai":406339,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406369,"slug":"direito-penal-apropriacao-indebita"}],"slug":"direito-penal\/295850","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Estagi\u00e1rio - \u00c1rea: Direito","id":3995}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta acerca de porte e tr\u00e1fico de drogas.","provas":[{"id":5638,"cargo":{"descricao":"Estagi\u00e1rio - \u00c1rea: Direito","id":3995},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sp-sp-2008-cespe-cebraspe-estagiario-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPE SP - Estagi\u00e1rio - \u00c1rea: Direito - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:09:33","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":295868,"hashId":"47620dca81a8a575f08e178a3919aa69","enunciado":"<p align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o correta acerca de porte e tr\u00e1fico de drogas.<\/p>","resposta":1092797,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O porte de drogas para uso pessoal tem comina\u00e7\u00e3o legal de pena privativa de liberdade de reclus\u00e3o.","id":1092795,"corpo":"<p align=justify>O porte de drogas para uso pessoal tem comina\u00e7\u00e3o legal de\r\npena privativa de liberdade de reclus\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O tr\u00e1fico de drogas passou a ser at\u00edpico.","id":1092796,"corpo":"<p align=justify>O tr\u00e1fico de drogas passou a ser at\u00edpico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A prescri\u00e7\u00e3o da pretens\u00e3o punitiva e execut\u00f3ria do crime de porte de drogas para uso pessoal \u00e9 de dois anos.","id":1092797,"corpo":"<p align=justify>A prescri\u00e7\u00e3o da pretens\u00e3o punitiva e execut\u00f3ria do crime de\r\nporte de drogas para uso pessoal \u00e9 de dois anos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A prescri\u00e7\u00e3o da pretens\u00e3o punitiva do crime de tr\u00e1fico de drogas \u00e9 de apenas dois anos.","id":1092798,"corpo":"<p align=justify>A prescri\u00e7\u00e3o da pretens\u00e3o punitiva do crime de tr\u00e1fico de\r\ndrogas \u00e9 de apenas dois anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":184989,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406351,"slug":"direito-penal-legislacao-especial"},{"nome_clean":"Lei de Drogas - Lei n\u00ba 11.343\/2006","oab":true,"nome":"Lei de Drogas - Lei n\u00ba 11.343\/2006","pai":406351,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406529,"slug":"direito-penal-lei-de-drogas-lei-no-11-343-2006"}],"slug":"direito-penal\/295868","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}