{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164908,"perPage":"100","pages":21650,"page":18683,"rows":[{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista Pleno 2 - \u00c1rea Energia Solar, com Foco em Energia Fotovoltaica","id":13361}],"orgaos":[{"nome":"Centro de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o Renato Archer","sigla":"CTI","id":1352,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Das t\u00e9cnicas de epitaxia mais usadas, a t\u00e9cnica de epitaxia por feixe molecular \u00e9 a que oferece um melhor controle na concentra\u00e7\u00e3o dos dopantes e tamb\u00e9m \u00e9 a que fornece interfaces das jun\u00e7\u00f5es p-n mais abruptas.","provas":[{"id":26477,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno 2 - \u00c1rea Energia Solar, com Foco em Energia Fotovoltaica","id":13361},"orgao":{"nome":"Centro de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o Renato Archer","sigla":"CTI","id":1352,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"cti-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-pleno-2-area-energia-solar-com-foco-em-energia-fotovoltaica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CTI - Tecnologista Pleno 2 - \u00c1rea Energia Solar, com Foco em Energia Fotovoltaica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:20","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":297268,"hashId":"9b99a1159b96cab0da4a3adea8b50267","enunciado":"<p align=justify>Das t\u00e9cnicas de epitaxia mais usadas, a t\u00e9cnica de epitaxia por feixe molecular \u00e9 a que oferece um melhor controle na concentra\u00e7\u00e3o dos dopantes e tamb\u00e9m \u00e9 a que fornece interfaces das jun\u00e7\u00f5es <EM>p-n <\/EM>mais abruptas.<\/p>","resposta":1096054,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1096054,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1096055,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O processo de dopagem \u00e9 um dos passos mais importantes na fabrica\u00e7\u00e3o de muitos dispositivos eletr\u00f4nicos e optoeletr\u00f4nicos. As tr\u00eas t\u00e9cnicas mais comuns para dopagem em semicondutores s\u00e3o: crescimento epitaxial, difus\u00e3o, implanta\u00e7\u00e3o de \u00edons. Julgue os itens subseq\u00fcentes, relativos a essas tr\u00eas t\u00e9cnicas de dopagem.","id":185393,"enunciado":"<p align=justify>O processo de dopagem \u00e9 um dos passos mais importantes na\r\nfabrica\u00e7\u00e3o de muitos dispositivos eletr\u00f4nicos e optoeletr\u00f4nicos.\r\nAs tr\u00eas t\u00e9cnicas mais comuns para dopagem em semicondutores\r\ns\u00e3o: crescimento epitaxial, difus\u00e3o, implanta\u00e7\u00e3o de \u00edons. Julgue\r\nos itens subseq\u00fcentes, relativos a essas tr\u00eas t\u00e9cnicas de dopagem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Termologia","oab":false,"nome":"Termologia","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400871,"slug":"fisica-termologia"}],"slug":"fisica\/297268","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Biblioteconomia","id":3810}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A Biblioteconomia \u00e9 a disciplina que desenvolve pr\u00e1ticas aplic\u00e1veis aos problemas de organiza\u00e7\u00e3o e acesso \u00e0s informa\u00e7\u00f5es contidas nos documentos.","provas":[{"id":5648,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Biblioteconomia","id":3810},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inss-2008-cespe-cebraspe-analista-do-seguro-social-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Biblioteconomia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:23","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":297301,"hashId":"3a0844a6773e0c53a27809e929ebcdc0","enunciado":"<p align=justify>A Biblioteconomia \u00e9 a disciplina que desenvolve pr\u00e1ticas\r\naplic\u00e1veis aos problemas de organiza\u00e7\u00e3o e acesso \u00e0s\r\ninforma\u00e7\u00f5es contidas nos documentos.<\/p>","resposta":1096120,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1096120,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1096121,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, que versam sobre Documenta\u00e7\u00e3o, Biblioteconomia e Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o.","id":185408,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, que versam sobre Documenta\u00e7\u00e3o,\r\nBiblioteconomia e Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 105a107"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397773,"slug":"biblioteconomia-biblioteconomia"}],"slug":"biblioteconomia\/297301","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Biblioteconomia","id":3810}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Dicion\u00e1rios, enciclop\u00e9dias especializadas e gerais, bem como gloss\u00e1rios e bases de dados terminol\u00f3gicas, auxiliam do trabalho de indexa\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":5648,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Biblioteconomia","id":3810},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inss-2008-cespe-cebraspe-analista-do-seguro-social-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Biblioteconomia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:24","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":297329,"hashId":"c8e87e77179060edb25264ab03816da7","enunciado":"<p align=justify>Dicion\u00e1rios, enciclop\u00e9dias especializadas e gerais, bem\r\ncomo gloss\u00e1rios e bases de dados terminol\u00f3gicas, auxiliam\r\ndo trabalho de indexa\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1096184,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1096184,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1096185,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O principal prop\u00f3sito da elabora\u00e7\u00e3o de \u00edndices e resumos \u00e9 construir representa\u00e7\u00f5es de documentos, de forma a inclu\u00ed-los em uma base de dados para posterior recupera\u00e7\u00e3o. Acerca desse assunto, julgue os itens a seguir.","id":185413,"enunciado":"<p align=justify>O principal prop\u00f3sito da elabora\u00e7\u00e3o de \u00edndices e resumos \u00e9\r\nconstruir representa\u00e7\u00f5es de documentos, de forma a inclu\u00ed-los em\r\numa base de dados para posterior recupera\u00e7\u00e3o. Acerca desse\r\nassunto, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 115a119"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Indexa\u00e7\u00e3o: conceito, defini\u00e7\u00e3o, linguagens de indexa\u00e7\u00e3o, descritores, processos de indexa\u00e7\u00e3o, tipos de indexa\u00e7\u00e3o.","oab":false,"nome":"Indexa\u00e7\u00e3o: conceito, defini\u00e7\u00e3o, linguagens de indexa\u00e7\u00e3o, descritores, processos de indexa\u00e7\u00e3o, tipos de indexa\u00e7\u00e3o.","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397785,"slug":"biblioteconomia-indexacao-conceito-definicao-linguagens-de-indexacao-descritores-processos-de-indexacao-tipos-de-indexacao"}],"slug":"biblioteconomia\/297329","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Biblioteconomia","id":3810}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na avalia\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o de notifica\u00e7\u00e3o corrente, o crit\u00e9rio de pertin\u00eancia dos resultados do servi\u00e7o aos requisitos dos usu\u00e1rios \u00e9 dispens\u00e1vel, pois a disponibilidade de informa\u00e7\u00e3o em v\u00e1rios formatos j\u00e1 \u00e9 suficiente para avaliar esse servi\u00e7o.","provas":[{"id":5648,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Biblioteconomia","id":3810},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inss-2008-cespe-cebraspe-analista-do-seguro-social-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Biblioteconomia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:24","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":297334,"hashId":"abb54e766a93b15c4070ba84256325c0","enunciado":"<p align=justify>Na avalia\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o de notifica\u00e7\u00e3o corrente, o crit\u00e9rio de\r\npertin\u00eancia dos resultados do servi\u00e7o aos requisitos dos\r\nusu\u00e1rios \u00e9 dispens\u00e1vel, pois a disponibilidade de informa\u00e7\u00e3o\r\nem v\u00e1rios formatos j\u00e1 \u00e9 suficiente para avaliar esse servi\u00e7o.<\/p>","resposta":1096198,"anulada":false,"rotulo":121,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1096197,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1096198,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A notifica\u00e7\u00e3o corrente, a dissemina\u00e7\u00e3o seletiva de informa\u00e7\u00e3o e a refer\u00eancia comp\u00f5em uma s\u00e9rie de servi\u00e7os da unidade da informa\u00e7\u00e3o. Esses servi\u00e7os, quando avaliados, podem expor defici\u00eancias e possibilidades de melhorias para o trabalho bibliotec\u00e1rio. A respeito desse tema, julgue os itens que se seguem.","id":185414,"enunciado":"<p align=justify>A notifica\u00e7\u00e3o corrente, a dissemina\u00e7\u00e3o seletiva de informa\u00e7\u00e3o e\r\na refer\u00eancia comp\u00f5em uma s\u00e9rie de servi\u00e7os da unidade da\r\ninforma\u00e7\u00e3o. Esses servi\u00e7os, quando avaliados, podem expor\r\ndefici\u00eancias e possibilidades de melhorias para o trabalho\r\nbibliotec\u00e1rio. A respeito desse tema, julgue os itens que se\r\nseguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 120a123"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Recursos e servi\u00e7os de informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Recursos e servi\u00e7os de informa\u00e7\u00e3o","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397797,"slug":"biblioteconomia-recursos-e-servicos-de-informacao"}],"slug":"biblioteconomia\/297334","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Biblioteconomia","id":3810}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"identificar e organizar fontes e informa\u00e7\u00f5es potencialmente \u00fateis \u00e0 clientela dessa unidade.","provas":[{"id":5648,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Biblioteconomia","id":3810},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inss-2008-cespe-cebraspe-analista-do-seguro-social-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Biblioteconomia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:24","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":297339,"hashId":"7385cd2a719aeeb63addd3184ae40dbb","enunciado":"<p align=justify>identificar e organizar fontes e informa\u00e7\u00f5es potencialmente\r\n\u00fateis \u00e0 clientela dessa unidade.<\/p>","resposta":1096208,"anulada":false,"rotulo":124,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1096208,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1096209,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As fun\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas da organiza\u00e7\u00e3o de unidades de informa\u00e7\u00e3o incluem","id":185415,"enunciado":"<p align=justify>As fun\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas da organiza\u00e7\u00e3o de unidades de informa\u00e7\u00e3o\r\nincluem<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 124a126"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e tratamento da informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e tratamento da informa\u00e7\u00e3o","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397781,"slug":"biblioteconomia-organizacao-e-tratamento-da-informacao"}],"slug":"biblioteconomia\/297339","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Biblioteconomia","id":3810}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"analisar e processar informa\u00e7\u00f5es com qualidade e produtividade para a gera\u00e7\u00e3o de produtos e servi\u00e7os de interesse da clientela dessa unidade.","provas":[{"id":5648,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Biblioteconomia","id":3810},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inss-2008-cespe-cebraspe-analista-do-seguro-social-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Biblioteconomia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:24","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":297341,"hashId":"f444f685a5ea387e19b9c21c3ebda072","enunciado":"<p align=justify>analisar e processar informa\u00e7\u00f5es com qualidade e\r\nprodutividade para a gera\u00e7\u00e3o de produtos e servi\u00e7os de\r\ninteresse da clientela dessa unidade.<\/p>","resposta":1096212,"anulada":false,"rotulo":126,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1096212,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1096213,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As fun\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas da organiza\u00e7\u00e3o de unidades de informa\u00e7\u00e3o incluem","id":185415,"enunciado":"<p align=justify>As fun\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas da organiza\u00e7\u00e3o de unidades de informa\u00e7\u00e3o\r\nincluem<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 124a126"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Planejamento, gest\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o e do conhecimento","oab":false,"nome":"Planejamento, gest\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o e do conhecimento","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397778,"slug":"biblioteconomia-planejamento-gestao-da-informacao-e-do-conhecimento"}],"slug":"biblioteconomia\/297341","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Biblioteconomia","id":3810}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As bases de dados de texto completo permitem que se busquem por palavras em qualquer local do texto, mesmo que estas n\u00e3o representem seu foco principal.","provas":[{"id":5648,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Biblioteconomia","id":3810},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inss-2008-cespe-cebraspe-analista-do-seguro-social-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Biblioteconomia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:24","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":297348,"hashId":"48c955e7e05d03a7d8149211012f26b6","enunciado":"<p align=justify>As bases de dados de texto completo permitem que se\r\nbusquem por palavras em qualquer local do texto, mesmo\r\nque estas n\u00e3o representem seu foco principal.<\/p>","resposta":1096229,"anulada":false,"rotulo":132,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1096229,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1096230,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As bases de dados, uma das primeiras aplica\u00e7\u00f5es dos computadores no processamento de palavras, surgiram como facilitadoras do acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o, al\u00e9m de ampliar os limites das cole\u00e7\u00f5es e dos acervos das unidades de informa\u00e7\u00e3o. Em rela\u00e7\u00e3o a bases de dados, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":185417,"enunciado":"<p align=justify>As bases de dados, uma das primeiras aplica\u00e7\u00f5es dos\r\ncomputadores no processamento de palavras, surgiram como\r\nfacilitadoras do acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o, al\u00e9m de ampliar os limites\r\ndas cole\u00e7\u00f5es e dos acervos das unidades de informa\u00e7\u00e3o.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o a bases de dados, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 132a133"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Automa\u00e7\u00e3o de Bibliotecas","oab":false,"nome":"Automa\u00e7\u00e3o de Bibliotecas","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397804,"slug":"biblioteconomia-automacao-de-bibliotecas"}],"slug":"biblioteconomia\/297348","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Biblioteconomia","id":3810}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nos estudos de usu\u00e1rios, uma das desvantagens da entrevista \u00e9 o custo, que \u00e9 maior se comparado ao custo de aplica\u00e7\u00e3o de question\u00e1rios.","provas":[{"id":5648,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Biblioteconomia","id":3810},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inss-2008-cespe-cebraspe-analista-do-seguro-social-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Biblioteconomia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:24","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":297351,"hashId":"b952edceab6d5e03438cc9e19b4c1890","enunciado":"<p align=justify>Nos estudos de usu\u00e1rios, uma das desvantagens da entrevista\r\n\u00e9 o custo, que \u00e9 maior se comparado ao custo de aplica\u00e7\u00e3o\r\nde question\u00e1rios.<\/p>","resposta":1096235,"anulada":false,"rotulo":135,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1096235,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1096236,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A entrevista \u00e9 um dos m\u00e9todos mais utilizados nos estudos de usu\u00e1rios de unidades de informa\u00e7\u00e3o. Acerca desse assunto, julgue os seguintes itens.","id":185418,"enunciado":"<p align=justify>A entrevista \u00e9 um dos m\u00e9todos mais utilizados nos estudos de\r\nusu\u00e1rios de unidades de informa\u00e7\u00e3o. Acerca desse assunto, julgue\r\nos seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 134a135"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Estudo de Usu\u00e1rios","oab":false,"nome":"Estudo de Usu\u00e1rios","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397808,"slug":"biblioteconomia-estudo-de-usuarios"}],"slug":"biblioteconomia\/297351","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Biblioteconomia","id":3810}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quando o catalogador descreve fitas de v\u00eddeo, elabora apenas a nota de l\u00edngua do filme, sem indicar dados como \"legendado\" e(ou) \"dublado\", mesmo que esses dados constem no filme.","provas":[{"id":5648,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Biblioteconomia","id":3810},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inss-2008-cespe-cebraspe-analista-do-seguro-social-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Biblioteconomia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:24","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":297356,"hashId":"8b2c07f899bc4899330d4623aba21799","enunciado":"<p align=justify>Quando o catalogador descreve fitas de v\u00eddeo, elabora\r\napenas a nota de l\u00edngua do filme, sem indicar dados como\r\n\"legendado\" e(ou) \"dublado\", mesmo que esses dados\r\nconstem no filme.<\/p>","resposta":1096249,"anulada":false,"rotulo":139,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1096248,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1096249,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O C\u00f3digo de Cataloga\u00e7\u00e3o Anglo-Americano (AACR2) \u00e9 uma norma internacional que subsidia o tratamento da informa\u00e7\u00e3o em diferentes suportes. Com rela\u00e7\u00e3o a esse c\u00f3digo, julgue os itens que se seguem.","id":185420,"enunciado":"<p align=justify>O C\u00f3digo de Cataloga\u00e7\u00e3o Anglo-Americano (AACR2) \u00e9 uma\r\nnorma internacional que subsidia o tratamento da informa\u00e7\u00e3o em\r\ndiferentes suportes. Com rela\u00e7\u00e3o a esse c\u00f3digo, julgue os itens\r\nque se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 139a143"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Cataloga\u00e7\u00e3o (AACR-2): cataloga\u00e7\u00e3o descritiva, entradas e cabe\u00e7alhos; cataloga\u00e7\u00e3o de multimeios: CD-ROM, fitas de v\u00eddeos e fitas cassetes.","oab":false,"nome":"Cataloga\u00e7\u00e3o (AACR-2): cataloga\u00e7\u00e3o descritiva, entradas e cabe\u00e7alhos; cataloga\u00e7\u00e3o de multimeios: CD-ROM, fitas de v\u00eddeos e fitas cassetes.","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397788,"slug":"biblioteconomia-catalogacao-aacr-2-catalogacao-descritiva-entradas-e-cabecalhos-catalogacao-de-multimeios-cd-rom-fitas-de-videos-e-fitas-cassetes"}],"slug":"biblioteconomia\/297356","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Biblioteconomia","id":3810}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em um CD-ROM que contenha programas eletr\u00f4nicos, se a informa\u00e7\u00e3o estiver facilmente dispon\u00edvel, deve-se indicar o tamanho do arquivo que ele cont\u00e9m.","provas":[{"id":5648,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Biblioteconomia","id":3810},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inss-2008-cespe-cebraspe-analista-do-seguro-social-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Biblioteconomia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:25","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":297361,"hashId":"f7b7f30efd7c820de67b636c282f2c77","enunciado":"<p align=justify>Em um CD-ROM que contenha programas eletr\u00f4nicos, se a\r\ninforma\u00e7\u00e3o estiver facilmente dispon\u00edvel, deve-se indicar o\r\ntamanho do arquivo que ele cont\u00e9m.<\/p>","resposta":1096263,"anulada":false,"rotulo":141,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1096263,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1096264,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O C\u00f3digo de Cataloga\u00e7\u00e3o Anglo-Americano (AACR2) \u00e9 uma norma internacional que subsidia o tratamento da informa\u00e7\u00e3o em diferentes suportes. Com rela\u00e7\u00e3o a esse c\u00f3digo, julgue os itens que se seguem.","id":185420,"enunciado":"<p align=justify>O C\u00f3digo de Cataloga\u00e7\u00e3o Anglo-Americano (AACR2) \u00e9 uma\r\nnorma internacional que subsidia o tratamento da informa\u00e7\u00e3o em\r\ndiferentes suportes. Com rela\u00e7\u00e3o a esse c\u00f3digo, julgue os itens\r\nque se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 139a143"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Cataloga\u00e7\u00e3o (AACR-2): cataloga\u00e7\u00e3o descritiva, entradas e cabe\u00e7alhos; cataloga\u00e7\u00e3o de multimeios: CD-ROM, fitas de v\u00eddeos e fitas cassetes.","oab":false,"nome":"Cataloga\u00e7\u00e3o (AACR-2): cataloga\u00e7\u00e3o descritiva, entradas e cabe\u00e7alhos; cataloga\u00e7\u00e3o de multimeios: CD-ROM, fitas de v\u00eddeos e fitas cassetes.","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397788,"slug":"biblioteconomia-catalogacao-aacr-2-catalogacao-descritiva-entradas-e-cabecalhos-catalogacao-de-multimeios-cd-rom-fitas-de-videos-e-fitas-cassetes"}],"slug":"biblioteconomia\/297361","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Biblioteconomia","id":3810}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As bibliografias nacionais s\u00e3o compostas de registros oficiais de identifica\u00e7\u00e3o das publica\u00e7\u00f5es e, obrigatoriamente, servem de base para a elabora\u00e7\u00e3o dos cat\u00e1logos das bibliotecas do pa\u00eds.","provas":[{"id":5648,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Biblioteconomia","id":3810},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inss-2008-cespe-cebraspe-analista-do-seguro-social-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Biblioteconomia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:25","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":297370,"hashId":"17654c2d25c29bd038ce2d83c3b6dfcc","enunciado":"<p align=justify>As bibliografias nacionais s\u00e3o compostas de registros\r\noficiais de identifica\u00e7\u00e3o das publica\u00e7\u00f5es e, obrigatoriamente,\r\nservem de base para a elabora\u00e7\u00e3o dos cat\u00e1logos das\r\nbibliotecas do pa\u00eds.<\/p>","resposta":1096280,"anulada":false,"rotulo":149,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1096279,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1096280,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de bibliografia nacional, julgue os itens seguintes.","id":185423,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de bibliografia nacional, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 148 a 150"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397773,"slug":"biblioteconomia-biblioteconomia"}],"slug":"biblioteconomia\/297370","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os sinais de RF captados pela antena que est\u00e3o em canais adjacentes ao canal ocupado pelo sinal de RF desejado s\u00e3o atenuados principalmente pelo filtro 2, denominado filtro de freq\u00fc\u00eancia intermedi\u00e1ria (FI).","provas":[{"id":5401,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mc-2008-cespe-cebraspe-engenheiro-area-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:22","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":281460,"hashId":"321302e56e18430cf984d504fa4d771e","enunciado":"<p align=justify>Os sinais de RF captados pela antena que est\u00e3o em canais\r\nadjacentes ao canal ocupado pelo sinal de RF desejado s\u00e3o\r\natenuados principalmente pelo filtro 2, denominado filtro de\r\nfreq\u00fc\u00eancia intermedi\u00e1ria (FI).<\/p>","resposta":1058314,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1058314,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1058315,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Julgue os itens a seguir, relativos a esse receptor e aos processos de recep\u00e7\u00e3o de sinais em geral.","id":180306,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5401\/imagem_60.gif><\/P>\r\n<P>Julgue os itens a seguir, relativos a esse receptor e aos processos de recep\u00e7\u00e3o de sinais em geral.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69 e 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Circuitos resistivos, RL e RC, e RLC","oab":false,"nome":"Circuitos resistivos, RL e RC, e RLC","pai":399202,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399065,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos-resistivos-rl-e-rc-e-rlc"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/281460","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Atividade T\u00e9cnica de Suporte","id":3537}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Social e Combate \u00e0 Fome","sigla":"MDS","id":476,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A experi\u00eancia internacional tem demonstrado ao longo dos anos que a formula\u00e7\u00e3o de bons indicadores depende da participa\u00e7\u00e3o da sociedade civil.","provas":[{"id":5382,"cargo":{"descricao":"Atividade T\u00e9cnica de Suporte","id":3537},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Social e Combate \u00e0 Fome","sigla":"MDS","id":476,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mds-2008-cespe-cebraspe-atividade-tecnica-de-suporte","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MDS - Atividade T\u00e9cnica de Suporte - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:17:22","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":281463,"hashId":"316c89fa90c3d0f70c43d8fade746b3c","enunciado":"<p align=justify>A experi\u00eancia internacional tem demonstrado ao longo\r\ndos anos que a formula\u00e7\u00e3o de bons indicadores depende da\r\nparticipa\u00e7\u00e3o da sociedade civil.<\/p>","resposta":1058325,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1058324,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1058325,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A compreens\u00e3o do que s\u00e3o os indicadores sociais \u00e9 essencial para a formula\u00e7\u00e3o e o acompanhamento de pol\u00edticas p\u00fablicas, na medida em que se torna cada vez maior a cobran\u00e7a da sociedade por pol\u00edticas p\u00fablicas que produzam resultados e tenham custos financeiros menores. A respeito desses indicadores sociais, julgue os itens a seguir.","id":180305,"enunciado":"<p align=justify>A compreens\u00e3o do que s\u00e3o os indicadores sociais \u00e9 essencial\r\npara a formula\u00e7\u00e3o e o acompanhamento de pol\u00edticas p\u00fablicas, na\r\nmedida em que se torna cada vez maior a cobran\u00e7a da sociedade\r\npor pol\u00edticas p\u00fablicas que produzam resultados e tenham custos\r\nfinanceiros menores. A respeito desses indicadores sociais, julgue\r\nos itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Instrumental t\u00e9cnico do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Instrumental t\u00e9cnico do Servi\u00e7o Social","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398181,"slug":"servico-social-instrumental-tecnico-do-servico-social"},{"nome_clean":"Planejamento,administra\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de programas e projetos sociais","oab":false,"nome":"Planejamento,administra\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de programas e projetos sociais","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398183,"slug":"servico-social-planejamento-administracao-e-avaliacao-de-programas-e-projetos-sociais"}],"slug":"servico-social\/281463","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Aumentando-se apenas a \u00e1rea da c\u00e9lula obt\u00e9m-se um aumento da capacidade total do sistema.","provas":[{"id":5401,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mc-2008-cespe-cebraspe-engenheiro-area-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:24","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":281485,"hashId":"1b5c40d0503764a58b55985bb828a9c9","enunciado":"<p align=justify>Aumentando-se apenas a \u00e1rea da c\u00e9lula obt\u00e9m-se um\r\naumento da capacidade total do sistema.<\/p>","resposta":1058379,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1058378,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1058379,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de sistemas de comunica\u00e7\u00f5es m\u00f3veis (celular), devidamente licenciados pela ANATEL para opera\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se seguem.","id":180321,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de sistemas de comunica\u00e7\u00f5es m\u00f3veis (celular),\r\ndevidamente licenciados pela ANATEL para opera\u00e7\u00e3o, julgue os\r\nitens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Telefonia Celular","oab":false,"nome":"Telefonia Celular","pai":399078,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399084,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-telefonia-celular"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/281485","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Servi\u00e7os Auxiliares","id":3420},{"descricao":"Motorista","id":1685},{"descricao":"Vigilante","id":2614}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento da Crian\u00e7a e do Adolescente Alice de Almeida - FUNDAC","sigla":"FUNDAC PB","id":1350,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o em que a substitui\u00e7\u00e3o do trecho sublinhado pelo pronome em negrito est\u00e1 correta.","provas":[{"id":5402,"cargo":{"descricao":"Agente de Servi\u00e7os Auxiliares","id":3420},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento da Crian\u00e7a e do Adolescente Alice de Almeida - FUNDAC","sigla":"FUNDAC PB","id":1350,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Fundamental","slug":"fundac-pb-pb-2008-cespe-cebraspe-agente-de-servicos-auxiliares","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNDAC PB - Agente de Servi\u00e7os Auxiliares - 2008"},{"id":5427,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento da Crian\u00e7a e do Adolescente Alice de Almeida - FUNDAC","sigla":"FUNDAC PB","id":1350,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Fundamental","slug":"fundac-pb-pb-2008-cespe-cebraspe-motorista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNDAC PB - Motorista - 2008"},{"id":5469,"cargo":{"descricao":"Vigilante","id":2614},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento da Crian\u00e7a e do Adolescente Alice de Almeida - FUNDAC","sigla":"FUNDAC PB","id":1350,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Fundamental","slug":"fundac-pb-pb-2008-cespe-cebraspe-vigilante","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNDAC PB - Vigilante - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":281496,"hashId":"9d9447b0d44534937c9b4494fc62889b","enunciado":"<p align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o em que a substitui\u00e7\u00e3o do trecho sublinhado pelo\r\npronome em negrito est\u00e1 correta.<\/p>","resposta":1058467,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Decoram o ambiente. \/ Decoram-lo.","id":1058464,"corpo":"<p align=justify><FONT face=TTEB4Do00 size=2>\r\n<P>Decoram <U>o ambiente<\/U>. \/ Decoram<\/FONT><FONT face=TTEB50o00 size=2>-<STRONG>lo<\/STRONG><\/FONT><FONT face=TTEB4Do00 size=2>.<\/P><\/FONT><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Os cozinheiros prezam uma cozinha bem equipada. \/ Os cozinheiros prezam-a.","id":1058465,"corpo":"<p align=justify><FONT face=TTEB4Do00 size=2>\r\n<P align=left>Os cozinheiros prezam <U>uma cozinha bem equipada<\/U>. \/ Os<\/P>\r\n<P>cozinheiros prezam-<\/FONT><FONT face=TTEB50o00 size=2><STRONG>a<\/STRONG><\/FONT><FONT face=TTEB4Do00 size=2>.<\/P><\/FONT><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" A decora\u00e7\u00e3o inspira o paladar. \/ A decora\u00e7\u00e3o inspira-lhe.","id":1058466,"corpo":"<p align=justify><FONT face=TTEB4Do00 size=2>\r\n<P>A decora\u00e7\u00e3o inspira <U>o paladar<\/U>. \/ A decora\u00e7\u00e3o inspira<\/FONT><FONT face=TTEB50o00 size=2>-<STRONG>lhe<\/STRONG><\/FONT><FONT face=TTEB4Do00 size=2>.<\/P><\/FONT><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" N\u00e3o conseguimos imaginar uma demora t\u00e3o grande. \/ N\u00e3o conseguimos imagin\u00e1-la.","id":1058467,"corpo":"<p align=justify><FONT face=TTEB4Do00 size=2>\r\n<P align=left>N\u00e3o conseguimos imaginar <U>uma demora t\u00e3o grande<\/U>. \/ N\u00e3o<\/P>\r\n<P>conseguimos imagin\u00e1-<\/FONT><FONT face=TTEB50o00 size=2><STRONG>la<\/STRONG><\/FONT><FONT face=TTEB4Do00 size=2>.<\/P><\/FONT><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":180323,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 4"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pronomes","oab":false,"nome":"Pronomes","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403641,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes"}],"slug":"lingua-portuguesa\/281496","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Atividade T\u00e9cnica de Suporte","id":3537}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Social e Combate \u00e0 Fome","sigla":"MDS","id":476,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso uma fam\u00edlia, composta de quatro integrantes, entre os quais um idoso de 70 anos de idade, apresente como renda per capita familiar a metade de um sal\u00e1rio m\u00ednimo, esse idoso poder\u00e1 receber, como benef\u00edcio de presta\u00e7\u00e3o continuada de assist\u00eancia (BPC), o valor mensal de dois sal\u00e1rios m\u00ednimos.","provas":[{"id":5382,"cargo":{"descricao":"Atividade T\u00e9cnica de Suporte","id":3537},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Social e Combate \u00e0 Fome","sigla":"MDS","id":476,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mds-2008-cespe-cebraspe-atividade-tecnica-de-suporte","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MDS - Atividade T\u00e9cnica de Suporte - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":281528,"hashId":"c59907df83b9b77d2ff4302086d291b0","enunciado":"<p align=justify>Caso uma fam\u00edlia, composta de quatro integrantes, entre os\r\nquais um idoso de 70 anos de idade, apresente como renda\r\n<EM>per capita<\/EM> familiar a metade de um sal\u00e1rio m\u00ednimo, esse\r\nidoso poder\u00e1 receber, como benef\u00edcio de presta\u00e7\u00e3o\r\ncontinuada de assist\u00eancia (BPC), o valor mensal de dois\r\nsal\u00e1rios m\u00ednimos.<\/p>","resposta":1058475,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1058474,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1058475,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subseq\u00fcentes, relativos aos programas de seguran\u00e7a alimentar e nutricional e de assist\u00eancia social.","id":180328,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens subseq\u00fcentes, relativos aos programas de\r\nseguran\u00e7a alimentar e nutricional e de assist\u00eancia social.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 87 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"nome_clean":"Planejamento,administra\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de programas e projetos sociais","oab":false,"nome":"Planejamento,administra\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de programas e projetos sociais","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398183,"slug":"servico-social-planejamento-administracao-e-avaliacao-de-programas-e-projetos-sociais"}],"slug":"servico-social\/281528","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Atividade T\u00e9cnica de Suporte","id":3537}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Social e Combate \u00e0 Fome","sigla":"MDS","id":476,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A PNAS \u00e9 baseada na gest\u00e3o compartilhada, inserida em um sistema descentralizado e participativo.","provas":[{"id":5382,"cargo":{"descricao":"Atividade T\u00e9cnica de Suporte","id":3537},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Social e Combate \u00e0 Fome","sigla":"MDS","id":476,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mds-2008-cespe-cebraspe-atividade-tecnica-de-suporte","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MDS - Atividade T\u00e9cnica de Suporte - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:26","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":281550,"hashId":"79dafd06120de17531ebaffb4c1b969f","enunciado":"<p align=justify>A PNAS \u00e9 baseada na gest\u00e3o compartilhada, inserida em um\r\nsistema descentralizado e participativo.<\/p>","resposta":1058519,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1058519,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1058520,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de conhecimentos na \u00e1rea de seguran\u00e7a alimentar e nutricional e assist\u00eancia social, julgue os itens subseq\u00fcentes","id":180338,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de conhecimentos na \u00e1rea de seguran\u00e7a alimentar e\r\nnutricional e assist\u00eancia social, julgue os itens subseq\u00fcentes<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91a95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398142,"slug":"servico-social-servico-social-e-protecao-social"}],"slug":"servico-social\/281550","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O UDP \u00e9 um protocolo n\u00e3o orientado a conex\u00e3o que empacota os dados da camada de aplica\u00e7\u00e3o em datagramas compostos pelos dados e por um cabe\u00e7alho com os seguintes campos: porta de origem, porta de destino, tamanho e checksum. Os n\u00fameros de porta s\u00e3o compostos por 16 bits e identificam os processos de origem e de destino envolvidos na comunica\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":5401,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mc-2008-cespe-cebraspe-engenheiro-area-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:27","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":281564,"hashId":"c0f67baaf42868f35bb03ecfa113f1ed","enunciado":"<P align=justify>O UDP \u00e9 um protocolo n\u00e3o orientado a conex\u00e3o que empacota os dados da camada de aplica\u00e7\u00e3o em datagramas compostos pelos dados e por um cabe\u00e7alho com os seguintes campos: porta de origem, porta de destino, tamanho e <EM>checksum<\/EM>. Os n\u00fameros de porta s\u00e3o compostos por 16 <EM>bits<\/EM> e identificam os processos de origem e de destino envolvidos na comunica\u00e7\u00e3o.<\/P>","resposta":1058556,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1058556,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1058557,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, com rela\u00e7\u00e3o a redes TCP\/IP.","id":180342,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os pr\u00f3ximos itens, com rela\u00e7\u00e3o a redes TCP\/IP.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 94 a 96"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Arquitetura de redes","oab":false,"nome":"Arquitetura de redes","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8201,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-redes"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/281564","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Servi\u00e7os Auxiliares","id":3420},{"descricao":"Motorista","id":1685},{"descricao":"Vigilante","id":2614}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento da Crian\u00e7a e do Adolescente Alice de Almeida - FUNDAC","sigla":"FUNDAC PB","id":1350,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" As op\u00e7\u00f5es a seguir, na ordem em que s\u00e3o apresentadas, s\u00e3o partes sucessivas de um texto adaptado. Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta erro de grafia. ","provas":[{"id":5402,"cargo":{"descricao":"Agente de Servi\u00e7os Auxiliares","id":3420},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento da Crian\u00e7a e do Adolescente Alice de Almeida - FUNDAC","sigla":"FUNDAC PB","id":1350,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Fundamental","slug":"fundac-pb-pb-2008-cespe-cebraspe-agente-de-servicos-auxiliares","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNDAC PB - Agente de Servi\u00e7os Auxiliares - 2008"},{"id":5427,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento da Crian\u00e7a e do Adolescente Alice de Almeida - FUNDAC","sigla":"FUNDAC PB","id":1350,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Fundamental","slug":"fundac-pb-pb-2008-cespe-cebraspe-motorista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNDAC PB - Motorista - 2008"},{"id":5469,"cargo":{"descricao":"Vigilante","id":2614},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento da Crian\u00e7a e do Adolescente Alice de Almeida - FUNDAC","sigla":"FUNDAC PB","id":1350,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Fundamental","slug":"fundac-pb-pb-2008-cespe-cebraspe-vigilante","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNDAC PB - Vigilante - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:28","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":281567,"hashId":"8c9ead14c34a75721da286764be2153a","enunciado":"<P align=justify><FONT face=TTEB4Do00 size=2>\r\n<P align=justify>As op\u00e7\u00f5es a seguir, na ordem em que s\u00e3o apresentadas, s\u00e3o partes sucessivas de um texto adaptado. Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta <\/FONT><FONT face=TTEB50o00 size=2><STRONG>erro <\/STRONG><\/FONT><FONT face=TTEB4Do00 size=2>de grafia.<\/P><\/FONT>\r\n<P><\/P>","resposta":1058583,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aquele era o dia ideal para a reuni\u00e3o, porque o hotel, depois do feriado, estava deserto.","id":1058582,"corpo":"<p align=justify>Aquele era o dia ideal para a reuni\u00e3o, porque o hotel, depois\r\ndo feriado, estava deserto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Felizmente, o tempo chuvozo, sempre temido, ainda n\u00e3o a via chegado.","id":1058583,"corpo":"<p align=justify>Felizmente, o tempo chuvozo, sempre temido, ainda n\u00e3o a via\r\nchegado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O pessoal foi chegando aos poucos e, logo, o sal\u00e3o estava cheio.","id":1058584,"corpo":"<p align=justify>O pessoal foi chegando aos poucos e, logo, o sal\u00e3o estava\r\ncheio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Lucas era o encarregado de coordenar a reuni\u00e3o; por isso, estava nervoso.","id":1058585,"corpo":"<p align=justify>Lucas era o encarregado de coordenar a reuni\u00e3o; por isso,\r\nestava nervoso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":180346,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/281567","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Servi\u00e7os Auxiliares","id":3420},{"descricao":"Motorista","id":1685},{"descricao":"Vigilante","id":2614}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento da Crian\u00e7a e do Adolescente Alice de Almeida - FUNDAC","sigla":"FUNDAC PB","id":1350,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No primeiro verso do poema apresentado, os adjetivos \"triste\" e \"silenciosa\" est\u00e3o no feminino e no singular para concordar com","provas":[{"id":5402,"cargo":{"descricao":"Agente de Servi\u00e7os Auxiliares","id":3420},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento da Crian\u00e7a e do Adolescente Alice de Almeida - FUNDAC","sigla":"FUNDAC PB","id":1350,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Fundamental","slug":"fundac-pb-pb-2008-cespe-cebraspe-agente-de-servicos-auxiliares","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNDAC PB - Agente de Servi\u00e7os Auxiliares - 2008"},{"id":5427,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento da Crian\u00e7a e do Adolescente Alice de Almeida - FUNDAC","sigla":"FUNDAC PB","id":1350,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Fundamental","slug":"fundac-pb-pb-2008-cespe-cebraspe-motorista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNDAC PB - Motorista - 2008"},{"id":5469,"cargo":{"descricao":"Vigilante","id":2614},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento da Crian\u00e7a e do Adolescente Alice de Almeida - FUNDAC","sigla":"FUNDAC PB","id":1350,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Fundamental","slug":"fundac-pb-pb-2008-cespe-cebraspe-vigilante","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNDAC PB - Vigilante - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:30","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":281600,"hashId":"683019a99d1605522a542b2ce2a0c11e","enunciado":"<p align=justify>No primeiro verso do poema apresentado, os adjetivos \"triste\" e\r\n\"silenciosa\" est\u00e3o no feminino e no singular para concordar com<\/p>","resposta":1058664,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" \"Tarde\" (v.1).","id":1058664,"corpo":"<p align=justify><FONT face=TTEB4Do00 size=2>\r\n<P>\"Tarde\" (<\/FONT><FONT face=TTEB53o00 size=2><EM>v<\/EM><\/FONT><FONT face=TTEB4Do00 size=2>.1).<\/P><\/FONT><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" \"vila\" (v.2).","id":1058665,"corpo":"<p align=justify><FONT face=TTEB4Do00 size=2>\r\n<P>\"vila\" (<\/FONT><FONT face=TTEB53o00 size=2><EM>v<\/EM><\/FONT><FONT face=TTEB4Do00 size=2><EM>.<\/EM>2).<\/P><\/FONT><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" \"beira-mar\" (v.2).","id":1058666,"corpo":"<p align=justify><FONT face=TTEB4Do00 size=2>\r\n<P>\"beira-mar\" (<\/FONT><FONT face=TTEB53o00 size=2><EM>v<\/EM><\/FONT><FONT face=TTEB4Do00 size=2>.2).<\/P><\/FONT><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" \"v\u00e1rzea\" (v.5).","id":1058667,"corpo":"<p align=justify><FONT face=TTEB4Do00 size=2>\r\n<P>\"v\u00e1rzea\" (<\/FONT><FONT face=TTEB53o00 size=2><EM>v<\/EM><\/FONT><FONT face=TTEB4Do00 size=2><EM>.<\/EM>5).<\/P><\/FONT><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":180359,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5402\/3.GIF\">","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403658,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/281600","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Servi\u00e7os Auxiliares","id":3420},{"descricao":"Motorista","id":1685},{"descricao":"Vigilante","id":2614}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento da Crian\u00e7a e do Adolescente Alice de Almeida - FUNDAC","sigla":"FUNDAC PB","id":1350,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para descrever a cena do poema, o autor empregou apenas verbos no","provas":[{"id":5402,"cargo":{"descricao":"Agente de Servi\u00e7os Auxiliares","id":3420},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento da Crian\u00e7a e do Adolescente Alice de Almeida - FUNDAC","sigla":"FUNDAC PB","id":1350,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Fundamental","slug":"fundac-pb-pb-2008-cespe-cebraspe-agente-de-servicos-auxiliares","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNDAC PB - Agente de Servi\u00e7os Auxiliares - 2008"},{"id":5427,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento da Crian\u00e7a e do Adolescente Alice de Almeida - FUNDAC","sigla":"FUNDAC PB","id":1350,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Fundamental","slug":"fundac-pb-pb-2008-cespe-cebraspe-motorista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNDAC PB - Motorista - 2008"},{"id":5469,"cargo":{"descricao":"Vigilante","id":2614},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento da Crian\u00e7a e do Adolescente Alice de Almeida - FUNDAC","sigla":"FUNDAC PB","id":1350,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Fundamental","slug":"fundac-pb-pb-2008-cespe-cebraspe-vigilante","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNDAC PB - Vigilante - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:32","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":281621,"hashId":"5a474ac475a04c5af53bc6b1a1b3f8f5","enunciado":"<p align=justify>Para descrever a cena do poema, o autor empregou apenas\r\nverbos no<\/p>","resposta":1058685,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"passado.","id":1058684,"corpo":"<p align=justify>passado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"presente.","id":1058685,"corpo":"<p align=justify>presente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"passado e no futuro.","id":1058686,"corpo":"<p align=justify>passado e no futuro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"presente e no futuro.","id":1058687,"corpo":"<p align=justify>presente e no futuro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":180359,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5402\/3.GIF\">","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/281621","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Atividade T\u00e9cnica de Suporte","id":3537}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Social e Combate \u00e0 Fome","sigla":"MDS","id":476,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em maio de 2008, grande parte das fam\u00edlias cadastradas no Cadastro \u00danico dos Programas Sociais do Governo Federal tiveram benef\u00edcio do Programa Bolsa Fam\u00edlia (PBF) liberado em julho de 2008. O que distingue o perfil das fam\u00edlias benefici\u00e1rias do PBF das demais fam\u00edlias cadastradas \u00e9 o fato de aquelas residirem em regi\u00e3o de extrema pobreza.","provas":[{"id":5382,"cargo":{"descricao":"Atividade T\u00e9cnica de Suporte","id":3537},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Social e Combate \u00e0 Fome","sigla":"MDS","id":476,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mds-2008-cespe-cebraspe-atividade-tecnica-de-suporte","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MDS - Atividade T\u00e9cnica de Suporte - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:33","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":281634,"hashId":"93e6b3185b226a0d97679f01bfb2a270","enunciado":"<p align=justify>Em maio de 2008, grande parte das fam\u00edlias cadastradas no\r\nCadastro \u00danico dos Programas Sociais do Governo Federal\r\ntiveram benef\u00edcio do Programa Bolsa Fam\u00edlia (PBF) liberado\r\nem julho de 2008. O que distingue o perfil das fam\u00edlias\r\nbenefici\u00e1rias do PBF das demais fam\u00edlias cadastradas \u00e9 o\r\nfato de aquelas residirem em regi\u00e3o de extrema pobreza.<\/p>","resposta":1058711,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1058710,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1058711,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens de 96 a 111, relativos \u00e0 PNAS e ao compromisso nacional de desenvolvimento.","id":180345,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens de 96 a 111, relativos \u00e0 PNAS e ao compromisso\r\nnacional de desenvolvimento.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96a111"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398142,"slug":"servico-social-servico-social-e-protecao-social"}],"slug":"servico-social\/281634","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Servi\u00e7os Auxiliares","id":3420},{"descricao":"Vigilante","id":2614}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento da Crian\u00e7a e do Adolescente Alice de Almeida - FUNDAC","sigla":"FUNDAC PB","id":1350,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Miguilim encarava tanto o homem a ponto de este dizer \"Mas, que \u00e9 que h\u00e1, Miguilim?\" (l.11). Nessa parte da hist\u00f3ria, o menino o encarava porque ","provas":[{"id":5402,"cargo":{"descricao":"Agente de Servi\u00e7os Auxiliares","id":3420},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento da Crian\u00e7a e do Adolescente Alice de Almeida - FUNDAC","sigla":"FUNDAC PB","id":1350,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Fundamental","slug":"fundac-pb-pb-2008-cespe-cebraspe-agente-de-servicos-auxiliares","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNDAC PB - Agente de Servi\u00e7os Auxiliares - 2008"},{"id":5469,"cargo":{"descricao":"Vigilante","id":2614},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento da Crian\u00e7a e do Adolescente Alice de Almeida - FUNDAC","sigla":"FUNDAC PB","id":1350,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Fundamental","slug":"fundac-pb-pb-2008-cespe-cebraspe-vigilante","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNDAC PB - Vigilante - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:33","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":281652,"hashId":"86e731f08c52c2221d0a750a2200efeb","enunciado":"<P align=justify><FONT face=TTEB4Do00 size=2>\r\n<P align=justify>Miguilim encarava tanto o homem a ponto de este dizer \"Mas, que \u00e9 que h\u00e1, Miguilim?\" (<\/FONT><FONT face=TTEB52o00 size=2><EM>l<\/EM><\/FONT><FONT face=TTEB4Do00 size=2>.11). Nessa parte da hist\u00f3ria, o menino o encarava porque<\/P><\/FONT>\r\n<P><\/P>","resposta":1058758,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o homem estava a cavalo.","id":1058755,"corpo":"<p align=justify>o homem estava a cavalo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o homem era um desconhecido.","id":1058756,"corpo":"<p align=justify>o homem era um desconhecido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"era a primeira vez que via o rosto do homem.","id":1058757,"corpo":"<p align=justify>era a primeira vez que via o rosto do homem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"era m\u00edope e n\u00e3o via bem o rosto daquele homem.","id":1058758,"corpo":"<p align=justify>era m\u00edope e n\u00e3o via bem o rosto daquele homem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":180367,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"txtGrupoQuestao\/TXT_180367.gif","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/281652","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Atividade T\u00e9cnica de Suporte","id":3537}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Social e Combate \u00e0 Fome","sigla":"MDS","id":476,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A PNAS recomenda, como requisito para o desenvolvimento de a\u00e7\u00f5es integradas na perspectiva da intersetorialidade, haver descentraliza\u00e7\u00e3o em regi\u00f5es homog\u00eaneas. Tal recomenda\u00e7\u00e3o baseia-se na compreens\u00e3o de que deve ocorrer uma descentraliza\u00e7\u00e3o efetiva, com transfer\u00eancia de poder de decis\u00e3o, de compet\u00eancias e de recursos, na elabora\u00e7\u00e3o de diagn\u00f3sticos sociais.","provas":[{"id":5382,"cargo":{"descricao":"Atividade T\u00e9cnica de Suporte","id":3537},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Social e Combate \u00e0 Fome","sigla":"MDS","id":476,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mds-2008-cespe-cebraspe-atividade-tecnica-de-suporte","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MDS - Atividade T\u00e9cnica de Suporte - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:34","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":281669,"hashId":"26005f0a4cab73a2faa930932df818d1","enunciado":"<p align=justify>A PNAS recomenda, como requisito para o desenvolvimento\r\nde a\u00e7\u00f5es integradas na perspectiva da intersetorialidade,\r\nhaver descentraliza\u00e7\u00e3o em regi\u00f5es homog\u00eaneas. Tal\r\nrecomenda\u00e7\u00e3o baseia-se na compreens\u00e3o de que deve\r\nocorrer uma descentraliza\u00e7\u00e3o efetiva, com transfer\u00eancia de\r\npoder de decis\u00e3o, de compet\u00eancias e de recursos, na\r\nelabora\u00e7\u00e3o de diagn\u00f3sticos sociais.<\/p>","resposta":1058786,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1058786,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1058787,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos avan\u00e7os conquistados no Brasil, nos \u00faltimos anos, no que concerne a garantia e prote\u00e7\u00e3o dos direitos humanos para a inf\u00e2ncia e a adolesc\u00eancia, especialmente no \u00e2mbito de seus direitos econ\u00f4micos, sociais e culturais, julgue os itens seguintes.","id":180370,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o aos avan\u00e7os conquistados no Brasil, nos \u00faltimos anos,\r\nno que concerne a garantia e prote\u00e7\u00e3o dos direitos humanos para\r\na inf\u00e2ncia e a adolesc\u00eancia, especialmente no \u00e2mbito de seus\r\ndireitos econ\u00f4micos, sociais e culturais, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 112a118"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398142,"slug":"servico-social-servico-social-e-protecao-social"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social nas pol\u00edticas setoriais e transversais","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social nas pol\u00edticas setoriais e transversais","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398157,"slug":"servico-social-servico-social-nas-politicas-setoriais-e-transversais"}],"slug":"servico-social\/281669","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A principal ferramenta usada pelos processos de gerenciamento de escopo \u00e9 a estrutura anal\u00edtica de projeto (EAP) que aborda, no projeto de desenvolvimento de um produto, a defini\u00e7\u00e3o do escopo funcional deste produto.","provas":[{"id":5401,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mc-2008-cespe-cebraspe-engenheiro-area-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:36","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":281692,"hashId":"a03c6ffdc8048366616e9b94efe48cbf","enunciado":"<p align=justify>A principal ferramenta usada pelos processos de\r\ngerenciamento de escopo \u00e9 a estrutura anal\u00edtica de projeto\r\n(EAP) que aborda, no projeto de desenvolvimento de um\r\nproduto, a defini\u00e7\u00e3o do escopo funcional deste produto.<\/p>","resposta":1058833,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1058832,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1058833,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A figura acima apresenta uma proposta de organiza\u00e7\u00e3o das \u00e1reas de conhecimento do modelo PMBOK. Julgue os itens seguintes acerca das informa\u00e7\u00f5es apresentadas e dos conceitos de gerenciamento de projetos de tecnologia da informa\u00e7\u00e3o (TI) com o PMBOK. ","id":180378,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5401\/Imagem_83.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A figura acima apresenta uma proposta de organiza\u00e7\u00e3o das \u00e1reas de conhecimento do modelo PMBOK. Julgue os itens seguintes acerca das informa\u00e7\u00f5es apresentadas e dos conceitos de gerenciamento de projetos de tecnologia da informa\u00e7\u00e3o (TI) com o PMBOK. <\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Projetos (PMBOK)","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Projetos (PMBOK)","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8275,"slug":"tecnologia-da-informacao-gestao-de-projetos-pmbok"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/281692","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":2121},{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma m\u00e1quina foi adquirida em 1.\u00ba\/8\/2007 por R$ 60.000. De acordo com a legisla\u00e7\u00e3o vigente o prazo de deprecia\u00e7\u00e3o \u00e9 de 5 anos, quando h\u00e1 utiliza\u00e7\u00e3o do bem por at\u00e9 8 horas ao dia. O propriet\u00e1rio da empresa resolveu utilizar a m\u00e1quina por 8 horas at\u00e9 o final de novembro de 2007 e, depois desta data, utilizou a m\u00e1quina por 16 horas di\u00e1rias. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta, respectivamente, o valor cont\u00e1bil da m\u00e1quina e o valor da deprecia\u00e7\u00e3o acumulada ao final de fevereiro de 2008.","provas":[{"id":5507,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":2121},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uepa-pa-2008-cespe-cebraspe-tecnico-area-contabil-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UEPA - T\u00e9cnico - \u00c1rea Cont\u00e1bil - 2008"},{"id":29684,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2008-cespe-cebraspe-tecnico-em-contabilidade-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":288335,"hashId":"8417fc965c32e8e72a1dacd3e74f22c2","enunciado":"<p align=justify>Uma m\u00e1quina foi adquirida em 1.\u00ba\/8\/2007 por R$ 60.000. De\r\nacordo com a legisla\u00e7\u00e3o vigente o prazo de deprecia\u00e7\u00e3o \u00e9 de\r\n5 anos, quando h\u00e1 utiliza\u00e7\u00e3o do bem por at\u00e9 8 horas ao dia.\r\nO propriet\u00e1rio da empresa resolveu utilizar a m\u00e1quina por 8 horas\r\nat\u00e9 o final de novembro de 2007 e, depois desta data, utilizou a\r\nm\u00e1quina por 16 horas di\u00e1rias. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es,\r\nassinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta, respectivamente, o valor cont\u00e1bil\r\nda m\u00e1quina e o valor da deprecia\u00e7\u00e3o acumulada ao final de\r\nfevereiro de 2008.<\/p>","resposta":1074858,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 51.500 e R$ 8.500","id":1074858,"corpo":"<p align=justify>R$ 51.500 e R$ 8.500<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 53.000 e R$ 9.000","id":1074859,"corpo":"<p align=justify>R$ 53.000 e R$ 9.000<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 50.000 e R$ 10.000","id":1074860,"corpo":"<p align=justify>R$ 50.000 e R$ 10.000<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 60.000 e R$ 10.000","id":1074861,"corpo":"<p align=justify>R$ 60.000 e R$ 10.000<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":182537,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Deprecia\u00e7\u00e3o, Reavalia\u00e7\u00e3o, Exaust\u00e3o, Amortiza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Deprecia\u00e7\u00e3o, Reavalia\u00e7\u00e3o, Exaust\u00e3o, Amortiza\u00e7\u00e3o","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4444,"slug":"contabilidade-geral-depreciacao-reavaliacao-exaustao-amortizacao"}],"slug":"contabilidade-geral\/288335","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2008,2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Uma mulher v\u00edtima de queimadura deu entrada em um pronto-socorro tendo 30% da \u00e1rea do corpo queimada. Encontrase consciente e queixando-se de n\u00e1useas. Considerando as a\u00e7\u00f5es de enfermagem na situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima, na sala de atendimento de emerg\u00eancia, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":5508,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uepa-pa-2008-cespe-cebraspe-tecnico-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UEPA - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem - 2008"},{"id":29706,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:17:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":288377,"hashId":"d92c15a149882afdeb514b806c75d61d","enunciado":"<P align=justify>               Uma mulher v\u00edtima de queimadura deu entrada em um pronto-socorro tendo 30% da \u00e1rea do corpo queimada. Encontrase consciente e queixando-se de n\u00e1useas. <\/P>\r\n<P align=justify>Considerando as a\u00e7\u00f5es de enfermagem na situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima, na sala de atendimento de emerg\u00eancia, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/P>","resposta":1074973,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A a\u00e7\u00e3o priorit\u00e1ria \u00e9 a realiza\u00e7\u00e3o de curativos nas \u00e1reas queimadas.","id":1074970,"corpo":"<p align=justify>A a\u00e7\u00e3o priorit\u00e1ria \u00e9 a realiza\u00e7\u00e3o de curativos nas \u00e1reas\r\nqueimadas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Deve-se avaliar as \u00e1reas queimadas expostas, sendo recomendado o uso apenas do len\u00e7ol de cima, a fim de promover a hipotermia.","id":1074971,"corpo":"<p align=justify>Deve-se avaliar as \u00e1reas queimadas expostas, sendo\r\nrecomendado o uso apenas do len\u00e7ol de cima, a fim de\r\npromover a hipotermia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A sondagem nasog\u00e1strica \u00e9 contra-indicada devido \u00e0s queixas de n\u00e1useas.","id":1074972,"corpo":"<p align=justify>A sondagem nasog\u00e1strica \u00e9 contra-indicada devido \u00e0s queixas\r\nde n\u00e1useas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 necess\u00e1rio puncionar uma veia calibrosa para instalar ven\u00f3clise.","id":1074973,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 necess\u00e1rio puncionar uma veia calibrosa para instalar\r\nven\u00f3clise.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":182557,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Esquistossomose","oab":false,"nome":"Esquistossomose","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405780,"slug":"enfermagem-esquistossomose"},{"nome_clean":"Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia \/ Primeiros Socorros","oab":false,"nome":"Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia \/ Primeiros Socorros","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405841,"slug":"enfermagem-urgencia-e-emergencia-primeiros-socorros"}],"slug":"enfermagem\/288377","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2008,2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Um homem de 28 anos de idade, ap\u00f3s se submeter a uma cirurgia, apresentou quadro de choque hipovol\u00eamico devido a uma hemorragia. O sangramento foi contido e o paciente apresentava-se hipotenso e taquic\u00e1rdico. Acerca da situa\u00e7\u00e3o acima, e considerando os cuidados de enfermagem, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":5508,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uepa-pa-2008-cespe-cebraspe-tecnico-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UEPA - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem - 2008"},{"id":29706,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":288382,"hashId":"139d7ed5acaf3614510864b87c3ba9cf","enunciado":"<P align=justify>          Um homem de 28 anos de idade, ap\u00f3s se submeter a uma cirurgia, apresentou quadro de choque hipovol\u00eamico devido a uma hemorragia. O sangramento foi contido e o paciente apresentava-se hipotenso e taquic\u00e1rdico. <\/P>\r\n<P align=justify>Acerca da situa\u00e7\u00e3o acima, e considerando os cuidados de enfermagem, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/P>","resposta":1074993,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O quadro do choque \u00e9 explicado pela redu\u00e7\u00e3o do volume intracelular devido \u00e0 perda de sangue.","id":1074991,"corpo":"<p align=justify>O quadro do choque \u00e9 explicado pela redu\u00e7\u00e3o do volume\r\nintracelular devido \u00e0 perda de sangue.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Com as altera\u00e7\u00f5es no enchimento ventricular, houve aumento do volume sist\u00f3lico e conseq\u00fcente diminui\u00e7\u00e3o do d\u00e9bito card\u00edaco, o que explica a hipotens\u00e3o arterial apresentada pelo paciente.","id":1074992,"corpo":"<p align=justify>Com as altera\u00e7\u00f5es no enchimento ventricular, houve aumento\r\ndo volume sist\u00f3lico e conseq\u00fcente diminui\u00e7\u00e3o do d\u00e9bito\r\ncard\u00edaco, o que explica a hipotens\u00e3o arterial apresentada pelo\r\npaciente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O posicionamento mais adequado do paciente na situa\u00e7\u00e3o considerada \u00e9 a eleva\u00e7\u00e3o dos membros inferiores.","id":1074993,"corpo":"<p align=justify>O posicionamento mais adequado do paciente na situa\u00e7\u00e3o\r\nconsiderada \u00e9 a eleva\u00e7\u00e3o dos membros inferiores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 necess\u00e1ria reposi\u00e7\u00e3o de l\u00edquidos, que deve ser feita lentamente em uma veia de m\u00e9dio calibre.","id":1074994,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 necess\u00e1ria reposi\u00e7\u00e3o de l\u00edquidos, que deve ser feita\r\nlentamente em uma veia de m\u00e9dio calibre.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":182561,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica \/ Centro cir\u00fargico","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica \/ Centro cir\u00fargico","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405786,"slug":"enfermagem-clinica-cirurgica-centro-cirurgico"},{"nome_clean":"Per\u00edodo perioperat\u00f3rio","oab":false,"nome":"Per\u00edodo perioperat\u00f3rio","pai":405786,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405789,"slug":"enfermagem-periodo-perioperatorio"}],"slug":"enfermagem\/288382","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2008,2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca dos aspectos relacionados \u00e0s precau\u00e7\u00f5es-padr\u00e3o e controle de infec\u00e7\u00e3o, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":5508,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uepa-pa-2008-cespe-cebraspe-tecnico-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UEPA - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem - 2008"},{"id":29706,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":288383,"hashId":"c21b016c8a4b5bf2754e97c4be182ed2","enunciado":"<p align=justify>Acerca dos aspectos relacionados \u00e0s precau\u00e7\u00f5es-padr\u00e3o e\r\ncontrole de infec\u00e7\u00e3o, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1074995,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todas as pessoas que entram no quarto de um paciente imunocomprometido devem usar equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual e adotar as precau\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas.","id":1074995,"corpo":"<p align=justify>Todas as pessoas que entram no quarto de um paciente\r\nimunocomprometido devem usar equipamentos de prote\u00e7\u00e3o\r\nindividual e adotar as precau\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No caso de dengue, \u00e9 obrigat\u00f3ria a perman\u00eancia do paciente em isolamento.","id":1074996,"corpo":"<p align=justify>No caso de dengue, \u00e9 obrigat\u00f3ria a perman\u00eancia do paciente\r\nem isolamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ao se utilizar a m\u00e1scara, esta deve cobrir apenas a boca, sendo dispens\u00e1vel que cubra o nariz.","id":1074997,"corpo":"<p align=justify>Ao se utilizar a m\u00e1scara, esta deve cobrir apenas a boca,\r\nsendo dispens\u00e1vel que cubra o nariz.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As luvas devem ser constantemente utilizadas quando o funcion\u00e1rio estiver trabalhando no setor de isolamento, mesmo quando n\u00e3o esteja prestando assist\u00eancia ao doente.","id":1074998,"corpo":"<p align=justify>As luvas devem ser constantemente utilizadas quando o\r\nfuncion\u00e1rio estiver trabalhando no setor de isolamento,\r\nmesmo quando n\u00e3o esteja prestando assist\u00eancia ao doente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":182562,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Tromboembolismo venoso","oab":false,"nome":"Tromboembolismo venoso","pai":405841,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405790,"slug":"enfermagem-tromboembolismo-venoso"},{"nome_clean":"Preven\u00e7\u00e3o e Controle da Infec\u00e7\u00e3o Relacionada \u00e0 Assist\u00eancia em sa\u00fade (IRAS)","oab":false,"nome":"Preven\u00e7\u00e3o e Controle da Infec\u00e7\u00e3o Relacionada \u00e0 Assist\u00eancia em sa\u00fade (IRAS)","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405794,"slug":"enfermagem-prevencao-e-controle-da-infeccao-relacionada-a-assistencia-em-saude-iras"}],"slug":"enfermagem\/288383","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2008,2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um paciente que apresenta problemas de locomo\u00e7\u00e3o e permanece na mesma posi\u00e7\u00e3o, em dec\u00fabito lateral esquerdo, poder\u00e1 ter \u00falcera de press\u00e3o","provas":[{"id":5508,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uepa-pa-2008-cespe-cebraspe-tecnico-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UEPA - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem - 2008"},{"id":29706,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":288387,"hashId":"ba8b5de1aee775ab65e218e53a6e06ab","enunciado":"<p align=justify>Um paciente que apresenta problemas de locomo\u00e7\u00e3o e\r\npermanece na mesma posi\u00e7\u00e3o, em dec\u00fabito lateral esquerdo,\r\npoder\u00e1 ter \u00falcera de press\u00e3o<\/p>","resposta":1075010,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"no osso occipital e na esc\u00e1pula.","id":1075007,"corpo":"<p align=justify>no osso occipital e na esc\u00e1pula.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"na crista il\u00edaca e no calcanhar.","id":1075008,"corpo":"<p align=justify>na crista il\u00edaca e no calcanhar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"no \u00edsquio e no mal\u00e9olo medial.","id":1075009,"corpo":"<p align=justify>no \u00edsquio e no mal\u00e9olo medial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"no mal\u00e9olo lateral e no trocanter.","id":1075010,"corpo":"<p align=justify>no mal\u00e9olo lateral e no trocanter.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":182565,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sistematiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia de Enfermagem","oab":false,"nome":"Sistematiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia de Enfermagem","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405753,"slug":"enfermagem-sistematizacao-da-assistencia-de-enfermagem"},{"nome_clean":"Processamento de Produtos para Sa\u00fade \/ CME","oab":false,"nome":"Processamento de Produtos para Sa\u00fade \/ CME","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405754,"slug":"enfermagem-processamento-de-produtos-para-saude-cme"}],"slug":"enfermagem\/288387","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A CF veda expressamente a reedi\u00e7\u00e3o, na mesma sess\u00e3o legislativa, de medida provis\u00f3ria que tenha sido rejeitada ou que tenha perdido sua efic\u00e1cia por decurso de prazo.","provas":[{"id":6503,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"trt-5-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 5 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:17:27","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":348874,"hashId":"c835282561007f543d7a19d88c92055b","enunciado":"<p align=justify>A CF veda expressamente a reedi\u00e7\u00e3o, na mesma sess\u00e3o\r\nlegislativa, de medida provis\u00f3ria que tenha sido rejeitada ou\r\nque tenha perdido sua efic\u00e1cia por decurso de prazo.<\/p>","resposta":1239159,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1239159,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1239160,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, acerca do Poder Legislativo.","id":205292,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens que se seguem, acerca do Poder Legislativo.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 95 \u00e0 98"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Processo Legislativo (artigos 59 a 69 da CF)","oab":true,"nome":"Processo Legislativo (artigos 59 a 69 da CF)","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405253,"slug":"direito-constitucional-processo-legislativo-artigos-59-a-69-da-cf"},{"nome_clean":"Medidas Provis\u00f3rias","oab":true,"nome":"Medidas Provis\u00f3rias","pai":405253,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405257,"slug":"direito-constitucional-medidas-provisorias"}],"slug":"direito-constitucional\/348874","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 l\u00edcito ao empregador realizar o pagamento ao empregado de v\u00e1rias verbas por meio de \u00fanica parcela, sem discriminar quais delas est\u00e3o sendo quitadas.","provas":[{"id":6518,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"trt-5-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 5 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:17:28","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":348922,"hashId":"eb0f8582092d6e7ed2fc45648c5072eb","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 l\u00edcito ao empregador realizar o pagamento ao empregado\r\nde v\u00e1rias verbas por meio de \u00fanica parcela, sem discriminar\r\nquais delas est\u00e3o sendo quitadas.<\/p>","resposta":1239270,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1239269,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1239270,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne \u00e0 remunera\u00e7\u00e3o do trabalhador e \u00e0 categoria econ\u00f4mica para a qual deve o empregado recolher contribui\u00e7\u00e3o sindical, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":205307,"enunciado":"<p align=justify>No que concerne \u00e0 remunera\u00e7\u00e3o do trabalhador e \u00e0 categoria\r\necon\u00f4mica para a qual deve o empregado recolher contribui\u00e7\u00e3o\r\nsindical, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 \u00e0 72"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Do Trabalho em Condi\u00e7\u00f5es Especiais","oab":true,"nome":"Do Trabalho em Condi\u00e7\u00f5es Especiais","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406768,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-do-trabalho-em-condicoes-especiais"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/348922","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com a CF, s\u00e3o \u00f3rg\u00e3os da justi\u00e7a do trabalho o TST, os TRTs e as juntas de concilia\u00e7\u00e3o e julgamento.","provas":[{"id":6518,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"trt-5-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 5 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:17:28","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":348943,"hashId":"4a894505ead2a24a41deb369c47d84f6","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a CF, s\u00e3o \u00f3rg\u00e3os da justi\u00e7a do trabalho o TST, os\r\nTRTs e as juntas de concilia\u00e7\u00e3o e julgamento.<\/p>","resposta":1239324,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1239323,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1239324,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto ao Poder Judici\u00e1rio e \u00e0s fun\u00e7\u00f5es essenciais \u00e0 justi\u00e7a, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":205313,"enunciado":"<p align=justify>Quanto ao Poder Judici\u00e1rio e \u00e0s fun\u00e7\u00f5es essenciais \u00e0 justi\u00e7a, julgue os\r\npr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 87 \u00e0 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Do Tribunal Superior do Trabalho, Tribunais Regionais do Trabalho e ju\u00edzes do trabalho (artigos 111 a 117)","oab":true,"nome":"Do Tribunal Superior do Trabalho, Tribunais Regionais do Trabalho e ju\u00edzes do trabalho (artigos 111 a 117)","pai":407639,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405277,"slug":"direito-constitucional-do-tribunal-superior-do-trabalho-tribunais-regionais-do-trabalho-e-juizes-do-trabalho-artigos-111-a-117"},{"nome_clean":"\u00d3rg\u00e3os da justi\u00e7a do trabalho (artigo 111 da CF)","oab":true,"nome":"\u00d3rg\u00e3os da justi\u00e7a do trabalho (artigo 111 da CF)","pai":405277,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407631,"slug":"direito-constitucional-orgaos-da-justica-do-trabalho-artigo-111-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/348943","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os tribunais estaduais e do Distrito Federal t\u00eam compet\u00eancia para julgar a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade de lei ou ato normativo estadual em face da CF.","provas":[{"id":6518,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"trt-5-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 5 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:17:29","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":348953,"hashId":"b55e6912be8ea2ca97b31a01a1c99a88","enunciado":"<p align=justify>Os tribunais estaduais e do Distrito Federal t\u00eam compet\u00eancia para\r\njulgar a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade de lei ou ato normativo\r\nestadual em face da CF.<\/p>","resposta":1239351,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1239350,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1239351,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do controle de constitucionalidade, julgue os itens a seguir.","id":205317,"enunciado":"<p align=justify>Acerca do controle de constitucionalidade, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 93 \u00e1 96"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","oab":true,"nome":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405319,"slug":"direito-constitucional-controle-de-constitucionalidade-ou-controle-de-constitucionalidade-das-leis-e-dos-atos-normativos-ou-constitucionalidade-e-inconstitucionalidade"},{"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade por omiss\u00e3o ou ADO ou controle das omiss\u00f5es inconstitucionais","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade por omiss\u00e3o ou ADO ou controle das omiss\u00f5es inconstitucionais","pai":405324,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405326,"slug":"direito-constitucional-acao-direta-de-inconstitucionalidade-por-omissao-ou-ado-ou-controle-das-omissoes-inconstitucionais"}],"slug":"direito-constitucional\/348953","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Retardar ou deixar de praticar, indevidamente, ato de of\u00edcio constitui ato de improbidade administrativa.","provas":[{"id":6518,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"trt-5-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 5 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:17:29","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":348987,"hashId":"b2700f03b747769a0b9a98e6cca73e07","enunciado":"<p align=justify>Retardar ou deixar de praticar, indevidamente, ato de of\u00edcio\r\nconstitui ato de improbidade administrativa.<\/p>","resposta":1239438,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1239438,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1239439,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um oficial de justi\u00e7a de determinado tribunal dirigiu-se \u00e0 resid\u00eancia de um rico empres\u00e1rio a fim de dar cumprimento a uma ordem judicial. A ordem do juiz determinava que fossem apreendidos bens m\u00f3veis de valor, tais como dinheiro em esp\u00e9cie, t\u00edtulos de cr\u00e9dito, j\u00f3ias, obras de arte etc. O empres\u00e1rio, contudo, pediu ao oficial que n\u00e3o desse cumprimento \u00e0 ordem, visto que estava falido e que os \u00fanicos bens que lhe restavam eram suas obras de arte. O oficial, sensibilizado com a situa\u00e7\u00e3o, n\u00e3o deu cumprimento ao mandado, atestando que n\u00e3o havia encontrado bens m\u00f3veis de valor na resid\u00eancia. Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica descrita, julgue os itens subseq\u00fcentes \u00e0 luz da Lei n.\u00ba 8.429\/1992.","id":205328,"enunciado":"<P>Um oficial de justi\u00e7a de determinado tribunal dirigiu-se \u00e0 resid\u00eancia de um rico empres\u00e1rio a fim de dar cumprimento a uma ordem judicial. A ordem do juiz determinava que fossem apreendidos bens m\u00f3veis de valor, tais como dinheiro em esp\u00e9cie, t\u00edtulos de cr\u00e9dito, j\u00f3ias, obras de arte etc. O empres\u00e1rio, contudo, pediu ao oficial que n\u00e3o desse cumprimento \u00e0 ordem, visto que estava falido e que os \u00fanicos bens que lhe restavam eram suas obras de arte. O oficial, sensibilizado com a situa\u00e7\u00e3o, n\u00e3o deu cumprimento ao mandado, atestando que n\u00e3o havia encontrado bens m\u00f3veis de valor na resid\u00eancia.<\/P>\r\n<P> Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica descrita, julgue os itens subseq\u00fcentes \u00e0 luz da Lei n.\u00ba 8.429\/1992.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 \u00e0 104"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"}],"slug":"direito-administrativo\/348987","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O mandado de seguran\u00e7a \u00e9 cab\u00edvel contra ato de pessoa jur\u00eddica que, embora privada, exer\u00e7a atribui\u00e7\u00e3o do poder p\u00fablico.","provas":[{"id":6518,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"trt-5-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 5 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:29","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":349001,"hashId":"89c7e8acf1af634e5f93bfeaa2be69f4","enunciado":"<p align=justify>O mandado de seguran\u00e7a \u00e9 cab\u00edvel contra ato de pessoa\r\njur\u00eddica que, embora privada, exer\u00e7a atribui\u00e7\u00e3o do poder\r\np\u00fablico.<\/p>","resposta":1239467,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1239467,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1239468,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne ao controle da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, julgue os itens a seguir.","id":205332,"enunciado":"<p align=justify>No que concerne ao controle da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, julgue os\r\nitens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 108 \u00e0 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404409,"slug":"direito-administrativo-controle-da-administracao"}],"slug":"direito-administrativo\/349001","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No caso de intoxica\u00e7\u00e3o aguda por agentes corrosivos que atuam diretamente na pele, as condutas imediatas s\u00e3o: proceder a lavagem copiosa da \u00e1rea afetada com \u00e1gua ou solu\u00e7\u00e3o fisiol\u00f3gica aquecida e buscar a neutraliza\u00e7\u00e3o qu\u00edmica do agente t\u00f3xico.","provas":[{"id":6520,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"trt-5-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 5 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":349065,"hashId":"86abfd6bc0985cd30661f104154f2b35","enunciado":"<p align=justify>No caso de intoxica\u00e7\u00e3o aguda por agentes corrosivos que\r\natuam diretamente na pele, as condutas imediatas s\u00e3o:\r\nproceder a lavagem copiosa da \u00e1rea afetada com \u00e1gua ou\r\nsolu\u00e7\u00e3o fisiol\u00f3gica aquecida e buscar a neutraliza\u00e7\u00e3o\r\nqu\u00edmica do agente t\u00f3xico.<\/p>","resposta":1239634,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1239633,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1239634,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos envenenamentos agudos, julgue os itens a seguir.","id":205356,"enunciado":"<p align=justify>Acerca dos envenenamentos agudos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 \u00e0 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Parte Geral","oab":false,"nome":"Parte Geral","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4462,"slug":"medicina-parte-geral"}],"slug":"medicina\/349065","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Urtic\u00e1ria aguda associada a angioedema s\u00e3o as principais hip\u00f3teses diagn\u00f3sticas nesse caso cl\u00ednico.","provas":[{"id":6520,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"trt-5-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 5 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":349071,"hashId":"9fd47a0e3fcdefbfb3ff70ecdd9e9a8f","enunciado":"<p align=justify>Urtic\u00e1ria aguda associada a angioedema s\u00e3o as principais\r\nhip\u00f3teses diagn\u00f3sticas nesse caso cl\u00ednico.<\/p>","resposta":1239649,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1239648,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1239649,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para os itens de 56 a 61 Uma paciente de 37 anos de idade buscou atendimento de emerg\u00eancia, relatando o aparecimento de manchas avermelhadas na pele do t\u00f3rax e abdome, associadas a prurido intenso, cerca de 30 minutos ap\u00f3s a ingest\u00e3o de aspirina. No exame f\u00edsico, apresentou les\u00f5es cut\u00e2neas eritematoedematosas, circunscritas ao t\u00f3rax e abdome, agrupadas, numulares, de tamanho variado e associadas a prurido intenso. Sem edema de partes moles e de mucosas. Com refer\u00eancia ao quadro cl\u00ednico descrito no texto, julgue os itens que se seguem.","id":205358,"enunciado":"<P><STRONG>Texto para os itens de 56 a 61<\/STRONG> <\/P>\r\n<P> <\/P>\r\n<P>Uma paciente de 37 anos de idade buscou atendimento de emerg\u00eancia, relatando o aparecimento de manchas avermelhadas na pele do t\u00f3rax e abdome, associadas a prurido intenso, cerca de 30 minutos ap\u00f3s a ingest\u00e3o de aspirina. No exame f\u00edsico, apresentou les\u00f5es cut\u00e2neas eritematoedematosas, circunscritas ao t\u00f3rax e abdome, agrupadas, numulares, de tamanho variado e associadas a prurido intenso. Sem edema de partes moles e de mucosas. <\/P>\r\n<P> <\/P>\r\n<P>Com refer\u00eancia ao quadro cl\u00ednico descrito no texto, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 \u00e1 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Parte Geral","oab":false,"nome":"Parte Geral","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4462,"slug":"medicina-parte-geral"}],"slug":"medicina\/349071","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Com base nas melhores evid\u00eancias cient\u00edficas, o tratamento de primeira escolha recomendado para a paciente em apre\u00e7o baseia-se no uso de cortic\u00f3ide por via oral.","provas":[{"id":6520,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"trt-5-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 5 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":349074,"hashId":"3b302c675dabdc6fc0f5354c4f2587fc","enunciado":"<p align=justify>Com base nas melhores evid\u00eancias cient\u00edficas, o tratamento\r\nde primeira escolha recomendado para a paciente em apre\u00e7o\r\nbaseia-se no uso de cortic\u00f3ide por via oral.<\/p>","resposta":1239655,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1239654,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1239655,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para os itens de 56 a 61 Uma paciente de 37 anos de idade buscou atendimento de emerg\u00eancia, relatando o aparecimento de manchas avermelhadas na pele do t\u00f3rax e abdome, associadas a prurido intenso, cerca de 30 minutos ap\u00f3s a ingest\u00e3o de aspirina. No exame f\u00edsico, apresentou les\u00f5es cut\u00e2neas eritematoedematosas, circunscritas ao t\u00f3rax e abdome, agrupadas, numulares, de tamanho variado e associadas a prurido intenso. Sem edema de partes moles e de mucosas. Com refer\u00eancia ao quadro cl\u00ednico descrito no texto, julgue os itens que se seguem.","id":205358,"enunciado":"<P><STRONG>Texto para os itens de 56 a 61<\/STRONG> <\/P>\r\n<P> <\/P>\r\n<P>Uma paciente de 37 anos de idade buscou atendimento de emerg\u00eancia, relatando o aparecimento de manchas avermelhadas na pele do t\u00f3rax e abdome, associadas a prurido intenso, cerca de 30 minutos ap\u00f3s a ingest\u00e3o de aspirina. No exame f\u00edsico, apresentou les\u00f5es cut\u00e2neas eritematoedematosas, circunscritas ao t\u00f3rax e abdome, agrupadas, numulares, de tamanho variado e associadas a prurido intenso. Sem edema de partes moles e de mucosas. <\/P>\r\n<P> <\/P>\r\n<P>Com refer\u00eancia ao quadro cl\u00ednico descrito no texto, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 \u00e1 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Parte Geral","oab":false,"nome":"Parte Geral","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4462,"slug":"medicina-parte-geral"}],"slug":"medicina\/349074","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Angioedema e anafilaxia s\u00e3o as principais hip\u00f3teses diagn\u00f3sticas associadas a essa condi\u00e7\u00e3o evolutiva.","provas":[{"id":6520,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"trt-5-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 5 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":349076,"hashId":"342ec37533a102d31b80222b090bf957","enunciado":"<p align=justify>Angioedema e anafilaxia s\u00e3o as principais hip\u00f3teses\r\ndiagn\u00f3sticas associadas a essa condi\u00e7\u00e3o evolutiva.<\/p>","resposta":1239661,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1239661,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1239662,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere que, na evolu\u00e7\u00e3o cl\u00ednica da paciente em tela, constatou-se que passadas 2h do tratamento medicamentoso inicial, observou-se edema periorbit\u00e1rio bilateral associado a broncoespasmo, n\u00e1useas, v\u00f4mitos, hipotens\u00e3o arterial, palidez cut\u00e2nea, cianose e pulso filiforme. Em face dessas considera\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.","id":205360,"enunciado":"<p align=justify><P align=justify>Considere que, na evolu\u00e7\u00e3o cl\u00ednica da paciente em tela, constatou-se que passadas 2h do tratamento medicamentoso inicial, observou-se edema periorbit\u00e1rio bilateral associado a broncoespasmo, n\u00e1useas, v\u00f4mitos, hipotens\u00e3o arterial, palidez cut\u00e2nea, cianose e pulso filiforme. <\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify>Em face dessas considera\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.<\/P><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60 \u00e0 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Parte Geral","oab":false,"nome":"Parte Geral","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4462,"slug":"medicina-parte-geral"}],"slug":"medicina\/349076","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Sob condi\u00e7\u00f5es espec\u00edficas, o agente etiol\u00f3gico dessa doen\u00e7a produz uma toxina que interfere na neurotransmiss\u00e3o de neur\u00f4nios inibit\u00f3rios em sinapses espinhais e leva \u00e0s manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas apresentadas pelo paciente.","provas":[{"id":6520,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"trt-5-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 5 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":349082,"hashId":"f582a7bc7ded56055cd568de48f5e327","enunciado":"<p align=justify>Sob condi\u00e7\u00f5es espec\u00edficas, o agente etiol\u00f3gico dessa doen\u00e7a\r\nproduz uma toxina que interfere na neurotransmiss\u00e3o de\r\nneur\u00f4nios inibit\u00f3rios em sinapses espinhais e leva \u00e0s\r\nmanifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas apresentadas pelo paciente.<\/p>","resposta":1239671,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1239671,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1239672,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 38 anos de idade, lavrador, buscou atendimento m\u00e9dico com quadro cl\u00ednico caracterizado por disfagia, trismo e riso sard\u00f4nico, rigidez de nuca, contratura muscular da regi\u00e3o dorsal (opist\u00f3tono) e rigidez muscular progressiva, atingindo os m\u00fasculos retoabdominais (abdome em t\u00e1bua) e o diafragma, que evolu\u00edram para contraturas generalizadas desencadeadas por est\u00edmulos diversos, luminosos e sonoros, por exemplo. Apresentava les\u00e3o traum\u00e1tica no primeiro podod\u00e1ctilo direito, com tecido necrosado, que ocorreu h\u00e1 12 dias. Com refer\u00eancia a esse quadro cl\u00ednico, julgue os itens que se seguem.","id":205362,"enunciado":"<P>Um paciente de 38 anos de idade, lavrador, buscou atendimento m\u00e9dico com quadro cl\u00ednico caracterizado por disfagia, trismo e riso sard\u00f4nico, rigidez de nuca, contratura muscular da regi\u00e3o dorsal (opist\u00f3tono) e rigidez muscular progressiva, atingindo os m\u00fasculos retoabdominais (abdome em t\u00e1bua) e o diafragma, que evolu\u00edram para contraturas generalizadas desencadeadas por est\u00edmulos diversos, luminosos e sonoros, por exemplo. Apresentava les\u00e3o traum\u00e1tica no primeiro podod\u00e1ctilo direito, com tecido necrosado, que ocorreu h\u00e1 12 dias. <\/P>\r\n<P> <\/P>\r\n<P>Com refer\u00eancia a esse quadro cl\u00ednico, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62 \u00e0 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Parte Geral","oab":false,"nome":"Parte Geral","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4462,"slug":"medicina-parte-geral"}],"slug":"medicina\/349082","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quando, em decorr\u00eancia de um traumatismo, ocorre les\u00e3o de partes moles, propiciando comunica\u00e7\u00e3o do osso fraturado com o meio exterior ou com uma cavidade contaminada (tubo digestivo e vagina, por exemplo), tem-se o quadro de fratura exposta.","provas":[{"id":6520,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"trt-5-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 5 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":349089,"hashId":"d3b0e2e211f45f4aa88d0d6674bfa0e9","enunciado":"<p align=justify>Quando, em decorr\u00eancia de um traumatismo, ocorre les\u00e3o de\r\npartes moles, propiciando comunica\u00e7\u00e3o do osso fraturado\r\ncom o meio exterior ou com uma cavidade contaminada\r\n(tubo digestivo e vagina, por exemplo), tem-se o quadro de\r\nfratura exposta.<\/p>","resposta":1239688,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1239688,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1239689,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quando, em decorr\u00eancia de um traumatismo, ocorre les\u00e3o de partes moles, propiciando comunica\u00e7\u00e3o do osso fraturado com o meio exterior ou com uma cavidade contaminada (tubo digestivo e vagina, por exemplo), tem-se o quadro de fratura exposta.","id":205365,"enunciado":"<p align=justify>Quando, em decorr\u00eancia de um traumatismo, ocorre les\u00e3o de\r\npartes moles, propiciando comunica\u00e7\u00e3o do osso fraturado\r\ncom o meio exterior ou com uma cavidade contaminada\r\n(tubo digestivo e vagina, por exemplo), tem-se o quadro de\r\nfratura exposta.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 \u00e0 73"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Parte Geral","oab":false,"nome":"Parte Geral","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4462,"slug":"medicina-parte-geral"}],"slug":"medicina\/349089","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Necrose avascular (com amputa\u00e7\u00e3o subseq\u00fcente), s\u00edndrome de compartimento e pseudoartrose s\u00e3o exemplos de complica\u00e7\u00f5es associadas \u00e0 ocorr\u00eancia de fratura exposta.","provas":[{"id":6520,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"trt-5-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 5 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":349091,"hashId":"cb5ac0c12ca4f34d16c384d18a6e8862","enunciado":"<p align=justify>Necrose avascular (com amputa\u00e7\u00e3o subseq\u00fcente), s\u00edndrome\r\nde compartimento e pseudoartrose s\u00e3o exemplos de\r\ncomplica\u00e7\u00f5es associadas \u00e0 ocorr\u00eancia de fratura exposta.<\/p>","resposta":1239692,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1239692,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1239693,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quando, em decorr\u00eancia de um traumatismo, ocorre les\u00e3o de partes moles, propiciando comunica\u00e7\u00e3o do osso fraturado com o meio exterior ou com uma cavidade contaminada (tubo digestivo e vagina, por exemplo), tem-se o quadro de fratura exposta.","id":205365,"enunciado":"<p align=justify>Quando, em decorr\u00eancia de um traumatismo, ocorre les\u00e3o de\r\npartes moles, propiciando comunica\u00e7\u00e3o do osso fraturado\r\ncom o meio exterior ou com uma cavidade contaminada\r\n(tubo digestivo e vagina, por exemplo), tem-se o quadro de\r\nfratura exposta.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 \u00e0 73"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Parte Geral","oab":false,"nome":"Parte Geral","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4462,"slug":"medicina-parte-geral"}],"slug":"medicina\/349091","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O leiomioma subseroso do \u00fatero \u00e9 uma causa muito freq\u00fcente de sangramento uterino anormal.","provas":[{"id":6520,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"trt-5-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 5 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":349094,"hashId":"86e0762d34ee9adf54d1cfeccc7033f3","enunciado":"<p align=justify>O leiomioma subseroso do \u00fatero \u00e9 uma causa muito\r\nfreq\u00fcente de sangramento uterino anormal.<\/p>","resposta":1239704,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1239703,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1239704,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s emerg\u00eancias em ginecologia e obstetr\u00edcia, julgue os itens a seguir.","id":205366,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s emerg\u00eancias em ginecologia e obstetr\u00edcia, julgue\r\nos itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74 \u00e0 77"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Parte Geral","oab":false,"nome":"Parte Geral","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4462,"slug":"medicina-parte-geral"}],"slug":"medicina\/349094","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Fisioterapia","id":3698}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um paciente parapl\u00e9gico com les\u00e3o n\u00edvel C8 - T1, cadeirante, ao\nrealizar manobra de eleva\u00e7\u00e3o do acento da cadeira de rodas para\ndescompress\u00e3o da regi\u00e3o gl\u00fatea, utilizando os membros\nsuperiores com apoio nos bra\u00e7os da cadeira e, logo em seguida,\nvoltando lentamente para a posi\u00e7\u00e3o de apoio sentado, est\u00e1\nrealizando, respectivamente,","provas":[{"id":5511,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Fisioterapia","id":3698},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2008-cespe-cebraspe-tecnico-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UEPA - T\u00e9cnico - \u00c1rea Fisioterapia - 2008"},{"id":29520,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Fisioterapia","id":3698},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2008-cespe-cebraspe-tecnico-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - T\u00e9cnico - \u00c1rea Fisioterapia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":288516,"hashId":"9d34bcf4be38aa1d0143f61909e5e600","enunciado":"<p align=justify>Um paciente parapl\u00e9gico com les\u00e3o n\u00edvel C8 - T1, cadeirante, ao\nrealizar manobra de eleva\u00e7\u00e3o do acento da cadeira de rodas para\ndescompress\u00e3o da regi\u00e3o gl\u00fatea, utilizando os membros\nsuperiores com apoio nos bra\u00e7os da cadeira e, logo em seguida,\nvoltando lentamente para a posi\u00e7\u00e3o de apoio sentado, est\u00e1\nrealizando, respectivamente,<\/p>","resposta":1075440,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"contra\u00e7\u00e3o conc\u00eantrica do m\u00fasculo tr\u00edceps braquial e contra\u00e7\u00e3o conc\u00eantrica do m\u00fasculo b\u00edceps braquial.","id":1075437,"corpo":"<p align=justify>contra\u00e7\u00e3o conc\u00eantrica do m\u00fasculo tr\u00edceps braquial e contra\u00e7\u00e3o\r\nconc\u00eantrica do m\u00fasculo b\u00edceps braquial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"contra\u00e7\u00e3o exc\u00eantrica do m\u00fasculo tr\u00edceps braquial e contra\u00e7\u00e3o conc\u00eantrica do m\u00fasculo tr\u00edceps braquial.","id":1075438,"corpo":"<p align=justify>contra\u00e7\u00e3o exc\u00eantrica do m\u00fasculo tr\u00edceps braquial e contra\u00e7\u00e3o\r\nconc\u00eantrica do m\u00fasculo tr\u00edceps braquial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"contra\u00e7\u00e3o exc\u00eantrica do m\u00fasculo tr\u00edceps braquial e contra\u00e7\u00e3o exc\u00eantrica do m\u00fasculo b\u00edceps braquial.","id":1075439,"corpo":"<p align=justify>contra\u00e7\u00e3o exc\u00eantrica do m\u00fasculo tr\u00edceps braquial e contra\u00e7\u00e3o\r\nexc\u00eantrica do m\u00fasculo b\u00edceps braquial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"contra\u00e7\u00e3o conc\u00eantrica do m\u00fasculo tr\u00edceps braquial e contra\u00e7\u00e3o exc\u00eantrica do m\u00fasculo tr\u00edceps braquial.","id":1075440,"corpo":"<p align=justify>contra\u00e7\u00e3o conc\u00eantrica do m\u00fasculo tr\u00edceps braquial e contra\u00e7\u00e3o\r\nexc\u00eantrica do m\u00fasculo tr\u00edceps braquial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":182635,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisiologia","oab":false,"nome":"Fisiologia","pai":401093,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403445,"slug":"fisioterapia-fisiologia"}],"slug":"fisioterapia\/288516","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Terapia Ocupacial","id":3980}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"","id":853,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Oncologia \u00e9 a ci\u00eancia que estuda o c\u00e2ncer nas suas diferentes formas e outras doen\u00e7as auto-imunes.","provas":[{"id":6265,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Terapia Ocupacial","id":3980},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"","id":853,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-luis-ma-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-area-terapia-ocupacial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Terapia Ocupacial - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":336490,"hashId":"03631e87b82445cd7c917b6e66dc0371","enunciado":"<p align=justify>Oncologia \u00e9 a ci\u00eancia que estuda o c\u00e2ncer nas suas diferentes\r\nformas e outras doen\u00e7as auto-imunes.<\/p>","resposta":1204542,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1204541,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1204542,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao trabalho da terapia ocupacional com a pessoas portadoras de doen\u00e7as imunol\u00f3gicas, julgue os itens que se seguem.","id":200469,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao trabalho da terapia ocupacional com a pessoas\r\nportadoras de doen\u00e7as imunol\u00f3gicas, julgue os itens que se\r\nseguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 85 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Patologia dos \u00d3rg\u00e3os e Sistemas","oab":false,"nome":"Patologia dos \u00d3rg\u00e3os e Sistemas","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425488,"slug":"terapia-ocupacional-patologia-dos-orgaos-e-sistemas"}],"slug":"terapia-ocupacional\/336490","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Terapia Ocupacial","id":3980}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"","id":853,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O objetivo da restaura\u00e7\u00e3o de mobilidade articular pode ser alcan\u00e7ado com a prescri\u00e7\u00e3o de \u00f3rteses din\u00e2micas seriadas.","provas":[{"id":6265,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Terapia Ocupacial","id":3980},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"","id":853,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-luis-ma-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-area-terapia-ocupacial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Terapia Ocupacial - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":336495,"hashId":"3cefb3430ad279c2a4340372a33595c5","enunciado":"<p align=justify>O objetivo da restaura\u00e7\u00e3o de mobilidade articular pode ser\r\nalcan\u00e7ado com a prescri\u00e7\u00e3o de \u00f3rteses din\u00e2micas seriadas.<\/p>","resposta":1204552,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1204551,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1204552,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 disfun\u00e7\u00f5es ortop\u00e9dicas e musculoesquel\u00e9ticas em adultos, julgue os itens a seguir.","id":200470,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 disfun\u00e7\u00f5es ortop\u00e9dicas e musculoesquel\u00e9ticas em\r\nadultos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Patologia dos \u00d3rg\u00e3os e Sistemas","oab":false,"nome":"Patologia dos \u00d3rg\u00e3os e Sistemas","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425488,"slug":"terapia-ocupacional-patologia-dos-orgaos-e-sistemas"}],"slug":"terapia-ocupacional\/336495","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Terapia Ocupacial","id":3980}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"","id":853,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Psicanal\u00edtica, cognitiva, psicodram\u00e1tica, sist\u00eamica e a dos grupos alternativos exemplificam diferentes tipos de abordagens grupais.","provas":[{"id":6265,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Terapia Ocupacial","id":3980},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"","id":853,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-luis-ma-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-area-terapia-ocupacial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Terapia Ocupacial - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":336498,"hashId":"dff8379d37fb3008489241fd5bb8dcb6","enunciado":"<p align=justify>Psicanal\u00edtica, cognitiva, psicodram\u00e1tica, sist\u00eamica e a dos\r\ngrupos alternativos exemplificam diferentes tipos de\r\nabordagens grupais.<\/p>","resposta":1204558,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1204557,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1204558,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de din\u00e2mica e atividades grupais, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":200471,"enunciado":"<p align=justify>A respeito de din\u00e2mica e atividades grupais, julgue os itens\r\nsubseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Recursos Terap\u00eauticos","oab":false,"nome":"Recursos Terap\u00eauticos","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425489,"slug":"terapia-ocupacional-recursos-terapeuticos"}],"slug":"terapia-ocupacional\/336498","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Terapia Ocupacial","id":3980}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"","id":853,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Diversos terapeutas ocupacionais brasileiros que constroem conhecimentos acerca dos grupos na terapia ocupacional utilizam ferramentas emprestadas de outros campos de conhecimento, destacando-se a psican\u00e1lise e a psicologia social.","provas":[{"id":6265,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Terapia Ocupacial","id":3980},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"","id":853,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-luis-ma-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-area-terapia-ocupacial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Terapia Ocupacial - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":336499,"hashId":"a25ac3a82c781621f3d41c2679f08151","enunciado":"<p align=justify>Diversos terapeutas ocupacionais brasileiros que constroem\r\nconhecimentos acerca dos grupos na terapia ocupacional\r\nutilizam ferramentas emprestadas de outros campos de\r\nconhecimento, destacando-se a psican\u00e1lise e a psicologia\r\nsocial.<\/p>","resposta":1204559,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1204559,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1204560,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de din\u00e2mica e atividades grupais, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":200471,"enunciado":"<p align=justify>A respeito de din\u00e2mica e atividades grupais, julgue os itens\r\nsubseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Recursos Terap\u00eauticos","oab":false,"nome":"Recursos Terap\u00eauticos","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425489,"slug":"terapia-ocupacional-recursos-terapeuticos"}],"slug":"terapia-ocupacional\/336499","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Terapia Ocupacial","id":3980}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"","id":853,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Fumo, obesidade, estresse, sexo e hist\u00f3rico familiar s\u00e3o considerados fatores de risco control\u00e1veis para doen\u00e7a arterial coronariana.","provas":[{"id":6265,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Terapia Ocupacial","id":3980},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"","id":853,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-luis-ma-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-area-terapia-ocupacial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Terapia Ocupacial - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":336503,"hashId":"b707c34b6c9c94f11474776a4dd41a3b","enunciado":"<p align=justify>Fumo, obesidade, estresse, sexo e hist\u00f3rico familiar s\u00e3o\r\nconsiderados fatores de risco control\u00e1veis para doen\u00e7a\r\narterial coronariana.<\/p>","resposta":1204568,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1204567,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1204568,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 terap\u00eautica ocupacional na reabilita\u00e7\u00e3o card\u00edaca, julgue os seguintes itens.","id":200472,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 terap\u00eautica ocupacional na reabilita\u00e7\u00e3o card\u00edaca,\r\njulgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Terapia Ocupacional Geral","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional Geral","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425493,"slug":"terapia-ocupacional-terapia-ocupacional-geral"}],"slug":"terapia-ocupacional\/336503","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Terapia Ocupacial","id":3980}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"","id":853,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em interven\u00e7\u00f5es comunit\u00e1rias de grupos com pacientes com problemas card\u00edacos, n\u00e3o \u00e9 responsabilidade do terapeuta ocupacional, integrante da equipe multiprofissional, estar atento ao monitoramento constante de press\u00e3o arterial e batimentos card\u00edacos durante as atividades propostas.","provas":[{"id":6265,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Terapia Ocupacial","id":3980},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"","id":853,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-luis-ma-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-area-terapia-ocupacial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Terapia Ocupacial - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":336507,"hashId":"07353a42c345d94ea5ed8125761e7b0a","enunciado":"<p align=justify>Em interven\u00e7\u00f5es comunit\u00e1rias de grupos com pacientes com\r\nproblemas card\u00edacos, n\u00e3o \u00e9 responsabilidade do terapeuta\r\nocupacional, integrante da equipe multiprofissional, estar\r\natento ao monitoramento constante de press\u00e3o arterial e\r\nbatimentos card\u00edacos durante as atividades propostas.<\/p>","resposta":1204576,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1204575,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1204576,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 terap\u00eautica ocupacional na reabilita\u00e7\u00e3o card\u00edaca, julgue os seguintes itens.","id":200472,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 terap\u00eautica ocupacional na reabilita\u00e7\u00e3o card\u00edaca,\r\njulgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Terapia Ocupacional Geral","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional Geral","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425493,"slug":"terapia-ocupacional-terapia-ocupacional-geral"}],"slug":"terapia-ocupacional\/336507","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Terapia Ocupacial","id":3980}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"","id":853,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O atendimento humanizado denominado Humaniza SUS foi oficializado como pol\u00edtica p\u00fablica de assist\u00eancia transversal pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, tendo como um de seus projetos o m\u00e9todo da m\u00e3e canguru, que compreende uma das poss\u00edveis atua\u00e7\u00f5es do terapeuta ocupacional na neonatologia.","provas":[{"id":6265,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Terapia Ocupacial","id":3980},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"","id":853,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-luis-ma-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-area-terapia-ocupacial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Terapia Ocupacial - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":336508,"hashId":"aae27541cadec65ad4e1b5af0381d6ce","enunciado":"<p align=justify>O atendimento humanizado denominado Humaniza SUS foi\r\noficializado como pol\u00edtica p\u00fablica de assist\u00eancia transversal\r\npelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, tendo como um de seus projetos\r\no m\u00e9todo da m\u00e3e canguru, que compreende uma das\r\nposs\u00edveis atua\u00e7\u00f5es do terapeuta ocupacional na neonatologia.<\/p>","resposta":1204577,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1204577,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1204578,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, relativos \u00e0 atua\u00e7\u00e3o do terapeuta ocupacional na neonatologia.","id":200473,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, relativos \u00e0 atua\u00e7\u00e3o do terapeuta\r\nocupacional na neonatologia.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Terapia Ocupacional Geral","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional Geral","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425493,"slug":"terapia-ocupacional-terapia-ocupacional-geral"}],"slug":"terapia-ocupacional\/336508","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Terapia Ocupacial","id":3980}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"","id":853,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O terapeuta ocupacional na unidade de terapia intensiva neonatal e na unidade m\u00e3e-beb\u00ea tem sua atua\u00e7\u00e3o focalizada em tr\u00eas n\u00edveis: interven\u00e7\u00e3o no ambiente f\u00edsico, interven\u00e7\u00e3o direta com o rec\u00e9m-nascido e interven\u00e7\u00e3o com os familiares.","provas":[{"id":6265,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Terapia Ocupacial","id":3980},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"","id":853,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-luis-ma-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-area-terapia-ocupacial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Terapia Ocupacial - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":336511,"hashId":"16a2d7e13be39c552ac06dfcd5cab5db","enunciado":"<p align=justify>O terapeuta ocupacional na unidade de terapia intensiva\r\nneonatal e na unidade m\u00e3e-beb\u00ea tem sua atua\u00e7\u00e3o focalizada\r\nem tr\u00eas n\u00edveis: interven\u00e7\u00e3o no ambiente f\u00edsico, interven\u00e7\u00e3o\r\ndireta com o rec\u00e9m-nascido e interven\u00e7\u00e3o com os familiares.<\/p>","resposta":1204583,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1204583,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1204584,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, relativos \u00e0 atua\u00e7\u00e3o do terapeuta ocupacional na neonatologia.","id":200473,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, relativos \u00e0 atua\u00e7\u00e3o do terapeuta\r\nocupacional na neonatologia.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Terapia Ocupacional Geral","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional Geral","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425493,"slug":"terapia-ocupacional-terapia-ocupacional-geral"}],"slug":"terapia-ocupacional\/336511","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":2121}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Empresa Galv\u00e3o & Cia. Ltda. adquiriu mercadorias para revendas pelas quais pagou R$50.000,00, estando inclusos 17% de ICMS. Essa mesma mercadoria foi vendida por R$ 70.000,00, inclusos os mesmos 17% de ICMS. Considerando-se apenas as informa\u00e7\u00f5es acima, a empresa dever\u00e1 recolher de ICMS ao Estado a import\u00e2ncia, em reais, de","provas":[{"id":5094,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":2121},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2008-cesgranrio-tecnico-area-contabil-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico - \u00c1rea Cont\u00e1bil - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:17:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":255807,"hashId":"a8a34e69308576ae40f653385738d10b","enunciado":"<p align=justify>A Empresa Galv\u00e3o & Cia. Ltda. adquiriu mercadorias para\r\nrevendas pelas quais pagou R$50.000,00, estando inclusos\r\n17% de ICMS. Essa mesma mercadoria foi vendida por\r\nR$ 70.000,00, inclusos os mesmos 17% de ICMS.\r\nConsiderando-se apenas as informa\u00e7\u00f5es acima, a empresa\r\ndever\u00e1 recolher de ICMS ao Estado a import\u00e2ncia, em reais, de<\/p>","resposta":980233,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3.400,00","id":980233,"corpo":"<p align=justify>3.400,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3.800,00","id":980234,"corpo":"<p align=justify>3.800,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"6.500,00","id":980235,"corpo":"<p align=justify>6.500,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"8.500,00","id":980236,"corpo":"<p align=justify>8.500,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"8.900,00","id":980237,"corpo":"<p align=justify>8.900,00<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":168488,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Imposto sobre Circula\u00e7\u00e3o de Mercadorias e Servi\u00e7os - ICMS","oab":true,"nome":"Imposto sobre Circula\u00e7\u00e3o de Mercadorias e Servi\u00e7os - ICMS","pai":407189,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407211,"slug":"direito-tributario-imposto-sobre-circulacao-de-mercadorias-e-servicos-icms"}],"slug":"direito-tributario\/255807","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio","id":2103}],"orgaos":[{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito das normas de conduta \u00e9tica que pautam as atividades exercidas pelos empregados e dirigentes da CAIXA, pode-se afirmar que: I - as situa\u00e7\u00f5es de provoca\u00e7\u00e3o e constrangimento no ambiente de trabalho devem ser eliminadas; II - os fornecedores habituais da CAIXA devem ter prioridade de contrata\u00e7\u00e3o quando da demanda por novos servi\u00e7os; III - no exerc\u00edcio profissional, os interesses da CAIXA t\u00eam prioridade sobre interesses pessoais de seus empregados e dirigentes; IV- n\u00e3o se admite qualquer esp\u00e9cie de preconceito, seja este relacionado a origem, ra\u00e7a, cor, idade, religi\u00e3o, credo ou classe social. Est\u00e3o corretas as afirmativas","provas":[{"id":4966,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio","id":2103},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cef-2008-cesgranrio-tecnico-bancario","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - CEF - T\u00e9cnico Banc\u00e1rio - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:17:40","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[],"id":258898,"hashId":"3c833d5262a607fdc39c16cca59c9fad","enunciado":"<p align=justify><P>A respeito das normas de conduta \u00e9tica que pautam as atividades exercidas pelos empregados e dirigentes da CAIXA, pode-se afirmar que: <\/P>\r\n<P>I - as situa\u00e7\u00f5es de provoca\u00e7\u00e3o e constrangimento no ambiente de trabalho devem ser eliminadas; <\/P>\r\n<P>II - os fornecedores habituais da CAIXA devem ter prioridade de contrata\u00e7\u00e3o quando da demanda por novos servi\u00e7os; <\/P>\r\n<P>III - no exerc\u00edcio profissional, os interesses da CAIXA t\u00eam prioridade sobre interesses pessoais de seus empregados e dirigentes; <\/P>\r\n<P>IV- n\u00e3o se admite qualquer esp\u00e9cie de preconceito, seja este relacionado a origem, ra\u00e7a, cor, idade, religi\u00e3o, credo ou classe social. <\/P>\r\n<P>Est\u00e3o corretas as afirmativas<\/P><\/p>","resposta":992044,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":992041,"corpo":"<p align=justify>I e III, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e IV, apenas.","id":992042,"corpo":"<p align=justify>II e IV, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e IV, apenas.","id":992043,"corpo":"<p align=justify>I, II e IV, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, III e IV, apenas.","id":992044,"corpo":"<p align=justify>I, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":992045,"corpo":"<p align=justify>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":170440,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"nome_clean":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":398088,"slug":"etica-etica-na-administracao-publica"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","oab":true,"nome":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","pai":398088,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404062,"slug":"etica-decreto-no-1-171-94-codigo-de-etica-profissional-do-servidor-publico-civil-do-poder-executivo-federal"}],"slug":"etica\/258898","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3238}],"orgaos":[{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Em um caminho retil\u00edneo h\u00e1 um canteiro formado por 51 roseiras, todas enfileiradas ao longo do caminho, como ilustrado. A dist\u00e2ncia entre quaisquer duas roseiras consecutivas \u00e9 1,5 m. Nesse caminho, h\u00e1 ainda uma torneira a 10,0 m da primeira roseira. Gabriel decide molhar todas as roseiras desse caminho. Para isso, utiliza um regador que, quando cheio, tem capacidade para molhar 3 roseiras. Dessa forma, Gabriel enche o regador na torneira, encaminha-se para a 1a roseira, molha-a, caminha at\u00e9 a 2a roseira, molha-a e, a seguir, caminha at\u00e9 a 3a roseira, molhando-a tamb\u00e9m, esvaziando o regador. Cada vez que o regador fica vazio, Gabriel volta \u00e0 torneira, enche o regador e repete a rotina anterior para as tr\u00eas roseiras seguintes. No momento em que acabar de regar a \u00faltima das roseiras, quantos metros Gabriel ter\u00e1 percorrido ao todo desde que encheu o regador pela primeira vez?","provas":[{"id":4986,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3238},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"cef-2008-cesgranrio-tecnico-bancario-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - CEF - T\u00e9cnico Banc\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:17:42","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"}],"id":258912,"hashId":"df83f2cbbe6a06f08233e2f79e72ff99","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4986\/Imagens93.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Em um caminho retil\u00edneo h\u00e1 um canteiro formado por 51 roseiras, todas enfileiradas ao longo do caminho, como ilustrado. A dist\u00e2ncia entre quaisquer duas roseiras consecutivas \u00e9 1,5 m. Nesse caminho, h\u00e1 ainda uma torneira a 10,0 m da primeira roseira. Gabriel decide molhar todas as roseiras desse caminho. Para isso, utiliza um regador que, quando cheio, tem capacidade para molhar 3 roseiras. Dessa forma, Gabriel enche o regador na torneira, encaminha-se para a 1<SUP>a<\/SUP> roseira, molha-a, caminha at\u00e9 a 2<SUP>a<\/SUP> roseira, molha-a e, a seguir, caminha at\u00e9 a 3<SUP>a<\/SUP> roseira, molhando-a tamb\u00e9m, esvaziando o regador. Cada vez que o regador fica vazio, Gabriel volta \u00e0 torneira, enche o regador e repete a rotina anterior para as tr\u00eas roseiras seguintes. No momento em que acabar de regar a \u00faltima das roseiras, quantos metros Gabriel ter\u00e1 percorrido ao todo desde que encheu o regador pela primeira vez?<\/P>","resposta":992112,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1666,0","id":992111,"corpo":"<p align=justify>1666,0<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1581,0","id":992112,"corpo":"<p align=justify>1581,0<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1496,0","id":992113,"corpo":"<p align=justify>1496,0<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"833,0","id":992114,"corpo":"<p align=justify>833,0<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"748,0","id":992115,"corpo":"<p align=justify>748,0<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":170454,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 3"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Sequ\u00eancia, progress\u00e3o aritm\u00e9tica e geom\u00e9trica","oab":false,"nome":"Sequ\u00eancia, progress\u00e3o aritm\u00e9tica e geom\u00e9trica","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403853,"slug":"matematica-sequencia-progressao-aritmetica-e-geometrica"},{"nome_clean":"Progress\u00e3o Aritm\u00e9tica - PA","oab":false,"nome":"Progress\u00e3o Aritm\u00e9tica - PA","pai":403853,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403854,"slug":"matematica-progressao-aritmetica-pa"}],"slug":"matematica\/258912","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Desenho","id":3214}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual do Ambiente","sigla":"INEA","id":1322,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a NBR 10068\/1987 (Folha de desenho &#8211; layout e dimens\u00f5es), a largura da margem esquerda nas folhas com formato variando do A0 ao A4","provas":[{"id":4992,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Desenho","id":3214},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual do Ambiente","sigla":"INEA","id":1322,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inea-2008-cesgranrio-tecnico-area-desenho","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - INEA - T\u00e9cnico - \u00c1rea Desenho - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":259008,"hashId":"c3013f43a6d99641bbedb6fdcc1b41df","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a NBR 10068\/1987 (Folha de desenho &#8211; <EM>layout<\/EM> e dimens\u00f5es), a largura da margem esquerda nas folhas com formato variando do A0 ao A4<\/p>","resposta":992587,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"vale 10mm para qualquer dos formatos.","id":992586,"corpo":"<p align=justify>vale 10mm para qualquer dos formatos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"vale 25mm para qualquer dos formatos.","id":992587,"corpo":"<p align=justify>vale 25mm para qualquer dos formatos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"vale 35mm para qualquer dos formatos.","id":992588,"corpo":"<p align=justify>vale 35mm para qualquer dos formatos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"varia de 7 a 10 mm, dependendo do formato.","id":992589,"corpo":"<p align=justify>varia de 7 a 10 mm, dependendo do formato.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"varia de 10 a 25 mm, dependendo do formato.","id":992590,"corpo":"<p align=justify>varia de 10 a 25 mm, dependendo do formato.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":170550,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas NBR","oab":true,"nome":"Normas NBR","pai":394600,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396236,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-nbr"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/259008","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Desenho","id":3214}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual do Ambiente","sigla":"INEA","id":1322,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as afirmativas abaixo sobre perspectivas. I - Isom\u00e9trica, dim\u00e9trica e trim\u00e9trica s\u00e3o as subdivis\u00f5es da perspectiva axonom\u00e9trica. II - Na perspectiva isom\u00e9trica exata, as linhas isom\u00e9tricas sofrem uma redu\u00e7\u00e3o de 81\/100 do comprimento real. III - Na perspectiva obl\u00edqua, o observador deve selecionar criteriosamente o ponto de vista e o plano do horizonte. \u00c9(S\u00e3o) verdadeira(s) a(s) afirmativa(s)","provas":[{"id":4992,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Desenho","id":3214},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual do Ambiente","sigla":"INEA","id":1322,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inea-2008-cesgranrio-tecnico-area-desenho","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - INEA - T\u00e9cnico - \u00c1rea Desenho - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":259024,"hashId":"a7d58f6f7e443b7301785b200a0f4304","enunciado":"Considere as afirmativas abaixo sobre perspectivas. <\/P>\n<P>I - Isom\u00e9trica, dim\u00e9trica e trim\u00e9trica s\u00e3o as subdivis\u00f5es da perspectiva axonom\u00e9trica. <\/P>\n<P>II - Na perspectiva isom\u00e9trica exata, as linhas isom\u00e9tricas sofrem uma redu\u00e7\u00e3o de 81\/100 do comprimento real. <\/P>\n<P>III - Na perspectiva obl\u00edqua, o observador deve selecionar criteriosamente o ponto de vista e o plano do horizonte. <\/P>\n<P>\u00c9(S\u00e3o) verdadeira(s) a(s) afirmativa(s)<\/P><\/p>","resposta":992667,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"III, apenas.","id":992666,"corpo":"<p align=justify>III, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":992667,"corpo":"<p align=justify>I e II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":992668,"corpo":"<p align=justify>I e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":992669,"corpo":"<p align=justify>II e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":992670,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":170567,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":394712,"slug":"artes-area-grafica-desenho-desenhista"}],"slug":"artes\/259024","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio","id":2069}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual do Ambiente","sigla":"INEA","id":1322,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O uso cont\u00ednuo de microsc\u00f3pios requer, periodicamente, medidas de manuten\u00e7\u00e3o. Considere as medidas abaixo. I - Limpeza das lentes objetivas e oculares. II - Alinhamento do condensador com as lentes. III - Medidas do \u00edndice de refring\u00eancia do meio. A manuten\u00e7\u00e3o de um microsc\u00f3pio deve incluir a(s) medida(s):","provas":[{"id":4994,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio","id":2069},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual do Ambiente","sigla":"INEA","id":1322,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inea-2008-cesgranrio-tecnico-area-laboratorio","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - INEA - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":259053,"hashId":"be50a4d6792d919c4d7e272ba5ddffde","enunciado":"<p align=justify><P>O uso cont\u00ednuo de microsc\u00f3pios requer, periodicamente, medidas de manuten\u00e7\u00e3o. Considere as medidas abaixo. <\/P>\r\n<P>I - Limpeza das lentes objetivas e oculares. <\/P>\r\n<P>II - Alinhamento do condensador com as lentes. <\/P>\r\n<P>III - Medidas do \u00edndice de refring\u00eancia do meio. <\/P>\r\n<P>A manuten\u00e7\u00e3o de um microsc\u00f3pio deve incluir a(s) medida(s):<\/P><\/p>","resposta":992814,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas.","id":992811,"corpo":"<p align=justify>I, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":992812,"corpo":"<p align=justify>II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":992813,"corpo":"<p align=justify>III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":992814,"corpo":"<p align=justify>I e II, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":992815,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":170589,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/259053","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00e3o","id":2170},{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2008,2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As Normas Brasileiras (NBR) s\u00e3o obrigat\u00f3rias em todo o territ\u00f3rio nacional.","provas":[{"id":5237,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00e3o","id":2170},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2008-cespe-cebraspe-tecnico-area-edificacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00e3o - 2008"},{"id":16682,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-tecnico-em-edificacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":270431,"hashId":"7c5cf243bdf39d9150ef21741cdf822d","enunciado":"<p align=justify>As Normas Brasileiras (NBR) s\u00e3o obrigat\u00f3rias em todo o\r\nterrit\u00f3rio nacional.<\/p>","resposta":1029936,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1029935,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1029936,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Normas T\u00e9cnicas (ABNT) tem sido respons\u00e1vel por diversas normas t\u00e9cnicas empregadas no pa\u00eds. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 ABNT e \u00e0s normas, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":176527,"enunciado":"<p align=justify>A Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Normas T\u00e9cnicas (ABNT) tem sido\r\nrespons\u00e1vel por diversas normas t\u00e9cnicas empregadas no pa\u00eds.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o \u00e0 ABNT e \u00e0s normas, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 104 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00f5es","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6606,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-edificacoes"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/270431","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00e3o","id":2170},{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2008,2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A sele\u00e7\u00e3o de objetos s\u00f3 \u00e9 poss\u00edvel para entidades contidas em uma janela","provas":[{"id":5237,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00e3o","id":2170},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2008-cespe-cebraspe-tecnico-area-edificacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00e3o - 2008"},{"id":16682,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-tecnico-em-edificacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":270433,"hashId":"09ed42f015cd26dc6a284481ad41f039","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>A sele\u00e7\u00e3o de objetos s\u00f3 \u00e9 poss\u00edvel para entidades contidas\r\nem uma janela<\/p><\/p>","resposta":1029940,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1029939,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1029940,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A crescente difus\u00e3o do emprego de programas de computador para desenho t\u00e9cnico tem exigido, cada vez mais, dos t\u00e9cnicos que atuam na constru\u00e7\u00e3o civil, maior conhecimento desses programas, como, por exemplo, o AutoCad. Com rela\u00e7\u00e3o a esse programa, julgue os itens seguintes.","id":176528,"enunciado":"<p align=justify>A crescente difus\u00e3o do emprego de programas de computador\r\npara desenho t\u00e9cnico tem exigido, cada vez mais, dos t\u00e9cnicos\r\nque atuam na constru\u00e7\u00e3o civil, maior conhecimento desses\r\nprogramas, como, por exemplo, o AutoCad. Com rela\u00e7\u00e3o a esse\r\nprograma, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 108"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00f5es","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6606,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-edificacoes"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/270433","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00e3o","id":2170},{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2008,2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O autor do projeto \u00e9 o profissional respons\u00e1vel pela dire\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica das obras.","provas":[{"id":5237,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00e3o","id":2170},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2008-cespe-cebraspe-tecnico-area-edificacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00e3o - 2008"},{"id":16682,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-tecnico-em-edificacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":270440,"hashId":"70af27de7a91fe39281707962dabe29c","enunciado":"<p align=justify>O autor do projeto \u00e9 o profissional respons\u00e1vel pela dire\u00e7\u00e3o\r\nt\u00e9cnica das obras.<\/p>","resposta":1029954,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1029953,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1029954,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A legisla\u00e7\u00e3o local do munic\u00edpio de Vit\u00f3ria apresenta a figura do profissional habilitado para as atividades de edifica\u00e7\u00e3o. Com rela\u00e7\u00e3o a essa quest\u00e3o, julgue os itens seguintes.","id":176530,"enunciado":"<p align=justify>A legisla\u00e7\u00e3o local do munic\u00edpio de Vit\u00f3ria apresenta a figura do\r\nprofissional habilitado para as atividades de edifica\u00e7\u00e3o. Com\r\nrela\u00e7\u00e3o a essa quest\u00e3o, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 113 a 114"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Vit\u00f3ria - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Vit\u00f3ria - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395636,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394634,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-vitoria-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/270440","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00e3o","id":2170},{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2008,2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As pe\u00e7as gr\u00e1ficas das diretrizes do projeto dever\u00e3o ser assinadas por profissional habilitado.","provas":[{"id":5237,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00e3o","id":2170},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2008-cespe-cebraspe-tecnico-area-edificacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00e3o - 2008"},{"id":16682,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-tecnico-em-edificacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":270441,"hashId":"e574c18cbacd24db16ad9d3f26a3a23a","enunciado":"<p align=justify>As pe\u00e7as gr\u00e1ficas das diretrizes do projeto dever\u00e3o ser\r\nassinadas por profissional habilitado.<\/p>","resposta":1029955,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1029955,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1029956,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Mediante condi\u00e7\u00f5es espec\u00edficas, o munic\u00edpio de Vit\u00f3ria fornecer\u00e1 informa\u00e7\u00f5es ou consentir\u00e1 a execu\u00e7\u00e3o e a implanta\u00e7\u00e3o de obras e servi\u00e7os. A respeito dessa atividade, julgue os itens que se seguem.","id":176531,"enunciado":"<p align=justify>Mediante condi\u00e7\u00f5es espec\u00edficas, o munic\u00edpio de Vit\u00f3ria fornecer\u00e1\r\ninforma\u00e7\u00f5es ou consentir\u00e1 a execu\u00e7\u00e3o e a implanta\u00e7\u00e3o de obras\r\ne servi\u00e7os. A respeito dessa atividade, julgue os itens que se\r\nseguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 115 a 117"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Vit\u00f3ria - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Vit\u00f3ria - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395636,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394634,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-vitoria-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/270441","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00e3o","id":2170},{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2008,2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A constru\u00e7\u00e3o e a manuten\u00e7\u00e3o das cal\u00e7adas nos logradouros p\u00fablicos \u00e9 de responsabilidade do munic\u00edpio.","provas":[{"id":5237,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00e3o","id":2170},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2008-cespe-cebraspe-tecnico-area-edificacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00e3o - 2008"},{"id":16682,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-tecnico-em-edificacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":270444,"hashId":"b272a3e51b94ff03eb6a56a9716c6665","enunciado":"<p align=justify>A constru\u00e7\u00e3o e a manuten\u00e7\u00e3o das cal\u00e7adas nos logradouros\r\np\u00fablicos \u00e9 de responsabilidade do munic\u00edpio.<\/p>","resposta":1029962,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1029961,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1029962,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A legisla\u00e7\u00e3o municipal que define e estabelece as normas de postura para o munic\u00edpio de Vit\u00f3ria tem como objetivo a organiza\u00e7\u00e3o do meio urbano de modo a atender crit\u00e9rios de seguran\u00e7a, conforto, higiene e organiza\u00e7\u00e3o de uso dos bens. Com base nessa legisla\u00e7\u00e3o, julgue os itens seguintes.","id":176532,"enunciado":"<p align=justify>A legisla\u00e7\u00e3o municipal que define e estabelece as normas de\r\npostura para o munic\u00edpio de Vit\u00f3ria tem como objetivo a\r\norganiza\u00e7\u00e3o do meio urbano de modo a atender crit\u00e9rios de\r\nseguran\u00e7a, conforto, higiene e organiza\u00e7\u00e3o de uso dos bens. Com\r\nbase nessa legisla\u00e7\u00e3o, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 118 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Vit\u00f3ria - C\u00f3digo de Posturas","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Vit\u00f3ria - C\u00f3digo de Posturas","pai":395636,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394604,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-vitoria-codigo-de-posturas"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/270444","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00e3o","id":2170},{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2008,2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Elementos f\u00edsicos delimitadores dos terrenos urbanos somente ser\u00e3o exigidos para terrenos edificados.","provas":[{"id":5237,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00e3o","id":2170},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2008-cespe-cebraspe-tecnico-area-edificacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00e3o - 2008"},{"id":16682,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-tecnico-em-edificacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":270446,"hashId":"1bf894c72dadf9f4edcdd8c01aa1e74c","enunciado":"<p align=justify>Elementos f\u00edsicos delimitadores dos terrenos urbanos\r\nsomente ser\u00e3o exigidos para terrenos edificados.<\/p>","resposta":1029966,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1029965,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1029966,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A legisla\u00e7\u00e3o municipal que define e estabelece as normas de postura para o munic\u00edpio de Vit\u00f3ria tem como objetivo a organiza\u00e7\u00e3o do meio urbano de modo a atender crit\u00e9rios de seguran\u00e7a, conforto, higiene e organiza\u00e7\u00e3o de uso dos bens. Com base nessa legisla\u00e7\u00e3o, julgue os itens seguintes.","id":176532,"enunciado":"<p align=justify>A legisla\u00e7\u00e3o municipal que define e estabelece as normas de\r\npostura para o munic\u00edpio de Vit\u00f3ria tem como objetivo a\r\norganiza\u00e7\u00e3o do meio urbano de modo a atender crit\u00e9rios de\r\nseguran\u00e7a, conforto, higiene e organiza\u00e7\u00e3o de uso dos bens. Com\r\nbase nessa legisla\u00e7\u00e3o, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 118 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Vit\u00f3ria - C\u00f3digo de Posturas","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Vit\u00f3ria - C\u00f3digo de Posturas","pai":395636,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394604,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-vitoria-codigo-de-posturas"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/270446","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Top\u00f3grafo","id":2597}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2008,2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O terreno representado pela figura II possui declividade maior que o terreno representado pela figura I.","provas":[{"id":5241,"cargo":{"descricao":"Top\u00f3grafo","id":2597},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2008-cespe-cebraspe-topografo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Top\u00f3grafo - 2008"},{"id":16684,"cargo":{"descricao":"Top\u00f3grafo","id":2597},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-topografo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Top\u00f3grafo - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":270589,"hashId":"43c879b4dd1b6df5eba7a29a387dad60","enunciado":"<p align=justify>O terreno representado pela figura II possui declividade\r\nmaior que o terreno representado pela figura I.<\/p>","resposta":1030432,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1030431,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1030432,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Uma curva de n\u00edvel pode ser definida como uma linha sinuosa que liga pontos de um terreno com a mesma cota. As isolinhas apresentadas nas figuras I e II, acima, representam hipoteticamente curvas de n\u00edvel de determinado levantamento planialtim\u00e9trico. Com rela\u00e7\u00e3o a essas figuras, considere as condi\u00e7\u00f5es a seguir. As duas isolinhas est\u00e3o representadas na mesma escala. As curvas A, B e C possuem cotas de 100 m, 110 m e 120 m, respectivamente. A dist\u00e2ncia horizontal entre as curvas A e C na figura II \u00e9 de 200 m. A partir dessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os pr\u00f3ximos itens. ","id":176632,"enunciado":"<P align=justify>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5241\/Imagem_79.gif><\/P>\r\n<P>Uma curva de n\u00edvel pode ser definida como uma linha sinuosa que liga pontos de um terreno com a mesma cota. As isolinhas apresentadas nas figuras I e II, acima, representam hipoteticamente curvas de n\u00edvel de determinado levantamento planialtim\u00e9trico. Com rela\u00e7\u00e3o a essas figuras, considere as condi\u00e7\u00f5es a seguir.<\/P>\r\n<UL>\r\n<LI> As duas isolinhas est\u00e3o representadas na mesma escala. \r\n<LI> As curvas A, B e C possuem cotas de 100 m, 110 m e 120 m, respectivamente. \r\n<LI> A dist\u00e2ncia horizontal entre as curvas A e C na figura II \u00e9 de 200 m. <\/LI><\/UL>\r\n<P>A partir dessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/P>\r\n<P><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Topografia","oab":false,"nome":"Topografia","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394625,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-topografia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/270589","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Top\u00f3grafo","id":2597}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2008,2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A figura II representa um relevo em depress\u00e3o.","provas":[{"id":5241,"cargo":{"descricao":"Top\u00f3grafo","id":2597},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2008-cespe-cebraspe-topografo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Top\u00f3grafo - 2008"},{"id":16684,"cargo":{"descricao":"Top\u00f3grafo","id":2597},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-topografo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Top\u00f3grafo - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":270592,"hashId":"f4188d78ad917af6b3250d5cb24aa2f6","enunciado":"<p align=justify>A figura II representa um relevo em depress\u00e3o.<\/p>","resposta":1030438,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1030437,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1030438,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Uma curva de n\u00edvel pode ser definida como uma linha sinuosa que liga pontos de um terreno com a mesma cota. As isolinhas apresentadas nas figuras I e II, acima, representam hipoteticamente curvas de n\u00edvel de determinado levantamento planialtim\u00e9trico. Com rela\u00e7\u00e3o a essas figuras, considere as condi\u00e7\u00f5es a seguir. As duas isolinhas est\u00e3o representadas na mesma escala. As curvas A, B e C possuem cotas de 100 m, 110 m e 120 m, respectivamente. A dist\u00e2ncia horizontal entre as curvas A e C na figura II \u00e9 de 200 m. A partir dessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os pr\u00f3ximos itens. ","id":176632,"enunciado":"<P align=justify>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5241\/Imagem_79.gif><\/P>\r\n<P>Uma curva de n\u00edvel pode ser definida como uma linha sinuosa que liga pontos de um terreno com a mesma cota. As isolinhas apresentadas nas figuras I e II, acima, representam hipoteticamente curvas de n\u00edvel de determinado levantamento planialtim\u00e9trico. Com rela\u00e7\u00e3o a essas figuras, considere as condi\u00e7\u00f5es a seguir.<\/P>\r\n<UL>\r\n<LI> As duas isolinhas est\u00e3o representadas na mesma escala. \r\n<LI> As curvas A, B e C possuem cotas de 100 m, 110 m e 120 m, respectivamente. \r\n<LI> A dist\u00e2ncia horizontal entre as curvas A e C na figura II \u00e9 de 200 m. <\/LI><\/UL>\r\n<P>A partir dessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/P>\r\n<P><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Topografia","oab":false,"nome":"Topografia","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394625,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-topografia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/270592","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Top\u00f3grafo","id":2597}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2008,2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O azimute do alinhamento AB tomado no sentido BA (visada de r\u00e9) corresponde a 120\u00ba.","provas":[{"id":5241,"cargo":{"descricao":"Top\u00f3grafo","id":2597},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2008-cespe-cebraspe-topografo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Top\u00f3grafo - 2008"},{"id":16684,"cargo":{"descricao":"Top\u00f3grafo","id":2597},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-topografo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Top\u00f3grafo - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":270597,"hashId":"4fff5ac274e4c4fe5ec26b91201b1e52","enunciado":"<p align=justify>O azimute do alinhamento AB tomado no sentido BA\r\n(visada de r\u00e9) corresponde a 120\u00ba.<\/p>","resposta":1030448,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1030447,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1030448,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere uma poligonal aberta ABCD. Sabe-se que o alinhamento AB, inicial, possui um azimute de 290\u00ba e que os \u00e2ngulos entre os alinhamentos (\u00e2ngulos internos) possuem os valores de: ABC = 285\u00ba e BCD = 125\u00ba. Com base nesses dados, julgue os itens seguintes.","id":176633,"enunciado":"<p align=justify>Considere uma poligonal aberta ABCD. Sabe-se que o\r\nalinhamento AB, inicial, possui um azimute de 290\u00ba e que os\r\n\u00e2ngulos entre os alinhamentos (\u00e2ngulos internos) possuem os\r\nvalores de: ABC = 285\u00ba e BCD = 125\u00ba. Com base nesses dados,\r\njulgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57 a 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Topografia","oab":false,"nome":"Topografia","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394625,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-topografia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/270597","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Top\u00f3grafo","id":2597}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2008,2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A obten\u00e7\u00e3o de uma dist\u00e2ncia com uma trena n\u00e3o aferida \u00e9 um exemplo de erro grosseiro.","provas":[{"id":5241,"cargo":{"descricao":"Top\u00f3grafo","id":2597},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2008-cespe-cebraspe-topografo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Top\u00f3grafo - 2008"},{"id":16684,"cargo":{"descricao":"Top\u00f3grafo","id":2597},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-topografo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Top\u00f3grafo - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":270607,"hashId":"28af69a599fa83649384e65a343ad15c","enunciado":"<p align=justify>A obten\u00e7\u00e3o de uma dist\u00e2ncia com uma trena n\u00e3o aferida \u00e9\r\num exemplo de erro grosseiro.<\/p>","resposta":1030468,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1030467,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1030468,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Toda observa\u00e7\u00e3o \u00e9 uma representa\u00e7\u00e3o num\u00e9rica de quantidades f\u00edsicas, como comprimento, peso e \u00e2ngulo. Essas observa\u00e7\u00f5es s\u00e3o acompanhadas de erros que adv\u00eam de falhas na leitura dos dados, imperfei\u00e7\u00f5es dos equipamentos e varia\u00e7\u00f5es nas condi\u00e7\u00f5es ambientais, entre outras fontes de erro. No referente a erros de leitura, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":176635,"enunciado":"<p align=justify>Toda observa\u00e7\u00e3o \u00e9 uma representa\u00e7\u00e3o num\u00e9rica de quantidades\r\nf\u00edsicas, como comprimento, peso e \u00e2ngulo. Essas observa\u00e7\u00f5es s\u00e3o\r\nacompanhadas de erros que adv\u00eam de falhas na leitura dos\r\ndados, imperfei\u00e7\u00f5es dos equipamentos e varia\u00e7\u00f5es nas condi\u00e7\u00f5es\r\nambientais, entre outras fontes de erro. No referente a erros de\r\nleitura, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68 a 73"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Topografia","oab":false,"nome":"Topografia","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394625,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-topografia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/270607","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Top\u00f3grafo","id":2597}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2008,2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os erros sistem\u00e1ticos podem ser eliminados mediante a ado\u00e7\u00e3o de pr\u00e1ticas adequadas durante os trabalhos de medi\u00e7\u00f5es ou ap\u00f3s as medi\u00e7\u00f5es, por meio de leis matem\u00e1ticas conhecidas.","provas":[{"id":5241,"cargo":{"descricao":"Top\u00f3grafo","id":2597},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2008-cespe-cebraspe-topografo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Top\u00f3grafo - 2008"},{"id":16684,"cargo":{"descricao":"Top\u00f3grafo","id":2597},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-topografo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Top\u00f3grafo - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":270608,"hashId":"71dcb65b81d821c2de2c8d6d2e3d9499","enunciado":"<p align=justify>Os erros sistem\u00e1ticos podem ser eliminados mediante a\r\nado\u00e7\u00e3o de pr\u00e1ticas adequadas durante os trabalhos de\r\nmedi\u00e7\u00f5es ou ap\u00f3s as medi\u00e7\u00f5es, por meio de leis matem\u00e1ticas\r\nconhecidas.<\/p>","resposta":1030469,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1030469,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1030470,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Toda observa\u00e7\u00e3o \u00e9 uma representa\u00e7\u00e3o num\u00e9rica de quantidades f\u00edsicas, como comprimento, peso e \u00e2ngulo. Essas observa\u00e7\u00f5es s\u00e3o acompanhadas de erros que adv\u00eam de falhas na leitura dos dados, imperfei\u00e7\u00f5es dos equipamentos e varia\u00e7\u00f5es nas condi\u00e7\u00f5es ambientais, entre outras fontes de erro. No referente a erros de leitura, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":176635,"enunciado":"<p align=justify>Toda observa\u00e7\u00e3o \u00e9 uma representa\u00e7\u00e3o num\u00e9rica de quantidades\r\nf\u00edsicas, como comprimento, peso e \u00e2ngulo. Essas observa\u00e7\u00f5es s\u00e3o\r\nacompanhadas de erros que adv\u00eam de falhas na leitura dos\r\ndados, imperfei\u00e7\u00f5es dos equipamentos e varia\u00e7\u00f5es nas condi\u00e7\u00f5es\r\nambientais, entre outras fontes de erro. No referente a erros de\r\nleitura, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68 a 73"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Topografia","oab":false,"nome":"Topografia","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394625,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-topografia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/270608","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Top\u00f3grafo","id":2597}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2008,2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A cota do n\u00edvel de precis\u00e3o instalado na esta\u00e7\u00e3o I (altura do instrumento) \u00e9 de 101,80 m.","provas":[{"id":5241,"cargo":{"descricao":"Top\u00f3grafo","id":2597},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2008-cespe-cebraspe-topografo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Top\u00f3grafo - 2008"},{"id":16684,"cargo":{"descricao":"Top\u00f3grafo","id":2597},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-topografo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Top\u00f3grafo - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":270616,"hashId":"5478a0efdd372b699f06c7312389c44a","enunciado":"<p align=justify>A cota do n\u00edvel de precis\u00e3o instalado na esta\u00e7\u00e3o I (altura do\r\ninstrumento) \u00e9 de 101,80 m.<\/p>","resposta":1030485,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1030485,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1030486,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando a caderneta de um nivelamento geom\u00e9trico composto mostrada na tabela acima, julgue os itens seguintes.","id":176637,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5241\/Imagem_80.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando a caderneta de um nivelamento geom\u00e9trico composto mostrada na tabela acima, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78 a 83"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Topografia","oab":false,"nome":"Topografia","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394625,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-topografia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/270616","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Top\u00f3grafo","id":2597}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2008,2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No segundo quadrante (SE), o rumo \u00e9 obtido pela seguinte f\u00f3rmula: rumo = 180\u00ba + azimute.","provas":[{"id":5241,"cargo":{"descricao":"Top\u00f3grafo","id":2597},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2008-cespe-cebraspe-topografo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Top\u00f3grafo - 2008"},{"id":16684,"cargo":{"descricao":"Top\u00f3grafo","id":2597},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-topografo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Top\u00f3grafo - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":270626,"hashId":"a2cbc1886512bd745e4e6a86d61fa68b","enunciado":"<p align=justify>No segundo quadrante (SE), o rumo \u00e9 obtido pela\r\nseguinte f\u00f3rmula: rumo = 180\u00ba + azimute.<\/p>","resposta":1030506,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1030505,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1030506,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A goniometria corresponde \u00e0 parte da topografia que estuda os aparelhos, processos e m\u00e9todos utilizados na avalia\u00e7\u00e3o num\u00e9rica dos \u00e2ngulos, verticais ou horizontais. Os \u00e2ngulos verticais (em equipamentos topogr\u00e1ficos modernos) podem ser medidos a partir da vertical do lugar (com origem no z\u00eanite ou no nadir). Os \u00e2ngulos horizontais s\u00e3o medidos em rela\u00e7\u00e3o ao plano horizontal e podem ainda receber a seguinte subdivis\u00e3o: aqueles referenciados pelos pr\u00f3prios alinhamentos e os que t\u00eam rela\u00e7\u00e3o com uma dire\u00e7\u00e3o constante. A dire\u00e7\u00e3o constante ou linha de refer\u00eancia pode ser verdadeira, magn\u00e9tica ou hipot\u00e9tica, de acordo com o meridiano tomado como refer\u00eancia. Tendo as informa\u00e7\u00f5es acima como refer\u00eancia, julgue os pr\u00f3ximos itens com rela\u00e7\u00e3o aos \u00e2ngulos e \u00e0s orienta\u00e7\u00f5es dos alinhamentos.","id":176638,"enunciado":"<p align=justify><P>A goniometria corresponde \u00e0 parte da topografia que estuda os aparelhos, processos e m\u00e9todos utilizados na avalia\u00e7\u00e3o num\u00e9rica dos \u00e2ngulos, verticais ou horizontais. Os \u00e2ngulos verticais (em equipamentos topogr\u00e1ficos modernos) podem ser medidos a partir da vertical do lugar (com origem no z\u00eanite ou no nadir). Os \u00e2ngulos horizontais s\u00e3o medidos em rela\u00e7\u00e3o ao plano horizontal e podem ainda receber a seguinte subdivis\u00e3o: aqueles referenciados pelos pr\u00f3prios alinhamentos e os que t\u00eam rela\u00e7\u00e3o com uma dire\u00e7\u00e3o constante. A dire\u00e7\u00e3o constante ou linha de refer\u00eancia pode ser verdadeira, magn\u00e9tica ou hipot\u00e9tica, de acordo com o meridiano tomado como refer\u00eancia. <\/P>\r\n<P>Tendo as informa\u00e7\u00f5es acima como refer\u00eancia, julgue os pr\u00f3ximos itens com rela\u00e7\u00e3o aos \u00e2ngulos e \u00e0s orienta\u00e7\u00f5es dos alinhamentos.<\/P><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 84 a 89"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Topografia","oab":false,"nome":"Topografia","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394625,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-topografia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/270626","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Top\u00f3grafo","id":2597}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2008,2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na redu\u00e7\u00e3o da superf\u00edcie de refer\u00eancia \u00e0 superf\u00edcie plana, existem deforma\u00e7\u00f5es quando h\u00e1 deslocamento do meridiano central em dire\u00e7\u00e3o \u00e0s bordas, dentro do mesmo fuso, na proje\u00e7\u00e3o UTM.","provas":[{"id":5241,"cargo":{"descricao":"Top\u00f3grafo","id":2597},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2008-cespe-cebraspe-topografo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Top\u00f3grafo - 2008"},{"id":16684,"cargo":{"descricao":"Top\u00f3grafo","id":2597},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-topografo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Top\u00f3grafo - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":270636,"hashId":"b1fa214127c89f191298b0bd5319b2fd","enunciado":"<p align=justify>Na redu\u00e7\u00e3o da superf\u00edcie de refer\u00eancia \u00e0 superf\u00edcie\r\nplana, existem deforma\u00e7\u00f5es quando h\u00e1 deslocamento\r\ndo meridiano central em dire\u00e7\u00e3o \u00e0s bordas, dentro do\r\nmesmo fuso, na proje\u00e7\u00e3o UTM.<\/p>","resposta":1030525,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1030525,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1030526,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com o advento e a populariza\u00e7\u00e3o dos levantamentos com o uso dos sat\u00e9lites artificiais, a distin\u00e7\u00e3o entre levantamento topogr\u00e1fico e geod\u00e9sico perde sentido. Uma vez que os resultados obtidos por essa tecnologia estar\u00e3o situados no dom\u00ednio da geod\u00e9sia, isto significa que, implicitamente, as coordenadas assim obtidas j\u00e1 foram submetidas \u00e0s redu\u00e7\u00f5es ao elips\u00f3ide, sejam expressas em coordenadas cartesianas, geogr\u00e1ficas ou de qualquer proje\u00e7\u00e3o cartogr\u00e1fica ou geod\u00e9sica. No caso do georreferenciamento de im\u00f3veis rurais, a utiliza\u00e7\u00e3o do plano topogr\u00e1fico local como refer\u00eancia para o desenvolvimento dos c\u00e1lculos de coordenadas, \u00e1rea, azimute e dist\u00e2ncia n\u00e3o \u00e9 adequada, independentemente da dimens\u00e3o do im\u00f3vel em quest\u00e3o. INCRA. Norma t\u00e9cnica para o georreferenciamento de im\u00f3veis rurais. 1.\u00aa ed., (com adapta\u00e7\u00f5es). A partir do trecho de texto acima, nota-se a necessidade do conhecimento de novos conceitos, especialmente os de geod\u00e9sia, para a opera\u00e7\u00e3o correta dos receptores de sinais do sistema de posicionamento global (GPS). Com rela\u00e7\u00e3o a esse contexto, julgue os itens que se seguem, quanto \u00e0s superf\u00edcies de refer\u00eancia e aos sistemas de coordenadas.","id":176640,"enunciado":"<P align=justify>            Com o advento e a populariza\u00e7\u00e3o dos levantamentos com o uso dos sat\u00e9lites artificiais, a distin\u00e7\u00e3o entre levantamento topogr\u00e1fico e geod\u00e9sico perde sentido. Uma vez que os resultados obtidos por essa tecnologia estar\u00e3o situados no dom\u00ednio da geod\u00e9sia, isto significa que, implicitamente, as coordenadas assim obtidas j\u00e1 foram submetidas \u00e0s redu\u00e7\u00f5es ao elips\u00f3ide, sejam expressas em coordenadas cartesianas, geogr\u00e1ficas ou de qualquer proje\u00e7\u00e3o cartogr\u00e1fica ou geod\u00e9sica. No caso do georreferenciamento de im\u00f3veis rurais, a utiliza\u00e7\u00e3o do plano topogr\u00e1fico local como refer\u00eancia para o desenvolvimento dos c\u00e1lculos de coordenadas, \u00e1rea, azimute e dist\u00e2ncia n\u00e3o \u00e9 adequada, independentemente da dimens\u00e3o do im\u00f3vel em quest\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify><EM>INCRA. Norma t\u00e9cnica para o georreferenciamento de im\u00f3veis rurais. 1.\u00aa ed., (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/EM> <\/P>\r\n<P align=justify>A partir do trecho de texto acima, nota-se a necessidade do conhecimento de novos conceitos, especialmente os de geod\u00e9sia, para a opera\u00e7\u00e3o correta dos receptores de sinais do sistema de posicionamento global (GPS). Com rela\u00e7\u00e3o a esse contexto, julgue os itens que se seguem, quanto \u00e0s superf\u00edcies de refer\u00eancia e aos sistemas de coordenadas.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 94 a 98"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Topografia","oab":false,"nome":"Topografia","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394625,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-topografia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/270636","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Top\u00f3grafo","id":2597}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2008,2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O valor da coordenada parcial compensada Y3 \u00e9 igual a +59,34","provas":[{"id":5241,"cargo":{"descricao":"Top\u00f3grafo","id":2597},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2008-cespe-cebraspe-topografo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Top\u00f3grafo - 2008"},{"id":16684,"cargo":{"descricao":"Top\u00f3grafo","id":2597},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-topografo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Top\u00f3grafo - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":270642,"hashId":"6e4e404b295df0b365a30c42739303d9","enunciado":"<p align=justify>O valor da coordenada parcial compensada Y3 \u00e9 igual a\r\n+59,34<\/p>","resposta":1030538,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1030537,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1030538,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando a caderneta de campo acima representada, que corresponde a um levantamento realizado por meio de caminhamento pelos \u00e2ngulos internos, em que o erro linear de fechamento foi de 0,53 m, julgue os itens seguintes.","id":176642,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5241\/Imagem_83.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando a caderneta de campo acima representada, que corresponde a um levantamento realizado por meio de caminhamento pelos \u00e2ngulos internos, em que o erro linear de fechamento foi de 0,53 m, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 104 a 108"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Topografia","oab":false,"nome":"Topografia","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394625,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-topografia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/270642","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Top\u00f3grafo","id":2597}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2008,2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As coordenadas parciais X s\u00e3o calculadas por meio da multiplica\u00e7\u00e3o da dist\u00e2ncia horizontal pelo co-seno do rumo.","provas":[{"id":5241,"cargo":{"descricao":"Top\u00f3grafo","id":2597},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2008-cespe-cebraspe-topografo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Top\u00f3grafo - 2008"},{"id":16684,"cargo":{"descricao":"Top\u00f3grafo","id":2597},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-topografo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Top\u00f3grafo - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":270643,"hashId":"39707f78f2c1d38674f3ca7e70500e7c","enunciado":"<p align=justify>As coordenadas parciais X s\u00e3o calculadas por meio da\r\nmultiplica\u00e7\u00e3o da dist\u00e2ncia horizontal pelo co-seno do rumo.<\/p>","resposta":1030540,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1030539,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1030540,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando a caderneta de campo acima representada, que corresponde a um levantamento realizado por meio de caminhamento pelos \u00e2ngulos internos, em que o erro linear de fechamento foi de 0,53 m, julgue os itens seguintes.","id":176642,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5241\/Imagem_83.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando a caderneta de campo acima representada, que corresponde a um levantamento realizado por meio de caminhamento pelos \u00e2ngulos internos, em que o erro linear de fechamento foi de 0,53 m, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 104 a 108"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Topografia","oab":false,"nome":"Topografia","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394625,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-topografia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/270643","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Top\u00f3grafo","id":2597}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2008,2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O erro linear de fechamento encontra-se dentro do limite aceit\u00e1vel de toler\u00e2ncia de 2 m para cada 1.000 m de per\u00edmetro.","provas":[{"id":5241,"cargo":{"descricao":"Top\u00f3grafo","id":2597},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2008-cespe-cebraspe-topografo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Top\u00f3grafo - 2008"},{"id":16684,"cargo":{"descricao":"Top\u00f3grafo","id":2597},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-topografo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Top\u00f3grafo - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":270645,"hashId":"312ae4a8865f55f9ac27988287055811","enunciado":"<p align=justify>O erro linear de fechamento encontra-se dentro do limite\r\naceit\u00e1vel de toler\u00e2ncia de 2 m para cada 1.000 m de\r\nper\u00edmetro.<\/p>","resposta":1030543,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1030543,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1030544,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando a caderneta de campo acima representada, que corresponde a um levantamento realizado por meio de caminhamento pelos \u00e2ngulos internos, em que o erro linear de fechamento foi de 0,53 m, julgue os itens seguintes.","id":176642,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5241\/Imagem_83.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando a caderneta de campo acima representada, que corresponde a um levantamento realizado por meio de caminhamento pelos \u00e2ngulos internos, em que o erro linear de fechamento foi de 0,53 m, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 104 a 108"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Topografia","oab":false,"nome":"Topografia","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394625,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-topografia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/270645","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":10611},{"descricao":"T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Metalurgia","id":10612},{"descricao":"T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00f5es J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":10614},{"descricao":"T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00f5es J\u00fanior - \u00c1rea Metalurgia","id":10615}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Todos os elementos da fam\u00edlia 14 da Tabela Peri\u00f3dica, \u00e0 qual pertence o carbono, s\u00e3o capazes de fazer liga\u00e7\u00f5es covalentes em cadeia, formando macromol\u00e9culas, como os pol\u00edmeros. Essa caracter\u00edstica do \u00e1tomo de carbono permite a rea\u00e7\u00e3o de polimeriza\u00e7\u00e3o referida, para a obten\u00e7\u00e3o do PET.","provas":[{"id":5242,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":10611},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-inspecao-de-equipamentos-junior-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2008"},{"id":19724,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Metalurgia","id":10612},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-inspecao-de-equipamentos-junior-area-metalurgia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Metalurgia - 2008"},{"id":19725,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00f5es J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":10614},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-inspecao-de-instalacoes-junior-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00f5es J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2008"},{"id":19726,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00f5es J\u00fanior - \u00c1rea Metalurgia","id":10615},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-inspecao-de-instalacoes-junior-area-metalurgia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00f5es J\u00fanior - \u00c1rea Metalurgia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":270709,"hashId":"dd60895ad2c8d0ba235170ca9168e493","enunciado":"<p align=justify>Todos os elementos da fam\u00edlia 14 da Tabela Peri\u00f3dica, \u00e0\r\nqual pertence o carbono, s\u00e3o capazes de fazer liga\u00e7\u00f5es\r\ncovalentes em cadeia, formando macromol\u00e9culas, como os\r\npol\u00edmeros. Essa caracter\u00edstica do \u00e1tomo de carbono permite\r\na rea\u00e7\u00e3o de polimeriza\u00e7\u00e3o referida, para a obten\u00e7\u00e3o do PET.<\/p>","resposta":1030672,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1030671,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1030672,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" O politereftalato de etileno, tamb\u00e9m conhecido como PET, do ingl\u00eas poly ethylene terephthalate, \u00e9 um dos pl\u00e1sticos mais usados pela ind\u00fastria de materiais. O PET, que permite fabricar filmes extremamente finos e flex\u00edveis, foi bastante utilizado, no passado, na produ\u00e7\u00e3o de fitas cassete de \u00e1udio e v\u00eddeo. Atualmente, \u00e9 usado como material de embalagem de alimentos congelados e, tamb\u00e9m, na fabrica\u00e7\u00e3o das garrafas PET de refrigerantes e de sacos para o acondicionamento de alimentos pr\u00e9-cozidos. O PET \u00e9 um pol\u00edmero formado por uma rea\u00e7\u00e3o do etilenoglicol com o \u00e1cido tereft\u00e1lico. A figura a seguir mostra as estruturas do etilenoglicol, do \u00e1cido tereft\u00e1lico e do PET, bem como a rea\u00e7\u00e3o que forma esse pol\u00edmero. Considerando as informa\u00e7\u00f5es acima e sabendo que Z(C) = 6, Z(O) = 8, M(H) = 1 g\/mol, M(C) = 12 g\/mol e M(O) = 16 g\/mol, julgue os itens de 51 a 60.","id":176657,"enunciado":"<p align=justify><FONT face=CEOWWN+TimesNewRoman color=#231f20 size=1>\r\n<P align=left>O politereftalato de etileno, tamb\u00e9m conhecido como PET, do ingl\u00eas <\/FONT><I><FONT face=TimesNewRoman,Italic color=#231f20 size=1>poly ethylene terephthalate<\/I><\/FONT><FONT face=CEOWWN+TimesNewRoman color=#231f20 size=1>, \u00e9 um dos pl\u00e1sticos mais<\/P>\r\n<P align=left>usados pela ind\u00fastria de materiais. O PET, que permite fabricar filmes extremamente finos e flex\u00edveis, foi bastante utilizado, no<\/P>\r\n<P align=left>passado, na produ\u00e7\u00e3o de fitas cassete de \u00e1udio e v\u00eddeo. Atualmente, \u00e9 usado como material de embalagem de alimentos congelados<\/P>\r\n<P align=left>e, tamb\u00e9m, na fabrica\u00e7\u00e3o das garrafas PET de refrigerantes e de sacos para o acondicionamento de alimentos pr\u00e9-cozidos. O PET \u00e9<\/P>\r\n<P align=left>um pol\u00edmero formado por uma rea\u00e7\u00e3o do etilenoglicol com o \u00e1cido tereft\u00e1lico. A figura a seguir mostra as estruturas do etilenoglicol,<\/P>\r\n<P>do \u00e1cido tereft\u00e1lico e do PET, bem como a rea\u00e7\u00e3o que forma esse pol\u00edmero.<\/P>\r\n<P align=justify><\/FONT><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5242\/imagem01.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando as informa\u00e7\u00f5es acima e sabendo que Z(C) = 6, Z(O) = 8, M(H) = 1 g\/mol, M(C) = 12 g\/mol e M(O) = 16 g\/mol, julgue os itens de 51 a 60.<\/P><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Org\u00e2nica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Org\u00e2nica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400882,"slug":"quimica-quimica-organica"}],"slug":"quimica\/270709","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":10611},{"descricao":"T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Metalurgia","id":10612},{"descricao":"T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00f5es J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":10614},{"descricao":"T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00f5es J\u00fanior - \u00c1rea Metalurgia","id":10615}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso uma solu\u00e7\u00e3o aquosa de \u00e1cido tereft\u00e1lico seja depositada em um recipiente que contenha uma solu\u00e7\u00e3o de soda c\u00e1ustica, ocorrer\u00e1 uma rea\u00e7\u00e3o de neutraliza\u00e7\u00e3o, com a respectiva forma\u00e7\u00e3o de tereftalato de s\u00f3dio","provas":[{"id":5242,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":10611},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-inspecao-de-equipamentos-junior-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2008"},{"id":19724,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Metalurgia","id":10612},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-inspecao-de-equipamentos-junior-area-metalurgia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Metalurgia - 2008"},{"id":19725,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00f5es J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":10614},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-inspecao-de-instalacoes-junior-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00f5es J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2008"},{"id":19726,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00f5es J\u00fanior - \u00c1rea Metalurgia","id":10615},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-inspecao-de-instalacoes-junior-area-metalurgia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00f5es J\u00fanior - \u00c1rea Metalurgia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":270711,"hashId":"530197b70a805b2e0590cd90d8366157","enunciado":"<p align=justify>Caso uma solu\u00e7\u00e3o aquosa de \u00e1cido tereft\u00e1lico seja\r\ndepositada em um recipiente que contenha uma solu\u00e7\u00e3o de\r\nsoda c\u00e1ustica, ocorrer\u00e1 uma rea\u00e7\u00e3o de neutraliza\u00e7\u00e3o, com a\r\nrespectiva forma\u00e7\u00e3o de tereftalato de s\u00f3dio<\/p>","resposta":1030675,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1030675,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1030676,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" O politereftalato de etileno, tamb\u00e9m conhecido como PET, do ingl\u00eas poly ethylene terephthalate, \u00e9 um dos pl\u00e1sticos mais usados pela ind\u00fastria de materiais. O PET, que permite fabricar filmes extremamente finos e flex\u00edveis, foi bastante utilizado, no passado, na produ\u00e7\u00e3o de fitas cassete de \u00e1udio e v\u00eddeo. Atualmente, \u00e9 usado como material de embalagem de alimentos congelados e, tamb\u00e9m, na fabrica\u00e7\u00e3o das garrafas PET de refrigerantes e de sacos para o acondicionamento de alimentos pr\u00e9-cozidos. O PET \u00e9 um pol\u00edmero formado por uma rea\u00e7\u00e3o do etilenoglicol com o \u00e1cido tereft\u00e1lico. A figura a seguir mostra as estruturas do etilenoglicol, do \u00e1cido tereft\u00e1lico e do PET, bem como a rea\u00e7\u00e3o que forma esse pol\u00edmero. Considerando as informa\u00e7\u00f5es acima e sabendo que Z(C) = 6, Z(O) = 8, M(H) = 1 g\/mol, M(C) = 12 g\/mol e M(O) = 16 g\/mol, julgue os itens de 51 a 60.","id":176657,"enunciado":"<p align=justify><FONT face=CEOWWN+TimesNewRoman color=#231f20 size=1>\r\n<P align=left>O politereftalato de etileno, tamb\u00e9m conhecido como PET, do ingl\u00eas <\/FONT><I><FONT face=TimesNewRoman,Italic color=#231f20 size=1>poly ethylene terephthalate<\/I><\/FONT><FONT face=CEOWWN+TimesNewRoman color=#231f20 size=1>, \u00e9 um dos pl\u00e1sticos mais<\/P>\r\n<P align=left>usados pela ind\u00fastria de materiais. O PET, que permite fabricar filmes extremamente finos e flex\u00edveis, foi bastante utilizado, no<\/P>\r\n<P align=left>passado, na produ\u00e7\u00e3o de fitas cassete de \u00e1udio e v\u00eddeo. Atualmente, \u00e9 usado como material de embalagem de alimentos congelados<\/P>\r\n<P align=left>e, tamb\u00e9m, na fabrica\u00e7\u00e3o das garrafas PET de refrigerantes e de sacos para o acondicionamento de alimentos pr\u00e9-cozidos. O PET \u00e9<\/P>\r\n<P align=left>um pol\u00edmero formado por uma rea\u00e7\u00e3o do etilenoglicol com o \u00e1cido tereft\u00e1lico. A figura a seguir mostra as estruturas do etilenoglicol,<\/P>\r\n<P>do \u00e1cido tereft\u00e1lico e do PET, bem como a rea\u00e7\u00e3o que forma esse pol\u00edmero.<\/P>\r\n<P align=justify><\/FONT><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5242\/imagem01.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando as informa\u00e7\u00f5es acima e sabendo que Z(C) = 6, Z(O) = 8, M(H) = 1 g\/mol, M(C) = 12 g\/mol e M(O) = 16 g\/mol, julgue os itens de 51 a 60.<\/P><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Org\u00e2nica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Org\u00e2nica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400882,"slug":"quimica-quimica-organica"}],"slug":"quimica\/270711","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":10611},{"descricao":"T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Metalurgia","id":10612},{"descricao":"T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00f5es J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":10614},{"descricao":"T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00f5es J\u00fanior - \u00c1rea Metalurgia","id":10615}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na produ\u00e7\u00e3o de PET em escala industrial, para que a rea\u00e7\u00e3o de forma\u00e7\u00e3o do pol\u00edmero seja conduzida segundo a estequiometria da equa\u00e7\u00e3o qu\u00edmica apresentada, para cada tonelada de etilenoglicol utilizada, ser\u00e3o necess\u00e1rias mais de tr\u00eas toneladas de \u00e1cido tereft\u00e1lico.","provas":[{"id":5242,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":10611},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-inspecao-de-equipamentos-junior-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2008"},{"id":19724,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Metalurgia","id":10612},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-inspecao-de-equipamentos-junior-area-metalurgia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Metalurgia - 2008"},{"id":19725,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00f5es J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":10614},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-inspecao-de-instalacoes-junior-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00f5es J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2008"},{"id":19726,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00f5es J\u00fanior - \u00c1rea Metalurgia","id":10615},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-inspecao-de-instalacoes-junior-area-metalurgia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00f5es J\u00fanior - \u00c1rea Metalurgia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":270714,"hashId":"b03f9cdc694d6a537b033da284331f49","enunciado":"<p align=justify>Na produ\u00e7\u00e3o de PET em escala industrial, para que a rea\u00e7\u00e3o\r\nde forma\u00e7\u00e3o do pol\u00edmero seja conduzida segundo a\r\nestequiometria da equa\u00e7\u00e3o qu\u00edmica apresentada, para cada\r\ntonelada de etilenoglicol utilizada, ser\u00e3o necess\u00e1rias mais de\r\ntr\u00eas toneladas de \u00e1cido tereft\u00e1lico.<\/p>","resposta":1030682,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1030681,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1030682,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" O politereftalato de etileno, tamb\u00e9m conhecido como PET, do ingl\u00eas poly ethylene terephthalate, \u00e9 um dos pl\u00e1sticos mais usados pela ind\u00fastria de materiais. O PET, que permite fabricar filmes extremamente finos e flex\u00edveis, foi bastante utilizado, no passado, na produ\u00e7\u00e3o de fitas cassete de \u00e1udio e v\u00eddeo. Atualmente, \u00e9 usado como material de embalagem de alimentos congelados e, tamb\u00e9m, na fabrica\u00e7\u00e3o das garrafas PET de refrigerantes e de sacos para o acondicionamento de alimentos pr\u00e9-cozidos. O PET \u00e9 um pol\u00edmero formado por uma rea\u00e7\u00e3o do etilenoglicol com o \u00e1cido tereft\u00e1lico. A figura a seguir mostra as estruturas do etilenoglicol, do \u00e1cido tereft\u00e1lico e do PET, bem como a rea\u00e7\u00e3o que forma esse pol\u00edmero. Considerando as informa\u00e7\u00f5es acima e sabendo que Z(C) = 6, Z(O) = 8, M(H) = 1 g\/mol, M(C) = 12 g\/mol e M(O) = 16 g\/mol, julgue os itens de 51 a 60.","id":176657,"enunciado":"<p align=justify><FONT face=CEOWWN+TimesNewRoman color=#231f20 size=1>\r\n<P align=left>O politereftalato de etileno, tamb\u00e9m conhecido como PET, do ingl\u00eas <\/FONT><I><FONT face=TimesNewRoman,Italic color=#231f20 size=1>poly ethylene terephthalate<\/I><\/FONT><FONT face=CEOWWN+TimesNewRoman color=#231f20 size=1>, \u00e9 um dos pl\u00e1sticos mais<\/P>\r\n<P align=left>usados pela ind\u00fastria de materiais. O PET, que permite fabricar filmes extremamente finos e flex\u00edveis, foi bastante utilizado, no<\/P>\r\n<P align=left>passado, na produ\u00e7\u00e3o de fitas cassete de \u00e1udio e v\u00eddeo. Atualmente, \u00e9 usado como material de embalagem de alimentos congelados<\/P>\r\n<P align=left>e, tamb\u00e9m, na fabrica\u00e7\u00e3o das garrafas PET de refrigerantes e de sacos para o acondicionamento de alimentos pr\u00e9-cozidos. O PET \u00e9<\/P>\r\n<P align=left>um pol\u00edmero formado por uma rea\u00e7\u00e3o do etilenoglicol com o \u00e1cido tereft\u00e1lico. A figura a seguir mostra as estruturas do etilenoglicol,<\/P>\r\n<P>do \u00e1cido tereft\u00e1lico e do PET, bem como a rea\u00e7\u00e3o que forma esse pol\u00edmero.<\/P>\r\n<P align=justify><\/FONT><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5242\/imagem01.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando as informa\u00e7\u00f5es acima e sabendo que Z(C) = 6, Z(O) = 8, M(H) = 1 g\/mol, M(C) = 12 g\/mol e M(O) = 16 g\/mol, julgue os itens de 51 a 60.<\/P><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Org\u00e2nica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Org\u00e2nica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400882,"slug":"quimica-quimica-organica"}],"slug":"quimica\/270714","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":10611},{"descricao":"T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Metalurgia","id":10612},{"descricao":"T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00f5es J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":10614},{"descricao":"T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00f5es J\u00fanior - \u00c1rea Metalurgia","id":10615}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Segundo a 3.\u00aa Lei de Newton e de acordo com os princ\u00edpios da hidrost\u00e1tica, \u00e9 correto afirmar que a press\u00e3o exercida pelos pist\u00f5es sobre as lonas de freio \u00e9 igual \u00e0 press\u00e3o exercida pelo motorista do caminh\u00e3o sobre a v\u00e1lvula de controle ligada ao pedal do freio.","provas":[{"id":5242,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":10611},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-inspecao-de-equipamentos-junior-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2008"},{"id":19724,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Metalurgia","id":10612},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-inspecao-de-equipamentos-junior-area-metalurgia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Metalurgia - 2008"},{"id":19725,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00f5es J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":10614},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-inspecao-de-instalacoes-junior-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00f5es J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2008"},{"id":19726,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00f5es J\u00fanior - \u00c1rea Metalurgia","id":10615},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-inspecao-de-instalacoes-junior-area-metalurgia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00f5es J\u00fanior - \u00c1rea Metalurgia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":270721,"hashId":"77fc73bd9f86709c3dc6d7cbc4487803","enunciado":"<p align=justify>Segundo a 3.\u00aa Lei de Newton e de acordo com os princ\u00edpios da hidrost\u00e1tica, \u00e9 correto afirmar que a press\u00e3o exercida pelos pist\u00f5es\r\nsobre as lonas de freio \u00e9 igual \u00e0 press\u00e3o exercida pelo motorista do caminh\u00e3o sobre a v\u00e1lvula de controle ligada ao pedal do freio.<\/p>","resposta":1030696,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1030695,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1030696,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A figura acima ilustra o funcionamento de um tipo de sistema de freios muito comum em caminh\u00f5es. Nesse sistema, um compressor, acionado pelo motor do caminh\u00e3o, comprime ar para dentro de um reservat\u00f3rio e, de l\u00e1, o ar \u00e9 distribu\u00eddo para um ou mais reservat\u00f3rios auxiliares. No acionamento do pedal do freio, uma v\u00e1lvula de controle, controlada pela posi\u00e7\u00e3o do pedal, transmite ar sob press\u00e3o a uma (ou mais) v\u00e1lvula(s) de acionamento. Esta(s), por sua vez, libera(m) grande volume de ar, com press\u00e3o controlada, aos pist\u00f5es, que pressionam as lonas de freio nas rodas do caminh\u00e3o. Acerca dos princ\u00edpios f\u00edsicos envolvidos nesse sistema de freios, julgue os itens a seguir.","id":176659,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5242\/Imagem_77.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A figura acima ilustra o funcionamento de um tipo de sistema de freios muito comum em caminh\u00f5es. Nesse sistema, um compressor, acionado pelo motor do caminh\u00e3o, comprime ar para dentro de um reservat\u00f3rio e, de l\u00e1, o ar \u00e9 distribu\u00eddo para um ou mais reservat\u00f3rios auxiliares. No acionamento do pedal do freio, uma v\u00e1lvula de controle, controlada pela posi\u00e7\u00e3o do pedal, transmite ar sob press\u00e3o a uma (ou mais) v\u00e1lvula(s) de acionamento. Esta(s), por sua vez, libera(m) grande volume de ar, com press\u00e3o controlada, aos pist\u00f5es, que pressionam as lonas de freio nas rodas do caminh\u00e3o. Acerca dos princ\u00edpios f\u00edsicos envolvidos nesse sistema de freios, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Teorias, Leis, Princ\u00edpios e Propriedades F\u00edsicas de materiais","oab":false,"nome":"Teorias, Leis, Princ\u00edpios e Propriedades F\u00edsicas de materiais","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400878,"slug":"fisica-teorias-leis-principios-e-propriedades-fisicas-de-materiais"}],"slug":"fisica\/270721","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":10611},{"descricao":"T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Metalurgia","id":10612},{"descricao":"T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00f5es J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":10614},{"descricao":"T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00f5es J\u00fanior - \u00c1rea Metalurgia","id":10615}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considerando que as linhas I, II, III e IV indicadas alimentem 4 sistemas iguais, supostamente sem falhas de funcionamento, ent\u00e3o \u00e9 prov\u00e1vel que a linha II apresente, no trecho mostrado, maior resist\u00eancia el\u00e9trica que as outras linhas, pois \u00e9 a que mostra maior dissipa\u00e7\u00e3o de energia por efeito Joule.","provas":[{"id":5242,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":10611},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-inspecao-de-equipamentos-junior-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2008"},{"id":19724,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Metalurgia","id":10612},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-inspecao-de-equipamentos-junior-area-metalurgia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Metalurgia - 2008"},{"id":19725,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00f5es J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":10614},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-inspecao-de-instalacoes-junior-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00f5es J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2008"},{"id":19726,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00f5es J\u00fanior - \u00c1rea Metalurgia","id":10615},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-inspecao-de-instalacoes-junior-area-metalurgia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00f5es J\u00fanior - \u00c1rea Metalurgia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":270727,"hashId":"ac1be5a90908f8bbe8945ed7d31fa665","enunciado":"<p align=justify>Considerando que as linhas I, II, III e IV indicadas\r\nalimentem 4 sistemas iguais, supostamente sem falhas de\r\nfuncionamento, ent\u00e3o \u00e9 prov\u00e1vel que a linha II apresente, no\r\ntrecho mostrado, maior resist\u00eancia el\u00e9trica que as outras\r\nlinhas, pois \u00e9 a que mostra maior dissipa\u00e7\u00e3o de energia por\r\nefeito Joule.<\/p>","resposta":1030707,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1030707,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1030708,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma importante t\u00e9cnica de inspe\u00e7\u00e3o de equipamentos, conhecida como termometria, consiste em medir a temperatura de dispositivos para detectar poss\u00edvel funcionamento inadequado. A termografia \u00e9 particularmente \u00fatil nessa t\u00e9cnica, pois n\u00e3o requer contato f\u00edsico e permite a localiza\u00e7\u00e3o r\u00e1pida de dispositivos defeituosos. A termografia \u00e9 embasada no fato de a quantidade de energia irradiada por um objeto ser proporcional a , em que T \u00e9 a temperatura 4 absoluta do objeto. Essa forte depend\u00eancia da temperatura faz com que, por exemplo, a quantidade de energia irradiada por um objeto a 70 \u00baC seja 44% maior que a do mesmo objeto a 40 \u00baC. Assim, \u00e9 poss\u00edvel determinar a temperatura em cada ponto de um ambiente mapeando-se a intensidade da radia\u00e7\u00e3o emitida pelos elementos que o comp\u00f5em. A maioria dos sensores termogr\u00e1ficos detecta radia\u00e7\u00f5es t\u00e9rmicas com comprimentos de onda na faixa de 1 a 14 . A figura a seguir ilustra uma imagem termogr\u00e1fica de um painel el\u00e9trico em que se pode notar, pela escala apresentada, a alta temperatura em que se encontra um dos quatro fus\u00edveis mostrados e a sua linha de alimenta\u00e7\u00e3o de energia associada. A respeito das informa\u00e7\u00f5es acima e considerando a velocidade da luz igual a 3 \u00d7 m\/s, julgue os itens de 69 a 77.","id":176661,"enunciado":"<p align=justify><P>Uma importante t\u00e9cnica de inspe\u00e7\u00e3o de equipamentos, conhecida como termometria, consiste em medir a temperatura de dispositivos para detectar poss\u00edvel funcionamento inadequado. A termografia \u00e9 particularmente \u00fatil nessa t\u00e9cnica, pois n\u00e3o requer contato f\u00edsico e permite a localiza\u00e7\u00e3o r\u00e1pida de dispositivos defeituosos. A termografia \u00e9 embasada no fato de a quantidade de energia irradiada por um objeto ser proporcional a <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5242\/Imagem_80.gif> , em que T \u00e9 a temperatura 4 absoluta do objeto. Essa forte depend\u00eancia da temperatura faz com que, por exemplo, a quantidade de energia irradiada por um objeto a 70 \u00baC seja 44% maior que a do mesmo objeto a 40 \u00baC. Assim, \u00e9 poss\u00edvel determinar a temperatura em cada ponto de um ambiente mapeando-se a intensidade da radia\u00e7\u00e3o emitida pelos elementos que o comp\u00f5em. A maioria dos sensores termogr\u00e1ficos detecta radia\u00e7\u00f5es t\u00e9rmicas com comprimentos de onda na faixa de 1 <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5242\/Imagem_81.gif> a 14 <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5242\/Imagem_81.gif>. A figura a seguir ilustra uma imagem termogr\u00e1fica de um painel el\u00e9trico em que se pode notar, pela escala apresentada, a alta temperatura em que se encontra um dos quatro fus\u00edveis mostrados e a sua linha de alimenta\u00e7\u00e3o de energia associada.<\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5242\/Imagem_82.gif><\/P>A respeito das informa\u00e7\u00f5es acima e considerando a velocidade da luz igual a 3 \u00d7 <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5242\/Imagem_83.gif>m\/s, julgue os itens de 69 a 77.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69 a 77"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"\u00d3ptica","oab":false,"nome":"\u00d3ptica","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400873,"slug":"fisica-optica"}],"slug":"fisica\/270727","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":10611},{"descricao":"T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Metalurgia","id":10612},{"descricao":"T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00f5es J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":10614},{"descricao":"T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00f5es J\u00fanior - \u00c1rea Metalurgia","id":10615}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso o quadro de for\u00e7a que alimenta o painel el\u00e9trico mostrado, inicialmente frio, seja ligado em certo instante, \u00e9 correto afirmar que o tempo que o sistema leva para atingir a temperatura observada na figura independe da capacidade t\u00e9rmica do sistema quadro-fus\u00edvel.","provas":[{"id":5242,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":10611},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-inspecao-de-equipamentos-junior-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2008"},{"id":19724,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Metalurgia","id":10612},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-inspecao-de-equipamentos-junior-area-metalurgia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Metalurgia - 2008"},{"id":19725,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00f5es J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":10614},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-inspecao-de-instalacoes-junior-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00f5es J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2008"},{"id":19726,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00f5es J\u00fanior - \u00c1rea Metalurgia","id":10615},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-inspecao-de-instalacoes-junior-area-metalurgia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00f5es J\u00fanior - \u00c1rea Metalurgia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":270731,"hashId":"c307ae071b08845ea7973816eabfceb4","enunciado":"<p align=justify>Caso o quadro de for\u00e7a que alimenta o painel el\u00e9trico\r\nmostrado, inicialmente frio, seja ligado em certo instante, \u00e9\r\ncorreto afirmar que o tempo que o sistema leva para atingir\r\na temperatura observada na figura independe da capacidade\r\nt\u00e9rmica do sistema quadro-fus\u00edvel.<\/p>","resposta":1030716,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1030715,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1030716,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma importante t\u00e9cnica de inspe\u00e7\u00e3o de equipamentos, conhecida como termometria, consiste em medir a temperatura de dispositivos para detectar poss\u00edvel funcionamento inadequado. A termografia \u00e9 particularmente \u00fatil nessa t\u00e9cnica, pois n\u00e3o requer contato f\u00edsico e permite a localiza\u00e7\u00e3o r\u00e1pida de dispositivos defeituosos. A termografia \u00e9 embasada no fato de a quantidade de energia irradiada por um objeto ser proporcional a , em que T \u00e9 a temperatura 4 absoluta do objeto. Essa forte depend\u00eancia da temperatura faz com que, por exemplo, a quantidade de energia irradiada por um objeto a 70 \u00baC seja 44% maior que a do mesmo objeto a 40 \u00baC. Assim, \u00e9 poss\u00edvel determinar a temperatura em cada ponto de um ambiente mapeando-se a intensidade da radia\u00e7\u00e3o emitida pelos elementos que o comp\u00f5em. A maioria dos sensores termogr\u00e1ficos detecta radia\u00e7\u00f5es t\u00e9rmicas com comprimentos de onda na faixa de 1 a 14 . A figura a seguir ilustra uma imagem termogr\u00e1fica de um painel el\u00e9trico em que se pode notar, pela escala apresentada, a alta temperatura em que se encontra um dos quatro fus\u00edveis mostrados e a sua linha de alimenta\u00e7\u00e3o de energia associada. A respeito das informa\u00e7\u00f5es acima e considerando a velocidade da luz igual a 3 \u00d7 m\/s, julgue os itens de 69 a 77.","id":176661,"enunciado":"<p align=justify><P>Uma importante t\u00e9cnica de inspe\u00e7\u00e3o de equipamentos, conhecida como termometria, consiste em medir a temperatura de dispositivos para detectar poss\u00edvel funcionamento inadequado. A termografia \u00e9 particularmente \u00fatil nessa t\u00e9cnica, pois n\u00e3o requer contato f\u00edsico e permite a localiza\u00e7\u00e3o r\u00e1pida de dispositivos defeituosos. A termografia \u00e9 embasada no fato de a quantidade de energia irradiada por um objeto ser proporcional a <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5242\/Imagem_80.gif> , em que T \u00e9 a temperatura 4 absoluta do objeto. Essa forte depend\u00eancia da temperatura faz com que, por exemplo, a quantidade de energia irradiada por um objeto a 70 \u00baC seja 44% maior que a do mesmo objeto a 40 \u00baC. Assim, \u00e9 poss\u00edvel determinar a temperatura em cada ponto de um ambiente mapeando-se a intensidade da radia\u00e7\u00e3o emitida pelos elementos que o comp\u00f5em. A maioria dos sensores termogr\u00e1ficos detecta radia\u00e7\u00f5es t\u00e9rmicas com comprimentos de onda na faixa de 1 <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5242\/Imagem_81.gif> a 14 <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5242\/Imagem_81.gif>. A figura a seguir ilustra uma imagem termogr\u00e1fica de um painel el\u00e9trico em que se pode notar, pela escala apresentada, a alta temperatura em que se encontra um dos quatro fus\u00edveis mostrados e a sua linha de alimenta\u00e7\u00e3o de energia associada.<\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5242\/Imagem_82.gif><\/P>A respeito das informa\u00e7\u00f5es acima e considerando a velocidade da luz igual a 3 \u00d7 <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5242\/Imagem_83.gif>m\/s, julgue os itens de 69 a 77.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69 a 77"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Termologia","oab":false,"nome":"Termologia","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400871,"slug":"fisica-termologia"}],"slug":"fisica\/270731","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":10611},{"descricao":"T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Metalurgia","id":10612},{"descricao":"T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00f5es J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":10614},{"descricao":"T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00f5es J\u00fanior - \u00c1rea Metalurgia","id":10615}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se os sensores de press\u00e3o dianteiro e traseiro medem press\u00f5es iguais a 1,9 MPa e 2 MPa, respectivamente, ent\u00e3o, supondo = 3,14, a for\u00e7a respons\u00e1vel pelo movimento do pig \u00e9 maior que 20 kN.","provas":[{"id":5242,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":10611},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-inspecao-de-equipamentos-junior-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2008"},{"id":19724,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Metalurgia","id":10612},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-inspecao-de-equipamentos-junior-area-metalurgia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Metalurgia - 2008"},{"id":19725,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00f5es J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":10614},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-inspecao-de-instalacoes-junior-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00f5es J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2008"},{"id":19726,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00f5es J\u00fanior - \u00c1rea Metalurgia","id":10615},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-inspecao-de-instalacoes-junior-area-metalurgia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00f5es J\u00fanior - \u00c1rea Metalurgia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":270736,"hashId":"774437f094cef64a7addd332ee8263a5","enunciado":"<P align=justify>Se os sensores de press\u00e3o dianteiro e traseiro medem press\u00f5es iguais a 1,9 MPa e 2 MPa, respectivamente, ent\u00e3o, supondo <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5242\/Imagem_89.gif>= 3,14, a for\u00e7a respons\u00e1vel pelo movimento do pig \u00e9 maior que 20 kN.<\/P>","resposta":1030725,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1030725,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1030726,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A PETROBRAS possui cerca de 14 mil quil\u00f4metros de dutos espalhados por todo o Brasil, que precisam ser constantemente inspecionados. Essa inspe\u00e7\u00e3o vem sendo feita por dispositivos conhecidos como pigs (porcos), em raz\u00e3o do estado em que esses instrumentos s\u00e3o retirados dos tubos ap\u00f3s sua jornada por dentro deles. Enquanto se deslocam pela tubula\u00e7\u00e3o, impulsionados pelo pr\u00f3prio l\u00edquido transportado, os pigs podem registrar, por meio de dispositivos eletr\u00f4nicos embarcados, par\u00e2metros como espessura, geometria e dados de corros\u00e3o, em fun\u00e7\u00e3o da posi\u00e7\u00e3o. O pig mostrado na figura I, acima, tem um sensor de press\u00e3o na frente, outro na se\u00e7\u00e3o central e outro na parte traseira, e apresenta uma veda\u00e7\u00e3o excelente entre as partes anterior, do meio e posterior, proporcionada por duas membranas flex\u00edveis, como ilustrado na figura II. Esse pig foi projetado para operar em uma tubula\u00e7\u00e3o de 0,6 m de di\u00e2metro, e sua se\u00e7\u00e3o central cont\u00e9m o mesmo l\u00edquido transportado na tubula\u00e7\u00e3o. A respeito dessa situa\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir. ","id":176662,"enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5242\/Imagem_88.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A PETROBRAS possui cerca de 14 mil quil\u00f4metros de dutos espalhados por todo o Brasil, que precisam ser constantemente inspecionados. Essa inspe\u00e7\u00e3o vem sendo feita por dispositivos conhecidos como pigs (porcos), em raz\u00e3o do estado em que esses instrumentos s\u00e3o retirados dos tubos ap\u00f3s sua jornada por dentro deles. Enquanto se deslocam pela tubula\u00e7\u00e3o, impulsionados pelo pr\u00f3prio l\u00edquido transportado, os pigs podem registrar, por meio de dispositivos eletr\u00f4nicos embarcados, par\u00e2metros como espessura, geometria e dados de corros\u00e3o, em fun\u00e7\u00e3o da posi\u00e7\u00e3o. O pig mostrado na figura I, acima, tem um sensor de press\u00e3o na frente, outro na se\u00e7\u00e3o central e outro na parte traseira, e apresenta uma veda\u00e7\u00e3o excelente entre as partes anterior, do meio e posterior, proporcionada por duas membranas flex\u00edveis, como ilustrado na figura II. Esse pig foi projetado para operar em uma tubula\u00e7\u00e3o de 0,6 m de di\u00e2metro, e sua se\u00e7\u00e3o central cont\u00e9m o mesmo l\u00edquido transportado na tubula\u00e7\u00e3o. A respeito dessa situa\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.<\/P>\r\n<P><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78 a 81"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Cinem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Cinem\u00e1tica","pai":400962,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400867,"slug":"fisica-cinematica"}],"slug":"fisica\/270736","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":10611},{"descricao":"T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Metalurgia","id":10612},{"descricao":"T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00f5es J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":10614},{"descricao":"T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00f5es J\u00fanior - \u00c1rea Metalurgia","id":10615}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O diagrama unifilar de for\u00e7a mostra um comando de partida do motor do ventilador estrela-tri\u00e2ngulo.","provas":[{"id":5242,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":10611},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-inspecao-de-equipamentos-junior-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2008"},{"id":19724,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Metalurgia","id":10612},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-inspecao-de-equipamentos-junior-area-metalurgia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Metalurgia - 2008"},{"id":19725,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00f5es J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":10614},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-inspecao-de-instalacoes-junior-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00f5es J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2008"},{"id":19726,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00f5es J\u00fanior - \u00c1rea Metalurgia","id":10615},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-inspecao-de-instalacoes-junior-area-metalurgia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00f5es J\u00fanior - \u00c1rea Metalurgia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":270747,"hashId":"2ba158eab2372a14a08bbe4d09aec285","enunciado":"<p align=justify>O diagrama unifilar de for\u00e7a mostra um comando de partida\r\ndo motor do ventilador estrela-tri\u00e2ngulo.<\/p>","resposta":1030748,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1030747,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1030748,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Julgue os itens seguintes, relativos \u00e0 figura acima.","id":176664,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5242\/Imagem_90b.GIF><\/P>\r\n<P align=justify>Julgue os itens seguintes, relativos \u00e0 figura acima.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 87 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Conserva\u00e7\u00e3o e Manuten\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Conserva\u00e7\u00e3o e Manuten\u00e7\u00e3o Geral","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6579,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-conservacao-e-manutencao-geral"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/270747","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":10611},{"descricao":"T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Metalurgia","id":10612},{"descricao":"T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00f5es J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":10614},{"descricao":"T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00f5es J\u00fanior - \u00c1rea Metalurgia","id":10615}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O contactor K1 \u00e9 normalmente aberto.","provas":[{"id":5242,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":10611},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-inspecao-de-equipamentos-junior-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2008"},{"id":19724,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Metalurgia","id":10612},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-inspecao-de-equipamentos-junior-area-metalurgia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Metalurgia - 2008"},{"id":19725,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00f5es J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":10614},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-inspecao-de-instalacoes-junior-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00f5es J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2008"},{"id":19726,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00f5es J\u00fanior - \u00c1rea Metalurgia","id":10615},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-inspecao-de-instalacoes-junior-area-metalurgia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00f5es J\u00fanior - \u00c1rea Metalurgia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":270748,"hashId":"b82ca5c368883db25874eaaef1961114","enunciado":"<p align=justify>O contactor K1 \u00e9 normalmente aberto.<\/p>","resposta":1030749,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1030749,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1030750,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Julgue os itens seguintes, relativos \u00e0 figura acima.","id":176664,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5242\/Imagem_90b.GIF><\/P>\r\n<P align=justify>Julgue os itens seguintes, relativos \u00e0 figura acima.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 87 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6605,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-mecanica-de-veiculos-maquinas-pesadas"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/270748","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":10611},{"descricao":"T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Metalurgia","id":10612},{"descricao":"T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00f5es J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":10614},{"descricao":"T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00f5es J\u00fanior - \u00c1rea Metalurgia","id":10615}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para a chave de castanhas da placa de torno ilustrada abaixo, o torque de aperto aplicado na condi\u00e7\u00e3o indicada na figura \u00e9 de 12 . ","provas":[{"id":5242,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":10611},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-inspecao-de-equipamentos-junior-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2008"},{"id":19724,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Metalurgia","id":10612},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-inspecao-de-equipamentos-junior-area-metalurgia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Metalurgia - 2008"},{"id":19725,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00f5es J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":10614},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-inspecao-de-instalacoes-junior-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00f5es J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2008"},{"id":19726,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00f5es J\u00fanior - \u00c1rea Metalurgia","id":10615},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-inspecao-de-instalacoes-junior-area-metalurgia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00f5es J\u00fanior - \u00c1rea Metalurgia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":270749,"hashId":"767cdcbc719374ae448f5123364b9b42","enunciado":"<P align=justify>Para a chave de castanhas da placa de torno ilustrada abaixo, o torque de aperto aplicado na condi\u00e7\u00e3o indicada na figura \u00e9 de 12 <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5242\/Imagem_92.gif>.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5242\/Imagem_93.gif><\/P>","resposta":1030752,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1030751,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1030752,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em um torno mec\u00e2nico, a pe\u00e7a a ser usinada \u00e9 presa sob press\u00e3o nas castanhas da placa do torno e posta a girar enquanto a ponta de uma ferramenta de corte avan\u00e7a contra o material durante o seu giro, provocando o desbaste da pe\u00e7a. A velocidade ideal de corte que deve existir entre a superf\u00edcie do material e a ferramenta depende do material, entre outros fatores. A tabela a seguir apresenta velocidades ideais de corte para o a\u00e7o e para o alum\u00ednio, sob certas condi\u00e7\u00f5es. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.","id":176665,"enunciado":"<p align=justify><P>Em um torno mec\u00e2nico, a pe\u00e7a a ser usinada \u00e9 presa sob press\u00e3o nas castanhas da placa do torno e posta a girar enquanto a ponta de uma ferramenta de corte avan\u00e7a contra o material durante o seu giro, provocando o desbaste da pe\u00e7a. A velocidade ideal de corte que deve existir entre a superf\u00edcie do material e a ferramenta depende do material, entre outros fatores. A tabela a seguir apresenta velocidades ideais de corte para o a\u00e7o e para o alum\u00ednio, sob certas condi\u00e7\u00f5es. <\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5242\/Imagem_91.gif><\/P>\r\n<P>Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.<\/P><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 93"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6605,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-mecanica-de-veiculos-maquinas-pesadas"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/270749","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":10611},{"descricao":"T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Metalurgia","id":10612},{"descricao":"T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00f5es J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":10614},{"descricao":"T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00f5es J\u00fanior - \u00c1rea Metalurgia","id":10615}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O aumento da press\u00e3o entre a ferramenta de corte e o material usinado provoca o aumento da for\u00e7a de atrito entre ambos. Se essa for\u00e7a de atrito ficar maior que a for\u00e7a aplicada pelas castanhas que prendem a pe\u00e7a ao eixo do torno, a pe\u00e7a deixar\u00e1 de girar, escorregando nas castanhas.","provas":[{"id":5242,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":10611},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-inspecao-de-equipamentos-junior-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2008"},{"id":19724,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Metalurgia","id":10612},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-inspecao-de-equipamentos-junior-area-metalurgia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Metalurgia - 2008"},{"id":19725,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00f5es J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":10614},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-inspecao-de-instalacoes-junior-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00f5es J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2008"},{"id":19726,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00f5es J\u00fanior - \u00c1rea Metalurgia","id":10615},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-inspecao-de-instalacoes-junior-area-metalurgia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00f5es J\u00fanior - \u00c1rea Metalurgia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":270751,"hashId":"8939947b47b3801004cb9b16116b2bf3","enunciado":"<p align=justify>O aumento da press\u00e3o entre a ferramenta de corte e o\r\nmaterial usinado provoca o aumento da for\u00e7a de atrito entre\r\nambos. Se essa for\u00e7a de atrito ficar maior que a for\u00e7a\r\naplicada pelas castanhas que prendem a pe\u00e7a ao eixo do\r\ntorno, a pe\u00e7a deixar\u00e1 de girar, escorregando nas castanhas.<\/p>","resposta":1030756,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1030755,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1030756,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em um torno mec\u00e2nico, a pe\u00e7a a ser usinada \u00e9 presa sob press\u00e3o nas castanhas da placa do torno e posta a girar enquanto a ponta de uma ferramenta de corte avan\u00e7a contra o material durante o seu giro, provocando o desbaste da pe\u00e7a. A velocidade ideal de corte que deve existir entre a superf\u00edcie do material e a ferramenta depende do material, entre outros fatores. A tabela a seguir apresenta velocidades ideais de corte para o a\u00e7o e para o alum\u00ednio, sob certas condi\u00e7\u00f5es. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.","id":176665,"enunciado":"<p align=justify><P>Em um torno mec\u00e2nico, a pe\u00e7a a ser usinada \u00e9 presa sob press\u00e3o nas castanhas da placa do torno e posta a girar enquanto a ponta de uma ferramenta de corte avan\u00e7a contra o material durante o seu giro, provocando o desbaste da pe\u00e7a. A velocidade ideal de corte que deve existir entre a superf\u00edcie do material e a ferramenta depende do material, entre outros fatores. A tabela a seguir apresenta velocidades ideais de corte para o a\u00e7o e para o alum\u00ednio, sob certas condi\u00e7\u00f5es. <\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5242\/Imagem_91.gif><\/P>\r\n<P>Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.<\/P><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 93"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6605,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-mecanica-de-veiculos-maquinas-pesadas"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/270751","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":10611},{"descricao":"T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Metalurgia","id":10612},{"descricao":"T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00f5es J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":10614},{"descricao":"T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00f5es J\u00fanior - \u00c1rea Metalurgia","id":10615}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Por possuir melhor usinabilidade que o ferro fundido cinzento, o ferro fundido branco \u00e9 mais adequado para uso em pe\u00e7as que requeiram usinagem de acabamento.","provas":[{"id":5242,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":10611},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-inspecao-de-equipamentos-junior-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2008"},{"id":19724,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Metalurgia","id":10612},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-inspecao-de-equipamentos-junior-area-metalurgia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Metalurgia - 2008"},{"id":19725,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00f5es J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":10614},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-inspecao-de-instalacoes-junior-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00f5es J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2008"},{"id":19726,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00f5es J\u00fanior - \u00c1rea Metalurgia","id":10615},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-inspecao-de-instalacoes-junior-area-metalurgia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00f5es J\u00fanior - \u00c1rea Metalurgia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":270758,"hashId":"88cb8bb7688bd9cf674d77de84eb53af","enunciado":"<p align=justify>Por possuir melhor usinabilidade que o ferro fundido\r\ncinzento, o ferro fundido branco \u00e9 mais adequado para uso\r\nem pe\u00e7as que requeiram usinagem de acabamento.<\/p>","resposta":1030770,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1030769,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1030770,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No tocante a a\u00e7os e ferros fundidos, julgue os itens subseq\u00fcentes","id":176668,"enunciado":"<p align=justify>No tocante a a\u00e7os e ferros fundidos, julgue os itens subseq\u00fcentes<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 100 a 101"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6605,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-mecanica-de-veiculos-maquinas-pesadas"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/270758","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":10611},{"descricao":"T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Metalurgia","id":10612},{"descricao":"T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00f5es J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":10614},{"descricao":"T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00f5es J\u00fanior - \u00c1rea Metalurgia","id":10615}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O sensor est\u00e1 a uma profundidade de 130 m.","provas":[{"id":5242,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":10611},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-inspecao-de-equipamentos-junior-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2008"},{"id":19724,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Metalurgia","id":10612},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-inspecao-de-equipamentos-junior-area-metalurgia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Metalurgia - 2008"},{"id":19725,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00f5es J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":10614},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-inspecao-de-instalacoes-junior-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00f5es J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2008"},{"id":19726,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00f5es J\u00fanior - \u00c1rea Metalurgia","id":10615},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-inspecao-de-instalacoes-junior-area-metalurgia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00f5es J\u00fanior - \u00c1rea Metalurgia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":270764,"hashId":"5cbb896aa56674306960d0e61912e4ee","enunciado":"<p align=justify>O sensor est\u00e1 a uma profundidade de 130 m.<\/p>","resposta":1030781,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1030781,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1030782,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que um sensor de press\u00e3o, preso a uma b\u00f3ia colocada em mar aberto, indique press\u00e3o absoluta de 1,4 MPa, julgue o item que se segue, considerando, ainda, os seguintes par\u00e2metros: press\u00e3o atmosf\u00e9rica padr\u00e3o ao n\u00edvel do mar igual a 0,1 MPa, densidade da \u00e1gua do mar de 1.000 kg\/m3 e acelera\u00e7\u00e3o da gravidade igual a 10 m\/s2.","id":176671,"enunciado":"Considerando que um sensor de press\u00e3o, preso a uma b\u00f3ia colocada em mar aberto, indique press\u00e3o absoluta de 1,4 MPa, julgue o item que se segue, considerando, ainda, os seguintes par\u00e2metros: press\u00e3o atmosf\u00e9rica padr\u00e3o ao n\u00edvel do mar igual a 0,1 MPa, densidade da \u00e1gua do mar de 1.000 kg\/m<SUP>3<\/SUP> e acelera\u00e7\u00e3o da gravidade igual a 10 m\/s<SUP>2<\/SUP>.","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6605,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-mecanica-de-veiculos-maquinas-pesadas"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/270764","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":10611},{"descricao":"T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Metalurgia","id":10612},{"descricao":"T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00f5es J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":10614},{"descricao":"T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00f5es J\u00fanior - \u00c1rea Metalurgia","id":10615}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Excetuando-se a geometria do pun\u00e7\u00e3o e do corpo de prova, a principal diferen\u00e7a entre esses ensaios \u00e9 que, no de Erichsen, mede-se apenas a altura do copo, enquanto, no de Olsen, mede-se tamb\u00e9m a carga de ruptura.","provas":[{"id":5242,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":10611},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-inspecao-de-equipamentos-junior-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2008"},{"id":19724,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Metalurgia","id":10612},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-inspecao-de-equipamentos-junior-area-metalurgia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Metalurgia - 2008"},{"id":19725,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00f5es J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":10614},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-inspecao-de-instalacoes-junior-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00f5es J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2008"},{"id":19726,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00f5es J\u00fanior - \u00c1rea Metalurgia","id":10615},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-inspecao-de-instalacoes-junior-area-metalurgia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00f5es J\u00fanior - \u00c1rea Metalurgia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":270766,"hashId":"856a3e2803aca6e9dd85f046665c4229","enunciado":"<p align=justify>Excetuando-se a geometria do pun\u00e7\u00e3o e do corpo de prova,\r\na principal diferen\u00e7a entre esses ensaios \u00e9 que, no de\r\nErichsen, mede-se apenas a altura do copo, enquanto, no de\r\nOlsen, mede-se tamb\u00e9m a carga de ruptura.<\/p>","resposta":1030785,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1030785,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1030786,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os ensaios de embutimento Erichsen e Olsen s\u00e3o os mais usados para avaliar a capacidade de estampagem de chapas. Acerca desses ensaios, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":176672,"enunciado":"<p align=justify>Os ensaios de embutimento Erichsen e Olsen s\u00e3o os mais usados\r\npara avaliar a capacidade de estampagem de chapas. Acerca\r\ndesses ensaios, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 107 a 109"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6605,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-mecanica-de-veiculos-maquinas-pesadas"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/270766","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Todas as formas verbais est\u00e3o corretamente flexionadas na frase:","provas":[{"id":6301,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-salvador-ba-2008-fcc-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Salvador - Guarda Municipal - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:45","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":332614,"hashId":"dc0bd1a97dd16453a32a8ffe339f04cf","enunciado":"<p align=justify>Todas as formas verbais est\u00e3o corretamente flexionadas\r\nna frase:<\/p>","resposta":1193983,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Naquele tempo n\u00e3o era preciso que for\u00e7as militares intervissem a todo momento para garantir a paz das ruas.","id":1193980,"corpo":"<p align=justify>Naquele tempo n\u00e3o era preciso que for\u00e7as militares\r\nintervissem a todo momento para garantir a paz das\r\nruas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Seria preciso que se revessem os atuais procedimentos das rondas noturnas pelos bairros perif\u00e9ricos.","id":1193981,"corpo":"<p align=justify>Seria preciso que se revessem os atuais procedimentos\r\ndas rondas noturnas pelos bairros perif\u00e9ricos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Deve manifestar-se quem tiver sugest\u00f5es ou dispor de meios para auxiliar o policiamento civil de sua cidade.","id":1193982,"corpo":"<p align=justify>Deve manifestar-se quem tiver sugest\u00f5es ou dispor\r\nde meios para auxiliar o policiamento civil de sua\r\ncidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os antigos moradores compraziam-se com os trilados dos guardas que vigiavam as ruas, nas madrugadas.","id":1193983,"corpo":"<p align=justify>Os antigos moradores compraziam-se com os trilados\r\ndos guardas que vigiavam as ruas, nas madrugadas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os atuais guardas municipais reaveram a confian\u00e7a que mereciam os guardas-noturnos de antigamente.","id":1193984,"corpo":"<p align=justify>Os atuais guardas municipais reaveram a confian\u00e7a\r\nque mereciam os guardas-noturnos de antigamente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 15 referem-se ao texto abaixo. ","id":198987,"enunciado":"<P align=justify><U>Aten\u00e7\u00e3o<\/U>: As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 15 referem-se ao texto abaixo.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6301\/2.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403658,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/332614","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O processo psicodiagn\u00f3stico pode ter um ou mais objetivos, dependendo dos motivos alegados ou reais do encaminhamento e\/ou da consulta. Dentre os objetivos mais comuns de uma avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica cl\u00ednica, est\u00e1 a classifica\u00e7\u00e3o simples, na qual o exame","provas":[{"id":6303,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"trt-2-2008-fcc-analista-judiciario-area-psicologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 2 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:47","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":332629,"hashId":"4cb7ad3a2c1a3ba5229491ba23be6c71","enunciado":"<p align=justify>O processo psicodiagn\u00f3stico pode ter um ou mais objetivos,\r\ndependendo dos motivos alegados ou reais do encaminhamento\r\ne\/ou da consulta. Dentre os objetivos mais\r\ncomuns de uma avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica cl\u00ednica, est\u00e1 a classifica\u00e7\u00e3o\r\nsimples, na qual o exame<\/p>","resposta":1194020,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fornece subs\u00eddios para quest\u00f5es relacionadas com \"insanidade\", investiga as compet\u00eancias para o exerc\u00edcio das fun\u00e7\u00f5es de cidad\u00e3o, avalia incapacidades ou patologias que podem associar-se com infra\u00e7\u00f5es de leis, dentre outras.","id":1194016,"corpo":"<p align=justify>fornece subs\u00eddios para quest\u00f5es relacionadas com\r\n\"insanidade\", investiga as compet\u00eancias para o exerc\u00edcio\r\ndas fun\u00e7\u00f5es de cidad\u00e3o, avalia incapacidades\r\nou patologias que podem associar-se com infra\u00e7\u00f5es\r\nde leis, dentre outras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"conta com hip\u00f3teses iniciais a serem testadas, tomando como refer\u00eancia crit\u00e9rios diagn\u00f3sticos.","id":1194017,"corpo":"<p align=justify>conta com hip\u00f3teses iniciais a serem testadas, tomando\r\ncomo refer\u00eancia crit\u00e9rios diagn\u00f3sticos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"investiga irregularidades ou inconsist\u00eancias do quadro sintom\u00e1tico, para diferenciar alternativas diagn\u00f3sticas, n\u00edveis de funcionamento ou a natureza da patologia.","id":1194018,"corpo":"<p align=justify>investiga irregularidades ou inconsist\u00eancias do quadro\r\nsintom\u00e1tico, para diferenciar alternativas diagn\u00f3sticas,\r\nn\u00edveis de funcionamento ou a natureza da\r\npatologia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"procura identificar problemas precocemente, avaliar riscos, fazer uma estimativa de for\u00e7as e fraquezas do ego, de sua capacidade para enfrentar situa\u00e7\u00f5es novas, dif\u00edceis, estressantes.","id":1194019,"corpo":"<p align=justify>procura identificar problemas precocemente, avaliar\r\nriscos, fazer uma estimativa de for\u00e7as e fraquezas\r\ndo ego, de sua capacidade para enfrentar situa\u00e7\u00f5es\r\nnovas, dif\u00edceis, estressantes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"compara a amostra do comportamento do examinando com os resultados de outros sujeitos da popula\u00e7\u00e3o geral ou de grupos espec\u00edficos, com condi\u00e7\u00f5es demogr\u00e1ficas equivalentes.","id":1194020,"corpo":"<p align=justify>compara a amostra do comportamento do examinando\r\ncom os resultados de outros sujeitos da popula\u00e7\u00e3o\r\ngeral ou de grupos espec\u00edficos, com condi\u00e7\u00f5es\r\ndemogr\u00e1ficas equivalentes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":199063,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Psicologia Cl\u00ednica","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398591,"slug":"psicologia-psicologia-clinica"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398605,"slug":"psicologia-avaliacao-psicologica"}],"slug":"psicologia\/332629","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Supervisor de Ensino","id":2037}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Social da Ind\u00fastria","sigla":"SESI","id":1091,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na concep\u00e7\u00e3o democr\u00e1tico-participativa, os profissionais que trabalham na escola precisam desenvolver e p\u00f4r em a\u00e7\u00e3o compet\u00eancias profissionais espec\u00edficas para participar das pr\u00e1ticas de gest\u00e3o. Acerca dessa concep\u00e7\u00e3o, assinale a op\u00e7\u00e3o incorreta.","provas":[{"id":6300,"cargo":{"descricao":"Supervisor de Ensino","id":2037},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social da Ind\u00fastria","sigla":"SESI","id":1091,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sesi-sp-2008-cespe-cebraspe-supervisor-de-ensino","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SESI - Supervisor de Ensino - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":252,"descricao":"Pedagogia - Supervis\u00e3o Escolar"}],"id":332648,"hashId":"afa509f37fdd77cd0a1ad2cdba976b7a","enunciado":"<p align=justify>Na concep\u00e7\u00e3o democr\u00e1tico-participativa, os profissionais que\r\ntrabalham na escola precisam desenvolver e p\u00f4r em a\u00e7\u00e3o\r\ncompet\u00eancias profissionais espec\u00edficas para participar das\r\npr\u00e1ticas de gest\u00e3o. Acerca dessa concep\u00e7\u00e3o, assinale a op\u00e7\u00e3o\r\nincorreta.<\/p>","resposta":1194082,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os professores necessitam desenvolver a capacidade de intera\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o entre si e com os outros membros da comunidade escolar, participando ativamente de um grupo de trabalho ou de discuss\u00e3o.","id":1194081,"corpo":"<p align=justify>Os professores necessitam desenvolver a capacidade de\r\nintera\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o entre si e com os outros membros da\r\ncomunidade escolar, participando ativamente de um grupo de\r\ntrabalho ou de discuss\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A reflex\u00e3o isolada por meio do dom\u00ednio da informa\u00e7\u00e3o e dos conte\u00fados necess\u00e1rios a sua a\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica \u00e9 uma das qualidades necess\u00e1rias para a pr\u00e1tica da gest\u00e3o democr\u00e1ticoparticipativa.","id":1194082,"corpo":"<p align=justify>A reflex\u00e3o isolada por meio do dom\u00ednio da informa\u00e7\u00e3o e dos\r\nconte\u00fados necess\u00e1rios a sua a\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica \u00e9 uma das\r\nqualidades necess\u00e1rias para a pr\u00e1tica da gest\u00e3o democr\u00e1ticoparticipativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A pr\u00e1tica de gest\u00e3o democr\u00e1tico-participativa requer o desenvolvimento de capacidades e habilidades de lideran\u00e7a.","id":1194083,"corpo":"<p align=justify>A pr\u00e1tica de gest\u00e3o democr\u00e1tico-participativa requer o\r\ndesenvolvimento de capacidades e habilidades de lideran\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aprender a tomar decis\u00f5es sobre problemas e dilemas da organiza\u00e7\u00e3o escolar, das formas de gest\u00e3o e da sala de aula \u00e9 um dos requisitos para o exerc\u00edcio da gest\u00e3o democr\u00e1ticoparticipativa.","id":1194084,"corpo":"<p align=justify>Aprender a tomar decis\u00f5es sobre problemas e dilemas da\r\norganiza\u00e7\u00e3o escolar, das formas de gest\u00e3o e da sala de aula \u00e9\r\num dos requisitos para o exerc\u00edcio da gest\u00e3o democr\u00e1ticoparticipativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":199070,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Educa\u00e7\u00e3o Brasileira","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Educa\u00e7\u00e3o Brasileira","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405544,"slug":"pedagogia-historia-da-educacao-brasileira"}],"slug":"pedagogia\/332648","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Foi solicitada, \u00e0 Guarda Municipal, a distribui\u00e7\u00e3o de colaboradores que se responsabilizassem por a\u00e7\u00f5es que garantissem a preserva\u00e7\u00e3o dos parques p\u00fablicos de tr\u00eas munic\u00edpios da regi\u00e3o metropolitana do Salvador. Fez-se a op\u00e7\u00e3o de distribuir os 72 colaboradores, de forma diretamente proporcional \u00e0 popula\u00e7\u00e3o de cada um dos munic\u00edpios. Qual \u00e9 o n\u00famero de colaboradores destinados ao munic\u00edpio Lauro de Freitas?","provas":[{"id":6301,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-salvador-ba-2008-fcc-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Salvador - Guarda Municipal - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:50","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":332649,"hashId":"649adfd4b2cdf33c31e4b4c901794064","enunciado":"<P align=justify>Foi solicitada, \u00e0 Guarda Municipal, a distribui\u00e7\u00e3o de colaboradores que se responsabilizassem por a\u00e7\u00f5es que garantissem a preserva\u00e7\u00e3o dos parques p\u00fablicos de tr\u00eas munic\u00edpios da regi\u00e3o metropolitana do Salvador. Fez-se a op\u00e7\u00e3o de distribuir os 72 colaboradores, de forma diretamente proporcional \u00e0 popula\u00e7\u00e3o de cada um dos munic\u00edpios.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6301\/Imagem_41.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Qual \u00e9 o n\u00famero de colaboradores destinados ao munic\u00edpio Lauro de Freitas?<\/P>","resposta":1194137,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"36","id":1194135,"corpo":"<p align=justify>36<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"30","id":1194136,"corpo":"<p align=justify>30<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"26","id":1194137,"corpo":"<p align=justify>26<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"13","id":1194138,"corpo":"<p align=justify>13<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"10","id":1194139,"corpo":"<p align=justify>10<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":199069,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Grandezas diretamente e inversamente proporcionais","oab":false,"nome":"Grandezas diretamente e inversamente proporcionais","pai":403795,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":425364,"slug":"matematica-financeira-grandezas-diretamente-e-inversamente-proporcionais"}],"slug":"matematica-financeira\/332649","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Agronomia","id":1249},{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Acre","sigla":"SGA AC","id":1029,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},{"nome":"Secretaria de Estado de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Acre","sigla":"SESP","id":3067,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Acre","sigla":"PC AC","id":537,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em poedeiras, o aparecimento de ovos com casca mole pode indicar disfun\u00e7\u00e3o fisiol\u00f3gica de gl\u00e2ndulas secretoras da casca. Esses ovos podem aparecer tamb\u00e9m ap\u00f3s o surgimento de doen\u00e7as como Newcastle e bronquite infecciosa ou, ainda, em decorr\u00eancia de defici\u00eancia ou despropor\u00e7\u00e3o de c\u00e1lcio e f\u00f3sforo nas ra\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":6304,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Agronomia","id":1249},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Acre","sigla":"SGA AC","id":1029,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sga-ac-2008-cespe-cebraspe-engenheiro-area-agronomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGA AC - Engenheiro - \u00c1rea Agronomia - 2008"},{"id":14921,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Acre","sigla":"SESP","id":3067,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sesp-ac-2008-cespe-cebraspe-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SESP - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2008"},{"id":14922,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},"orgao":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"iapen-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IAPEN AC - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2008"},{"id":25188,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Acre","sigla":"PC AC","id":537,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"pc-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC AC - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:52","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":332661,"hashId":"b87c04f15838947af199e73ae70ba35d","enunciado":"<P align=justify>Em poedeiras, o aparecimento de ovos com casca mole pode indicar disfun\u00e7\u00e3o fisiol\u00f3gica de gl\u00e2ndulas secretoras da casca. Esses ovos podem aparecer tamb\u00e9m ap\u00f3s o surgimento de doen\u00e7as como <EM>Newcastle<\/EM> e bronquite infecciosa ou, ainda, em decorr\u00eancia de defici\u00eancia ou despropor\u00e7\u00e3o de c\u00e1lcio e f\u00f3sforo nas ra\u00e7\u00f5es.<\/P>","resposta":1194115,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1194115,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1194116,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes quanto ao manejo, alimenta\u00e7\u00e3o e sanidade da avicultura.","id":199080,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes quanto ao manejo, alimenta\u00e7\u00e3o e\r\nsanidade da avicultura.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 52"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Produ\u00e7\u00e3o Animal","oab":false,"nome":"Produ\u00e7\u00e3o Animal","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401253,"slug":"engenharia-agronomica-producao-animal"}],"slug":"engenharia-agronomica\/332661","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Supervisor de Ensino","id":2037}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Social da Ind\u00fastria","sigla":"SESI","id":1091,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da avalia\u00e7\u00e3o emancipat\u00f3ria, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":6300,"cargo":{"descricao":"Supervisor de Ensino","id":2037},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social da Ind\u00fastria","sigla":"SESI","id":1091,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sesi-sp-2008-cespe-cebraspe-supervisor-de-ensino","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SESI - Supervisor de Ensino - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:52","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":252,"descricao":"Pedagogia - Supervis\u00e3o Escolar"}],"id":332665,"hashId":"30697785e760a46ebc1f47533a51b8f1","enunciado":"<p align=justify>Acerca da avalia\u00e7\u00e3o emancipat\u00f3ria, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1194141,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 uma avalia\u00e7\u00e3o na qual os resultados servem para excluir algumas pessoas do processo de gest\u00e3o.","id":1194140,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 uma avalia\u00e7\u00e3o na qual os resultados servem para excluir\r\nalgumas pessoas do processo de gest\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 uma avalia\u00e7\u00e3o compreensiva e global do processo de ensino e aprendizagem.","id":1194141,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 uma avalia\u00e7\u00e3o compreensiva e global do processo de\r\nensino e aprendizagem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Busca levantar os dados com fins de classificar por m\u00e9ritos os indiv\u00edduos avaliados.","id":1194142,"corpo":"<p align=justify>Busca levantar os dados com fins de classificar por m\u00e9ritos\r\nos indiv\u00edduos avaliados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Avalia o professor e a aprendizagem dos alunos com o intuito de promover ou reter os educandos.","id":1194143,"corpo":"<p align=justify>Avalia o professor e a aprendizagem dos alunos com o intuito\r\nde promover ou reter os educandos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":199085,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405584,"slug":"pedagogia-planejamento-na-educacao"}],"slug":"pedagogia\/332665","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Agronomia","id":1249},{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Acre","sigla":"SGA AC","id":1029,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},{"nome":"Secretaria de Estado de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Acre","sigla":"SESP","id":3067,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Acre","sigla":"PC AC","id":537,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Programas de melhoramento que promovessem maior produ\u00e7\u00e3o de sementes de mandioca teriam grande impacto no cultivo, pois sementes verdadeiras e certificadas facilitariam opera\u00e7\u00f5es de semeadura, aumentando a sanidade e a produtividade.","provas":[{"id":6304,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Agronomia","id":1249},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Acre","sigla":"SGA AC","id":1029,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sga-ac-2008-cespe-cebraspe-engenheiro-area-agronomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGA AC - Engenheiro - \u00c1rea Agronomia - 2008"},{"id":14921,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Acre","sigla":"SESP","id":3067,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sesp-ac-2008-cespe-cebraspe-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SESP - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2008"},{"id":14922,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},"orgao":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"iapen-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IAPEN AC - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2008"},{"id":25188,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Acre","sigla":"PC AC","id":537,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"pc-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC AC - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:53","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":332676,"hashId":"f0943fd5380539f1e31a96034c629950","enunciado":"<p align=justify>Programas de melhoramento que promovessem maior\r\nprodu\u00e7\u00e3o de sementes de mandioca teriam grande impacto\r\nno cultivo, pois sementes verdadeiras e certificadas\r\nfacilitariam opera\u00e7\u00f5es de semeadura, aumentando a sanidade\r\ne a produtividade.<\/p>","resposta":1194179,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1194178,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1194179,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A cultura da mandioca \u00e9 uma das mais importantes para a economia local em v\u00e1rios munic\u00edpios do estado do Acre. A respeito das pr\u00e1ticas fitot\u00e9cnicas dessa cultura, julgue os itens de 55 a 61.","id":199088,"enunciado":"<P align=justify>A cultura da mandioca \u00e9 uma das mais importantes para a economia local em v\u00e1rios munic\u00edpios do estado do Acre. A respeito das pr\u00e1ticas fitot\u00e9cnicas dessa cultura, julgue os itens de <STRONG>55<\/STRONG> a <STRONG>61<\/STRONG>.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55 a 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Tecnologia e produ\u00e7\u00e3o de sementes","oab":false,"nome":"Tecnologia e produ\u00e7\u00e3o de sementes","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401244,"slug":"engenharia-agronomica-tecnologia-e-producao-de-sementes"},{"nome_clean":"Gen\u00e9tica do Melhoramento Vegetal","oab":false,"nome":"Gen\u00e9tica do Melhoramento Vegetal","pai":401234,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402605,"slug":"engenharia-agronomica-genetica-do-melhoramento-vegetal"}],"slug":"engenharia-agronomica\/332676","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Agronomia","id":1249},{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Acre","sigla":"SGA AC","id":1029,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},{"nome":"Secretaria de Estado de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Acre","sigla":"SESP","id":3067,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Acre","sigla":"PC AC","id":537,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Deve-se observar aproximadamente 165 g de adubo a cada dez voltas da roda compactadora para cada 250 kg de adubo a ser distribu\u00eddo por hectare.","provas":[{"id":6304,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Agronomia","id":1249},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Acre","sigla":"SGA AC","id":1029,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sga-ac-2008-cespe-cebraspe-engenheiro-area-agronomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGA AC - Engenheiro - \u00c1rea Agronomia - 2008"},{"id":14921,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Acre","sigla":"SESP","id":3067,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sesp-ac-2008-cespe-cebraspe-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SESP - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2008"},{"id":14922,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},"orgao":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"iapen-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IAPEN AC - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2008"},{"id":25188,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Acre","sigla":"PC AC","id":537,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"pc-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC AC - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:54","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":332687,"hashId":"09379a65e09d40bf909f2c7274a29fd6","enunciado":"<p align=justify>Deve-se observar aproximadamente 165 g de adubo a cada\r\ndez voltas da roda compactadora para cada 250 kg de adubo\r\na ser distribu\u00eddo por hectare.<\/p>","resposta":1194209,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1194209,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1194210,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um t\u00e9cnico foi encarregado de conferir a regulagem das m\u00e1quinas e implementos que ser\u00e3o utilizados na semeadura de 300 ha de arroz, em linhas espa\u00e7adas de 0,4 m. Para isso, ele disp\u00f5e das seguintes informa\u00e7\u00f5es: a roda motriz da semeadora tem di\u00e2metro de 0,5 m e apresenta patinhagem de 5%; a semeadura ser\u00e1 realizada em turnos de trabalho de oito horas di\u00e1rias. Em face dessa situa\u00e7\u00e3o, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":199096,"enunciado":"<P align=justify>Um t\u00e9cnico foi encarregado de conferir a regulagem das m\u00e1quinas e implementos que ser\u00e3o utilizados na semeadura de 300 ha de arroz, em linhas espa\u00e7adas de 0,4 m. Para isso, ele disp\u00f5e das seguintes informa\u00e7\u00f5es: a roda motriz da semeadora tem di\u00e2metro de 0,5 m e apresenta patinhagem de 5%; a semeadura ser\u00e1 realizada em turnos de trabalho de oito horas di\u00e1rias. <\/P>\r\n<P align=justify>Em face dessa situa\u00e7\u00e3o, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"M\u00e1quinas Agr\u00edcolas, Motores e Tratores","oab":false,"nome":"M\u00e1quinas Agr\u00edcolas, Motores e Tratores","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401250,"slug":"engenharia-agronomica-maquinas-agricolas-motores-e-tratores"},{"nome_clean":"Fertilidade do Solo","oab":false,"nome":"Fertilidade do Solo","pai":401239,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402617,"slug":"engenharia-agronomica-fertilidade-do-solo"}],"slug":"engenharia-agronomica\/332687","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A media\u00e7\u00e3o \u00e9 um m\u00e9todo de resolu\u00e7\u00e3o de conflitos","provas":[{"id":6303,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"trt-2-2008-fcc-analista-judiciario-area-psicologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 2 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:55","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":332695,"hashId":"36210eb850972104259c211e7205ddea","enunciado":"<p align=justify>A media\u00e7\u00e3o \u00e9 um m\u00e9todo de resolu\u00e7\u00e3o de conflitos<\/p>","resposta":1194238,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"e um meio de resolu\u00e7\u00e3o de controv\u00e9rsias, referentes exclusivamente a direitos patrimoniais dispon\u00edveis, no qual ocorre a interven\u00e7\u00e3o de um terceiro independente e imparcial.","id":1194236,"corpo":"<p align=justify>e um meio de resolu\u00e7\u00e3o de controv\u00e9rsias, referentes\r\nexclusivamente a direitos patrimoniais dispon\u00edveis,\r\nno qual ocorre a interven\u00e7\u00e3o de um terceiro independente\r\ne imparcial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"no qual o procedimento restringe-se a uma reuni\u00e3o entre as partes e o conciliador.","id":1194237,"corpo":"<p align=justify>no qual o procedimento restringe-se a uma reuni\u00e3o\r\nentre as partes e o conciliador.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"em que um terceiro independente e imparcial coordena reuni\u00f5es conjuntas ou separadas com as partes envolvidas em conflito.","id":1194238,"corpo":"<p align=justify>em que um terceiro independente e imparcial coordena\r\nreuni\u00f5es conjuntas ou separadas com as\r\npartes envolvidas em conflito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"em que ocorre a interven\u00e7\u00e3o de um terceiro independente e imparcial, que recebe poderes de uma conven\u00e7\u00e3o denominada arbitral para decidir por elas.","id":1194239,"corpo":"<p align=justify>em que ocorre a interven\u00e7\u00e3o de um terceiro independente\r\ne imparcial, que recebe poderes de uma conven\u00e7\u00e3o\r\ndenominada arbitral para decidir por elas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"que n\u00e3o requer o conhecimento da inter-rela\u00e7\u00e3o das partes em conflito, para que se possa obter maior imparcialidade.","id":1194240,"corpo":"<p align=justify>que n\u00e3o requer o conhecimento da inter-rela\u00e7\u00e3o das\r\npartes em conflito, para que se possa obter maior\r\nimparcialidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":199104,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Jur\u00eddica\/Forense","oab":false,"nome":"Psicologia Jur\u00eddica\/Forense","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398630,"slug":"psicologia-psicologia-juridica-forense"}],"slug":"psicologia\/332695","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Biblioteconomia","id":3840}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considerando que a probabilidade de um empregado gastar mais do que 8 h semanais na Internet em s\u00edtios pessoais durante seu regime de trabalho seja igual a 0,2 e considerando, tamb\u00e9m, que X seja uma vari\u00e1vel aleat\u00f3ria que represente o n\u00famero de casos de pessoas que gastam mais do que 8 h\/semana na Internet em s\u00edtios pessoais durante seus regimes de trabalho na amostra aleat\u00f3ria de 900 empregados, o desvio padr\u00e3o de X ser\u00e1 igual ou inferior a 12.","provas":[{"id":6302,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Biblioteconomia","id":3840},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2008-cespe-cebraspe-analista-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Biblioteconomia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":332702,"hashId":"22b34ed04a9fb57b9e61c0156039a9ac","enunciado":"<p align=justify>Considerando que a probabilidade de um empregado gastar\r\nmais do que 8 h semanais na Internet em s\u00edtios pessoais\r\ndurante seu regime de trabalho seja igual a 0,2 e\r\nconsiderando, tamb\u00e9m, que X seja uma vari\u00e1vel aleat\u00f3ria que\r\nrepresente o n\u00famero de casos de pessoas que gastam mais do\r\nque 8 h\/semana na Internet em s\u00edtios pessoais durante seus\r\nregimes de trabalho na amostra aleat\u00f3ria de 900 empregados,\r\no desvio padr\u00e3o de X ser\u00e1 igual ou inferior a 12.<\/p>","resposta":1194249,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1194249,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1194250,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma empresa de consultoria realizou um levantamento estat\u00edstico para obter informa\u00e7\u00f5es acerca do tempo (T) gasto por empregados de empresas brasileiras na Internet em s\u00edtios pessoais durante suas semanas de trabalho. Com base em uma amostra aleat\u00f3ria de 900 empregados de empresas brasileiras com um regime de trabalho de 44 h semanais, essa empresa de consultoria concluiu que cada empregado gasta, em m\u00e9dia, 6 h semanais na Internet em s\u00edtios pessoais durante uma semana de trabalho; 50% dos empregados gastam 5 h semanais ou mais na Internet em s\u00edtios pessoais durante uma semana de trabalho; e o desvio padr\u00e3o do tempo gasto na Internet em s\u00edtios pessoais durante o regime de trabalho \u00e9 igual a 4 h semanais por empregado. Com base nas informa\u00e7\u00f5es da situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima descrita, julgue os itens a seguir.","id":199102,"enunciado":"<P align=justify>Uma empresa de consultoria realizou um levantamento estat\u00edstico para obter informa\u00e7\u00f5es acerca do tempo (T) gasto por empregados de empresas brasileiras na Internet em s\u00edtios pessoais durante suas semanas de trabalho. Com base em uma amostra aleat\u00f3ria de 900 empregados de empresas brasileiras com um regime de trabalho de 44 h semanais, essa empresa de consultoria concluiu que cada empregado gasta, em m\u00e9dia, 6 h semanais na Internet em s\u00edtios pessoais durante uma semana de trabalho; 50% dos empregados gastam 5 h semanais ou mais na Internet em s\u00edtios pessoais durante uma semana de trabalho; e o desvio padr\u00e3o do tempo gasto na Internet em s\u00edtios pessoais durante o regime de trabalho \u00e9 igual a 4 h semanais por empregado. <\/P>\r\n<P align=justify>Com base nas informa\u00e7\u00f5es da situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima descrita, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Probabilidade","oab":false,"nome":"Probabilidade","pai":43,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7139,"slug":"estatistica-probabilidade"},{"nome_clean":"Desvio Padr\u00e3o","oab":false,"nome":"Desvio Padr\u00e3o","pai":7212,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7228,"slug":"estatistica-desvio-padrao"},{"nome_clean":"Binomial","oab":false,"nome":"Binomial","pai":426647,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":426650,"slug":"estatistica-binomial"}],"slug":"estatistica\/332702","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}