{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164908,"perPage":"100","pages":21650,"page":18719,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"","provas":[{"id":15357,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2008-cespe-cebraspe-professor-area-matematica-20-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2008"},{"id":15358,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2008-cespe-cebraspe-professor-area-matematica-40-horas-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:34:46","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":548877,"hashId":"de5c72895de7bfb8a51164d7e5d89b02","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15357\/7.gif><\/P>","resposta":1968521,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1968521,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1968522,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de n\u00fameros inteiros, divisibilidade, n\u00fameros racionais e reais, julgue os itens subsequentes.","id":280887,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de n\u00fameros inteiros, divisibilidade, n\u00fameros racionais e\r\nreais, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 83"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"}],"slug":"matematica\/548877","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"","provas":[{"id":15357,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2008-cespe-cebraspe-professor-area-matematica-20-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2008"},{"id":15358,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2008-cespe-cebraspe-professor-area-matematica-40-horas-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:34:46","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":548878,"hashId":"365990d8151c9f3814ec2494c152eaa6","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15357\/8.gif><\/P>","resposta":1968524,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1968523,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1968524,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de fun\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.","id":280888,"enunciado":"<p align=justify>A respeito de fun\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":84,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 84 a 86"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Logaritmos","oab":false,"nome":"Logaritmos","pai":403851,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408787,"slug":"matematica-logaritmos"}],"slug":"matematica\/548878","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"","provas":[{"id":15357,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2008-cespe-cebraspe-professor-area-matematica-20-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2008"},{"id":15358,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2008-cespe-cebraspe-professor-area-matematica-40-horas-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:34:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":548880,"hashId":"55749225d6ed170e5127e10f2efc92f6","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15357\/10.gif><\/P>","resposta":1968528,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1968527,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1968528,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de fun\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.","id":280888,"enunciado":"<p align=justify>A respeito de fun\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":84,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 84 a 86"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403844,"slug":"matematica-funcoes"}],"slug":"matematica\/548880","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A m\u00e9dia aritm\u00e9tica dessas tr\u00eas idades \u00e9 inferior a 18.","provas":[{"id":15357,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2008-cespe-cebraspe-professor-area-matematica-20-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2008"},{"id":15358,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2008-cespe-cebraspe-professor-area-matematica-40-horas-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:34:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":548894,"hashId":"7707ade4e2830c0391b81b75602e7e21","enunciado":"<p align=justify>A m\u00e9dia aritm\u00e9tica dessas tr\u00eas idades \u00e9 inferior a 18.<\/p>","resposta":1968556,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1968555,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1968556,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":280893,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15357\/20.gif><\/P>","rotulo":98,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 98 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"M\u00e9dias","oab":false,"nome":"M\u00e9dias","pai":7192,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7193,"slug":"estatistica-medias"}],"slug":"estatistica\/548894","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"n\u00e3o assinar nenhum dos 2 jornais \u00e9 igual a 0,5.","provas":[{"id":15357,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2008-cespe-cebraspe-professor-area-matematica-20-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2008"},{"id":15358,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2008-cespe-cebraspe-professor-area-matematica-40-horas-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:34:48","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":548897,"hashId":"16e3ffc1d544fcb9889bc0c2944241ba","enunciado":"<p align=justify>n\u00e3o assinar nenhum dos 2 jornais \u00e9 igual a 0,5.<\/p>","resposta":1968562,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1968561,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1968562,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em uma cidade onde circulam os jornais Correio da Manh\u00e3 e Jornal da Tarde, foi feita uma pesquisa com 1.000 moradores. A pesquisa constatou que 450 dos entrevistados assinam apenas o Correio da Manh\u00e3, 400 assinam o Jornal da Tarde, 100 assinam os dois jornais e o restante n\u00e3o assina nenhum dos 2 jornais. Nessa situa\u00e7\u00e3o, escolhendo-se ao acaso um dos entrevistados, a probabilidade de ele","id":280895,"enunciado":"<p align=justify>Em uma cidade onde circulam os jornais Correio da Manh\u00e3 e Jornal\r\nda Tarde, foi feita uma pesquisa com 1.000 moradores. A pesquisa\r\nconstatou que 450 dos entrevistados assinam apenas o Correio da\r\nManh\u00e3, 400 assinam o Jornal da Tarde, 100 assinam os dois jornais\r\ne o restante n\u00e3o assina nenhum dos 2 jornais. Nessa situa\u00e7\u00e3o,\r\nescolhendo-se ao acaso um dos entrevistados, a probabilidade de\r\nele<\/p>","rotulo":103,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 103 a 104"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Probabilidade","oab":false,"nome":"Probabilidade","pai":425313,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404275,"slug":"raciocinio-logico-probabilidade"}],"slug":"raciocinio-logico\/548897","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c0rea Industrial","id":6709},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A crise demonstrou a necessidade da exist\u00eancia de um organismo multilateral no Continente, algo que at\u00e9 hoje os Estados americanos n\u00e3o conseguiram instituir.","provas":[{"id":15426,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2008-cespe-cebraspe-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Assistente Administrativo - 2008"},{"id":15431,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia - 2008"},{"id":15432,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c0rea Industrial","id":6709},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-industrial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c0rea Industrial - 2008"},{"id":15433,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:34:51","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":553156,"hashId":"52fc0e59ba7d32fe51cec8a35aeeb9bc","enunciado":"<p align=justify>A crise demonstrou a necessidade da exist\u00eancia de um\r\norganismo multilateral no Continente, algo que at\u00e9 hoje os\r\nEstados americanos n\u00e3o conseguiram instituir.<\/p>","resposta":1979060,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1979059,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1979060,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando a abrang\u00eancia do tema nele focalizado, julgue os itens de 26 a 35. Nesse sentido, as siglas a seguir, sempre que empregadas, devem ser interpretadas com a significa\u00e7\u00e3o associada a cada uma delas: FARC = For\u00e7as Armadas Revolucion\u00e1rias da Col\u00f4mbia; EUA = Estados Unidos da Am\u00e9rica.","id":281814,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15426\/19.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando a abrang\u00eancia do tema nele focalizado, julgue os itens de 26 a 35. Nesse sentido, as siglas a seguir, sempre que empregadas, devem ser interpretadas com a significa\u00e7\u00e3o associada a cada uma delas: FARC = For\u00e7as Armadas Revolucion\u00e1rias da Col\u00f4mbia; EUA = Estados Unidos da Am\u00e9rica.<\/P>","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pol\u00edtica Internacional","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Internacional","pai":null,"assunto_raiz":397265,"materia":true,"id":397265,"slug":"politica-internacional"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Externa EUA","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Externa EUA","pai":397265,"assunto_raiz":397265,"materia":false,"id":398367,"slug":"politica-internacional-politica-externa-eua"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Internacional Sul-Americana","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Internacional Sul-Americana","pai":398553,"assunto_raiz":397265,"materia":false,"id":398545,"slug":"politica-internacional-politica-internacional-sul-americana"}],"slug":"politica-internacional\/553156","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c0rea Industrial","id":6709},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com o texto, para o assessor presidencial brasileiro, o problema mais grave da regi\u00e3o consiste na turbul\u00eancia interna vivida por um pa\u00eds; no caso, a Col\u00f4mbia.","provas":[{"id":15426,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2008-cespe-cebraspe-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Assistente Administrativo - 2008"},{"id":15431,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia - 2008"},{"id":15432,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c0rea Industrial","id":6709},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-industrial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c0rea Industrial - 2008"},{"id":15433,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:34:51","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":553159,"hashId":"40bcea89f517659dbbd49de614d7e67c","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o texto, para o assessor presidencial\r\nbrasileiro, o problema mais grave da regi\u00e3o consiste na\r\nturbul\u00eancia interna vivida por um pa\u00eds; no caso, a Col\u00f4mbia.<\/p>","resposta":1979065,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1979065,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1979066,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando a abrang\u00eancia do tema nele focalizado, julgue os itens de 26 a 35. Nesse sentido, as siglas a seguir, sempre que empregadas, devem ser interpretadas com a significa\u00e7\u00e3o associada a cada uma delas: FARC = For\u00e7as Armadas Revolucion\u00e1rias da Col\u00f4mbia; EUA = Estados Unidos da Am\u00e9rica.","id":281814,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15426\/19.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando a abrang\u00eancia do tema nele focalizado, julgue os itens de 26 a 35. Nesse sentido, as siglas a seguir, sempre que empregadas, devem ser interpretadas com a significa\u00e7\u00e3o associada a cada uma delas: FARC = For\u00e7as Armadas Revolucion\u00e1rias da Col\u00f4mbia; EUA = Estados Unidos da Am\u00e9rica.<\/P>","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pol\u00edtica Internacional","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Internacional","pai":null,"assunto_raiz":397265,"materia":true,"id":397265,"slug":"politica-internacional"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Internacional Sul-Americana","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Internacional Sul-Americana","pai":398553,"assunto_raiz":397265,"materia":false,"id":398545,"slug":"politica-internacional-politica-internacional-sul-americana"}],"slug":"politica-internacional\/553159","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c0rea Industrial","id":6709},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A diferen\u00e7a entre a idade do mais velho e a do mais mo\u00e7o \u00e9 superior a 14.","provas":[{"id":15426,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2008-cespe-cebraspe-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Assistente Administrativo - 2008"},{"id":15431,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia - 2008"},{"id":15432,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c0rea Industrial","id":6709},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-industrial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c0rea Industrial - 2008"},{"id":15433,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:34:53","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":553171,"hashId":"ecf23d11cafab4107e0d8bb48e2e89b0","enunciado":"<p align=justify>A diferen\u00e7a entre a idade do mais velho e a do mais mo\u00e7o \u00e9\r\nsuperior a 14.<\/p>","resposta":1979090,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1979089,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1979090,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que as idades de 3 pessoas sejam n\u00fameros diretamente proporcionais aos n\u00fameros 13, 17 e 19 e sabendo que a soma das idades dessas 3 pessoas \u00e9 igual a 98, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":281818,"enunciado":"<p align=justify>Considerando que as idades de 3 pessoas sejam n\u00fameros\r\ndiretamente proporcionais aos n\u00fameros 13, 17 e 19 e sabendo que\r\na soma das idades dessas 3 pessoas \u00e9 igual a 98, julgue os itens\r\nsubseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":45,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"}],"slug":"matematica\/553171","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Constata-se que a terceira correspond\u00eancia \u00e9 uma ata pela abertura e pelo fechamento caracter\u00edsticos desse tipo de reda\u00e7\u00e3o oficial.","provas":[{"id":15426,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2008-cespe-cebraspe-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Assistente Administrativo - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:34:57","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":553182,"hashId":"9719e21a771296ab9de68ed9593cd3dd","enunciado":"<p align=justify>Constata-se que a terceira correspond\u00eancia \u00e9 uma ata pela\r\nabertura e pelo fechamento caracter\u00edsticos desse tipo de\r\nreda\u00e7\u00e3o oficial.<\/p>","resposta":1979111,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1979111,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1979112,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base nas tr\u00eas correspond\u00eancias acima, julgue os itens de 51 a 60.","id":281821,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15426\/1.1.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com base nas tr\u00eas correspond\u00eancias acima, julgue os itens de 51 a 60.<\/P>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"nome_clean":"Ata","oab":false,"nome":"Ata","pai":411117,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411196,"slug":"redacao-oficial-ata"}],"slug":"redacao-oficial\/553182","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O teor da correspond\u00eancia 3 caberia, com outra formata\u00e7\u00e3o, em um relat\u00f3rio, porque narra fatos j\u00e1 acontecidos.","provas":[{"id":15426,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2008-cespe-cebraspe-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Assistente Administrativo - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:34:58","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":553183,"hashId":"4bc78d39f31892df245a985afe8f8314","enunciado":"<p align=justify>O teor da correspond\u00eancia 3 caberia, com outra formata\u00e7\u00e3o,\r\nem um relat\u00f3rio, porque narra fatos j\u00e1 acontecidos.<\/p>","resposta":1979113,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1979113,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1979114,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base nas tr\u00eas correspond\u00eancias acima, julgue os itens de 51 a 60.","id":281821,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15426\/1.1.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com base nas tr\u00eas correspond\u00eancias acima, julgue os itens de 51 a 60.<\/P>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"nome_clean":"Relat\u00f3rios","oab":false,"nome":"Relat\u00f3rios","pai":411117,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411208,"slug":"redacao-oficial-relatorios"}],"slug":"redacao-oficial\/553183","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um dos instrumentos utilizados pelas rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas \u00e9 o aproximativo, que tem como exemplo os servi\u00e7os comunit\u00e1rios.","provas":[{"id":15426,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2008-cespe-cebraspe-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Assistente Administrativo - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:34:59","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":553194,"hashId":"3c643015b96d2c7a30259e917f44614c","enunciado":"<p align=justify>Um dos instrumentos utilizados pelas rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas \u00e9 o\r\naproximativo, que tem como exemplo os servi\u00e7os\r\ncomunit\u00e1rios.<\/p>","resposta":1979135,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1979135,"corpo":"Errado","ordem":2,"rotulo":"E"},{"corpo_clean":"Certo","id":1979136,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, referentes a rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas.","id":281824,"enunciado":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, referentes a rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas.","rotulo":68,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":null,"assunto_raiz":291231,"materia":true,"id":291231,"slug":"relacoes-publicas"},{"nome_clean":"Processos e Fluxos Comunicacionais em RP","oab":false,"nome":"Processos e Fluxos Comunicacionais em RP","pai":291231,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403227,"slug":"relacoes-publicas-processos-e-fluxos-comunicacionais-em-rp"},{"nome_clean":"T\u00e9cnicas e Instrumentos de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas e Instrumentos de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":403227,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403236,"slug":"relacoes-publicas-tecnicas-e-instrumentos-de-relacoes-publicas"}],"slug":"relacoes-publicas\/553194","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso seja acrescentada, posteriormente, uma pasta relativa a nomea\u00e7\u00f5es, essa pasta dever\u00e1 ser colocada no \u00faltimo item do arquivo, at\u00e9 que nela sejam inseridos todos os documentos relacionados ao assunto.","provas":[{"id":15426,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2008-cespe-cebraspe-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Assistente Administrativo - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:35:00","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":553204,"hashId":"73a1374d0676977c9582f09062b4f151","enunciado":"<p align=justify>Caso seja acrescentada, posteriormente, uma pasta relativa\r\na nomea\u00e7\u00f5es, essa pasta dever\u00e1 ser colocada no \u00faltimo item\r\ndo arquivo, at\u00e9 que nela sejam inseridos todos os\r\ndocumentos relacionados ao assunto.<\/p>","resposta":1979156,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1979155,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1979156,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere que os documentos referentes aos recursos humanos de uma empresa devam ser arquivados em pastas, organizadas por assunto, utilizando-se o m\u00e9todo alfab\u00e9tico. A respeito dessa forma de arquivamento, julgue os itens que se seguem.","id":281826,"enunciado":"<p align=justify>Considere que os documentos referentes aos recursos humanos de\r\numa empresa devam ser arquivados em pastas, organizadas por\r\nassunto, utilizando-se o m\u00e9todo alfab\u00e9tico. A respeito dessa\r\nforma de arquivamento, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":77,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 77 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Arquivamento e Ordena\u00e7\u00e3o de Documentos","oab":false,"nome":"Arquivamento e Ordena\u00e7\u00e3o de Documentos","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404748,"slug":"arquivologia-arquivamento-e-ordenacao-de-documentos"}],"slug":"arquivologia\/553204","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O estoque de seguran\u00e7a \u00e9 aquele que cont\u00e9m os produtos utilizados nos servi\u00e7os de guarda e vigil\u00e2ncia da organiza\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":15426,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2008-cespe-cebraspe-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Assistente Administrativo - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:01","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":553221,"hashId":"c90c9492f8fe1fc35717544d63f22b0a","enunciado":"<p align=justify>O estoque de seguran\u00e7a \u00e9 aquele que cont\u00e9m os produtos\r\nutilizados nos servi\u00e7os de guarda e vigil\u00e2ncia da\r\norganiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1979190,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1979189,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1979190,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da administra\u00e7\u00e3o financeira e de material, julgue os itens a seguir.","id":281829,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da administra\u00e7\u00e3o financeira e de material, julgue os itens\r\na seguir.<\/p>","rotulo":92,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 92 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Estoques","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Estoques","pai":427647,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427650,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-administracao-de-estoques"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/553221","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O ciclo hidrol\u00f3gico pode ser corretamente definido como o movimento de massas de \u00e1gua do oceano para a atmosfera e desta para os oceanos novamente, passando pelos ambientes terrestres e pela biosfera.","provas":[{"id":15431,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:02","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":553436,"hashId":"9caa610129607b68088495d299194fdb","enunciado":"<p align=justify>O ciclo hidrol\u00f3gico pode ser corretamente definido como o\r\nmovimento de massas de \u00e1gua do oceano para a atmosfera e\r\ndesta para os oceanos novamente, passando pelos ambientes\r\nterrestres e pela biosfera.<\/p>","resposta":1979979,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1979979,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1979980,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando aspectos gerais da hidrologia, julgue os seguintes itens.","id":281857,"enunciado":"<p align=justify>Considerando aspectos gerais da hidrologia, julgue os seguintes\r\nitens.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":398253,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398255,"slug":"biologia-recursos-hidricos"}],"slug":"biologia\/553436","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Altera\u00e7\u00f5es produzidas pelo homem sobre os ecossistemas podem alterar o ciclo hidrol\u00f3gico, como ocorre, por exemplo, no aquecimento global provocado pelo efeito estufa.","provas":[{"id":15431,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:02","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":553440,"hashId":"7cdc2774ab599f0535f5ee4c5917e88e","enunciado":"<p align=justify>Altera\u00e7\u00f5es produzidas pelo homem sobre os ecossistemas\r\npodem alterar o ciclo hidrol\u00f3gico, como ocorre, por\r\nexemplo, no aquecimento global provocado pelo efeito\r\nestufa.<\/p>","resposta":1979987,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1979987,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1979988,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando aspectos gerais da hidrologia, julgue os seguintes itens.","id":281857,"enunciado":"<p align=justify>Considerando aspectos gerais da hidrologia, julgue os seguintes\r\nitens.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":398253,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398255,"slug":"biologia-recursos-hidricos"}],"slug":"biologia\/553440","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os n\u00edveis de di\u00f3xido de carbono (CO2) na atmosfera v\u00eam caindo aceleradamente nos \u00faltimos anos, devido principalmente \u00e0 a\u00e7\u00e3o do homem, e isso tem provocado menor perda de calor para a atmosfera.","provas":[{"id":15431,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:02","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":553441,"hashId":"53aafaf3631900ed8a5ef7adec74635d","enunciado":"<p align=justify>Os n\u00edveis de di\u00f3xido de carbono (CO2) na atmosfera v\u00eam\r\ncaindo aceleradamente nos \u00faltimos anos, devido\r\nprincipalmente \u00e0 a\u00e7\u00e3o do homem, e isso tem provocado\r\nmenor perda de calor para a atmosfera.<\/p>","resposta":1979990,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1979989,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1979990,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O Protocolo de Kyoto \u00e9 um acordo internacional que prev\u00ea redu\u00e7\u00e3o da emiss\u00e3o de gases que provocam o efeito estufa. Acerca desse assunto, julgue os itens que se seguem.","id":281858,"enunciado":"<p align=justify>O Protocolo de Kyoto \u00e9 um acordo internacional que prev\u00ea\r\nredu\u00e7\u00e3o da emiss\u00e3o de gases que provocam o efeito estufa.\r\nAcerca desse assunto, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398253,"slug":"biologia-meio-ambiente"}],"slug":"biologia\/553441","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As ind\u00fastrias petrol\u00edferas constituem amea\u00e7a ao meio ambiente, visto que em sua cadeia produtiva existe a possibilidade de contamina\u00e7\u00e3o do solo, das \u00e1guas subterr\u00e2neas e do ar atmosf\u00e9rico.","provas":[{"id":15431,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:03","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":553460,"hashId":"b142546f8a034c929d04e6ad810dcb65","enunciado":"<p align=justify>As ind\u00fastrias petrol\u00edferas constituem amea\u00e7a ao meio\r\nambiente, visto que em sua cadeia produtiva existe a\r\npossibilidade de contamina\u00e7\u00e3o do solo, das \u00e1guas\r\nsubterr\u00e2neas e do ar atmosf\u00e9rico.<\/p>","resposta":1980027,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1980027,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1980028,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando aspectos relacionados \u00e0 polui\u00e7\u00e3o e \u00e0 remedia\u00e7\u00e3o de solos e de \u00e1guas subterr\u00e2neas, julgue os itens seguintes.","id":281863,"enunciado":"<p align=justify>Considerando aspectos relacionados \u00e0 polui\u00e7\u00e3o e \u00e0 remedia\u00e7\u00e3o de\r\nsolos e de \u00e1guas subterr\u00e2neas, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":75,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 75 a 78"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Impacto ambiental","oab":false,"nome":"Impacto ambiental","pai":398253,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398280,"slug":"biologia-impacto-ambiental"},{"nome_clean":"Recursos Energ\u00e9ticos","oab":false,"nome":"Recursos Energ\u00e9ticos","pai":398253,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398317,"slug":"biologia-recursos-energeticos"}],"slug":"biologia\/553460","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O crescimento urbano desordenado n\u00e3o pode ser associado \u00e0 contamina\u00e7\u00e3o de \u00e1guas subterr\u00e2neas.","provas":[{"id":15431,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:03","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":553463,"hashId":"9fb2b17c1ac5513ee85ec026ee1e7556","enunciado":"<p align=justify>O crescimento urbano desordenado n\u00e3o pode ser associado\r\n\u00e0 contamina\u00e7\u00e3o de \u00e1guas subterr\u00e2neas.<\/p>","resposta":1980034,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1980033,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1980034,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando aspectos relacionados \u00e0 polui\u00e7\u00e3o e \u00e0 remedia\u00e7\u00e3o de solos e de \u00e1guas subterr\u00e2neas, julgue os itens seguintes.","id":281863,"enunciado":"<p align=justify>Considerando aspectos relacionados \u00e0 polui\u00e7\u00e3o e \u00e0 remedia\u00e7\u00e3o de\r\nsolos e de \u00e1guas subterr\u00e2neas, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":75,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 75 a 78"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":398253,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398255,"slug":"biologia-recursos-hidricos"},{"nome_clean":"Impacto ambiental","oab":false,"nome":"Impacto ambiental","pai":398253,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398280,"slug":"biologia-impacto-ambiental"}],"slug":"biologia\/553463","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O cerrado brasileiro \u00e9 considerado uma savana com pouca biodiversidade, visto que apresenta quantidade muito pequena de esp\u00e9cies end\u00eamicas.","provas":[{"id":15431,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:03","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":553464,"hashId":"eacfdf657444d256e62c7bddc07bc29c","enunciado":"<p align=justify>O cerrado brasileiro \u00e9 considerado uma savana com pouca\r\nbiodiversidade, visto que apresenta quantidade muito\r\npequena de esp\u00e9cies end\u00eamicas.<\/p>","resposta":1980036,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1980035,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1980036,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando as principais caracter\u00edsticas dos ecossistemas brasileiros, julgue os itens a seguir.","id":281864,"enunciado":"<p align=justify>Considerando as principais caracter\u00edsticas dos ecossistemas\r\nbrasileiros, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":79,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 79  a 83"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Biomas e Dom\u00ednios","oab":false,"nome":"Biomas e Dom\u00ednios","pai":398249,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398316,"slug":"biologia-biomas-e-dominios"}],"slug":"biologia\/553464","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No territ\u00f3rio brasileiro, a Amaz\u00f4nia abrange os estados do Acre, do Amap\u00e1, do Amazonas, do Par\u00e1, de Rond\u00f4nia, de Roraima e parte dos estados do Maranh\u00e3o, do Tocantins e de Mato Grosso.","provas":[{"id":15431,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:03","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":553465,"hashId":"65e81aaca1b3b5c98e5b8fb09ca409b1","enunciado":"<p align=justify>No territ\u00f3rio brasileiro, a Amaz\u00f4nia abrange os estados do\r\nAcre, do Amap\u00e1, do Amazonas, do Par\u00e1, de Rond\u00f4nia, de\r\nRoraima e parte dos estados do Maranh\u00e3o, do Tocantins e de\r\nMato Grosso.<\/p>","resposta":1980037,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1980037,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1980038,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando as principais caracter\u00edsticas dos ecossistemas brasileiros, julgue os itens a seguir.","id":281864,"enunciado":"<p align=justify>Considerando as principais caracter\u00edsticas dos ecossistemas\r\nbrasileiros, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":79,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 79  a 83"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Biomas e Dom\u00ednios","oab":false,"nome":"Biomas e Dom\u00ednios","pai":398249,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398316,"slug":"biologia-biomas-e-dominios"}],"slug":"biologia\/553465","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A flambagem \u00e9 um m\u00e9todo de esteriliza\u00e7\u00e3o adequado ao uso em al\u00e7as met\u00e1licas utilizadas para inocular microrganismos em meio de cultura s\u00f3lido.","provas":[{"id":15431,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:03","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":553471,"hashId":"8d63f3dd93b02711f22744f2745d64b1","enunciado":"<p align=justify>A flambagem \u00e9 um m\u00e9todo de esteriliza\u00e7\u00e3o adequado ao uso\r\nem al\u00e7as met\u00e1licas utilizadas para inocular microrganismos\r\nem meio de cultura s\u00f3lido.<\/p>","resposta":1980049,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1980049,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1980050,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Amostras de solo, coletadas em uma regi\u00e3o alvo de estudos geol\u00f3gicos, foram submetidas a diversos tipos de an\u00e1lise, entre as quais a an\u00e1lise de microrganismos. Para essas an\u00e1lises, foi necess\u00e1rio o preparo de diversos materiais no laborat\u00f3rio. No que se refere a essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens que se seguem.","id":281865,"enunciado":"<P align=justify>Amostras de solo, coletadas em uma regi\u00e3o alvo de estudos geol\u00f3gicos, foram submetidas a diversos tipos de an\u00e1lise, entre as quais a an\u00e1lise de microrganismos. Para essas an\u00e1lises, foi necess\u00e1rio o preparo de diversos materiais no laborat\u00f3rio. <\/P>\r\n<P align=justify>No que se refere a essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":84,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 84 a 89"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Metodologia Cient\u00edfica","oab":false,"nome":"Metodologia Cient\u00edfica","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398320,"slug":"biologia-metodologia-cientifica"}],"slug":"biologia\/553471","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma vez coletados e levados ao laborat\u00f3rio, os microrganismos podem ser identificados por t\u00e9cnicas de espeleologia.","provas":[{"id":15431,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:03","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":553472,"hashId":"85e4914c04f4f3fe1ed0d96aab636ef4","enunciado":"<p align=justify>Uma vez coletados e levados ao laborat\u00f3rio, os\r\nmicrorganismos podem ser identificados por t\u00e9cnicas de\r\nespeleologia.<\/p>","resposta":1980052,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1980051,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1980052,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Amostras de solo, coletadas em uma regi\u00e3o alvo de estudos geol\u00f3gicos, foram submetidas a diversos tipos de an\u00e1lise, entre as quais a an\u00e1lise de microrganismos. Para essas an\u00e1lises, foi necess\u00e1rio o preparo de diversos materiais no laborat\u00f3rio. No que se refere a essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens que se seguem.","id":281865,"enunciado":"<P align=justify>Amostras de solo, coletadas em uma regi\u00e3o alvo de estudos geol\u00f3gicos, foram submetidas a diversos tipos de an\u00e1lise, entre as quais a an\u00e1lise de microrganismos. Para essas an\u00e1lises, foi necess\u00e1rio o preparo de diversos materiais no laborat\u00f3rio. <\/P>\r\n<P align=justify>No que se refere a essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":84,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 84 a 89"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Metodologia Cient\u00edfica","oab":false,"nome":"Metodologia Cient\u00edfica","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398320,"slug":"biologia-metodologia-cientifica"}],"slug":"biologia\/553472","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para estudar a origem, a estrutura e a natureza das rochas da regi\u00e3o em quest\u00e3o, \u00e9 correto realizar um estudo de geomorfologia.","provas":[{"id":15431,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:03","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":553473,"hashId":"b3ef1ac668957fce6c2704492d288e0d","enunciado":"<p align=justify>Para estudar a origem, a estrutura e a natureza das rochas da\r\nregi\u00e3o em quest\u00e3o, \u00e9 correto realizar um estudo de\r\ngeomorfologia.<\/p>","resposta":1980053,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1980053,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1980054,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Amostras de solo, coletadas em uma regi\u00e3o alvo de estudos geol\u00f3gicos, foram submetidas a diversos tipos de an\u00e1lise, entre as quais a an\u00e1lise de microrganismos. Para essas an\u00e1lises, foi necess\u00e1rio o preparo de diversos materiais no laborat\u00f3rio. No que se refere a essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens que se seguem.","id":281865,"enunciado":"<P align=justify>Amostras de solo, coletadas em uma regi\u00e3o alvo de estudos geol\u00f3gicos, foram submetidas a diversos tipos de an\u00e1lise, entre as quais a an\u00e1lise de microrganismos. Para essas an\u00e1lises, foi necess\u00e1rio o preparo de diversos materiais no laborat\u00f3rio. <\/P>\r\n<P align=justify>No que se refere a essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":84,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 84 a 89"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Metodologia Cient\u00edfica","oab":false,"nome":"Metodologia Cient\u00edfica","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398320,"slug":"biologia-metodologia-cientifica"}],"slug":"biologia\/553473","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Contaminantes s\u00f3lidos presentes em suspens\u00e3o nos efluentes podem ser removidos por meio de filtra\u00e7\u00e3o ou flota\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":15431,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:03","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":553475,"hashId":"70d71f317f443e1052f70e12ecd82957","enunciado":"<p align=justify>Contaminantes s\u00f3lidos presentes em suspens\u00e3o nos efluentes\r\npodem ser removidos por meio de filtra\u00e7\u00e3o ou flota\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1980057,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1980057,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1980058,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando aspectos relacionados ao tratamento de efluentes, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":281866,"enunciado":"<p align=justify>Considerando aspectos relacionados ao tratamento de efluentes,\r\njulgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":90,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 90 a 93"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Metodologia Cient\u00edfica","oab":false,"nome":"Metodologia Cient\u00edfica","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398320,"slug":"biologia-metodologia-cientifica"}],"slug":"biologia\/553475","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A partir da an\u00e1lise dos dados apresentados acima, \u00e9 correto concluir que os res\u00edduos da contru\u00e7\u00e3o civil constituem importante fonte de polui\u00e7\u00e3o urbana.","provas":[{"id":15431,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:04","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":553479,"hashId":"f9f9b294b2a5b96ed29b6a03007fd13f","enunciado":"<p align=justify>A partir da an\u00e1lise dos dados apresentados acima, \u00e9 correto\r\nconcluir que os res\u00edduos da contru\u00e7\u00e3o civil constituem\r\nimportante fonte de polui\u00e7\u00e3o urbana.<\/p>","resposta":1980065,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1980065,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1980066,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando a tabela acima, bem como aspectos do gerenciamento de res\u00edduos s\u00f3lidos, julgue os seguintes itens.","id":281867,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15431\/3.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando a tabela acima, bem como aspectos do gerenciamento de res\u00edduos s\u00f3lidos, julgue os seguintes itens.<\/P>","rotulo":94,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 94 a 96"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Impacto ambiental","oab":false,"nome":"Impacto ambiental","pai":398253,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398280,"slug":"biologia-impacto-ambiental"},{"nome_clean":"Res\u00edduos s\u00f3lidos","oab":false,"nome":"Res\u00edduos s\u00f3lidos","pai":398253,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398319,"slug":"biologia-residuos-solidos"}],"slug":"biologia\/553479","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os RCC s\u00e3o os maiores produtores de chorume, agente que contamina o solo em dep\u00f3sitos de res\u00edduos s\u00f3lidos.","provas":[{"id":15431,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:04","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":553481,"hashId":"d473387f22e53420f0277b9f79ecbd7f","enunciado":"<p align=justify>Os RCC s\u00e3o os maiores produtores de chorume, agente que\r\ncontamina o solo em dep\u00f3sitos de res\u00edduos s\u00f3lidos.<\/p>","resposta":1980070,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1980069,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1980070,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando a tabela acima, bem como aspectos do gerenciamento de res\u00edduos s\u00f3lidos, julgue os seguintes itens.","id":281867,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15431\/3.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando a tabela acima, bem como aspectos do gerenciamento de res\u00edduos s\u00f3lidos, julgue os seguintes itens.<\/P>","rotulo":94,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 94 a 96"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Res\u00edduos s\u00f3lidos","oab":false,"nome":"Res\u00edduos s\u00f3lidos","pai":398253,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398319,"slug":"biologia-residuos-solidos"}],"slug":"biologia\/553481","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Durante a Revolu\u00e7\u00e3o Industrial, a principal fonte de polui\u00e7\u00e3o atmosf\u00e9rica eram os gases liberados pela combust\u00e3o de derivados do petr\u00f3leo.","provas":[{"id":15431,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:04","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":553482,"hashId":"2752ddb8e9239d083a007d13ec5f208a","enunciado":"<p align=justify>Durante a Revolu\u00e7\u00e3o Industrial, a principal fonte de polui\u00e7\u00e3o\r\natmosf\u00e9rica eram os gases liberados pela combust\u00e3o de\r\nderivados do petr\u00f3leo.<\/p>","resposta":1980072,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1980071,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1980072,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os efeitos da polui\u00e7\u00e3o atmosf\u00e9rica come\u00e7aram a ser considerados problema de sa\u00fade p\u00fablica a partir da Revolu\u00e7\u00e3o Industrial. Acerca desse tema, julgue os itens a seguir.","id":281868,"enunciado":"<p align=justify>Os efeitos da polui\u00e7\u00e3o atmosf\u00e9rica come\u00e7aram a ser considerados\r\nproblema de sa\u00fade p\u00fablica a partir da Revolu\u00e7\u00e3o Industrial.\r\nAcerca desse tema, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":97,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97 a 99"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Impacto ambiental","oab":false,"nome":"Impacto ambiental","pai":398253,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398280,"slug":"biologia-impacto-ambiental"}],"slug":"biologia\/553482","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A polui\u00e7\u00e3o atmosf\u00e9rica tem afetado de maneira geral a sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o, sendo as crian\u00e7as e os idosos os grupos mais suscet\u00edveis.","provas":[{"id":15431,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:04","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":553484,"hashId":"3211e26433c74b5e10a85fdf4e259d2a","enunciado":"<p align=justify>A polui\u00e7\u00e3o atmosf\u00e9rica tem afetado de maneira geral a sa\u00fade\r\nda popula\u00e7\u00e3o, sendo as crian\u00e7as e os idosos os grupos mais\r\nsuscet\u00edveis.<\/p>","resposta":1980075,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1980075,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1980076,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os efeitos da polui\u00e7\u00e3o atmosf\u00e9rica come\u00e7aram a ser considerados problema de sa\u00fade p\u00fablica a partir da Revolu\u00e7\u00e3o Industrial. Acerca desse tema, julgue os itens a seguir.","id":281868,"enunciado":"<p align=justify>Os efeitos da polui\u00e7\u00e3o atmosf\u00e9rica come\u00e7aram a ser considerados\r\nproblema de sa\u00fade p\u00fablica a partir da Revolu\u00e7\u00e3o Industrial.\r\nAcerca desse tema, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":97,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97 a 99"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Impacto ambiental","oab":false,"nome":"Impacto ambiental","pai":398253,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398280,"slug":"biologia-impacto-ambiental"},{"nome_clean":"Toxicologia Ambiental","oab":false,"nome":"Toxicologia Ambiental","pai":403529,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":403530,"slug":"biologia-toxicologia-ambiental"}],"slug":"biologia\/553484","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Bacillus subtilis \u00e9 uma bact\u00e9ria Gram-negativa patog\u00eanica, causadora de diversas doen\u00e7as respirat\u00f3rias e card\u00edacas e principal causadora de infec\u00e7\u00f5es hospitalares.","provas":[{"id":15431,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:05","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":553489,"hashId":"f93d5bc860e35596e5133d68b1f7d597","enunciado":"<p align=justify>Bacillus subtilis \u00e9 uma bact\u00e9ria Gram-negativa patog\u00eanica,\r\ncausadora de diversas doen\u00e7as respirat\u00f3rias e card\u00edacas e\r\nprincipal causadora de infec\u00e7\u00f5es hospitalares.<\/p>","resposta":1980086,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1980085,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1980086,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando a placa de Petri mostrada na figura acima, na qual foi cultivada a bact\u00e9ria Bacillus subtilis na presen\u00e7a do fungo Colletotrichum sp, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":281870,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15431\/5.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando a placa de Petri mostrada na figura acima, na qual foi cultivada a bact\u00e9ria Bacillus subtilis na presen\u00e7a do fungo Colletotrichum sp, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/P>","rotulo":103,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 103 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Biomedicina","oab":false,"nome":"Biomedicina","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":400640,"slug":"biologia-biomedicina"}],"slug":"biologia\/553489","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Cabe ao poder p\u00fablico, em conjunto com os setores privados, fiscalizar permanentemente o uso dos recursos ambientais.","provas":[{"id":15431,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:05","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":553492,"hashId":"f036aee556767276cea7ebbb83ac9f7f","enunciado":"<p align=justify>Cabe ao poder p\u00fablico, em conjunto com os setores\r\nprivados, fiscalizar permanentemente o uso dos recursos\r\nambientais.<\/p>","resposta":1980092,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1980091,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1980092,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando a legisla\u00e7\u00e3o ambiental brasileira, julgue os itens seguintes.","id":281871,"enunciado":"<p align=justify>Considerando a legisla\u00e7\u00e3o ambiental brasileira, julgue os itens\r\nseguintes.<\/p>","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 109"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403115,"slug":"direito-ambiental-legislacao-ambiental"}],"slug":"direito-ambiental\/553492","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No Plen\u00e1rio do CONAMA n\u00e3o h\u00e1 representante do Instituto Brasileiro do Meio Ambiente (IBAMA), sendo o setor ambiental do governo federal representado por um membro da Secretaria Especial do Meio Ambiente (SEMA).","provas":[{"id":15431,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:05","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":553494,"hashId":"2f740540fa85a54919c028ac7dd879f4","enunciado":"<p align=justify>No Plen\u00e1rio do CONAMA n\u00e3o h\u00e1 representante do Instituto\r\nBrasileiro do Meio Ambiente (IBAMA), sendo o setor\r\nambiental do governo federal representado por um membro\r\nda Secretaria Especial do Meio Ambiente (SEMA).<\/p>","resposta":1980096,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1980095,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1980096,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando a legisla\u00e7\u00e3o ambiental brasileira, julgue os itens seguintes.","id":281871,"enunciado":"<p align=justify>Considerando a legisla\u00e7\u00e3o ambiental brasileira, julgue os itens\r\nseguintes.<\/p>","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 109"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403115,"slug":"direito-ambiental-legislacao-ambiental"}],"slug":"direito-ambiental\/553494","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Todos os materiais citados no texto devem ser esterilizados por meio de t\u00e9cnicas de esteriliza\u00e7\u00e3o por calor \u00famido em autoclave.","provas":[{"id":15431,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:05","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":553496,"hashId":"90b48decd1805fecb2f3ba78181a0bff","enunciado":"<p align=justify>Todos os materiais citados no texto devem ser esterilizados\r\npor meio de t\u00e9cnicas de esteriliza\u00e7\u00e3o por calor \u00famido em\r\nautoclave.<\/p>","resposta":1980099,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1980099,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1980100,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um t\u00e9cnico de laborat\u00f3rio foi orientado a esterilizar meio de cultura LB, \u00e1gua bidestilada, ponteiras para micropipetas e tubos pl\u00e1sticos para uso na rotina do laborat\u00f3rio. Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, bem como as caracter\u00edsticas das principais t\u00e9cnicas de esteriliza\u00e7\u00e3o e descontamina\u00e7\u00e3o empregadas em laborat\u00f3rios de microbiologia, julgue os itens que se seguem.","id":281872,"enunciado":"<P align=justify>Um t\u00e9cnico de laborat\u00f3rio foi orientado a esterilizar meio de cultura LB, \u00e1gua bidestilada, ponteiras para micropipetas e tubos pl\u00e1sticos para uso na rotina do laborat\u00f3rio. <\/P>\r\n<P align=justify>Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, bem como as caracter\u00edsticas das principais t\u00e9cnicas de esteriliza\u00e7\u00e3o e descontamina\u00e7\u00e3o empregadas em laborat\u00f3rios de microbiologia, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":110,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 110 a 113"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","pai":398320,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398282,"slug":"biologia-praticas-laboratoriais"}],"slug":"biologia\/553496","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O material contaminado a ser autoclavado deve ser estocado em sacos fechados \u2014 com a seguinte frase escrita em local bem vis\u00edvel: material contaminado para ser autoclavado \u2014 dentro de baldes fechados, caso n\u00e3o sejam autoclavados no mesmo dia.","provas":[{"id":15431,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:05","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":553498,"hashId":"2995b163c730e413e61f6dea814ad85c","enunciado":"O material contaminado a ser autoclavado deve ser estocado\r\nem sacos fechados \u2014 com a seguinte frase escrita em local\r\nbem vis\u00edvel: material contaminado para ser autoclavado\r\n\u2014 dentro de baldes fechados, caso n\u00e3o sejam autoclavados\r\nno mesmo dia.","resposta":1980103,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1980103,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1980104,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um t\u00e9cnico de laborat\u00f3rio foi orientado a esterilizar meio de cultura LB, \u00e1gua bidestilada, ponteiras para micropipetas e tubos pl\u00e1sticos para uso na rotina do laborat\u00f3rio. Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, bem como as caracter\u00edsticas das principais t\u00e9cnicas de esteriliza\u00e7\u00e3o e descontamina\u00e7\u00e3o empregadas em laborat\u00f3rios de microbiologia, julgue os itens que se seguem.","id":281872,"enunciado":"<P align=justify>Um t\u00e9cnico de laborat\u00f3rio foi orientado a esterilizar meio de cultura LB, \u00e1gua bidestilada, ponteiras para micropipetas e tubos pl\u00e1sticos para uso na rotina do laborat\u00f3rio. <\/P>\r\n<P align=justify>Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, bem como as caracter\u00edsticas das principais t\u00e9cnicas de esteriliza\u00e7\u00e3o e descontamina\u00e7\u00e3o empregadas em laborat\u00f3rios de microbiologia, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":110,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 110 a 113"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Biosseguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Biosseguran\u00e7a","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398279,"slug":"biologia-biosseguranca"},{"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","pai":398320,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398282,"slug":"biologia-praticas-laboratoriais"}],"slug":"biologia\/553498","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os solos intrazonais podem ser subdivididos em litossolo, regussolo, solo aluvial e cambissolo.","provas":[{"id":15431,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:06","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":553501,"hashId":"e38684f47512dd588ccff917b032e7cf","enunciado":"<p align=justify>Os solos intrazonais podem ser subdivididos em litossolo,\r\nregussolo, solo aluvial e cambissolo.<\/p>","resposta":1980110,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1980109,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1980110,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando o esquema acima, bem como aspectos gerais da classifica\u00e7\u00e3o dos solos brasileiros, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":281873,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15431\/6.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando o esquema acima, bem como aspectos gerais da classifica\u00e7\u00e3o dos solos brasileiros, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/P>","rotulo":114,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 114 a 116"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/553501","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c0rea Industrial","id":6709},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A diferen\u00e7a de potencial entre os terminais A e B do circuito mostrado \u00e9 igual a 5 V.","provas":[{"id":15432,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c0rea Industrial","id":6709},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-industrial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c0rea Industrial - 2008"},{"id":15433,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:06","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":553506,"hashId":"02e66b8329d546fffd75c5a115010692","enunciado":"<p align=justify>A diferen\u00e7a de potencial entre os terminais A e B do circuito\r\nmostrado \u00e9 igual a 5 V.<\/p>","resposta":1980119,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1980119,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1980120,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando que todos os componentes no circuito el\u00e9trico acima s\u00e3o ideais, julgue os itens a seguir, relativos a esse circuito e a seus componentes el\u00e9tricos.","id":281875,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15432\/7.gif><\/P>\r\n<P>Considerando que todos os componentes no circuito el\u00e9trico acima s\u00e3o ideais, julgue os itens a seguir, relativos a esse circuito e a seus componentes el\u00e9tricos.<\/P>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Circuitos","oab":false,"nome":"Circuitos","pai":399031,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399033,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/553506","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c0rea Industrial","id":6709},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No sistema de c\u00f3digo cores em que a resist\u00eancia \u00e9 indicada por tr\u00eas cores, o c\u00f3digo do resistor de 20 \u00e9 vermelho, preto e preto.","provas":[{"id":15432,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c0rea Industrial","id":6709},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-industrial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c0rea Industrial - 2008"},{"id":15433,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:07","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":553510,"hashId":"c0651b7ce21dd17ed13f6c6d47f63425","enunciado":"<P align=justify>No sistema de c\u00f3digo cores em que a resist\u00eancia \u00e9 indicada por tr\u00eas cores, o c\u00f3digo do resistor de 20 <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15432\/9.gif> \u00e9 vermelho, preto e preto.<\/P>","resposta":1980127,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1980127,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1980128,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando que todos os componentes no circuito el\u00e9trico acima s\u00e3o ideais, julgue os itens a seguir, relativos a esse circuito e a seus componentes el\u00e9tricos.","id":281875,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15432\/7.gif><\/P>\r\n<P>Considerando que todos os componentes no circuito el\u00e9trico acima s\u00e3o ideais, julgue os itens a seguir, relativos a esse circuito e a seus componentes el\u00e9tricos.<\/P>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Circuitos","oab":false,"nome":"Circuitos","pai":399031,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399033,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/553510","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c0rea Industrial","id":6709},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso se aplique uma tens\u00e3o de 10 V a um resistor de 1 k, a pot\u00eancia dissipada nesse resistor ser\u00e1 igual a 10 mW.","provas":[{"id":15432,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c0rea Industrial","id":6709},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-industrial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c0rea Industrial - 2008"},{"id":15433,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:07","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":553513,"hashId":"ef6aa07b5446081d5045cc9eae774b2c","enunciado":"<P align=justify>Caso se aplique uma tens\u00e3o de 10 V a um resistor de 1 k<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15432\/9.gif>, a pot\u00eancia dissipada nesse resistor ser\u00e1 igual a 10 mW.<\/P>","resposta":1980134,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1980133,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1980134,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a an\u00e1lise de circuitos, julgue os itens seguintes.","id":281876,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a an\u00e1lise de circuitos, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Circuitos","oab":false,"nome":"Circuitos","pai":399031,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399033,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/553513","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c0rea Industrial","id":6709},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"","provas":[{"id":15432,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c0rea Industrial","id":6709},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-industrial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c0rea Industrial - 2008"},{"id":15433,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:08","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":553523,"hashId":"feebe867b7298e256b938b9802137310","enunciado":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15432\/15.gif><\/p>","resposta":1980153,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1980153,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1980154,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que todos os componentes el\u00e9tricos s\u00e3o ideais e que Ve e Vs correspondem a tens\u00f5es de entrada e sa\u00edda, respectivamente, julgue os itens seguintes, relativos a circuitos eletr\u00f4nicos.","id":281878,"enunciado":"<P align=justify>Considerando que todos os componentes el\u00e9tricos s\u00e3o ideais e que V<SUB>e<\/SUB> e Vs correspondem a tens\u00f5es de entrada e sa\u00edda, respectivamente, julgue os itens seguintes, relativos a circuitos eletr\u00f4nicos.<\/P>","rotulo":67,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 67 a 73"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Circuitos","oab":false,"nome":"Circuitos","pai":399031,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399033,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/553523","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c0rea Industrial","id":6709},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"","provas":[{"id":15432,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c0rea Industrial","id":6709},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-industrial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c0rea Industrial - 2008"},{"id":15433,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:08","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":553524,"hashId":"47e445e7375fee69d0ab20016e5b8872","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15432\/16.gif><\/P>","resposta":1980155,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1980155,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1980156,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que todos os componentes el\u00e9tricos s\u00e3o ideais e que Ve e Vs correspondem a tens\u00f5es de entrada e sa\u00edda, respectivamente, julgue os itens seguintes, relativos a circuitos eletr\u00f4nicos.","id":281878,"enunciado":"<P align=justify>Considerando que todos os componentes el\u00e9tricos s\u00e3o ideais e que V<SUB>e<\/SUB> e Vs correspondem a tens\u00f5es de entrada e sa\u00edda, respectivamente, julgue os itens seguintes, relativos a circuitos eletr\u00f4nicos.<\/P>","rotulo":67,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 67 a 73"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Circuitos","oab":false,"nome":"Circuitos","pai":399031,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399033,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/553524","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c0rea Industrial","id":6709},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"","provas":[{"id":15432,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c0rea Industrial","id":6709},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-industrial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c0rea Industrial - 2008"},{"id":15433,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:08","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":553525,"hashId":"605e44168579f551fe3fcc088adfff4a","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15432\/17.gif><\/P>","resposta":1980157,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1980157,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1980158,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que todos os componentes el\u00e9tricos s\u00e3o ideais e que Ve e Vs correspondem a tens\u00f5es de entrada e sa\u00edda, respectivamente, julgue os itens seguintes, relativos a circuitos eletr\u00f4nicos.","id":281878,"enunciado":"<P align=justify>Considerando que todos os componentes el\u00e9tricos s\u00e3o ideais e que V<SUB>e<\/SUB> e Vs correspondem a tens\u00f5es de entrada e sa\u00edda, respectivamente, julgue os itens seguintes, relativos a circuitos eletr\u00f4nicos.<\/P>","rotulo":67,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 67 a 73"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Circuitos","oab":false,"nome":"Circuitos","pai":399031,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399033,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/553525","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c0rea Industrial","id":6709},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nas figuras abaixo, apresentam-se um s\u00edmbolo que representa uma porta OU (OR) e a sua tabela verdade correspondente. ","provas":[{"id":15432,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c0rea Industrial","id":6709},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-industrial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c0rea Industrial - 2008"},{"id":15433,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:08","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":553530,"hashId":"c9d3d9aa9dc964d1f5f1388c50647b80","enunciado":"<P align=justify>Nas figuras abaixo, apresentam-se um s\u00edmbolo que representa uma porta OU (OR) e a sua tabela verdade correspondente.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15432\/22.gif><\/P>","resposta":1980168,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1980167,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1980168,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a portas l\u00f3gicas, julgue os itens de 74 a 77.","id":281879,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a portas l\u00f3gicas, julgue os itens de 74 a 77.<\/p>","rotulo":74,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74 a 77"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Eletr\u00f4nica digital","oab":false,"nome":"Eletr\u00f4nica digital","pai":400213,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399044,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-eletronica-digital"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/553530","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c0rea Industrial","id":6709},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 imposs\u00edvel realizar a tabela verdade acima usando apenas portas l\u00f3gicas n\u00e3o-ou, pois este tipo de porta l\u00f3gica n\u00e3o \u00e9 universal.","provas":[{"id":15432,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c0rea Industrial","id":6709},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-industrial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c0rea Industrial - 2008"},{"id":15433,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:08","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":553536,"hashId":"cd078c811800bbcb317c319d04854559","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 imposs\u00edvel realizar a tabela verdade acima usando apenas\r\nportas l\u00f3gicas n\u00e3o-ou, pois este tipo de porta l\u00f3gica n\u00e3o \u00e9\r\nuniversal.<\/p>","resposta":1980180,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1980179,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1980180,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A figura acima mostra a tabela verdade de um circuito combinacional com entradas A, B e C e sa\u00edda S. Com rela\u00e7\u00e3o a essa tabela e a circuitos digitais, julgue os itens que se seguem.","id":281880,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15432\/25.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A figura acima mostra a tabela verdade de um circuito combinacional com entradas A, B e C e sa\u00edda S. Com rela\u00e7\u00e3o a essa tabela e a circuitos digitais, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":78,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78 a 82"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Eletr\u00f4nica digital","oab":false,"nome":"Eletr\u00f4nica digital","pai":400213,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399044,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-eletronica-digital"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/553536","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c0rea Industrial","id":6709},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Windows XP possui funcionalidades que s\u00e3o \u00fateis no estabelecimento e na configura\u00e7\u00e3o de redes de computadores. Algumas dessas funcionalidades s\u00e3o acess\u00edveis por meio de ferramentas dispon\u00edveis no painel de controle do Windows XP.","provas":[{"id":15432,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c0rea Industrial","id":6709},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-industrial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c0rea Industrial - 2008"},{"id":15433,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:09","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":553550,"hashId":"6ec1573ed334f485631f232fa2c59dd4","enunciado":"<p align=justify>O Windows XP possui funcionalidades que s\u00e3o \u00fateis no\r\nestabelecimento e na configura\u00e7\u00e3o de redes de\r\ncomputadores. Algumas dessas funcionalidades s\u00e3o\r\nacess\u00edveis por meio de ferramentas dispon\u00edveis no painel de\r\ncontrole do Windows XP.<\/p>","resposta":1980207,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1980207,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1980208,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a computadores do tipo PC e a seus perif\u00e9ricos, julgue os itens a seguir.","id":281882,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a computadores do tipo PC e a seus perif\u00e9ricos,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":88,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88 a 97"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"}],"slug":"informatica\/553550","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Suporte \u00e0s Atividades na \u00c1rea de Direito","id":8941},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea An\u00e1lise das Demandas Submetidas","id":8942},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Instru\u00e7\u00e3o das Demandas Submetidas","id":8943},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Acompanhamento das Demandas Submetidas","id":8944}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A vincula\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica aos direitos fundamentais torna inexor\u00e1vel a aproxima\u00e7\u00e3o do direito administrativo com o direito constitucional.","provas":[{"id":16001,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Suporte \u00e0s Atividades na \u00c1rea de Direito","id":8941},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-suporte-as-atividades-na-area-de-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Suporte \u00e0s Atividades na \u00c1rea de Direito - 2008"},{"id":16002,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea An\u00e1lise das Demandas Submetidas","id":8942},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-analise-das-demandas-submetidas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea An\u00e1lise das Demandas Submetidas - 2008"},{"id":16003,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Instru\u00e7\u00e3o das Demandas Submetidas","id":8943},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-instrucao-das-demandas-submetidas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Instru\u00e7\u00e3o das Demandas Submetidas - 2008"},{"id":16004,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Acompanhamento das Demandas Submetidas","id":8944},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-acompanhamento-das-demandas-submetidas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Acompanhamento das Demandas Submetidas - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:37:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":570482,"hashId":"9ef4433550321abada07711460c4d12c","enunciado":"<p align=justify>A vincula\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica aos direitos\r\nfundamentais torna inexor\u00e1vel a aproxima\u00e7\u00e3o do direito\r\nadministrativo com o direito constitucional.<\/p>","resposta":2028107,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2028107,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2028108,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a no\u00e7\u00f5es gerais da organiza\u00e7\u00e3o administrativa no ordenamento jur\u00eddico brasileiro, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":285570,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a no\u00e7\u00f5es gerais da organiza\u00e7\u00e3o administrativa no\r\nordenamento jur\u00eddico brasileiro, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","oab":true,"nome":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404358,"slug":"direito-administrativo-regime-juridico-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/570482","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Suporte \u00e0s Atividades na \u00c1rea de Direito","id":8941},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea An\u00e1lise das Demandas Submetidas","id":8942},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Instru\u00e7\u00e3o das Demandas Submetidas","id":8943},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Acompanhamento das Demandas Submetidas","id":8944}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A cria\u00e7\u00e3o de uma autarquia depende de lei espec\u00edfica e sua personalidade \u00e9 de direito p\u00fablico.","provas":[{"id":16001,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Suporte \u00e0s Atividades na \u00c1rea de Direito","id":8941},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-suporte-as-atividades-na-area-de-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Suporte \u00e0s Atividades na \u00c1rea de Direito - 2008"},{"id":16002,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea An\u00e1lise das Demandas Submetidas","id":8942},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-analise-das-demandas-submetidas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea An\u00e1lise das Demandas Submetidas - 2008"},{"id":16003,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Instru\u00e7\u00e3o das Demandas Submetidas","id":8943},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-instrucao-das-demandas-submetidas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Instru\u00e7\u00e3o das Demandas Submetidas - 2008"},{"id":16004,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Acompanhamento das Demandas Submetidas","id":8944},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-acompanhamento-das-demandas-submetidas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Acompanhamento das Demandas Submetidas - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:37:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":570488,"hashId":"4004a377f6158bab94d358f2a2fff61a","enunciado":"<p align=justify>A cria\u00e7\u00e3o de uma autarquia depende de lei espec\u00edfica e sua\r\npersonalidade \u00e9 de direito p\u00fablico.<\/p>","resposta":2028119,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2028119,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2028120,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das autarquias, funda\u00e7\u00f5es, sociedades de economia mista e empresas p\u00fablicas, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":285571,"enunciado":"<p align=justify>Acerca das autarquias, funda\u00e7\u00f5es, sociedades de economia mista\r\ne empresas p\u00fablicas, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 77"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404346,"slug":"direito-administrativo-administracao-indireta"}],"slug":"direito-administrativo\/570488","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Suporte \u00e0s Atividades na \u00c1rea de Direito","id":8941},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea An\u00e1lise das Demandas Submetidas","id":8942},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Instru\u00e7\u00e3o das Demandas Submetidas","id":8943},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Acompanhamento das Demandas Submetidas","id":8944}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A falta de planejamento ou a m\u00e1 gest\u00e3o dos recursos dispon\u00edveis n\u00e3o podem ser causa para contrata\u00e7\u00e3o direta, com dispensa de licita\u00e7\u00e3o, sob o fundamento de situa\u00e7\u00e3o emergencial ou calamitosa, pois esse fundamento s\u00f3 pode ser invocado diante de ocorr\u00eancia que fuja das possibilidades normais de preven\u00e7\u00e3o por parte da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","provas":[{"id":16001,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Suporte \u00e0s Atividades na \u00c1rea de Direito","id":8941},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-suporte-as-atividades-na-area-de-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Suporte \u00e0s Atividades na \u00c1rea de Direito - 2008"},{"id":16002,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea An\u00e1lise das Demandas Submetidas","id":8942},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-analise-das-demandas-submetidas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea An\u00e1lise das Demandas Submetidas - 2008"},{"id":16003,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Instru\u00e7\u00e3o das Demandas Submetidas","id":8943},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-instrucao-das-demandas-submetidas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Instru\u00e7\u00e3o das Demandas Submetidas - 2008"},{"id":16004,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Acompanhamento das Demandas Submetidas","id":8944},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-acompanhamento-das-demandas-submetidas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Acompanhamento das Demandas Submetidas - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:37:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":570501,"hashId":"de3c275dae19df40a1b2f968323321b8","enunciado":"<p align=justify>A falta de planejamento ou a m\u00e1 gest\u00e3o dos recursos\r\ndispon\u00edveis n\u00e3o podem ser causa para contrata\u00e7\u00e3o direta,\r\ncom dispensa de licita\u00e7\u00e3o, sob o fundamento de situa\u00e7\u00e3o\r\nemergencial ou calamitosa, pois esse fundamento s\u00f3 pode ser\r\ninvocado diante de ocorr\u00eancia que fuja das possibilidades\r\nnormais de preven\u00e7\u00e3o por parte da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","resposta":2028145,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2028145,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2028146,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0 dispensa de licita\u00e7\u00e3o prevista na Lei n.\u00ba 8.666\/1993, julgue os seguintes itens.","id":285573,"enunciado":"<p align=justify>Quanto \u00e0 dispensa de licita\u00e7\u00e3o prevista na Lei n.\u00ba 8.666\/1993,\r\njulgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":83,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83 a 87"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Obrigatoriedade de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Obrigatoriedade de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408240,"slug":"direito-administrativo-obrigatoriedade-de-licitacao"},{"nome_clean":"Dispensa de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Dispensa de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408242,"slug":"direito-administrativo-dispensa-de-licitacao"}],"slug":"direito-administrativo\/570501","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Suporte \u00e0s Atividades na \u00c1rea de Direito","id":8941},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea An\u00e1lise das Demandas Submetidas","id":8942},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Instru\u00e7\u00e3o das Demandas Submetidas","id":8943},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Acompanhamento das Demandas Submetidas","id":8944}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A licita\u00e7\u00e3o deixa de ser dispens\u00e1vel e passa a ser inexig\u00edvel quando n\u00e3o se apresentarem interessados \u00e0 licita\u00e7\u00e3o anterior e esta, justificadamente, n\u00e3o puder ser repetida sem preju\u00edzo para a administra\u00e7\u00e3o, mantidas, nesse caso, todas as condi\u00e7\u00f5es preestabelecidas.","provas":[{"id":16001,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Suporte \u00e0s Atividades na \u00c1rea de Direito","id":8941},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-suporte-as-atividades-na-area-de-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Suporte \u00e0s Atividades na \u00c1rea de Direito - 2008"},{"id":16002,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea An\u00e1lise das Demandas Submetidas","id":8942},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-analise-das-demandas-submetidas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea An\u00e1lise das Demandas Submetidas - 2008"},{"id":16003,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Instru\u00e7\u00e3o das Demandas Submetidas","id":8943},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-instrucao-das-demandas-submetidas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Instru\u00e7\u00e3o das Demandas Submetidas - 2008"},{"id":16004,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Acompanhamento das Demandas Submetidas","id":8944},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-acompanhamento-das-demandas-submetidas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Acompanhamento das Demandas Submetidas - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:37:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":570503,"hashId":"d6580a0652d66a87586f1b3579bcb666","enunciado":"<p align=justify>A licita\u00e7\u00e3o deixa de ser dispens\u00e1vel e passa a ser inexig\u00edvel\r\nquando n\u00e3o se apresentarem interessados \u00e0 licita\u00e7\u00e3o anterior\r\ne esta, justificadamente, n\u00e3o puder ser repetida sem preju\u00edzo\r\npara a administra\u00e7\u00e3o, mantidas, nesse caso, todas as\r\ncondi\u00e7\u00f5es preestabelecidas.<\/p>","resposta":2028150,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2028149,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2028150,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0 dispensa de licita\u00e7\u00e3o prevista na Lei n.\u00ba 8.666\/1993, julgue os seguintes itens.","id":285573,"enunciado":"<p align=justify>Quanto \u00e0 dispensa de licita\u00e7\u00e3o prevista na Lei n.\u00ba 8.666\/1993,\r\njulgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":83,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83 a 87"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Inexigibilidade de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Inexigibilidade de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408241,"slug":"direito-administrativo-inexigibilidade-de-licitacao"},{"nome_clean":"Dispensa de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Dispensa de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408242,"slug":"direito-administrativo-dispensa-de-licitacao"}],"slug":"direito-administrativo\/570503","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Suporte \u00e0s Atividades na \u00c1rea de Direito","id":8941},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea An\u00e1lise das Demandas Submetidas","id":8942},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Instru\u00e7\u00e3o das Demandas Submetidas","id":8943},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Acompanhamento das Demandas Submetidas","id":8944}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Agiu corretamente o chefe da divis\u00e3o de recursos humanos, pois as f\u00e9rias dos servidores p\u00fablicos federais s\u00e3o de trinta dias, a cada per\u00edodo aquisitivo.","provas":[{"id":16001,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Suporte \u00e0s Atividades na \u00c1rea de Direito","id":8941},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-suporte-as-atividades-na-area-de-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Suporte \u00e0s Atividades na \u00c1rea de Direito - 2008"},{"id":16002,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea An\u00e1lise das Demandas Submetidas","id":8942},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-analise-das-demandas-submetidas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea An\u00e1lise das Demandas Submetidas - 2008"},{"id":16003,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Instru\u00e7\u00e3o das Demandas Submetidas","id":8943},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-instrucao-das-demandas-submetidas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Instru\u00e7\u00e3o das Demandas Submetidas - 2008"},{"id":16004,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Acompanhamento das Demandas Submetidas","id":8944},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-acompanhamento-das-demandas-submetidas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Acompanhamento das Demandas Submetidas - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:37:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":570504,"hashId":"0004cf71b915f79156744bc3582257e2","enunciado":"<p align=justify>Agiu corretamente o chefe da divis\u00e3o de recursos humanos,\r\npois as f\u00e9rias dos servidores p\u00fablicos federais s\u00e3o de\r\ntrinta dias, a cada per\u00edodo aquisitivo.<\/p>","resposta":2028152,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2028151,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2028152,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Jo\u00e3o, servidor p\u00fablico federal, trabalha operando aparelhos de raios X, de forma direta e permanente. Ap\u00f3s um ano e dez dias de trabalho, Jo\u00e3o deu entrada em seu pedido de f\u00e9rias. Jo\u00e3o requereu o gozo de 40 dias, mas o chefe da divis\u00e3o de recursos humanos do seu \u00f3rg\u00e3o informou que era de 30 dias, por per\u00edodo aquisitivo, ou seja, a cada ano, o per\u00edodo de f\u00e9rias a que Jo\u00e3o teria direito. Jo\u00e3o, ent\u00e3o, entrou em f\u00e9rias e depois de doze dias requereu a interrup\u00e7\u00e3o delas, alegando necessidade do servi\u00e7o. Acerca dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e tendo por base as regras da Lei n.\u00ba 8.112\/1990, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":285574,"enunciado":"<P align=justify>Jo\u00e3o, servidor p\u00fablico federal, trabalha operando aparelhos de raios X, de forma direta e permanente. Ap\u00f3s um ano e dez dias de trabalho, Jo\u00e3o deu entrada em seu pedido de f\u00e9rias. Jo\u00e3o requereu o gozo de 40 dias, mas o chefe da divis\u00e3o de recursos humanos do seu \u00f3rg\u00e3o informou que era de 30 dias, por per\u00edodo aquisitivo, ou seja, a cada ano, o per\u00edodo de f\u00e9rias a que Jo\u00e3o teria direito. Jo\u00e3o, ent\u00e3o, entrou em f\u00e9rias e depois de doze dias requereu a interrup\u00e7\u00e3o delas, alegando necessidade do servi\u00e7o. <\/P>\r\n<P align=justify>Acerca dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e tendo por base as regras da Lei n.\u00ba 8.112\/1990, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/P>","rotulo":88,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88 a 92 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"T\u00edtulo III - Dos Direitos e Vantagens","oab":true,"nome":"T\u00edtulo III - Dos Direitos e Vantagens","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404504,"slug":"direito-administrativo-titulo-iii-dos-direitos-e-vantagens"}],"slug":"direito-administrativo\/570504","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Suporte \u00e0s Atividades na \u00c1rea de Direito","id":8941},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea An\u00e1lise das Demandas Submetidas","id":8942},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Instru\u00e7\u00e3o das Demandas Submetidas","id":8943},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Acompanhamento das Demandas Submetidas","id":8944}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As condi\u00e7\u00f5es de elegibilidade e as hip\u00f3teses de inelegibilidade, inclusive aquelas decorrentes de legisla\u00e7\u00e3o complementar, aplicam-se, de pleno direito, \u00e0 elei\u00e7\u00e3o indireta para governador e vice-governador do estado, realizada pela respectiva assembl\u00e9ia legislativa, em caso de dupla vac\u00e2ncia desses cargos executivos no \u00faltimo bi\u00eanio do per\u00edodo de governo, desde que isso esteja previsto expressamente em lei local.","provas":[{"id":16001,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Suporte \u00e0s Atividades na \u00c1rea de Direito","id":8941},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-suporte-as-atividades-na-area-de-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Suporte \u00e0s Atividades na \u00c1rea de Direito - 2008"},{"id":16002,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea An\u00e1lise das Demandas Submetidas","id":8942},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-analise-das-demandas-submetidas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea An\u00e1lise das Demandas Submetidas - 2008"},{"id":16003,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Instru\u00e7\u00e3o das Demandas Submetidas","id":8943},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-instrucao-das-demandas-submetidas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Instru\u00e7\u00e3o das Demandas Submetidas - 2008"},{"id":16004,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Acompanhamento das Demandas Submetidas","id":8944},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-acompanhamento-das-demandas-submetidas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Acompanhamento das Demandas Submetidas - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:37:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":570518,"hashId":"b61ce655769049155bde3ac98a493388","enunciado":"<p align=justify>As condi\u00e7\u00f5es de elegibilidade e as hip\u00f3teses de\r\ninelegibilidade, inclusive aquelas decorrentes de legisla\u00e7\u00e3o\r\ncomplementar, aplicam-se, de pleno direito, \u00e0 elei\u00e7\u00e3o\r\nindireta para governador e vice-governador do estado,\r\nrealizada pela respectiva assembl\u00e9ia legislativa, em caso de\r\ndupla vac\u00e2ncia desses cargos executivos no \u00faltimo bi\u00eanio do\r\nper\u00edodo de governo, desde que isso esteja previsto\r\nexpressamente em lei local.<\/p>","resposta":2028180,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2028179,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2028180,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne aos direitos pol\u00edticos previstos na CF, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":285577,"enunciado":"<p align=justify>No que concerne aos direitos pol\u00edticos previstos na CF, julgue os\r\nitens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101  a 107"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405229,"slug":"direito-constitucional-direitos-politicos-artigos-14-a-16-da-cf"},{"nome_clean":"Capacidade Eleitoral Passiva","oab":true,"nome":"Capacidade Eleitoral Passiva","pai":407584,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407586,"slug":"direito-constitucional-capacidade-eleitoral-passiva"}],"slug":"direito-constitucional\/570518","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Controle Interno","id":3715}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Partido pol\u00edtico com representa\u00e7\u00e3o na C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal ajuizou a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade, com pedido de liminar, pleiteando a suspens\u00e3o da efic\u00e1cia de determinado dispositivo de lei distrital, at\u00e9 o julgamento do m\u00e9rito da quest\u00e3o. Nessa situa\u00e7\u00e3o, se concedida a liminar, esta ser\u00e1 dotada de efic\u00e1cia ex nunc, salvo se o Conselho Especial entender de conceder-lhe efic\u00e1cia retroativa.","provas":[{"id":5908,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2008"},{"id":5915,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Controle Interno","id":3715},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-controle-interno","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Controle Interno - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:28:48","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":363607,"hashId":"bb09bb8523f6447ce95e08ee9c7503e3","enunciado":"<P align=justify>Partido pol\u00edtico com representa\u00e7\u00e3o na C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal ajuizou a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade, com pedido de liminar, pleiteando a suspens\u00e3o da efic\u00e1cia de determinado dispositivo de lei distrital, at\u00e9 o julgamento do m\u00e9rito da quest\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>Nessa situa\u00e7\u00e3o, se concedida a liminar, esta ser\u00e1 dotada de efic\u00e1cia <EM>ex nunc<\/EM>, salvo se o Conselho Especial entender de conceder-lhe efic\u00e1cia retroativa.<\/P>","resposta":1295895,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1295895,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1295896,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do Regimento Interno do TJDFT, cada um dos itens subseq\u00fcentes apresenta uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, seguida de uma assertiva a ser julgada.","id":214407,"enunciado":"<p align=justify>Acerca do Regimento Interno do TJDFT, cada um dos itens\r\nsubseq\u00fcentes apresenta uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, seguida de uma\r\nassertiva a ser julgada.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Regimento Interno - TJDFT","oab":true,"nome":"Regimento Interno - TJDFT","pai":395412,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395163,"slug":"legislacao-dos-orgaos-regimento-interno-tjdft"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/363607","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Controle Interno","id":3715}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em a\u00e7\u00e3o de demarca\u00e7\u00e3o, em que litigam dois particulares, o DF foi oficiado para informar sobre eventual interesse que possu\u00edsse na causa. Analisada a quest\u00e3o pelos \u00f3rg\u00e3os competentes, o DF percebeu que parcela do im\u00f3vel objeto do lit\u00edgio encontrava-se em terras p\u00fablicas, de sua titularidade. Nessa situa\u00e7\u00e3o, a propositura de embargos de terceiros pelo DF para defesa da posse atrai a compet\u00eancia para processar e julgar a causa aos ju\u00edzes das varas de fazenda p\u00fablica do DF.","provas":[{"id":5908,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2008"},{"id":5915,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Controle Interno","id":3715},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-controle-interno","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Controle Interno - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:28:50","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":363639,"hashId":"0469fc23bcf1b1212d5e29176c4c9af6","enunciado":"<P align=justify>Em a\u00e7\u00e3o de demarca\u00e7\u00e3o, em que litigam dois particulares, o DF foi oficiado para informar sobre eventual interesse que possu\u00edsse na causa. Analisada a quest\u00e3o pelos \u00f3rg\u00e3os competentes, o DF percebeu que parcela do im\u00f3vel objeto do lit\u00edgio encontrava-se em terras p\u00fablicas, de sua titularidade. <\/P>\r\n<P align=justify>Nessa situa\u00e7\u00e3o, a propositura de embargos de terceiros pelo DF para defesa da posse atrai a compet\u00eancia para processar e julgar a causa aos ju\u00edzes das varas de fazenda p\u00fablica do DF.<\/P>","resposta":1295986,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1295985,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1295986,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Cada um dos pr\u00f3ximos itens apresenta uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, seguida de uma assertiva a ser julgada com base na LOJDFT.","id":214418,"enunciado":"<p align=justify>Cada um dos pr\u00f3ximos itens apresenta uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica,\r\nseguida de uma assertiva a ser julgada com base na LOJDFT.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba11.697\/2008 - Lei de Organiza\u00e7\u00e3o Judici\u00e1ria do Distrito Federal e dos Territ\u00f3rios LOJDFT","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba11.697\/2008 - Lei de Organiza\u00e7\u00e3o Judici\u00e1ria do Distrito Federal e dos Territ\u00f3rios LOJDFT","pai":395517,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395162,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-lei-no-11-697-2008-lei-de-organizacao-judiciaria-do-distrito-federal-e-dos-territorios-lojdft"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/363639","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC","id":4608}],"orgaos":[{"nome":"ControladoriaGeral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a \u00fanica op\u00e7\u00e3o incorreta relativa \u00e0 fi scaliza\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil, fi nanceira e or\u00e7ament\u00e1ria.","provas":[{"id":6601,"cargo":{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC","id":4608},"orgao":{"nome":"ControladoriaGeral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"cgu-2008-esaf-analista-de-financas-e-controle-afc-prova-2-geral-comum-a-todos-os-cargos-de-afc","tipo":1,"nome":"ESAF - CGU - Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:52","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"},{"id":30,"descricao":"Controle"}],"id":369414,"hashId":"c8708fe4e2c618cb3b7caad30681abc8","enunciado":"Assinale a \u00fanica op\u00e7\u00e3o incorreta relativa \u00e0\r\nfi scaliza\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil, fi nanceira e or\u00e7ament\u00e1ria.","resposta":1317451,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Deve prestar contas qualquer pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica, p\u00fablica ou privada, que utilize, arrecade, guarde, gerencie ou administre dinheiro, bens e valores p\u00fablicos ou pelos quais a Uni\u00e3o responda, ou que, em nome desta, assuma obriga\u00e7\u00f5es de natureza pecuni\u00e1ria.","id":1317448,"corpo":"Deve prestar contas qualquer pessoa f\u00edsica ou\r\njur\u00eddica, p\u00fablica ou privada, que utilize, arrecade,\r\nguarde, gerencie ou administre dinheiro, bens e\r\nvalores p\u00fablicos ou pelos quais a Uni\u00e3o responda,\r\nou que, em nome desta, assuma obriga\u00e7\u00f5es de\r\nnatureza pecuni\u00e1ria.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Comprovar a legalidade e avaliar os resultados quanto \u00e0 efi c\u00e1cia e efi ci\u00eancia da gest\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, fi nanceira e patrimonial nos \u00f3rg\u00e3os e entidades da administra\u00e7\u00e3o federal, bem como da aplica\u00e7\u00e3o de recursos p\u00fablicos por entidades de direito privado, s\u00e3o fi nalidades do sistema de controle interno que devem ser mantidos de forma integrada pelos Poderes Legislativo, Executivo e Judici\u00e1rio.","id":1317449,"corpo":"Comprovar a legalidade e avaliar os resultados\r\nquanto \u00e0 efi c\u00e1cia e efi ci\u00eancia da gest\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria,\r\nfi nanceira e patrimonial nos \u00f3rg\u00e3os e entidades\r\nda administra\u00e7\u00e3o federal, bem como da\r\naplica\u00e7\u00e3o de recursos p\u00fablicos por entidades de\r\ndireito privado, s\u00e3o fi nalidades do sistema de controle\r\ninterno que devem ser mantidos de forma\r\nintegrada pelos Poderes Legislativo, Executivo e\r\nJudici\u00e1rio.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Tribunal de Contas da Uni\u00e3o possui compet\u00eancia para aplicar aos respons\u00e1veis, em caso de ilegalidade de despesa ou irregularidade de contas, as san\u00e7\u00f5es previstas em lei, que estabelecer\u00e1, entre outras comina\u00e7\u00f5es, multa proporcional ao dano causado ao er\u00e1rio.","id":1317450,"corpo":"O Tribunal de Contas da Uni\u00e3o possui compet\u00eancia\r\npara aplicar aos respons\u00e1veis, em caso de ilegalidade\r\nde despesa ou irregularidade de contas,\r\nas san\u00e7\u00f5es previstas em lei, que estabelecer\u00e1,\r\nentre outras comina\u00e7\u00f5es, multa proporcional ao\r\ndano causado ao er\u00e1rio.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Tribunal de Contas da Uni\u00e3o n\u00e3o possui compet\u00eancia para realizar, por iniciativa pr\u00f3pria, inspe\u00e7\u00f5es e auditorias de natureza cont\u00e1bil, fi - nanceira, or\u00e7ament\u00e1ria, operacional e patrimonial, nas unidades administrativas dos Poderes Legislativo, Executivo e Judici\u00e1rio.","id":1317451,"corpo":"O Tribunal de Contas da Uni\u00e3o n\u00e3o possui compet\u00eancia\r\npara realizar, por iniciativa pr\u00f3pria,\r\ninspe\u00e7\u00f5es e auditorias de natureza cont\u00e1bil, fi -\r\nnanceira, or\u00e7ament\u00e1ria, operacional e patrimonial,\r\nnas unidades administrativas dos Poderes\r\nLegislativo, Executivo e Judici\u00e1rio.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O ato de sustar a execu\u00e7\u00e3o de contrato ilegal n\u00e3o \u00e9 de compet\u00eancia do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o porque deve ser adotado diretamente pelo Congresso Nacional, que solicitar\u00e1, de imediato, ao Poder Executivo as medidas cab\u00edveis.","id":1317452,"corpo":"O ato de sustar a execu\u00e7\u00e3o de contrato ilegal\r\nn\u00e3o \u00e9 de compet\u00eancia do Tribunal de Contas da\r\nUni\u00e3o porque deve ser adotado diretamente pelo\r\nCongresso Nacional, que solicitar\u00e1, de imediato,\r\nao Poder Executivo as medidas cab\u00edveis.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":217715,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria","oab":false,"nome":"Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405627,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-introducao-a-administracao-financeira-e-orcamentaria"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/369414","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC","id":4608}],"orgaos":[{"nome":"ControladoriaGeral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal instituiu o Plano Plurianual - PPA e a Lei de Responsabilidade Fiscal (Lei Complementar n. 101\/2000) ratifi cou sua obrigatoriedade para todos os entes da federa\u00e7\u00e3o. De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o e os \u00faltimos planos aprovados para o governo federal, indique a op\u00e7\u00e3o incorreta.","provas":[{"id":6601,"cargo":{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC","id":4608},"orgao":{"nome":"ControladoriaGeral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"cgu-2008-esaf-analista-de-financas-e-controle-afc-prova-2-geral-comum-a-todos-os-cargos-de-afc","tipo":1,"nome":"ESAF - CGU - Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:54","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"},{"id":30,"descricao":"Controle"}],"id":369440,"hashId":"1f6b0d26ebf020bee26c7b92044ffee1","enunciado":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal instituiu o Plano Plurianual\r\n- PPA e a Lei de Responsabilidade Fiscal (Lei Complementar\r\nn. 101\/2000) ratifi cou sua obrigatoriedade\r\npara todos os entes da federa\u00e7\u00e3o. De acordo com a\r\nConstitui\u00e7\u00e3o e os \u00faltimos planos aprovados para o\r\ngoverno federal, indique a op\u00e7\u00e3o incorreta.","resposta":1317578,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ap\u00f3s a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, n\u00e3o h\u00e1 mais a possibilidade da exist\u00eancia de planos e programas nacionais, regionais e setoriais, devendo ser consolidado em um \u00fanico instrumento de planejamento que \u00e9 o PPA.","id":1317578,"corpo":"<p align=justify>Ap\u00f3s a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, n\u00e3o h\u00e1 mais a\r\npossibilidade da exist\u00eancia de planos e programas\r\nnacionais, regionais e setoriais, devendo ser\r\nconsolidado em um \u00fanico instrumento de\r\nplanejamento que \u00e9 o PPA.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A regionaliza\u00e7\u00e3o prevista na Constitui\u00e7\u00e3o Federal considera, na formula\u00e7\u00e3o, apresenta\u00e7\u00e3o, implanta\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o do Plano Plurianual, as diferen\u00e7as e desigualdades existentes no territ\u00f3rio brasileiro.","id":1317579,"corpo":"<p align=justify>A regionaliza\u00e7\u00e3o prevista na Constitui\u00e7\u00e3o\r\nFederal considera, na formula\u00e7\u00e3o, apresenta\u00e7\u00e3o,\r\nimplanta\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o do Plano Plurianual, as\r\ndiferen\u00e7as e desigualdades existentes no territ\u00f3rio\r\nbrasileiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na estrutura dos \u00faltimos planos plurianuais da Uni\u00e3o, as metas representam as parcelas de resultado que se pretende alcan\u00e7ar no per\u00edodo de vig\u00eancia do PPA.","id":1317580,"corpo":"Na estrutura dos \u00faltimos planos plurianuais da\r\nUni\u00e3o, as metas representam as parcelas de\r\nresultado que se pretende alcan\u00e7ar no per\u00edodo\r\nde vig\u00eancia do PPA.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal remete \u00e0 lei complementar a disposi\u00e7\u00e3o sobre a vig\u00eancia, os prazos, a elabora\u00e7\u00e3o e a organiza\u00e7\u00e3o do PPA e, enquanto n\u00e3o for editada a referida lei, segue-se o disposto no Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias.","id":1317581,"corpo":"<p align=justify>A Constitui\u00e7\u00e3o Federal remete \u00e0 lei complementar\r\na disposi\u00e7\u00e3o sobre a vig\u00eancia, os prazos, a\r\nelabora\u00e7\u00e3o e a organiza\u00e7\u00e3o do PPA e, enquanto\r\nn\u00e3o for editada a referida lei, segue-se o\r\ndisposto no Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais\r\nTransit\u00f3rias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Toda a\u00e7\u00e3o final\u00edstica do Governo Federal dever\u00e1 ser estruturada em Programas orientados para a consecu\u00e7\u00e3o dos objetivos estrat\u00e9gicos defi nidos para o per\u00edodo do Plano Plurianual.","id":1317582,"corpo":"<p align=justify>Toda a\u00e7\u00e3o final\u00edstica do Governo Federal dever\u00e1\r\nser estruturada em Programas orientados para a\r\nconsecu\u00e7\u00e3o dos objetivos estrat\u00e9gicos defi nidos\r\npara o per\u00edodo do Plano Plurianual.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":217721,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Planejamento: PPA, LDO e LOA (Art. 3\u00ba ao Art. 10)","oab":false,"nome":"Planejamento: PPA, LDO e LOA (Art. 3\u00ba ao Art. 10)","pai":405659,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405661,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-planejamento-ppa-ldo-e-loa-art-3o-ao-art-10"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/369440","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Estat\u00edstica e C\u00e1lculos Atuariais","id":4613}],"orgaos":[{"nome":"ControladoriaGeral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Indicando por V a assertiva verdadeira e por F a assertiva falsa, considerando as tr\u00eas senten\u00e7as abaixo, assinale a op\u00e7\u00e3o correta. Quanto ao c\u00e1lculo das Reservas Matem\u00e1ticas e dos Valores Garantidos, temos que: I. observada a NTA &#8211; Nota T\u00e9cnica Atuarial, o atu\u00e1rio pode calcular a Reserva Matem\u00e1tica tanto pelo m\u00e9todo prospectivo quanto pelo retrospectivo, pois ambos conduzem ao mesmo montante. II. o resgate deve ser menor que a Reserva Matem\u00e1tica, mas maior que o saldamento. III. o saldamento deve ser menor que o prolongamento.","provas":[{"id":6630,"cargo":{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Estat\u00edstica e C\u00e1lculos Atuariais","id":4613},"orgao":{"nome":"ControladoriaGeral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"cgu-2008-esaf-analista-de-financas-e-controle-afc-area-estatistica-e-calculos-atuariais-prova-3-especifica","tipo":1,"nome":"ESAF - CGU - Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Estat\u00edstica e C\u00e1lculos Atuariais - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:46","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":17,"descricao":"Ci\u00eancias Atuariais"}],"id":368731,"hashId":"ce3d37ad4f7ef21973e7d08ea0c9db58","enunciado":"<p align=justify><P>Indicando por <STRONG>V <\/STRONG>a assertiva verdadeira e por<STRONG> F<\/STRONG> a assertiva falsa, considerando as tr\u00eas senten\u00e7as abaixo, assinale a op\u00e7\u00e3o correta. <\/P>\r\n<P>Quanto ao c\u00e1lculo das Reservas Matem\u00e1ticas e dos Valores Garantidos, temos que: <\/P>\r\n<P>I. observada a NTA &#8211; Nota T\u00e9cnica Atuarial, o atu\u00e1rio pode calcular a Reserva Matem\u00e1tica tanto pelo m\u00e9todo prospectivo quanto pelo retrospectivo, pois ambos conduzem ao mesmo montante. <\/P>\r\n<P>II. o resgate deve ser menor que a Reserva Matem\u00e1tica, mas maior que o saldamento. <\/P>\r\n<P>III. o saldamento deve ser menor que o prolongamento.<\/P><\/p>","resposta":1314806,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, V","id":1314804,"corpo":"<p align=justify>V, V, V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, V, F","id":1314805,"corpo":"<p align=justify>V, V, F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F, F","id":1314806,"corpo":"<p align=justify>V, F, F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, F, F","id":1314807,"corpo":"<p align=justify>F, F, F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F, F, V","id":1314808,"corpo":"<p align=justify>F, F, V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":217331,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Atu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1135,"materia":true,"id":1135,"slug":"atuaria"},{"nome_clean":"Reservas Matem\u00e1ticas","oab":false,"nome":"Reservas Matem\u00e1ticas","pai":1135,"assunto_raiz":1135,"materia":false,"id":402508,"slug":"atuaria-reservas-matematicas"}],"slug":"atuaria\/368731","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Estat\u00edstica e C\u00e1lculos Atuariais","id":4613}],"orgaos":[{"nome":"ControladoriaGeral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Indicando por V a assertiva verdadeira e por F a assertiva falsa, considerando as tr\u00eas senten\u00e7as abaixo, assinale a op\u00e7\u00e3o correta. Quanto aos valores garantidos, temos que: I. o resgate pode ser oferecido em um plano estruturado no regime de reparti\u00e7\u00e3o simples, desde que antes da concess\u00e3o do benef\u00edcio. II. o prolongamento s\u00f3 pode ser oferecido enquanto houver fracionamento do pr\u00eamio e desde que haja reserva matem\u00e1tica. III. o saldamento pode ser oferecido tanto durante o fracionamento quanto durante o per\u00edodo de benef\u00edcio, e desde que haja reserva matem\u00e1tica.","provas":[{"id":6630,"cargo":{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Estat\u00edstica e C\u00e1lculos Atuariais","id":4613},"orgao":{"nome":"ControladoriaGeral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"cgu-2008-esaf-analista-de-financas-e-controle-afc-area-estatistica-e-calculos-atuariais-prova-3-especifica","tipo":1,"nome":"ESAF - CGU - Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Estat\u00edstica e C\u00e1lculos Atuariais - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:46","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":17,"descricao":"Ci\u00eancias Atuariais"}],"id":368732,"hashId":"5ab88948dee2082e9bcd091d433df71f","enunciado":"<p align=justify><P>Indicando por <STRONG>V<\/STRONG> a assertiva verdadeira e por <STRONG>F<\/STRONG> a assertiva falsa, considerando as tr\u00eas senten\u00e7as abaixo, assinale a op\u00e7\u00e3o correta. <\/P>\r\n<P>Quanto aos valores garantidos, temos que: <\/P>\r\n<P>I. o resgate pode ser oferecido em um plano estruturado no regime de reparti\u00e7\u00e3o simples, desde que antes da concess\u00e3o do benef\u00edcio. <\/P>\r\n<P>II. o prolongamento s\u00f3 pode ser oferecido enquanto houver fracionamento do pr\u00eamio e desde que haja reserva matem\u00e1tica. <\/P>\r\n<P>III. o saldamento pode ser oferecido tanto durante o fracionamento quanto durante o per\u00edodo de benef\u00edcio, e desde que haja reserva matem\u00e1tica.<\/P><\/p>","resposta":1314817,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, V, V","id":1314814,"corpo":"<p align=justify>F, V, V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, V, F","id":1314815,"corpo":"<p align=justify>V, V, F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F, F","id":1314816,"corpo":"<p align=justify>V, F, F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, V, F","id":1314817,"corpo":"<p align=justify>F, V, F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V, F, V","id":1314818,"corpo":"<p align=justify>V, F, V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":217332,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Atu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1135,"materia":true,"id":1135,"slug":"atuaria"},{"nome_clean":"Reserva matem\u00e1tica de Benef\u00edcios a Conceder","oab":false,"nome":"Reserva matem\u00e1tica de Benef\u00edcios a Conceder","pai":1135,"assunto_raiz":1135,"materia":false,"id":402506,"slug":"atuaria-reserva-matematica-de-beneficios-a-conceder"},{"nome_clean":"Reserva matem\u00e1tica de Benef\u00edcios Concedidos","oab":false,"nome":"Reserva matem\u00e1tica de Benef\u00edcios Concedidos","pai":1135,"assunto_raiz":1135,"materia":false,"id":402507,"slug":"atuaria-reserva-matematica-de-beneficios-concedidos"}],"slug":"atuaria\/368732","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Estat\u00edstica e C\u00e1lculos Atuariais","id":4613}],"orgaos":[{"nome":"ControladoriaGeral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Indicando por V a assertiva verdadeira e por F a assertiva falsa e considerando as tr\u00eas senten\u00e7as abaixo, assinale a op\u00e7\u00e3o correta. Na estrutura\u00e7\u00e3o dos Planos Previdenci\u00e1rios &#8211; BD, temos que: I. o benef\u00edcio de aposentadoria s\u00f3 pode ser elaborado no regime de capitaliza\u00e7\u00e3o. II. o benef\u00edcio de pec\u00falio por morte s\u00f3 pode ser elaborado no regime de reparti\u00e7\u00e3o simples. III. o benef\u00edcio de pec\u00falio por invalidez pode ser elaborado tanto no regime de reparti\u00e7\u00e3o simples quanto no regime de capitaliza\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":6630,"cargo":{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Estat\u00edstica e C\u00e1lculos Atuariais","id":4613},"orgao":{"nome":"ControladoriaGeral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"cgu-2008-esaf-analista-de-financas-e-controle-afc-area-estatistica-e-calculos-atuariais-prova-3-especifica","tipo":1,"nome":"ESAF - CGU - Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Estat\u00edstica e C\u00e1lculos Atuariais - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:47","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":17,"descricao":"Ci\u00eancias Atuariais"}],"id":368736,"hashId":"664709580eab8eec27dfe2d4e1a0a414","enunciado":"<p align=justify><P>Indicando por <STRONG>V<\/STRONG> a assertiva verdadeira e por <STRONG>F<\/STRONG> a assertiva falsa e considerando as tr\u00eas senten\u00e7as abaixo, assinale a op\u00e7\u00e3o correta. <\/P>\r\n<P>Na estrutura\u00e7\u00e3o dos Planos Previdenci\u00e1rios &#8211; BD, temos que: <\/P>\r\n<P>I. o benef\u00edcio de aposentadoria s\u00f3 pode ser elaborado no regime de capitaliza\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P>II. o benef\u00edcio de pec\u00falio por morte s\u00f3 pode ser elaborado no regime de reparti\u00e7\u00e3o simples. <\/P>\r\n<P>III. o benef\u00edcio de pec\u00falio por invalidez pode ser elaborado tanto no regime de reparti\u00e7\u00e3o simples quanto no regime de capitaliza\u00e7\u00e3o.<\/P><\/p>","resposta":1314833,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, V, V","id":1314829,"corpo":"<p align=justify>F, V, V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, V, F","id":1314830,"corpo":"<p align=justify>V, V, F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F, F","id":1314831,"corpo":"<p align=justify>V, F, F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, V, F","id":1314832,"corpo":"<p align=justify>F, V, F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V, F, V","id":1314833,"corpo":"<p align=justify>V, F, V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":217336,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Atu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1135,"materia":true,"id":1135,"slug":"atuaria"},{"nome_clean":"Seguros","oab":false,"nome":"Seguros","pai":1135,"assunto_raiz":1135,"materia":false,"id":402509,"slug":"atuaria-seguros"}],"slug":"atuaria\/368736","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Estat\u00edstica e C\u00e1lculos Atuariais","id":4613}],"orgaos":[{"nome":"ControladoriaGeral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Indicando por V a assertiva verdadeira e por F a assertiva falsa, considerando as tr\u00eas senten\u00e7as a seguir, assinale a op\u00e7\u00e3o correta. Quanto ao reajuste monet\u00e1rio anual dos planos de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade, temos que: I. o reajuste dos planos individuais \u00e9 determinado pela ANS &#8211; Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar. II. o reajuste dos planos coletivos \u00e9 determinado pelas partes contratantes, mas deve ser informado mensalmente \u00e0 ANS &#8211; Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar. III. o reajuste do seguro sa\u00fade \u00e9 determinado pela SUSEP &#8211; Superintend\u00eancia de Seguros Privados.","provas":[{"id":6630,"cargo":{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Estat\u00edstica e C\u00e1lculos Atuariais","id":4613},"orgao":{"nome":"ControladoriaGeral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"cgu-2008-esaf-analista-de-financas-e-controle-afc-area-estatistica-e-calculos-atuariais-prova-3-especifica","tipo":1,"nome":"ESAF - CGU - Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Estat\u00edstica e C\u00e1lculos Atuariais - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:47","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":17,"descricao":"Ci\u00eancias Atuariais"}],"id":368739,"hashId":"876eeb1a1533c65c967c0ebe7efbc9b8","enunciado":"<p align=justify><P>Indicando por <STRONG>V <\/STRONG>a assertiva verdadeira e por <STRONG>F<\/STRONG> a assertiva falsa, considerando as tr\u00eas senten\u00e7as a seguir, assinale a op\u00e7\u00e3o correta. <\/P>\r\n<P>Quanto ao reajuste monet\u00e1rio anual dos planos de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade, temos que: <\/P>\r\n<P>I. o reajuste dos planos individuais \u00e9 determinado pela ANS &#8211; Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar. <\/P>\r\n<P>II. o reajuste dos planos coletivos \u00e9 determinado pelas partes contratantes, mas deve ser informado mensalmente \u00e0 ANS &#8211; Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar. <\/P>\r\n<P>III. o reajuste do seguro sa\u00fade \u00e9 determinado pela SUSEP &#8211; Superintend\u00eancia de Seguros Privados.<\/P><\/p>","resposta":1314850,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, V, V","id":1314849,"corpo":"<p align=justify>F, V, V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, V, F","id":1314850,"corpo":"<p align=justify>V, V, F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F, F","id":1314851,"corpo":"<p align=justify>V, F, F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, V, F","id":1314852,"corpo":"<p align=justify>F, V, F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V, F, V","id":1314853,"corpo":"<p align=justify>V, F, V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":217340,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ANEEL","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ANEEL","pai":395373,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394851,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-aneel"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/368739","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Estat\u00edstica e C\u00e1lculos Atuariais","id":4613}],"orgaos":[{"nome":"ControladoriaGeral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta. No c\u00e1lculo das contrapresta\u00e7\u00f5es pecuni\u00e1rias elaborado para os Planos de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade, conforme determina a vers\u00e3o atual (dezembro\/2007) da RDC 28 da ANS, deve ser observado que","provas":[{"id":6630,"cargo":{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Estat\u00edstica e C\u00e1lculos Atuariais","id":4613},"orgao":{"nome":"ControladoriaGeral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"cgu-2008-esaf-analista-de-financas-e-controle-afc-area-estatistica-e-calculos-atuariais-prova-3-especifica","tipo":1,"nome":"ESAF - CGU - Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Estat\u00edstica e C\u00e1lculos Atuariais - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:47","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":17,"descricao":"Ci\u00eancias Atuariais"}],"id":368741,"hashId":"a9d5408f5ba8cc825f49bfeb17cb2c00","enunciado":"<p align=justify><P>Assinale a op\u00e7\u00e3o correta. <\/P>\r\n<P>No c\u00e1lculo das contrapresta\u00e7\u00f5es pecuni\u00e1rias elaborado para os Planos de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade, conforme determina a vers\u00e3o atual (dezembro\/2007) da RDC 28 da ANS, deve ser observado que<\/P><\/p>","resposta":1314856,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a primeira faixa et\u00e1ria pode ser maior que a \u00faltima faixa et\u00e1ria em at\u00e9 10 vezes.","id":1314854,"corpo":"<p align=justify>a primeira faixa et\u00e1ria pode ser maior que a \u00faltima\r\nfaixa et\u00e1ria em at\u00e9 10 vezes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a \u00faltima faixa et\u00e1ria pode ser maior que a primeira, em at\u00e9 10 vezes.","id":1314855,"corpo":"<p align=justify>a \u00faltima faixa et\u00e1ria pode ser maior que a primeira,\r\nem at\u00e9 10 vezes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a varia\u00e7\u00e3o entre a \u00faltima faixa et\u00e1ria e a s\u00e9tima deve ser menor que a varia\u00e7\u00e3o entre a s\u00e9tima e a primeira faixa et\u00e1ria.","id":1314856,"corpo":"<p align=justify>a varia\u00e7\u00e3o entre a \u00faltima faixa et\u00e1ria e a s\u00e9tima\r\ndeve ser menor que a varia\u00e7\u00e3o entre a s\u00e9tima e a\r\nprimeira faixa et\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a varia\u00e7\u00e3o entre a \u00faltima faixa et\u00e1ria e a s\u00e9tima deve ser maior que a varia\u00e7\u00e3o entre a s\u00e9tima e a primeira faixa et\u00e1ria.","id":1314857,"corpo":"<p align=justify>a varia\u00e7\u00e3o entre a \u00faltima faixa et\u00e1ria e a s\u00e9tima\r\ndeve ser maior que a varia\u00e7\u00e3o entre a s\u00e9tima e a\r\nprimeira faixa et\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a varia\u00e7\u00e3o entre a \u00faltima faixa et\u00e1ria e a primeira deve ser maior que 10 vezes.","id":1314858,"corpo":"<p align=justify>a varia\u00e7\u00e3o entre a \u00faltima faixa et\u00e1ria e a primeira\r\ndeve ser maior que 10 vezes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":217341,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es da ANS","oab":false,"nome":"Resolu\u00e7\u00f5es da ANS","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407343,"slug":"direito-sanitario-e-saude-resolucoes-da-ans"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/368741","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Estat\u00edstica e C\u00e1lculos Atuariais","id":4613}],"orgaos":[{"nome":"ControladoriaGeral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma distribui\u00e7\u00e3o de freq\u00fc\u00eancia com dados agrupados em classe forneceu os pontos m\u00e9dios de classes m e as respectivas freq\u00fc\u00eancias absolutas f abaixo: m\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 f 49\u00a0\u00a0 7 52\u00a0\u00a0 15 55\u00a0\u00a0 12 58\u00a0 \u00a05 61\u00a0\u00a0 1 Calcule a m\u00e9dia aritm\u00e9tica simples dos dados.","provas":[{"id":6630,"cargo":{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Estat\u00edstica e C\u00e1lculos Atuariais","id":4613},"orgao":{"nome":"ControladoriaGeral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"cgu-2008-esaf-analista-de-financas-e-controle-afc-area-estatistica-e-calculos-atuariais-prova-3-especifica","tipo":1,"nome":"ESAF - CGU - Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Estat\u00edstica e C\u00e1lculos Atuariais - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:47","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":17,"descricao":"Ci\u00eancias Atuariais"}],"id":368751,"hashId":"6cc0a2bb47baf1799cec493e741dbc9e","enunciado":"<p align=justify><P>Uma distribui\u00e7\u00e3o de freq\u00fc\u00eancia com dados agrupados em classe forneceu os pontos m\u00e9dios de classes m e as respectivas freq\u00fc\u00eancias absolutas f abaixo: <\/P>\r\n<P>m\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 f <\/P>\r\n<P>49\u00a0\u00a0 7 <\/P>\r\n<P>52\u00a0\u00a0 15 <\/P>\r\n<P>55\u00a0\u00a0 12 <\/P>\r\n<P>58\u00a0 \u00a05 <\/P>\r\n<P>61\u00a0\u00a0 1 <\/P>\r\n<P>Calcule a m\u00e9dia aritm\u00e9tica simples dos dados.<\/P><\/p>","resposta":1314906,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"52.","id":1314904,"corpo":"<p align=justify>52.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"52,25.","id":1314905,"corpo":"<p align=justify>52,25.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"53,35.","id":1314906,"corpo":"<p align=justify>53,35.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"54,15.","id":1314907,"corpo":"<p align=justify>54,15.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"55.","id":1314908,"corpo":"<p align=justify>55.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":217348,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"M\u00e9dias","oab":false,"nome":"M\u00e9dias","pai":7192,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7193,"slug":"estatistica-medias"}],"slug":"estatistica\/368751","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Estat\u00edstica e C\u00e1lculos Atuariais","id":4613}],"orgaos":[{"nome":"ControladoriaGeral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Duas vari\u00e1veis aleat\u00f3rias Y e X correlacionadas possuem uma distribui\u00e7\u00e3o normal bivariada. Dado que a regress\u00e3o de Y em X \u00e9 E(Y|X) = 2,5 + 0,8(X-1), obtenha a regress\u00e3o de X em Y, considerando que o coeficiente de correla\u00e7\u00e3o entre as vari\u00e1veis \u00e9 = 0,8.","provas":[{"id":6630,"cargo":{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Estat\u00edstica e C\u00e1lculos Atuariais","id":4613},"orgao":{"nome":"ControladoriaGeral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"cgu-2008-esaf-analista-de-financas-e-controle-afc-area-estatistica-e-calculos-atuariais-prova-3-especifica","tipo":1,"nome":"ESAF - CGU - Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Estat\u00edstica e C\u00e1lculos Atuariais - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:48","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":17,"descricao":"Ci\u00eancias Atuariais"}],"id":368754,"hashId":"ef30fdc0cdc4c59cd77ce6086a636ced","enunciado":"<p align=justify><P>Duas vari\u00e1veis aleat\u00f3rias Y e X correlacionadas possuem uma distribui\u00e7\u00e3o normal bivariada. Dado que a regress\u00e3o de Y em X \u00e9 E(Y|X) = 2,5 + 0,8(X-1), obtenha a regress\u00e3o de X em Y, considerando que o coeficiente de correla\u00e7\u00e3o entre as vari\u00e1veis \u00e9<SUB> <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6604\/Imagem_171.gif> <\/SUB>= 0,8.<\/P><\/p>","resposta":1314921,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"E(X|Y) = 2,5 + 0,8 (Y-1).","id":1314919,"corpo":"<p align=justify>E(X|Y) = 2,5 + 0,8 (Y-1).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"E(X|Y) = 2,5 + 1,25 (Y-1).","id":1314920,"corpo":"<p align=justify>E(X|Y) = 2,5 + 1,25 (Y-1).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"E(X|Y) = 1 + 0,8 (Y-2,5).","id":1314921,"corpo":"<p align=justify>E(X|Y) = 1 + 0,8 (Y-2,5).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"E(X|Y) = 1 + 1,25 (Y-2,5).","id":1314922,"corpo":"<p align=justify>E(X|Y) = 1 + 1,25 (Y-2,5).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"E(X|Y) = 2,5 + 0,8Y.","id":1314923,"corpo":"<p align=justify>E(X|Y) = 2,5 + 0,8Y.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":217351,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Distribui\u00e7\u00e3o Normal Bivariada","oab":false,"nome":"Distribui\u00e7\u00e3o Normal Bivariada","pai":426664,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":426669,"slug":"estatistica-distribuicao-normal-bivariada"}],"slug":"estatistica\/368754","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Estat\u00edstica e C\u00e1lculos Atuariais","id":4613}],"orgaos":[{"nome":"ControladoriaGeral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dos 100 candidatos inscritos em um concurso que estudaram no curso preparat\u00f3rio A, 75 foram aprovados no concurso, enquanto que dos 100 candidatos inscritos no concurso que estudaram no curso preparat\u00f3rio B, 65 foram aprovados nesse concurso. Se desejarmos testar a hip\u00f3tese estat\u00edstica de que a propor\u00e7\u00e3o de aprova\u00e7\u00e3o dos dois cursos \u00e9 a mesma, obtenha o valor mais pr\u00f3ximo da estat\u00edstica do teste, que tem aproximadamente uma distribui\u00e7\u00e3o qui quadrado com um grau de liberdade.","provas":[{"id":6630,"cargo":{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Estat\u00edstica e C\u00e1lculos Atuariais","id":4613},"orgao":{"nome":"ControladoriaGeral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"cgu-2008-esaf-analista-de-financas-e-controle-afc-area-estatistica-e-calculos-atuariais-prova-3-especifica","tipo":1,"nome":"ESAF - CGU - Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Estat\u00edstica e C\u00e1lculos Atuariais - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:48","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":17,"descricao":"Ci\u00eancias Atuariais"}],"id":368755,"hashId":"61455a62afebd22886e5a259d7a766db","enunciado":"<p align=justify>Dos 100 candidatos inscritos em um concurso\r\nque estudaram no curso preparat\u00f3rio A, 75 foram\r\naprovados no concurso, enquanto que dos 100\r\ncandidatos inscritos no concurso que estudaram\r\nno curso preparat\u00f3rio B, 65 foram aprovados nesse\r\nconcurso. Se desejarmos testar a hip\u00f3tese estat\u00edstica\r\nde que a propor\u00e7\u00e3o de aprova\u00e7\u00e3o dos dois cursos \u00e9 a\r\nmesma, obtenha o valor mais pr\u00f3ximo da estat\u00edstica\r\ndo teste, que tem aproximadamente uma distribui\u00e7\u00e3o\r\nqui quadrado com um grau de liberdade.<\/p>","resposta":1314927,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1,21.","id":1314924,"corpo":"<p align=justify>1,21.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1,44.","id":1314925,"corpo":"<p align=justify>1,44.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1,85.","id":1314926,"corpo":"<p align=justify>1,85.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2,38.","id":1314927,"corpo":"<p align=justify>2,38.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2,93.","id":1314928,"corpo":"<p align=justify>2,93.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":217352,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Caracter\u00edsticas da M\u00e9dia Amostral","oab":false,"nome":"Caracter\u00edsticas da M\u00e9dia Amostral","pai":416522,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7291,"slug":"estatistica-caracteristicas-da-media-amostral"},{"nome_clean":"Distribui\u00e7\u00e3o Qui-Quadrado e Testes de Hip\u00f3teses","oab":false,"nome":"Distribui\u00e7\u00e3o Qui-Quadrado e Testes de Hip\u00f3teses","pai":416536,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7292,"slug":"estatistica-distribuicao-qui-quadrado-e-testes-de-hipoteses"}],"slug":"estatistica\/368755","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Estat\u00edstica e C\u00e1lculos Atuariais","id":4613}],"orgaos":[{"nome":"ControladoriaGeral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A an\u00e1lise de vari\u00e2ncia de um modelo estat\u00edstico de regress\u00e3o linear ordin\u00e1ria com uma vari\u00e1vel dependente, um termo constante mais tr\u00eas vari\u00e1veis como regressores, forneceu uma soma dos quadrados devido \u00e0 regress\u00e3o de 13 590 e uma soma dos quadrados dos res\u00edduos de 6 795. Dado que foram usadas 14 observa\u00e7\u00f5es, calcule o valor mais pr\u00f3ximo da estat\u00edstica F para o teste de hip\u00f3tese da n\u00e3o-exist\u00eancia da regress\u00e3o linear estudada.","provas":[{"id":6630,"cargo":{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Estat\u00edstica e C\u00e1lculos Atuariais","id":4613},"orgao":{"nome":"ControladoriaGeral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"cgu-2008-esaf-analista-de-financas-e-controle-afc-area-estatistica-e-calculos-atuariais-prova-3-especifica","tipo":1,"nome":"ESAF - CGU - Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Estat\u00edstica e C\u00e1lculos Atuariais - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:49","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":17,"descricao":"Ci\u00eancias Atuariais"}],"id":368764,"hashId":"aa983778122fe318a487a4dab5aba683","enunciado":"<p align=justify>A an\u00e1lise de vari\u00e2ncia de um modelo estat\u00edstico de\r\nregress\u00e3o linear ordin\u00e1ria com uma vari\u00e1vel dependente,\r\num termo constante mais tr\u00eas vari\u00e1veis como\r\nregressores, forneceu uma soma dos quadrados devido\r\n\u00e0 regress\u00e3o de 13 590 e uma soma dos quadrados\r\ndos res\u00edduos de 6 795. Dado que foram usadas\r\n14 observa\u00e7\u00f5es, calcule o valor mais pr\u00f3ximo da estat\u00edstica\r\nF para o teste de hip\u00f3tese da n\u00e3o-exist\u00eancia\r\nda regress\u00e3o linear estudada.<\/p>","resposta":1314976,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2.","id":1314974,"corpo":"<p align=justify>2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"5.","id":1314975,"corpo":"<p align=justify>5.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"6,67.","id":1314976,"corpo":"<p align=justify>6,67.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"7.5.","id":1314977,"corpo":"<p align=justify>7.5.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"10.","id":1314978,"corpo":"<p align=justify>10.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":217359,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Caracter\u00edsticas da M\u00e9dia Amostral","oab":false,"nome":"Caracter\u00edsticas da M\u00e9dia Amostral","pai":416522,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7291,"slug":"estatistica-caracteristicas-da-media-amostral"},{"nome_clean":"Testes de Hip\u00f3teses","oab":false,"nome":"Testes de Hip\u00f3teses","pai":426608,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":416536,"slug":"estatistica-testes-de-hipoteses"}],"slug":"estatistica\/368764","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Estat\u00edstica e C\u00e1lculos Atuariais","id":4613}],"orgaos":[{"nome":"ControladoriaGeral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Seja X a soma de n vari\u00e1veis aleat\u00f3rias independentes de Bernoulli, isto \u00e9, que assumem apenas os valores 1 e 0 com probabilidades p e 1-p, respectivamente. Assim, a distribui\u00e7\u00e3o de X \u00e9:","provas":[{"id":6630,"cargo":{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Estat\u00edstica e C\u00e1lculos Atuariais","id":4613},"orgao":{"nome":"ControladoriaGeral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"cgu-2008-esaf-analista-de-financas-e-controle-afc-area-estatistica-e-calculos-atuariais-prova-3-especifica","tipo":1,"nome":"ESAF - CGU - Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Estat\u00edstica e C\u00e1lculos Atuariais - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:49","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":17,"descricao":"Ci\u00eancias Atuariais"}],"id":368782,"hashId":"3073f54bfcc2424bf9a7771b00689572","enunciado":"<p align=justify>Seja X a soma de n vari\u00e1veis aleat\u00f3rias independentes\r\nde Bernoulli, isto \u00e9, que assumem apenas os\r\nvalores 1 e 0 com probabilidades p e 1-p, respectivamente.\r\nAssim, a distribui\u00e7\u00e3o de X \u00e9:<\/p>","resposta":1315064,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Binomial com par\u00e2metros n e p.","id":1315064,"corpo":"<p align=justify>Binomial com par\u00e2metros n e p.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Gama com par\u00e2metros n e p.","id":1315065,"corpo":"<p align=justify>Gama com par\u00e2metros n e p.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Qui quadrado com n graus de liberdade.","id":1315066,"corpo":"<p align=justify>Qui quadrado com n graus de liberdade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Laplace.","id":1315067,"corpo":"<p align=justify>Laplace.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\"t\" de Student com n-1 graus de liberdade.","id":1315068,"corpo":"<p align=justify>\"t\" de Student com n-1 graus de liberdade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":217375,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Probabilidade","oab":false,"nome":"Probabilidade","pai":43,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7139,"slug":"estatistica-probabilidade"}],"slug":"estatistica\/368782","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Estat\u00edstica e C\u00e1lculos Atuariais","id":4613}],"orgaos":[{"nome":"ControladoriaGeral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Determine a mediana do seguinte conjunto de dados: 58, 95, 17, 44, 63, 9, 57, 21, 88, 12, 31, 28, 73, 5 e 56.","provas":[{"id":6630,"cargo":{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Estat\u00edstica e C\u00e1lculos Atuariais","id":4613},"orgao":{"nome":"ControladoriaGeral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"cgu-2008-esaf-analista-de-financas-e-controle-afc-area-estatistica-e-calculos-atuariais-prova-3-especifica","tipo":1,"nome":"ESAF - CGU - Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Estat\u00edstica e C\u00e1lculos Atuariais - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:50","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":17,"descricao":"Ci\u00eancias Atuariais"}],"id":368787,"hashId":"b6a14a0e4c0b5da486b0d2949b19269f","enunciado":"<p align=justify>Determine a mediana do seguinte conjunto de\r\ndados: 58, 95, 17, 44, 63, 9, 57, 21, 88, 12, 31, 28,\r\n73, 5 e 56.<\/p>","resposta":1315096,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"28.","id":1315094,"corpo":"<p align=justify>28.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"31.","id":1315095,"corpo":"<p align=justify>31.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"44.","id":1315096,"corpo":"<p align=justify>44.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"50.","id":1315097,"corpo":"<p align=justify>50.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"56.","id":1315098,"corpo":"<p align=justify>56.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":217379,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Mediana","oab":false,"nome":"Mediana","pai":7192,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7202,"slug":"estatistica-mediana"}],"slug":"estatistica\/368787","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Estat\u00edstica e C\u00e1lculos Atuariais","id":4613}],"orgaos":[{"nome":"ControladoriaGeral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dado o conjunto de dados da quest\u00e3o anterior, determine a amplitude interquart\u00edlica Q3 &#8211; Q1.","provas":[{"id":6630,"cargo":{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Estat\u00edstica e C\u00e1lculos Atuariais","id":4613},"orgao":{"nome":"ControladoriaGeral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"cgu-2008-esaf-analista-de-financas-e-controle-afc-area-estatistica-e-calculos-atuariais-prova-3-especifica","tipo":1,"nome":"ESAF - CGU - Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Estat\u00edstica e C\u00e1lculos Atuariais - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:50","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":17,"descricao":"Ci\u00eancias Atuariais"}],"id":368788,"hashId":"71fce8251375f2189aeb551f04006425","enunciado":"<p align=justify>Dado o conjunto de dados da quest\u00e3o anterior, determine a amplitude interquart\u00edlica Q<SUB>3<\/SUB> &#8211; Q<SUB>1<\/SUB>.<\/p>","resposta":1315102,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"33.","id":1315099,"corpo":"<p align=justify>33.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"37.","id":1315100,"corpo":"<p align=justify>37.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"40.","id":1315101,"corpo":"<p align=justify>40.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"46.","id":1315102,"corpo":"<p align=justify>46.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"51.","id":1315103,"corpo":"<p align=justify>51.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":217381,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Amplitude Interquart\u00edlica","oab":false,"nome":"Amplitude Interquart\u00edlica","pai":7212,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":416496,"slug":"estatistica-amplitude-interquartilica"}],"slug":"estatistica\/368788","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 1-I","id":11089},{"descricao":"Assistente em Tecnologia 1-I","id":11090}],"orgaos":[{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere verdadeira a declara\u00e7\u00e3o: \"Se durmo cedo, ent\u00e3o n\u00e3o acordo tarde\". Assim, \u00e9 correto concluir que","provas":[{"id":6183,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 1-I","id":11089},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"capes-2008-cesgranrio-assistente-em-ciencia-1-i","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - CAPES - Assistente em Ci\u00eancia 1-I - 2008"},{"id":20401,"cargo":{"descricao":"Assistente em Tecnologia 1-I","id":11090},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"capes-2008-cesgranrio-assistente-em-tecnologia-1-i","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - CAPES - Assistente em Tecnologia 1-I - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":363309,"hashId":"b0a7c39b0114d8d21c33276048a58afe","enunciado":"Considere verdadeira a declara\u00e7\u00e3o: \"Se durmo cedo, ent\u00e3o\r\nn\u00e3o acordo tarde\". Assim, \u00e9 correto concluir que","resposta":1294492,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se n\u00e3o durmo cedo, ent\u00e3o acordo tarde.","id":1294490,"corpo":"se n\u00e3o durmo cedo, ent\u00e3o acordo tarde.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se n\u00e3o durmo cedo, ent\u00e3o n\u00e3o acordo tarde.","id":1294491,"corpo":"se n\u00e3o durmo cedo, ent\u00e3o n\u00e3o acordo tarde.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se acordei tarde, \u00e9 porque n\u00e3o dormi cedo.","id":1294492,"corpo":"se acordei tarde, \u00e9 porque n\u00e3o dormi cedo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se n\u00e3o acordei tarde, \u00e9 porque n\u00e3o dormi cedo.","id":1294493,"corpo":"se n\u00e3o acordei tarde, \u00e9 porque n\u00e3o dormi cedo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se n\u00e3o acordei tarde, \u00e9 porque dormi cedo.","id":1294494,"corpo":"se n\u00e3o acordei tarde, \u00e9 porque dormi cedo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":214162,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28 a 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Equival\u00eancias L\u00f3gicas - (Proposi\u00e7\u00f5es Logicamente equivalentes)","oab":false,"nome":"Equival\u00eancias L\u00f3gicas - (Proposi\u00e7\u00f5es Logicamente equivalentes)","pai":404259,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404263,"slug":"raciocinio-logico-equivalencias-logicas-proposicoes-logicamente-equivalentes"}],"slug":"raciocinio-logico\/363309","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 1-I","id":11089},{"descricao":"Assistente em Tecnologia 1-I","id":11090}],"orgaos":[{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Luiz enviou um e-mail para Ana, com c\u00f3pia para Beatriz e c\u00f3pia oculta para Cristina. Luiz n\u00e3o enviou o e-mail para ningu\u00e9m mais e nem utilizou endere\u00e7o de lista de e-mails. Quantos endere\u00e7os de e-mail de destinat\u00e1rios (incluindo os campos to, cc e bcc) existem, respectivamente, no e-mail criado por Luiz e no visualizado por Ana?","provas":[{"id":6183,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 1-I","id":11089},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"capes-2008-cesgranrio-assistente-em-ciencia-1-i","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - CAPES - Assistente em Ci\u00eancia 1-I - 2008"},{"id":20401,"cargo":{"descricao":"Assistente em Tecnologia 1-I","id":11090},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"capes-2008-cesgranrio-assistente-em-tecnologia-1-i","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - CAPES - Assistente em Tecnologia 1-I - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":363351,"hashId":"281b6264443dbf72c2c38782ae5b2f66","enunciado":"Luiz enviou um <EM>e-mail<\/EM> para Ana, com c\u00f3pia para Beatriz e c\u00f3pia oculta para Cristina. Luiz n\u00e3o enviou o <EM>e-mail<\/EM> para ningu\u00e9m mais e nem utilizou endere\u00e7o de lista de <EM>e-mails<\/EM>. Quantos endere\u00e7os de <EM>e-mail<\/EM> de destinat\u00e1rios (incluindo os campos to, cc e bcc) existem, respectivamente, no <EM>e-mail<\/EM> criado por Luiz e no visualizado por Ana?","resposta":1294696,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2 e 1","id":1294692,"corpo":"2 e 1","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 e 2","id":1294693,"corpo":"2 e 2","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2 e 3","id":1294694,"corpo":"2 e 3","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3 e 1","id":1294695,"corpo":"3 e 1","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3 e 2","id":1294696,"corpo":"3 e 2","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":214203,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Correio Eletr\u00f4nico (E-mail)","oab":false,"nome":"Correio Eletr\u00f4nico (E-mail)","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405059,"slug":"informatica-correio-eletronico-e-mail"}],"slug":"informatica\/363351","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 1-I","id":11089},{"descricao":"Assistente em Tecnologia 1-I","id":11090}],"orgaos":[{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O n\u00famero m\u00e9dio de bolsas de mestrado oferecidas, por ano, nesse per\u00edodo foi","provas":[{"id":6183,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 1-I","id":11089},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"capes-2008-cesgranrio-assistente-em-ciencia-1-i","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - CAPES - Assistente em Ci\u00eancia 1-I - 2008"},{"id":20401,"cargo":{"descricao":"Assistente em Tecnologia 1-I","id":11090},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"capes-2008-cesgranrio-assistente-em-tecnologia-1-i","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - CAPES - Assistente em Tecnologia 1-I - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":363373,"hashId":"50336a7537f5cd7e5503c70902db6f59","enunciado":"O n\u00famero m\u00e9dio de bolsas de mestrado oferecidas, por ano, nesse per\u00edodo foi","resposta":1294816,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5.631,8","id":1294812,"corpo":"5.631,8","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"6.158,0","id":1294813,"corpo":"6.158,0","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"8.150,7","id":1294814,"corpo":"8.150,7","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"11.942,2","id":1294815,"corpo":"11.942,2","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"18.100,2","id":1294816,"corpo":"18.100,2","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":214219,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6183\/Imagem_15.gif>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Gr\u00e1fico de Colunas ou Barras Justapostas","oab":false,"nome":"Gr\u00e1fico de Colunas ou Barras Justapostas","pai":426555,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7183,"slug":"estatistica-grafico-de-colunas-ou-barras-justapostas"},{"nome_clean":"M\u00e9dias","oab":false,"nome":"M\u00e9dias","pai":7192,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7193,"slug":"estatistica-medias"}],"slug":"estatistica\/363373","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 1-I","id":11089},{"descricao":"Assistente em Tecnologia 1-I","id":11090}],"orgaos":[{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A tabela a seguir apresenta algumas estat\u00edsticas das notas dos alunos de determinado curso que participaram do ENADE 2005. Com base na tabela acima, pode-se afirmar que a(s) I - menor dispers\u00e3o das notas ocorre no grupo dos alunos concluintes; II - amplitude total das notas \u00e9 menor no grupo dos concluintes; III - vari\u00e2ncia das notas \u00e9 menor no grupo de ingressantes; IV - medidas de posi\u00e7\u00e3o na distribui\u00e7\u00e3o de notas s\u00e3o menores no grupo dos ingressantes. S\u00e3o verdadeiras APENAS as afirma\u00e7\u00f5es","provas":[{"id":6183,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 1-I","id":11089},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"capes-2008-cesgranrio-assistente-em-ciencia-1-i","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - CAPES - Assistente em Ci\u00eancia 1-I - 2008"},{"id":20401,"cargo":{"descricao":"Assistente em Tecnologia 1-I","id":11090},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"capes-2008-cesgranrio-assistente-em-tecnologia-1-i","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - CAPES - Assistente em Tecnologia 1-I - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":363397,"hashId":"0650bfbeedc23ed3239c74b9eceeaf12","enunciado":"<P align=justify>A tabela a seguir apresenta algumas estat\u00edsticas das notas dos alunos de determinado curso que participaram do ENADE 2005. <\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6183\/11.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com base na tabela acima, pode-se afirmar que a(s) <\/P>\r\n<P align=justify>I - menor dispers\u00e3o das notas ocorre no grupo dos alunos concluintes; <\/P>\r\n<P align=justify>II - amplitude total das notas \u00e9 menor no grupo dos concluintes; <\/P>\r\n<P align=justify>III - vari\u00e2ncia das notas \u00e9 menor no grupo de ingressantes; <\/P>\r\n<P align=justify>IV - medidas de posi\u00e7\u00e3o na distribui\u00e7\u00e3o de notas s\u00e3o menores no grupo dos ingressantes. <\/P>\r\n<P align=justify>S\u00e3o verdadeiras APENAS as afirma\u00e7\u00f5es<\/P>","resposta":1294931,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III","id":1294927,"corpo":"I e III","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e IV","id":1294928,"corpo":"I e IV","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III","id":1294929,"corpo":"II e III","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e IV","id":1294930,"corpo":"II e IV","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III e IV","id":1294931,"corpo":"III e IV","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":214234,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Amplitude","oab":false,"nome":"Amplitude","pai":7212,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7175,"slug":"estatistica-amplitude"},{"nome_clean":"Medidas de Variabilidade (ou de dispers\u00e3o)","oab":false,"nome":"Medidas de Variabilidade (ou de dispers\u00e3o)","pai":416549,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7212,"slug":"estatistica-medidas-de-variabilidade-ou-de-dispersao"},{"nome_clean":"Vari\u00e2ncia","oab":false,"nome":"Vari\u00e2ncia","pai":7212,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7219,"slug":"estatistica-variancia"}],"slug":"estatistica\/363397","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 1-I","id":11089},{"descricao":"Assistente em Tecnologia 1-I","id":11090}],"orgaos":[{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O princ\u00edpio da oficialidade, que norteia os processos administrativos, em geral, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o de certos processos de exclusivo interesse do administrado, pode ser definido como a(o):","provas":[{"id":6183,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 1-I","id":11089},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"capes-2008-cesgranrio-assistente-em-ciencia-1-i","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - CAPES - Assistente em Ci\u00eancia 1-I - 2008"},{"id":20401,"cargo":{"descricao":"Assistente em Tecnologia 1-I","id":11090},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"capes-2008-cesgranrio-assistente-em-tecnologia-1-i","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - CAPES - Assistente em Tecnologia 1-I - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:28:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":363409,"hashId":"147701c8abfcb8083c56ac997d57856c","enunciado":"O <STRONG>princ\u00edpio da oficialidade<\/STRONG>, que norteia os processos administrativos, em geral, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o de certos processos de exclusivo interesse do administrado, pode ser definido como a(o):","resposta":1294986,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"obrigatoriedade de motiva\u00e7\u00e3o oficial dos atos praticados pela Administra\u00e7\u00e3o no processo, tornando expl\u00edcitos os fundamentos normativos e f\u00e1ticos das decis\u00f5es nele tomadas.","id":1294982,"corpo":"obrigatoriedade de motiva\u00e7\u00e3o oficial dos atos praticados\r\npela Administra\u00e7\u00e3o no processo, tornando expl\u00edcitos os\r\nfundamentos normativos e f\u00e1ticos das decis\u00f5es nele tomadas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"garantia de que o processo administrativo n\u00e3o seja causa de \u00f4nus econ\u00f4micos ao administrado","id":1294983,"corpo":"garantia de que o processo administrativo n\u00e3o seja causa\r\nde \u00f4nus econ\u00f4micos ao administrado","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"busca da verdade material dos fatos pela Administra\u00e7\u00e3o, ao inv\u00e9s de ficar restrita aos elementos que instruem o processo.","id":1294984,"corpo":"busca da verdade material dos fatos pela Administra\u00e7\u00e3o,\r\nao inv\u00e9s de ficar restrita aos elementos que instruem o\r\nprocesso.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"direito de o administrado recorrer oficialmente de decis\u00e3o que lhe seja desfavor\u00e1vel no processo administrativo.","id":1294985,"corpo":"direito de o administrado recorrer oficialmente de decis\u00e3o\r\nque lhe seja desfavor\u00e1vel no processo administrativo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"encargo da pr\u00f3pria Administra\u00e7\u00e3o de dar andamento e impulsionar a tramita\u00e7\u00e3o dos processos, mesmo na in\u00e9rcia do interessado.","id":1294986,"corpo":"encargo da pr\u00f3pria Administra\u00e7\u00e3o de dar andamento e\r\nimpulsionar a tramita\u00e7\u00e3o dos processos, mesmo na in\u00e9rcia\r\ndo interessado.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":214246,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","oab":true,"nome":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404427,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-lei-9-784-99"}],"slug":"direito-administrativo\/363409","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 1-I","id":11089},{"descricao":"Assistente em Tecnologia 1-I","id":11090}],"orgaos":[{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior &#8211; CAPES decide promover concurso para a escolha de trabalho art\u00edstico, com a institui\u00e7\u00e3o de pr\u00eamio ao vencedor, conforme crit\u00e9rios constantes de edital publicado na imprensa oficial. Nesse caso, o prazo m\u00ednimo contado a partir da publica\u00e7\u00e3o do aviso do edital de concurso at\u00e9 a data da realiza\u00e7\u00e3o deste evento \u00e9 de:","provas":[{"id":6183,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 1-I","id":11089},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"capes-2008-cesgranrio-assistente-em-ciencia-1-i","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - CAPES - Assistente em Ci\u00eancia 1-I - 2008"},{"id":20401,"cargo":{"descricao":"Assistente em Tecnologia 1-I","id":11090},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"capes-2008-cesgranrio-assistente-em-tecnologia-1-i","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - CAPES - Assistente em Tecnologia 1-I - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:28:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":363433,"hashId":"24c7187d66001306408f3eb80cd63c06","enunciado":"A Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel\r\nSuperior &#8211; CAPES decide promover concurso para a escolha\r\nde trabalho art\u00edstico, com a institui\u00e7\u00e3o de pr\u00eamio ao vencedor,\r\nconforme crit\u00e9rios constantes de edital publicado na\r\nimprensa oficial. Nesse caso, o prazo m\u00ednimo contado a partir\r\nda publica\u00e7\u00e3o do aviso do edital de concurso at\u00e9 a data da\r\nrealiza\u00e7\u00e3o deste evento \u00e9 de:","resposta":1295102,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"24 (vinte e quatro) horas.","id":1295098,"corpo":"24 (vinte e quatro) horas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3 (tr\u00eas) dias.","id":1295099,"corpo":"3 (tr\u00eas) dias.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"15 (quinze) dias.","id":1295100,"corpo":"15 (quinze) dias.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"30 (trinta) dias.","id":1295101,"corpo":"30 (trinta) dias.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"45 (quarenta e cinco) dias.","id":1295102,"corpo":"45 (quarenta e cinco) dias.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":214268,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MEC","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MEC","pai":395474,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395204,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mec"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/363433","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC","id":4608}],"orgaos":[{"nome":"ControladoriaGeral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Despesa P\u00fablica segue um ordenamento jur\u00eddico, com requisitos que precisam ser atendidos em uma seq\u00fc\u00eancia espec\u00edfi ca, predeterminada e ordenada. No que diz respeito a esse assunto, julgue os itens que se seguem e marque a op\u00e7\u00e3o que corresponde \u00e0 ordem correta. I. \u00c9 vedada a realiza\u00e7\u00e3o da despesa sem pr\u00e9vio empenho, mas em casos especiais, previstos na legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfi ca, poder\u00e1 ser dispensada a emiss\u00e3o da nota de empenho. II. Ao fi nal do exerc\u00edcio, n\u00e3o ser\u00e1 anulado o empenho da despesa cujo contrato estabelecer como data-limite, para a entrega do servi\u00e7o, dia 31 de mar\u00e7o. III. As despesas de exerc\u00edcios encerrados, para as quais o or\u00e7amento respectivo consignava cr\u00e9ditos pr\u00f3prios, com saldo sufi ciente para atend\u00ea-las, que n\u00e3o tenha sido processadas, na \u00e9poca pr\u00f3pria, e cuja obriga\u00e7\u00e3o tenha sido cumprida pelo credor, dever\u00e3o ser inscritas em Restos a Pagar do exerc\u00edcio e pagas como tal. IV. O empenho da despesa n\u00e3o poder\u00e1 exceder o limite dos cr\u00e9ditos concedidos, exceto no caso de cr\u00e9ditos extraordin\u00e1rios. V. Entre os est\u00e1gios da despesa or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e9 somente na liquida\u00e7\u00e3o que se reconhece a obriga\u00e7\u00e3o a pagar.","provas":[{"id":6601,"cargo":{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC","id":4608},"orgao":{"nome":"ControladoriaGeral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"cgu-2008-esaf-analista-de-financas-e-controle-afc-prova-2-geral-comum-a-todos-os-cargos-de-afc","tipo":1,"nome":"ESAF - CGU - Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:28:44","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"},{"id":30,"descricao":"Controle"}],"id":369475,"hashId":"60431d8737aa0de9ba61af8bf3c0bab9","enunciado":"<P>A Despesa P\u00fablica segue um ordenamento jur\u00eddico, com requisitos que precisam ser atendidos em uma seq\u00fc\u00eancia espec\u00edfi ca, predeterminada e ordenada. No que diz respeito a esse assunto, julgue os itens que se seguem e marque a op\u00e7\u00e3o que corresponde \u00e0 ordem correta. <\/P>\r\n<P>I. \u00c9 vedada a realiza\u00e7\u00e3o da despesa sem pr\u00e9vio empenho, mas em casos especiais, previstos na legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfi ca, poder\u00e1 ser dispensada a emiss\u00e3o da nota de empenho. <\/P>\r\n<P>II. Ao fi nal do exerc\u00edcio, n\u00e3o ser\u00e1 anulado o empenho da despesa cujo contrato estabelecer como data-limite, para a entrega do servi\u00e7o, dia 31 de mar\u00e7o. <\/P>\r\n<P>III. As despesas de exerc\u00edcios encerrados, para as quais o or\u00e7amento respectivo consignava cr\u00e9ditos pr\u00f3prios, com saldo sufi ciente para atend\u00ea-las, que n\u00e3o tenha sido processadas, na \u00e9poca pr\u00f3pria, e cuja obriga\u00e7\u00e3o tenha sido cumprida pelo credor, dever\u00e3o ser inscritas em Restos a Pagar do exerc\u00edcio e pagas como tal. <\/P>\r\n<P>IV. O empenho da despesa n\u00e3o poder\u00e1 exceder o limite dos cr\u00e9ditos concedidos, exceto no caso de cr\u00e9ditos extraordin\u00e1rios. <\/P>\r\n<P>V. Entre os est\u00e1gios da despesa or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e9 somente na liquida\u00e7\u00e3o que se reconhece a obriga\u00e7\u00e3o a pagar.<\/P>","resposta":1317674,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V,V,F,V,F","id":1317673,"corpo":"V,V,F,V,F","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V,V,F,F,V","id":1317674,"corpo":"V,V,F,F,V","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F,V,F,F,V","id":1317675,"corpo":"F,V,F,F,V","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V,F,V,F,F","id":1317676,"corpo":"V,F,V,F,F","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V,F,V,V,F","id":1317677,"corpo":"V,F,V,V,F","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":217731,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44 a 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Est\u00e1gios\/Etapas da Despesa P\u00fablica","oab":false,"nome":"Est\u00e1gios\/Etapas da Despesa P\u00fablica","pai":405648,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405651,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-estagios-etapas-da-despesa-publica"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/369475","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC","id":4608}],"orgaos":[{"nome":"ControladoriaGeral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos da Lei Org\u00e2nica do TCU, a autoridade administrativa competente, sob pena de responsabilidade solid\u00e1ria, visando \u00e0 apura\u00e7\u00e3o dos fatos, identifi ca\u00e7\u00e3o dos respons\u00e1veis e quantifi ca\u00e7\u00e3o do dano, dever\u00e1 imediatamente adotar provid\u00eancias com vistas \u00e0 instaura\u00e7\u00e3o da Tomada de Contas Especial diante dos seguintes casos, exceto:","provas":[{"id":6601,"cargo":{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC","id":4608},"orgao":{"nome":"ControladoriaGeral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"cgu-2008-esaf-analista-de-financas-e-controle-afc-prova-2-geral-comum-a-todos-os-cargos-de-afc","tipo":1,"nome":"ESAF - CGU - Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:44","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"},{"id":30,"descricao":"Controle"}],"id":369478,"hashId":"d0518e4c0970ddf2310ce30f36b80210","enunciado":"Nos termos da Lei Org\u00e2nica do TCU, a autoridade\r\nadministrativa competente, sob pena de responsabilidade\r\nsolid\u00e1ria, visando \u00e0 apura\u00e7\u00e3o dos fatos, identifi\r\nca\u00e7\u00e3o dos respons\u00e1veis e quantifi ca\u00e7\u00e3o do dano,\r\ndever\u00e1 imediatamente adotar provid\u00eancias com vistas\r\n\u00e0 instaura\u00e7\u00e3o da Tomada de Contas Especial\r\ndiante dos seguintes casos, exceto:","resposta":1317689,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"omiss\u00e3o no dever de prestar contas.","id":1317688,"corpo":"omiss\u00e3o no dever de prestar contas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"descumprimento de recomenda\u00e7\u00f5es exaradas pelo Tribunal em julgamento de contas de exerc\u00edcios anteriores.","id":1317689,"corpo":"descumprimento de recomenda\u00e7\u00f5es exaradas\r\npelo Tribunal em julgamento de contas de\r\nexerc\u00edcios anteriores.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o comprova\u00e7\u00e3o da aplica\u00e7\u00e3o dos recursos repassados pela Uni\u00e3o, na forma prevista no art. 5o, inciso VII, da citada lei.","id":1317690,"corpo":"n\u00e3o comprova\u00e7\u00e3o da aplica\u00e7\u00e3o dos recursos repassados\r\npela Uni\u00e3o, na forma prevista no art. 5o,\r\ninciso VII, da citada lei.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ocorr\u00eancia de desfalque ou desvio de dinheiro, bens ou valores p\u00fablicos.","id":1317691,"corpo":"ocorr\u00eancia de desfalque ou desvio de dinheiro,\r\nbens ou valores p\u00fablicos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pr\u00e1tica de qualquer ato ilegal, ileg\u00edtimo ou antiecon\u00f4mico de que resulte dano ao er\u00e1rio.","id":1317692,"corpo":"pr\u00e1tica de qualquer ato ilegal, ileg\u00edtimo ou\r\nantiecon\u00f4mico de que resulte dano ao er\u00e1rio.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":217732,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48 a 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Regimento Interno - TCU","oab":true,"nome":"Regimento Interno - TCU","pai":395421,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395815,"slug":"legislacao-dos-orgaos-regimento-interno-tcu"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/369478","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC","id":4608}],"orgaos":[{"nome":"ControladoriaGeral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos da IN SFC\/MF n. 001\/2001, assim como\nas auditorias, as fiscaliza\u00e7\u00f5es podem ser realizadas\nsob as seguintes formas, exceto:","provas":[{"id":6601,"cargo":{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC","id":4608},"orgao":{"nome":"ControladoriaGeral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"cgu-2008-esaf-analista-de-financas-e-controle-afc-prova-2-geral-comum-a-todos-os-cargos-de-afc","tipo":1,"nome":"ESAF - CGU - Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:45","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"},{"id":30,"descricao":"Controle"}],"id":369482,"hashId":"ac486536ebf08ffd40f5be5088401656","enunciado":"Nos termos da IN SFC\/MF n. 001\/2001, assim como\nas auditorias, as fiscaliza\u00e7\u00f5es podem ser realizadas\nsob as seguintes formas, exceto:","resposta":1317711,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"centralizada.","id":1317708,"corpo":"centralizada.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"integrada.","id":1317709,"corpo":"integrada.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"compartilhada.","id":1317710,"corpo":"compartilhada.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"simplificada.","id":1317711,"corpo":"simplificada.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"terceirizada.","id":1317712,"corpo":"terceirizada.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":217732,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48 a 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MF","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MF","pai":395432,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394642,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mf"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/369482","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC","id":4608}],"orgaos":[{"nome":"ControladoriaGeral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No \u00e2mbito do Sistema de Controle Interno do Poder\nExecutivo Federal, segundo a IN SFC\/MF\nn. 001\/2001, a mensura\u00e7\u00e3o de indicativos e indicadores\nque expressam a varia\u00e7\u00e3o positiva da rela\u00e7\u00e3o\ncusto\/benef\u00edcio, na qual se busca a otimiza\u00e7\u00e3o dos\nresultados na escolha dos menores custos em rela\u00e7\u00e3o\naos maiores benef\u00edcios, revelando a aten\u00e7\u00e3o\nda gest\u00e3o com o bom uso qualitativo dos recursos\nfinanceiros, desde a adequa\u00e7\u00e3o da proposta or\u00e7ament\u00e1ria\ndas metas a serem atingidas, passando\npela coer\u00eancia com respeito aos pre\u00e7os de mercado,\no desenvolvimento de fontes alternativas de receita\ne a obten\u00e7\u00e3o dos menores custos por produto\ngerado, permite aferir a","provas":[{"id":6601,"cargo":{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC","id":4608},"orgao":{"nome":"ControladoriaGeral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"cgu-2008-esaf-analista-de-financas-e-controle-afc-prova-2-geral-comum-a-todos-os-cargos-de-afc","tipo":1,"nome":"ESAF - CGU - Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:45","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"},{"id":30,"descricao":"Controle"}],"id":369484,"hashId":"9c3af7c0cb40a242efe0f4f098526a31","enunciado":"No \u00e2mbito do Sistema de Controle Interno do Poder\nExecutivo Federal, segundo a IN SFC\/MF\nn. 001\/2001, a mensura\u00e7\u00e3o de indicativos e indicadores\nque expressam a varia\u00e7\u00e3o positiva da rela\u00e7\u00e3o\ncusto\/benef\u00edcio, na qual se busca a otimiza\u00e7\u00e3o dos\nresultados na escolha dos menores custos em rela\u00e7\u00e3o\naos maiores benef\u00edcios, revelando a aten\u00e7\u00e3o\nda gest\u00e3o com o bom uso qualitativo dos recursos\nfinanceiros, desde a adequa\u00e7\u00e3o da proposta or\u00e7ament\u00e1ria\ndas metas a serem atingidas, passando\npela coer\u00eancia com respeito aos pre\u00e7os de mercado,\no desenvolvimento de fontes alternativas de receita\ne a obten\u00e7\u00e3o dos menores custos por produto\ngerado, permite aferir a","resposta":1317720,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"legalidade da a\u00e7\u00e3o avaliada.","id":1317718,"corpo":"legalidade da a\u00e7\u00e3o avaliada.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"efi c\u00e1cia da a\u00e7\u00e3o avaliada.","id":1317719,"corpo":"efi c\u00e1cia da a\u00e7\u00e3o avaliada.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"economicidade da a\u00e7\u00e3o avaliada.","id":1317720,"corpo":"economicidade da a\u00e7\u00e3o avaliada.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"efi ci\u00eancia da a\u00e7\u00e3o avaliada.","id":1317721,"corpo":"efi ci\u00eancia da a\u00e7\u00e3o avaliada.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"efetividade da a\u00e7\u00e3o avaliada.","id":1317722,"corpo":"efetividade da a\u00e7\u00e3o avaliada.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":217733,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54 a 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MF","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MF","pai":395432,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394642,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mf"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/369484","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC","id":4608}],"orgaos":[{"nome":"ControladoriaGeral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em suas incurs\u00f5es sobre o controle interno administrativo, segundo a INSFC\/MF n. 001\/2001, o servidor do Sistema de Controle Interno do Poder Executivo Federal deve ter em mente que:","provas":[{"id":6601,"cargo":{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC","id":4608},"orgao":{"nome":"ControladoriaGeral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"cgu-2008-esaf-analista-de-financas-e-controle-afc-prova-2-geral-comum-a-todos-os-cargos-de-afc","tipo":1,"nome":"ESAF - CGU - Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:45","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"},{"id":30,"descricao":"Controle"}],"id":369486,"hashId":"00ea4ce7d021231ac8aa8567b20731d0","enunciado":"Em suas incurs\u00f5es sobre o controle interno administrativo,\r\nsegundo a INSFC\/MF n. 001\/2001, o servidor\r\ndo Sistema de Controle Interno do Poder Executivo\r\nFederal deve ter em mente que:","resposta":1317730,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"em decorr\u00eancia do rod\u00edzio de fun\u00e7\u00f5es, a estrutura das unidades\/entidades deve prever a separa\u00e7\u00e3o entre as fun\u00e7\u00f5es de autoriza\u00e7\u00e3o\/aprova\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00f5es, execu\u00e7\u00e3o, controle e contabiliza\u00e7\u00e3o, de tal forma que nenhuma pessoa detenha compet\u00eancias e atribui\u00e7\u00f5es em desacordo com este princ\u00edpio.","id":1317728,"corpo":"em decorr\u00eancia do rod\u00edzio de fun\u00e7\u00f5es, a estrutura\r\ndas unidades\/entidades deve prever a separa\u00e7\u00e3o\r\nentre as fun\u00e7\u00f5es de autoriza\u00e7\u00e3o\/aprova\u00e7\u00e3o de\r\nopera\u00e7\u00f5es, execu\u00e7\u00e3o, controle e contabiliza\u00e7\u00e3o,\r\nde tal forma que nenhuma pessoa detenha compet\u00eancias\r\ne atribui\u00e7\u00f5es em desacordo com este\r\nprinc\u00edpio.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os controles internos administrativos implementados em uma organiza\u00e7\u00e3o devem, prioritariamente, ter car\u00e1ter repressivo, sendo de sua responsabilidade instaurar e conduzir o devido processo administrativo disciplinar, no caso de desvio ou alcance de recursos p\u00fablicos.","id":1317729,"corpo":"os controles internos administrativos implementados\r\nem uma organiza\u00e7\u00e3o devem, prioritariamente,\r\nter car\u00e1ter repressivo, sendo de sua responsabilidade\r\ninstaurar e conduzir o devido processo\r\nadministrativo disciplinar, no caso de desvio ou\r\nalcance de recursos p\u00fablicos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o objetivo geral dos controles internos administrativos \u00e9 evitar a ocorr\u00eancia de impropriedades e irregularidades, por meio dos princ\u00edpios e instrumentos que lhe s\u00e3o pr\u00f3prios.","id":1317730,"corpo":"o objetivo geral dos controles internos administrativos\r\n\u00e9 evitar a ocorr\u00eancia de impropriedades e\r\nirregularidades, por meio dos princ\u00edpios e instrumentos\r\nque lhe s\u00e3o pr\u00f3prios.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a delega\u00e7\u00e3o de compet\u00eancia, conforme previsto em lei, ser\u00e1 utilizada como instrumento de centraliza\u00e7\u00e3o administrativa e apenas nos casos em que seja imprescind\u00edvel assegurar maior rapidez e objetividade \u00e0s decis\u00f5es.","id":1317731,"corpo":"a delega\u00e7\u00e3o de compet\u00eancia, conforme previsto\r\nem lei, ser\u00e1 utilizada como instrumento de\r\ncentraliza\u00e7\u00e3o administrativa e apenas nos casos\r\nem que seja imprescind\u00edvel assegurar maior\r\nrapidez e objetividade \u00e0s decis\u00f5es.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 finalidade do \u00f3rg\u00e3o de Contabilidade (e n\u00e3o, conseq\u00fcentemente, do controle interno administrativo) assegurar, nas informa\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, sua exatid\u00e3o, confi abilidade, integridade e oportunidade.","id":1317732,"corpo":"\u00e9 finalidade do \u00f3rg\u00e3o de Contabilidade (e n\u00e3o,\r\nconseq\u00fcentemente, do controle interno administrativo)\r\nassegurar, nas informa\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis,\r\nsua exatid\u00e3o, confi abilidade, integridade e oportunidade.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":217733,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54 a 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MF","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MF","pai":395432,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394642,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mf"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/369486","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC","id":4608}],"orgaos":[{"nome":"ControladoriaGeral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a IN SFC\/MF n. 001\/2001, a opini\u00e3o do \u00d3rg\u00e3o ou Unidade de Controle Interno do Poder Executivo Federal deve ser expressa por meio dos seguintes instrumentos, exceto:","provas":[{"id":6601,"cargo":{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC","id":4608},"orgao":{"nome":"ControladoriaGeral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"cgu-2008-esaf-analista-de-financas-e-controle-afc-prova-2-geral-comum-a-todos-os-cargos-de-afc","tipo":1,"nome":"ESAF - CGU - Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:45","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"},{"id":30,"descricao":"Controle"}],"id":369489,"hashId":"c7fb49ff4e19ddd2e54c736695d03af7","enunciado":"De acordo com a IN SFC\/MF n. 001\/2001, a opini\u00e3o\r\ndo \u00d3rg\u00e3o ou Unidade de Controle Interno do Poder\r\nExecutivo Federal deve ser expressa por meio dos\r\nseguintes instrumentos, exceto:","resposta":1317744,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certifi cado.","id":1317743,"corpo":"Certifi cado.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Auto de Infra\u00e7\u00e3o.","id":1317744,"corpo":"Auto de Infra\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nota","id":1317745,"corpo":"Nota","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Parecer.","id":1317746,"corpo":"Parecer.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Relat\u00f3rio.","id":1317747,"corpo":"Relat\u00f3rio.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":217734,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MF","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MF","pai":395432,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394642,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mf"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/369489","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC","id":4608}],"orgaos":[{"nome":"ControladoriaGeral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a IN SFC\/MF n. 001\/2001, o documento que representa a opini\u00e3o do Sistema de Controle Interno sobre a exatid\u00e3o e regularidade, ou n\u00e3o, da gest\u00e3o e a adequacidade, ou n\u00e3o, das pe\u00e7as examinadas, devendo ser assinado pelo Coordenador-Geral ou Gerente Regional de Controle Interno, ou ainda, por autoridades de n\u00edvel hier\u00e1rquico equivalentes nos \u00f3rg\u00e3os e unidades setoriais do Sistema de Controle Interno do Poder Executivo Federal, denomina-se:","provas":[{"id":6601,"cargo":{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC","id":4608},"orgao":{"nome":"ControladoriaGeral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"cgu-2008-esaf-analista-de-financas-e-controle-afc-prova-2-geral-comum-a-todos-os-cargos-de-afc","tipo":1,"nome":"ESAF - CGU - Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:45","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"},{"id":30,"descricao":"Controle"}],"id":369490,"hashId":"138a9fb383d72472c71ff9c0e3bb0412","enunciado":"Segundo a IN SFC\/MF n. 001\/2001, o documento que\r\nrepresenta a opini\u00e3o do Sistema de Controle Interno\r\nsobre a exatid\u00e3o e regularidade, ou n\u00e3o, da gest\u00e3o\r\ne a adequacidade, ou n\u00e3o, das pe\u00e7as examinadas,\r\ndevendo ser assinado pelo Coordenador-Geral ou\r\nGerente Regional de Controle Interno, ou ainda, por\r\nautoridades de n\u00edvel hier\u00e1rquico equivalentes nos\r\n\u00f3rg\u00e3os e unidades setoriais do Sistema de Controle\r\nInterno do Poder Executivo Federal, denomina-se:","resposta":1317748,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certifi cado.","id":1317748,"corpo":"Certifi cado.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Relat\u00f3rio.","id":1317749,"corpo":"Relat\u00f3rio.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Parecer do Dirigente do \u00d3rg\u00e3o de Controle Interno.","id":1317750,"corpo":"Parecer do Dirigente do \u00d3rg\u00e3o de Controle\r\nInterno.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Registro das Constata\u00e7\u00f5es.","id":1317751,"corpo":"Registro das Constata\u00e7\u00f5es.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Solicita\u00e7\u00e3o de Auditoria.","id":1317752,"corpo":"Solicita\u00e7\u00e3o de Auditoria.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":217734,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MF","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MF","pai":395432,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394642,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mf"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/369490","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma das turmas do TJDFT, durante sess\u00e3o ordin\u00e1ria, julgou apenas 18 dos 48 feitos inclu\u00eddos na respectiva pauta. Nessa situa\u00e7\u00e3o, \u00e9 obrigat\u00f3ria a convoca\u00e7\u00e3o de sess\u00e3o extraordin\u00e1ria para julgamento dos feitos pendentes.","provas":[{"id":5960,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:55","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":369651,"hashId":"51b310936bd6c8bd6147267d2f24f8ac","enunciado":"<p align=justify>Uma das turmas do TJDFT, durante sess\u00e3o ordin\u00e1ria, julgou\r\napenas 18 dos 48 feitos inclu\u00eddos na respectiva pauta.\r\nNessa situa\u00e7\u00e3o, \u00e9 obrigat\u00f3ria a convoca\u00e7\u00e3o de sess\u00e3o\r\nextraordin\u00e1ria para julgamento dos feitos pendentes.<\/p>","resposta":1318232,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1318232,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1318233,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do Regimento Interno do TJDFT, cada um dos itens subseq\u00fcentes apresenta uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, seguida de uma assertiva a ser julgada.","id":217778,"enunciado":"<p align=justify>Acerca do Regimento Interno do TJDFT, cada um dos itens\r\nsubseq\u00fcentes apresenta uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, seguida de uma\r\nassertiva a ser julgada.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Regimento Interno - TJDFT","oab":true,"nome":"Regimento Interno - TJDFT","pai":395412,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395163,"slug":"legislacao-dos-orgaos-regimento-interno-tjdft"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/369651","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina \/ Oftalmologia","id":544}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Conforme a doutrina majorit\u00e1ria, o princ\u00edpio nemo tenetur se detegere, de que ningu\u00e9m \u00e9 obrigado a produzir prova contra si mesmo, s\u00f3 tem aplica\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o ao r\u00e9u preso e n\u00e3o ao r\u00e9u solto.","provas":[{"id":6025,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina \/ Oftalmologia","id":544},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-medicina-oftalmologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina \/ Oftalmologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:28:57","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"}],"id":369683,"hashId":"4a31afa423ceb89f80dc417e7c2b4301","enunciado":"<P align=justify>Conforme a doutrina majorit\u00e1ria, o princ\u00edpio <EM>nemo tenetur se detegere<\/EM>, de que ningu\u00e9m \u00e9 obrigado a produzir prova contra si mesmo, s\u00f3 tem aplica\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o ao r\u00e9u preso e n\u00e3o ao r\u00e9u solto.<\/P>","resposta":1318311,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1318310,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1318311,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos direitos e garantias fundamentais, julgue os itens seguintes.","id":217784,"enunciado":"<p align=justify>Acerca dos direitos e \r\ngarantias fundamentais, julgue os itens\r\nseguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/369683","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o - \u00c0rea Economia","id":6737}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analisando-se o segundo par\u00e1grafo do texto, conclui-se que a interpreta\u00e7\u00e3o da express\u00e3o \u201cpelo avesso\u201d, utilizada pelo autor em \u201cUma forma de avaliar a heran\u00e7a de D. Jo\u00e3o VI \u00e9 abordar a quest\u00e3o pelo avesso:\u201d (l. 20-21) baseia-se na seguinte premissa:","provas":[{"id":11421,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o - \u00c0rea Economia","id":6737},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"anp-2008-cesgranrio-especialista-em-regulacao-area-economia","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o - \u00c0rea Economia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:12","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":439356,"hashId":"3c7c82b78694b578bc6bcdc217ba1cf7","enunciado":"<p align=justify>Analisando-se o segundo par\u00e1grafo do texto, conclui-se que\r\na interpreta\u00e7\u00e3o da express\u00e3o \u201cpelo avesso\u201d, utilizada pelo\r\nautor em \u201cUma forma de avaliar a heran\u00e7a de D. Jo\u00e3o VI\r\n\u00e9 abordar a quest\u00e3o pelo avesso:\u201d (l. 20-21) baseia-se na\r\nseguinte premissa:<\/p>","resposta":1558658,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"perguntas \u201cpelo direito\u201d s\u00e3o feitas de forma afirmativa.","id":1558658,"corpo":"<p align=justify>perguntas \u201cpelo direito\u201d s\u00e3o feitas de forma afirmativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a afirmativa seguinte apresenta uma perspectiva negativa.","id":1558659,"corpo":"<p align=justify>a afirmativa seguinte apresenta uma perspectiva negativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel analisar com clareza a heran\u00e7a de D. Jo\u00e3o.","id":1558660,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel analisar com clareza a heran\u00e7a de\r\nD. Jo\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se o autor indica que a pergunta est\u00e1 sendo feita pelo avesso, ele podia formul\u00e1-la de modo diferente.","id":1558661,"corpo":"<p align=justify>se o autor indica que a pergunta est\u00e1 sendo feita pelo\r\navesso, ele podia formul\u00e1-la de modo diferente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 poss\u00edvel achar \u201co direito\u201d da quest\u00e3o retirando da segunda ora\u00e7\u00e3o o adv\u00e9rbio n\u00e3o.","id":1558662,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 poss\u00edvel achar \u201co direito\u201d da quest\u00e3o retirando da\r\nsegunda ora\u00e7\u00e3o o adv\u00e9rbio n\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":254163,"enunciado":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11421\/3.gif><\/p>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/439356","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o - \u00c0rea Economia","id":6737}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No quadro abaixo, foram reescritos trechos do texto, utilizando-se pronomes relativos. O pronome N\u00c3O est\u00e1 usado de acordo com a norma culta da l\u00edngua em","provas":[{"id":11421,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o - \u00c0rea Economia","id":6737},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"anp-2008-cesgranrio-especialista-em-regulacao-area-economia","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o - \u00c0rea Economia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:13","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":439363,"hashId":"d51c536269d4bc155597779a341a5ac2","enunciado":"<p align=justify>No quadro abaixo, foram reescritos trechos do texto,\r\nutilizando-se pronomes relativos. O pronome N\u00c3O est\u00e1\r\nusado de acordo com a norma culta da l\u00edngua em<\/p>","resposta":1558694,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":1558693,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11421\/01.gif><\/P>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":1558694,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11421\/02.gif><\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":1558695,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11421\/03.gif><\/P>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":1558696,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11421\/04.gif><\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":1558697,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11421\/05.gif><\/P>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":254163,"enunciado":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11421\/3.gif><\/p>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pronomes","oab":false,"nome":"Pronomes","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403641,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes"}],"slug":"lingua-portuguesa\/439363","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Petr\u00f3leo","id":4782}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":6154,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Petr\u00f3leo","id":4782},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2008-cespe-cebraspe-engenheiro-de-petroleo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Engenheiro de Petr\u00f3leo - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:18","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":450,"descricao":"Engenharia De Petr\u00f3leo"}],"id":350072,"hashId":"8ac0fde2866123ad20b03dc6deafb580","enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6154\/Imagem_58.gif>","resposta":1242615,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A rigidez axial da pe\u00e7a tracionada \u00e9 o produto da \u00e1rea da se\u00e7\u00e3o transvesal da barra pelo m\u00f3dulo de elasticidade.","id":1242615,"corpo":"<p align=justify>A rigidez axial da pe\u00e7a tracionada \u00e9 o produto da \u00e1rea da\r\nse\u00e7\u00e3o transvesal da barra pelo m\u00f3dulo de elasticidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A medida da flexibilidade da barra, definida como a deforma\u00e7\u00e3o decorrente de uma carga unit\u00e1ria, pode ser determinada quantitativamente pela rela\u00e7\u00e3o ","id":1242616,"corpo":"A medida da flexibilidade da barra, definida como a deforma\u00e7\u00e3o decorrente de uma carga unit\u00e1ria, pode ser determinada quantitativamente pela rela\u00e7\u00e3o <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6154\/Imagem_59.gif>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A rigeza da barra, definida como a for\u00e7a necess\u00e1ria para produzir uma deforma\u00e7\u00e3o unit\u00e1ria, \u00e9 inversamente proporcional ao m\u00f3dulo de elasticidade.","id":1242617,"corpo":"A rigeza da barra, definida como a for\u00e7a necess\u00e1ria para\r\nproduzir uma deforma\u00e7\u00e3o unit\u00e1ria, \u00e9 inversamente\r\nproporcional ao m\u00f3dulo de elasticidade.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A deforma\u00e7\u00e3o ou alongamento espec\u00edfico g \u00e9 diretamente proporcional \u00e0 for\u00e7a de tra\u00e7\u00e3o e inversamente proporcional \u00e0 deforma\u00e7\u00e3o &#948;.","id":1242618,"corpo":"A deforma\u00e7\u00e3o ou alongamento espec\u00edfico g \u00e9 diretamente\r\nproporcional \u00e0 for\u00e7a de tra\u00e7\u00e3o e inversamente proporcional \u00e0\r\ndeforma\u00e7\u00e3o &#948;.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A tens\u00e3o na se\u00e7\u00e3o da barra \u00e9 definida pela rela\u00e7\u00e3o:","id":1242619,"corpo":"A tens\u00e3o na se\u00e7\u00e3o da barra \u00e9 definida pela rela\u00e7\u00e3o:","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":205792,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400962,"slug":"fisica-mecanica"}],"slug":"fisica\/350072","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":2144}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O C\u00f3digo de \u00c9tica do Jornalista fixa as normas de atua\u00e7\u00e3o desse profissional. De acordo com esse c\u00f3digo, o jornalista \u00e9","provas":[{"id":4231,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":2144},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"suframa-am-2008-funrio-tecnico-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Suframa - T\u00e9cnico - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:18","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":350082,"hashId":"61d9b172652e0be772cdc8ad3b0a46d7","enunciado":"<p align=justify>O C\u00f3digo de \u00c9tica do Jornalista fixa as normas de atua\u00e7\u00e3o\r\ndesse profissional. De acordo com esse c\u00f3digo, o\r\njornalista \u00e9<\/p>","resposta":1242670,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"respons\u00e1vel por toda informa\u00e7\u00e3o que divulga, independente de ter sido alterada por terceiros.","id":1242668,"corpo":"<p align=justify>respons\u00e1vel por toda informa\u00e7\u00e3o que divulga,\r\nindependente de ter sido alterada por terceiros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"isento de responsabilidade por tudo o que divulga.","id":1242669,"corpo":"<p align=justify>isento de responsabilidade por tudo o que divulga.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"respons\u00e1vel por toda informa\u00e7\u00e3o que divulga, desde que n\u00e3o alterada por terceiros.","id":1242670,"corpo":"<p align=justify>respons\u00e1vel por toda informa\u00e7\u00e3o que divulga, desde\r\nque n\u00e3o alterada por terceiros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"respons\u00e1vel somente se a pauta da mat\u00e9ria tiver sido sugest\u00e3o sua.","id":1242671,"corpo":"<p align=justify>respons\u00e1vel somente se a pauta da mat\u00e9ria tiver sido\r\nsugest\u00e3o sua.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"isento de responsabilidade, desde que o editor assuma a responsabilidade pelo jornalista.","id":1242672,"corpo":"<p align=justify>isento de responsabilidade, desde que o editor assuma\r\na responsabilidade pelo jornalista.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":205802,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 89"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o em Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o em Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":418260,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397679,"slug":"comunicacao-social-legislacao-em-comunicacao-social"},{"nome_clean":"\u00c9tica na Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"\u00c9tica na Comunica\u00e7\u00e3o","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397680,"slug":"comunicacao-social-etica-na-comunicacao"}],"slug":"comunicacao-social\/350082","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Petr\u00f3leo","id":4782}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Considerando as informa\u00e7\u00f5es acima, julgue os itens a seguir. I O processo mencionado para a produ\u00e7\u00e3o de H 0 envolve a redu\u00e7\u00e3o do H. II Na rea\u00e7\u00e3o apresentada acima, n\u00e3o h\u00e1 mudan\u00e7a no estado de oxida\u00e7\u00e3o do S ap\u00f3s a remo\u00e7\u00e3o do filme superficial. III O pH n\u00e3o interfere no processo de corros\u00e3o. IV Considerando M(C) = 12 g\/mol, M(N) = 14 g\/mol, M(S) = 32 g\/mol e M(Fe) = 56 g\/mol, \u00e9 correto afirmar que cada 4,4 g de FeS pode produzir 3,2 g de S -2 . Est\u00e3o certos apenas os itens","provas":[{"id":6154,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Petr\u00f3leo","id":4782},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2008-cespe-cebraspe-engenheiro-de-petroleo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Engenheiro de Petr\u00f3leo - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:18","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":450,"descricao":"Engenharia De Petr\u00f3leo"}],"id":350085,"hashId":"d6a86cd7c988fb4ec9a54ef216cdb34a","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6154\/Imagem_65.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando as informa\u00e7\u00f5es acima, julgue os itens a seguir. <\/P>\r\n<P align=justify>I O processo mencionado para a produ\u00e7\u00e3o de H <SUP>0<\/SUP> envolve a redu\u00e7\u00e3o do H. <\/P>\r\n<P align=justify>II Na rea\u00e7\u00e3o apresentada acima, n\u00e3o h\u00e1 mudan\u00e7a no estado de oxida\u00e7\u00e3o do S ap\u00f3s a remo\u00e7\u00e3o do filme superficial. <\/P>\r\n<P align=justify>III O pH n\u00e3o interfere no processo de corros\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>IV Considerando M(C) = 12 g\/mol, M(N) = 14 g\/mol, M(S) = 32 g\/mol e M(Fe) = 56 g\/mol, \u00e9 correto afirmar que cada 4,4 g de FeS pode produzir 3,2 g de S <SUP>-2<\/SUP> . <\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e3o certos apenas os itens<\/P>","resposta":1242687,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":1242687,"corpo":"<p align=justify>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III.","id":1242688,"corpo":"<p align=justify>I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":1242689,"corpo":"<p align=justify>II e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":1242690,"corpo":"<p align=justify>I, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":1242691,"corpo":"<p align=justify>II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":205804,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 119"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Rea\u00e7\u00f5es e Solu\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Rea\u00e7\u00f5es e Solu\u00e7\u00f5es","pai":400887,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400879,"slug":"quimica-reacoes-e-solucoes"}],"slug":"quimica\/350085","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Petr\u00f3leo","id":4782}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando que o processamento qu\u00edmico de certo petr\u00f3leo tenha envolvido as seguintes etapas: I craqueamento &#8212; processo pelo qual mol\u00e9culas de maior massa molecular s\u00e3o \"quebradas\" para produzir mol\u00e9culas com menor massa molecular; II reforma catal\u00edtica &#8212; processo que envolve a combina\u00e7\u00e3o de mol\u00e9culas menores para formar outras de maior massa; III alquila\u00e7\u00e3o &#8212; 0, processo em que compostos de baixa massa molecular, como o propileno e o buteno, s\u00e3o misturados na presen\u00e7a de um catalisador como o \u00e1cido fluor\u00eddrico ou \u00e1cido sulf\u00farico (um subproduto da remo\u00e7\u00e3o de impureza de muitos produtos do petr\u00f3leo). Os produtos da alquila\u00e7\u00e3o s\u00e3o hidrocarbonetos ricos em octanas. Com rela\u00e7\u00e3o ao processamento qu\u00edmico do petr\u00f3leo descrito acima, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":6154,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Petr\u00f3leo","id":4782},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2008-cespe-cebraspe-engenheiro-de-petroleo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Engenheiro de Petr\u00f3leo - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:19","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":450,"descricao":"Engenharia De Petr\u00f3leo"}],"id":350089,"hashId":"81b8f9bab9d1cea4e888378a9daf87e0","enunciado":"<P align=justify>Considerando que o processamento qu\u00edmico de certo petr\u00f3leo tenha envolvido as seguintes etapas: <\/P>\r\n<P align=justify>I <STRONG>craqueamento<\/STRONG> &#8212; processo pelo qual mol\u00e9culas de maior massa molecular s\u00e3o \"quebradas\" para produzir mol\u00e9culas com menor massa molecular; <\/P>\r\n<P align=justify>II <STRONG>reforma catal\u00edtica<\/STRONG> &#8212; processo que envolve a combina\u00e7\u00e3o de mol\u00e9culas menores para formar outras de maior massa; <\/P>\r\n<P align=justify>III <STRONG>alquila\u00e7\u00e3o<\/STRONG> &#8212; 0, processo em que compostos de baixa massa molecular, como o propileno e o buteno, s\u00e3o misturados na presen\u00e7a de um catalisador como o \u00e1cido fluor\u00eddrico ou \u00e1cido sulf\u00farico (um subproduto da remo\u00e7\u00e3o de impureza de muitos produtos do petr\u00f3leo). Os produtos da alquila\u00e7\u00e3o s\u00e3o hidrocarbonetos ricos em octanas. <\/P>\r\n<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao processamento qu\u00edmico do petr\u00f3leo descrito acima, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/P>","resposta":1242708,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As mol\u00e9culas obtidas ap\u00f3s o craqueamento apresentam maior ponto de ebuli\u00e7\u00e3o quando comparadas \u00e0quelas que lhes deram origem.","id":1242707,"corpo":"<p align=justify>As mol\u00e9culas obtidas ap\u00f3s o craqueamento apresentam\r\nmaior ponto de ebuli\u00e7\u00e3o quando comparadas \u00e0quelas que\r\nlhes deram origem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os compostos org\u00e2nicos de baixa massa molecular mencionados nesse processo s\u00e3o hidrocarbonetos.","id":1242708,"corpo":"<p align=justify>Os compostos org\u00e2nicos de baixa massa molecular\r\nmencionados nesse processo s\u00e3o hidrocarbonetos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os compostos org\u00e2nicos de baixa massa molecular mencionados nesse processo s\u00e3o is\u00f4meros.","id":1242709,"corpo":"<p align=justify>Os compostos org\u00e2nicos de baixa massa molecular\r\nmencionados nesse processo s\u00e3o is\u00f4meros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os processos I e II s\u00e3o qu\u00edmicos, ao passo que o processo III \u00e9 f\u00edsico.","id":1242710,"corpo":"<p align=justify>Os processos I e II s\u00e3o qu\u00edmicos, ao passo que o processo\r\nIII \u00e9 f\u00edsico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os produtos da alquila\u00e7\u00e3o s\u00e3o ricos em compostos com cadeias de 10 \u00e1tomos de carbono.","id":1242711,"corpo":"<p align=justify>Os produtos da alquila\u00e7\u00e3o s\u00e3o ricos em compostos com\r\ncadeias de 10 \u00e1tomos de carbono.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":205808,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Rea\u00e7\u00f5es e Solu\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Rea\u00e7\u00f5es e Solu\u00e7\u00f5es","pai":400887,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400879,"slug":"quimica-reacoes-e-solucoes"}],"slug":"quimica\/350089","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":2144}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A an\u00e1lise que avalia todo o per\u00edodo de cobertura de m\u00eddia de uma empresa e n\u00e3o apenas um fato singular que foi divulgado, podendo comparar ainda essa atua\u00e7\u00e3o frente aos seus concorrentes no mesmo per\u00edodo, \u00e9 conhecida por","provas":[{"id":4231,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":2144},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"suframa-am-2008-funrio-tecnico-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Suframa - T\u00e9cnico - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:19","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":350100,"hashId":"7fa4cc593392999cce223df762c7acaf","enunciado":"<p align=justify>A an\u00e1lise que avalia todo o per\u00edodo de cobertura de m\u00eddia\r\nde uma empresa e n\u00e3o apenas um fato singular que foi\r\ndivulgado, podendo comparar ainda essa atua\u00e7\u00e3o frente\r\naos seus concorrentes no mesmo per\u00edodo, \u00e9 conhecida por<\/p>","resposta":1242740,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"an\u00e1lise t\u00f3pica.","id":1242738,"corpo":"<p align=justify>an\u00e1lise t\u00f3pica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"escaneo ambiental.","id":1242739,"corpo":"<P align=justify><EM>escaneo ambiental.<\/EM><\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"auditoria de imagem.","id":1242740,"corpo":"<p align=justify>auditoria de imagem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"clipping eletr\u00f4nico.","id":1242741,"corpo":"<p align=justify>clipping eletr\u00f4nico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"newspeg.","id":1242742,"corpo":"<P align=justify><EM>newspeg.<\/EM><\/P>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":205816,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 93"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Marketing","oab":false,"nome":"Marketing","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397690,"slug":"comunicacao-social-marketing"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas e Imagem","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas e Imagem","pai":397691,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397693,"slug":"comunicacao-social-relacoes-publicas-e-imagem"}],"slug":"comunicacao-social\/350100","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":2144}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma not\u00edcia sobre um acidente automobil\u00edstico, o sobrevivente desse desastre \u00e9 considerado uma fonte","provas":[{"id":4231,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":2144},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"suframa-am-2008-funrio-tecnico-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Suframa - T\u00e9cnico - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:19","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":350103,"hashId":"cdf403d5639185d9e6f24a590b28059c","enunciado":"<p align=justify>Em uma not\u00edcia sobre um acidente automobil\u00edstico, o\r\nsobrevivente desse desastre \u00e9 considerado uma fonte<\/p>","resposta":1242756,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"secund\u00e1ria.","id":1242754,"corpo":"<p align=justify>secund\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"indireta.","id":1242755,"corpo":"<p align=justify>indireta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"prim\u00e1ria.","id":1242756,"corpo":"<p align=justify>prim\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"autorizada.","id":1242757,"corpo":"<p align=justify>autorizada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"fixa.","id":1242758,"corpo":"<p align=justify>fixa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":205818,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 94"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Fontes","oab":false,"nome":"Fontes","pai":418248,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397698,"slug":"comunicacao-social-fontes"}],"slug":"comunicacao-social\/350103","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":2144}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um texto jornal\u00edstico, a pir\u00e2mide invertida consiste em dispor as informa\u00e7\u00f5es em ordem","provas":[{"id":4231,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":2144},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"suframa-am-2008-funrio-tecnico-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Suframa - T\u00e9cnico - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:19","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":350123,"hashId":"7ba91671dbf8275c8bd690cfced9c9d8","enunciado":"<p align=justify>Em um texto jornal\u00edstico, a pir\u00e2mide invertida consiste em\r\ndispor as informa\u00e7\u00f5es em ordem<\/p>","resposta":1242827,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"decrescente de import\u00e2ncia.","id":1242827,"corpo":"<p align=justify>decrescente de import\u00e2ncia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cronol\u00f3gica dos acontecimentos.","id":1242828,"corpo":"<p align=justify>cronol\u00f3gica dos acontecimentos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"crescente de import\u00e2ncia.","id":1242829,"corpo":"<p align=justify>crescente de import\u00e2ncia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aleat\u00f3ria dos fatos.","id":1242830,"corpo":"<p align=justify>aleat\u00f3ria dos fatos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"psicol\u00f3gica dos acontecimentos.","id":1242831,"corpo":"<p align=justify>psicol\u00f3gica dos acontecimentos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":205830,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 99"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Jarg\u00f5es e Vocabul\u00e1rio Jornal\u00edstico","oab":false,"nome":"Jarg\u00f5es e Vocabul\u00e1rio Jornal\u00edstico","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397699,"slug":"comunicacao-social-jargoes-e-vocabulario-jornalistico"}],"slug":"comunicacao-social\/350123","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":2144}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre os novos modelos te\u00f3ricos da Comunica\u00e7\u00e3o, um deles destaca que a informa\u00e7\u00e3o hoje possui um car\u00e1ter pouco consistente e de alta instabilidade. Este \u00e9 o modelo","provas":[{"id":4231,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":2144},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"suframa-am-2008-funrio-tecnico-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Suframa - T\u00e9cnico - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:19","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":350131,"hashId":"7966ed91e06928134f1d5b2254ea3b9b","enunciado":"<p align=justify>Dentre os novos modelos te\u00f3ricos da Comunica\u00e7\u00e3o, um\r\ndeles destaca que a informa\u00e7\u00e3o hoje possui um car\u00e1ter\r\npouco consistente e de alta instabilidade. Este \u00e9 o modelo<\/p>","resposta":1242853,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dos definidores prim\u00e1rios.","id":1242851,"corpo":"<p align=justify>dos definidores prim\u00e1rios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"da espiral do sil\u00eancio.","id":1242852,"corpo":"<p align=justify>da espiral do sil\u00eancio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"da virtualiza\u00e7\u00e3o.","id":1242853,"corpo":"<p align=justify>da virtualiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dos fractais biogr\u00e1ficos.","id":1242854,"corpo":"<p align=justify>dos fractais biogr\u00e1ficos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"da midiologia francesa.","id":1242855,"corpo":"<p align=justify>da midiologia francesa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":205833,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o e Estudos Comunicacionais","oab":false,"nome":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o e Estudos Comunicacionais","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397678,"slug":"comunicacao-social-teorias-da-comunicacao-e-estudos-comunicacionais"}],"slug":"comunicacao-social\/350131","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c0rea Imobiliza\u00e7\u00f5es Ortop\u00e9dicas","id":4800},{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Radiologia","id":4426}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"","id":853,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O primeiro par\u00e1grafo caracteriza-se por ser dissertativo, e os par\u00e1grafos subseq\u00fcentes apresentam as caracter\u00edsticas dos sistemas de sa\u00fade.","provas":[{"id":6537,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c0rea Imobiliza\u00e7\u00f5es Ortop\u00e9dicas","id":4800},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"","id":853,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-luis-ma-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-area-imobilizacoes-ortopedicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds - T\u00e9cnico Municipal - \u00c0rea Imobiliza\u00e7\u00f5es Ortop\u00e9dicas - 2008"},{"id":6538,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Radiologia","id":4426},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"","id":853,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-luis-ma-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-area-radiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Radiologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":350255,"hashId":"ab00d498d0b5b5e05b260fadee299e34","enunciado":"<p align=justify>O primeiro par\u00e1grafo caracteriza-se por ser dissertativo, e os\r\npar\u00e1grafos subseq\u00fcentes apresentam as caracter\u00edsticas dos\r\nsistemas de sa\u00fade.<\/p>","resposta":1243329,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1243328,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1243329,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia ao texto acima, julgue os itens de 1 a 10.","id":205897,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6537\/Imagem_06.gif\" width=\"517\" style=\"\"><\/p><p>Com refer\u00eancia ao texto acima, julgue os itens de 1 a 10.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/350255","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c0rea Imobiliza\u00e7\u00f5es Ortop\u00e9dicas","id":4800},{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Radiologia","id":4426}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"","id":853,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na atualidade, cessaram as crises e as situa\u00e7\u00f5es de conflito em \u00e1reas da regi\u00e3o amaz\u00f4nica transformadas oficialmente em reservas ind\u00edgenas.","provas":[{"id":6537,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c0rea Imobiliza\u00e7\u00f5es Ortop\u00e9dicas","id":4800},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"","id":853,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-luis-ma-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-area-imobilizacoes-ortopedicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds - T\u00e9cnico Municipal - \u00c0rea Imobiliza\u00e7\u00f5es Ortop\u00e9dicas - 2008"},{"id":6538,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Radiologia","id":4426},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"","id":853,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-luis-ma-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-area-radiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Radiologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":350325,"hashId":"7878daece8cd612e06ef5c971aef7a18","enunciado":"<p align=justify>Na atualidade, cessaram as crises e as situa\u00e7\u00f5es de conflito\r\nem \u00e1reas da regi\u00e3o amaz\u00f4nica transformadas oficialmente\r\nem reservas ind\u00edgenas.<\/p>","resposta":1243539,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1243538,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1243539,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando o cen\u00e1rio da Amaz\u00f4nia, julgue os itens seguintes.","id":205923,"enunciado":"<p align=justify><P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6537\/Imagem_08.gif><\/P>\r\n<P>Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando o cen\u00e1rio da Amaz\u00f4nia, julgue os itens seguintes.<\/P><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407366,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-geografia"},{"nome_clean":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","oab":false,"nome":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407422,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-violencia-seguranca-publica-e-outros"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/350325","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c0rea Imobiliza\u00e7\u00f5es Ortop\u00e9dicas","id":4800},{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Radiologia","id":4426}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"","id":853,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na Amaz\u00f4nia, \u00e9 comum e abundante a presen\u00e7a de organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o-governamentais (ONGs), em larga medida estrangeiras.","provas":[{"id":6537,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c0rea Imobiliza\u00e7\u00f5es Ortop\u00e9dicas","id":4800},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"","id":853,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-luis-ma-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-area-imobilizacoes-ortopedicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds - T\u00e9cnico Municipal - \u00c0rea Imobiliza\u00e7\u00f5es Ortop\u00e9dicas - 2008"},{"id":6538,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Radiologia","id":4426},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"","id":853,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-luis-ma-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-area-radiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Radiologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":350326,"hashId":"04e4724904d998244d0828eccbc1f645","enunciado":"<p align=justify>Na Amaz\u00f4nia, \u00e9 comum e abundante a presen\u00e7a de\r\norganiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o-governamentais (ONGs), em larga\r\nmedida estrangeiras.<\/p>","resposta":1243540,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1243540,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1243541,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando o cen\u00e1rio da Amaz\u00f4nia, julgue os itens seguintes.","id":205923,"enunciado":"<p align=justify><P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6537\/Imagem_08.gif><\/P>\r\n<P>Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando o cen\u00e1rio da Amaz\u00f4nia, julgue os itens seguintes.<\/P><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407404,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-meio-ambiente"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/350326","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c0rea Imobiliza\u00e7\u00f5es Ortop\u00e9dicas","id":4800},{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Radiologia","id":4426}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"","id":853,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Todos concordam que a preserva\u00e7\u00e3o ambiental da Amaz\u00f4nia exige a expans\u00e3o da agricultura e da pecu\u00e1ria em toda a regi\u00e3o.","provas":[{"id":6537,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c0rea Imobiliza\u00e7\u00f5es Ortop\u00e9dicas","id":4800},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"","id":853,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-luis-ma-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-area-imobilizacoes-ortopedicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds - T\u00e9cnico Municipal - \u00c0rea Imobiliza\u00e7\u00f5es Ortop\u00e9dicas - 2008"},{"id":6538,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Radiologia","id":4426},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"","id":853,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-luis-ma-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-area-radiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Radiologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":350329,"hashId":"6b15e38596fb29451cd5dc253931542f","enunciado":"<p align=justify>Todos concordam que a preserva\u00e7\u00e3o ambiental da Amaz\u00f4nia\r\nexige a expans\u00e3o da agricultura e da pecu\u00e1ria em\r\ntoda a regi\u00e3o.<\/p>","resposta":1243547,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1243546,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1243547,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando o cen\u00e1rio da Amaz\u00f4nia, julgue os itens seguintes.","id":205923,"enunciado":"<p align=justify><P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6537\/Imagem_08.gif><\/P>\r\n<P>Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando o cen\u00e1rio da Amaz\u00f4nia, julgue os itens seguintes.<\/P><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407404,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-meio-ambiente"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/350329","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c0rea Imobiliza\u00e7\u00f5es Ortop\u00e9dicas","id":4800}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"","id":853,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os tend\u00f5es da pata de ganso s\u00e3o: gr\u00e1cil, semitendinoso e semimembranoso.","provas":[{"id":6537,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c0rea Imobiliza\u00e7\u00f5es Ortop\u00e9dicas","id":4800},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"","id":853,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-luis-ma-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-area-imobilizacoes-ortopedicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds - T\u00e9cnico Municipal - \u00c0rea Imobiliza\u00e7\u00f5es Ortop\u00e9dicas - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":350333,"hashId":"dbbf24b9f16ba2b817b38593a34775f2","enunciado":"<p align=justify>Os tend\u00f5es da pata de ganso s\u00e3o: gr\u00e1cil, semitendinoso e\r\nsemimembranoso.<\/p>","resposta":1243565,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1243564,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1243565,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subseq\u00fcentes, relativos \u00e0 anatomia humana.","id":205926,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens subseq\u00fcentes, relativos \u00e0 anatomia humana.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Anatomia","oab":false,"nome":"Anatomia","pai":398243,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398248,"slug":"biologia-anatomia"}],"slug":"biologia\/350333","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c0rea Imobiliza\u00e7\u00f5es Ortop\u00e9dicas","id":4800}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"","id":853,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os ossos da fileira proximal do carpo, na m\u00e3o, s\u00e3o: escaf\u00f3ide semilunar, piramidal e pisiforme.","provas":[{"id":6537,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c0rea Imobiliza\u00e7\u00f5es Ortop\u00e9dicas","id":4800},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"","id":853,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-luis-ma-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-area-imobilizacoes-ortopedicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds - T\u00e9cnico Municipal - \u00c0rea Imobiliza\u00e7\u00f5es Ortop\u00e9dicas - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":350334,"hashId":"55b7c4a28eb11590cadaef2ed41089bc","enunciado":"<p align=justify>Os ossos da fileira proximal do carpo, na m\u00e3o, s\u00e3o: escaf\u00f3ide\r\nsemilunar, piramidal e pisiforme.<\/p>","resposta":1243566,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1243566,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1243567,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subseq\u00fcentes, relativos \u00e0 anatomia humana.","id":205926,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens subseq\u00fcentes, relativos \u00e0 anatomia humana.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Anatomia","oab":false,"nome":"Anatomia","pai":398243,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398248,"slug":"biologia-anatomia"}],"slug":"biologia\/350334","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c0rea Imobiliza\u00e7\u00f5es Ortop\u00e9dicas","id":4800}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"","id":853,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nas imobiliza\u00e7\u00f5es inguinomaleolares, n\u00e3o indicadas nas fraturas da t\u00edbia, mede-se o comprimento da tala de gesso desde o ter\u00e7o distal do mal\u00e9olo at\u00e9 o ter\u00e7o proximal da virilha.","provas":[{"id":6537,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c0rea Imobiliza\u00e7\u00f5es Ortop\u00e9dicas","id":4800},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"","id":853,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-luis-ma-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-area-imobilizacoes-ortopedicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds - T\u00e9cnico Municipal - \u00c0rea Imobiliza\u00e7\u00f5es Ortop\u00e9dicas - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":350357,"hashId":"fb806a4892e9083b09cfa5ae0a999df6","enunciado":"<p align=justify>Nas imobiliza\u00e7\u00f5es inguinomaleolares, n\u00e3o indicadas nas\r\nfraturas da t\u00edbia, mede-se o comprimento da tala de gesso\r\ndesde o ter\u00e7o distal do mal\u00e9olo at\u00e9 o ter\u00e7o proximal da\r\nvirilha.<\/p>","resposta":1243649,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1243649,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1243650,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, a respeito das t\u00e9cnicas de imobiliza\u00e7\u00e3o.","id":205940,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens que se seguem, a respeito das t\u00e9cnicas de\r\nimobiliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62 a 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sa\u00fade em Geral","oab":false,"nome":"Sa\u00fade em Geral","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394532,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude-em-geral"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/350357","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c0rea Imobiliza\u00e7\u00f5es Ortop\u00e9dicas","id":4800}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"","id":853,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nas talas do tipo pin\u00e7a de confeiteiro, usadas nas fraturas do \u00famero, a tala gessada \u00e9 passada do lado posterior para o anterior e medida at\u00e9 a parte superior do ombro. Nesse procedimento, o antebra\u00e7o fica fixo.","provas":[{"id":6537,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c0rea Imobiliza\u00e7\u00f5es Ortop\u00e9dicas","id":4800},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"","id":853,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-luis-ma-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-area-imobilizacoes-ortopedicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds - T\u00e9cnico Municipal - \u00c0rea Imobiliza\u00e7\u00f5es Ortop\u00e9dicas - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":350359,"hashId":"01e242f746d6abab9d6ee92b79bb1469","enunciado":"<p align=justify>Nas talas do tipo pin\u00e7a de confeiteiro, usadas nas fraturas do\r\n\u00famero, a tala gessada \u00e9 passada do lado posterior para o\r\nanterior e medida at\u00e9 a parte superior do ombro. Nesse\r\nprocedimento, o antebra\u00e7o fica fixo.<\/p>","resposta":1243654,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1243653,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1243654,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, a respeito das t\u00e9cnicas de imobiliza\u00e7\u00e3o.","id":205940,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens que se seguem, a respeito das t\u00e9cnicas de\r\nimobiliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62 a 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sa\u00fade em Geral","oab":false,"nome":"Sa\u00fade em Geral","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394532,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude-em-geral"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/350359","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c0rea Imobiliza\u00e7\u00f5es Ortop\u00e9dicas","id":4800}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"","id":853,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A imobiliza\u00e7\u00e3o do tipo Sarmiento tem a finalidade de liberar o paciente para a deambula\u00e7\u00e3o e, nesse caso, a patela deve ser englobada no gesso e este deve ser muito bem moldado.","provas":[{"id":6537,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c0rea Imobiliza\u00e7\u00f5es Ortop\u00e9dicas","id":4800},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"","id":853,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-luis-ma-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-area-imobilizacoes-ortopedicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds - T\u00e9cnico Municipal - \u00c0rea Imobiliza\u00e7\u00f5es Ortop\u00e9dicas - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":350361,"hashId":"de24cd05eb2b5a77823412feeb096b4e","enunciado":"<p align=justify>A imobiliza\u00e7\u00e3o do tipo Sarmiento tem a finalidade de liberar\r\no paciente para a deambula\u00e7\u00e3o e, nesse caso, a patela deve\r\nser englobada no gesso e este deve ser muito bem moldado.<\/p>","resposta":1243657,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1243657,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1243658,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, a respeito das t\u00e9cnicas de imobiliza\u00e7\u00e3o.","id":205940,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens que se seguem, a respeito das t\u00e9cnicas de\r\nimobiliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62 a 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sa\u00fade em Geral","oab":false,"nome":"Sa\u00fade em Geral","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394532,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude-em-geral"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/350361","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042},{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior -\u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":9340}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"SEMAD","id":3075,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},{"nome":"Hospital Djalma Marques","sigla":"","id":3092,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A visualiza\u00e7\u00e3o da rea\u00e7\u00e3o de precipita\u00e7\u00e3o e de aglutina\u00e7\u00e3o ocorre quando as concentra\u00e7\u00f5es dos anticorpos e ant\u00edgenos est\u00e3o equimolares","provas":[{"id":15222,"cargo":{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"SEMAD","id":3075,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"semad-ma-2008-cespe-cebraspe-bioquimico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Bioqu\u00edmico - 2008"},{"id":16765,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior -\u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":9340},"orgao":{"nome":"Hospital Djalma Marques","sigla":"","id":3092,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hospital-djalma-marques-ma-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-bioquimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hospital Djalma Marques - T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior -  \u00c1rea Bioqu\u00edmica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:15","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":543862,"hashId":"68cfeeb139d2409e5d5006695dffa0b2","enunciado":"<p align=justify>A visualiza\u00e7\u00e3o da rea\u00e7\u00e3o de precipita\u00e7\u00e3o e de aglutina\u00e7\u00e3o\r\nocorre quando as concentra\u00e7\u00f5es dos anticorpos e ant\u00edgenos\r\nest\u00e3o equimolares<\/p>","resposta":1955753,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1955753,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1955754,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os ensaios imunol\u00f3gicos permitem avaliar v\u00e1rios par\u00e2metros imunol\u00f3gicos relacionados com diferentes doen\u00e7as e(ou) est\u00e1gios de doen\u00e7a. Julgue os itens a seguir, com rela\u00e7\u00e3o a esses ensaios.","id":279807,"enunciado":"<p align=justify>Os ensaios imunol\u00f3gicos permitem avaliar v\u00e1rios par\u00e2metros\r\nimunol\u00f3gicos relacionados com diferentes doen\u00e7as e(ou) est\u00e1gios\r\nde doen\u00e7a. Julgue os itens a seguir, com rela\u00e7\u00e3o a esses ensaios.<\/p>","rotulo":84,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 84 a 89"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Imunologia","oab":false,"nome":"Imunologia","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398242,"slug":"biologia-imunologia"},{"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","pai":398320,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398282,"slug":"biologia-praticas-laboratoriais"}],"slug":"biologia\/543862","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}