{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164908,"perPage":"100","pages":21650,"page":18728,"rows":[{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 1-I (I1)","id":13604},{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 2-I","id":9592},{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 1-I","id":11089},{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 2-I - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade","id":15349},{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 3-I","id":11174},{"descricao":"Assistente em Tecnologia 2-I","id":11173},{"descricao":"Assistente em Tecnologia 3-I","id":11175},{"descricao":"Assistente em Tecnologia 1-I (I1)","id":13620},{"descricao":"Assistente em Tecnologia 1-I","id":11090},{"descricao":"Assistente em Tecnologia 2-I\/R1","id":11176},{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 1-I (J1)","id":13605},{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 1-I (M1)","id":13606},{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 1-I (O1)","id":13607},{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 1-I (P3)","id":13608},{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 1-I (P4)","id":13609},{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 1-I (S1)","id":13610},{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 1-I (S3)","id":13611},{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 1-I (T1)","id":13612},{"descricao":"Assistente em Tecnologia 1-I (M1)","id":13621},{"descricao":"Assistente em Tecnologia 1-I (O1)","id":13622},{"descricao":"Assistente em Tecnologia 1-I (P3)","id":13623},{"descricao":"Assistente em Tecnologia 1-I (P4)","id":13624},{"descricao":"Assistente em Tecnologia 1-I (S1)","id":13625},{"descricao":"Assistente em Tecnologia 1-I (S3)","id":13638},{"descricao":"Assistente em Tecnologia 1-I (T1)","id":13639},{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 2-I - \u00c1rea T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o","id":15350},{"descricao":"Assistente em Tecnologia 2-I - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade","id":15351},{"descricao":"Assistente em Tecnologia 2-I - \u00c1rea T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o","id":15353}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A autua\u00e7\u00e3o \u00e9 a forma\u00e7\u00e3o do processo. Sendo assim, os documentos que n\u00e3o passem por uma tramita\u00e7\u00e3o n\u00e3o devem ser autuados, tais como: convites para festividades, comunica\u00e7\u00e3o de posse, remessa para publica\u00e7\u00e3o, pedido de c\u00f3pia de processo, desarquivamento de processo e outros que, por sua natureza, n\u00e3o devam constituir processo.","provas":[{"id":17307,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 1-I (I1)","id":13604},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-1-i-i1-23","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 1-I (I1) - 2008"},{"id":17308,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 2-I","id":9592},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-2-i-j1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 2-I - 2008"},{"id":17309,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 2-I","id":9592},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-2-i-m1-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 2-I - 2008"},{"id":17310,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 2-I","id":9592},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-2-i-o1-8","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 2-I - 2008"},{"id":17311,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 2-I","id":9592},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-2-i-p3-11","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 2-I - 2008"},{"id":17312,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 2-I","id":9592},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-2-i-p4-14","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 2-I - 2008"},{"id":17313,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 2-I","id":9592},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-2-i-s1-17","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 2-I - 2008"},{"id":17314,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 2-I","id":9592},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-2-i-s3-20","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 2-I - 2008"},{"id":17315,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 2-I","id":9592},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-2-i-t1-24","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 2-I - 2008"},{"id":17316,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 1-I","id":11089},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-1-i-x1-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 1-I - 2008"},{"id":17317,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 1-I","id":11089},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-1-i-x2-6","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 1-I - 2008"},{"id":17318,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 1-I","id":11089},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-1-i-x3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 1-I - 2008"},{"id":17319,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 2-I","id":9592},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-2-i-k1-12","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 2-I - 2008"},{"id":17331,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 2-I","id":9592},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-2-i-l1-15","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 2-I - 2008"},{"id":17332,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 2-I","id":9592},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-2-i-m2-18","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 2-I - 2008"},{"id":17333,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 2-I","id":9592},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-2-i-n1-21","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 2-I - 2008"},{"id":17350,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 2-I","id":9592},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-2-i-n2-25","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 2-I - 2008"},{"id":17351,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 2-I - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade","id":15349},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-2-i-area-tecnico-em-contabilidade-p1-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 2-I - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade - 2008"},{"id":17352,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 2-I","id":9592},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-2-i-p2-7","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 2-I - 2008"},{"id":17353,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 2-I","id":9592},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-2-i-q1-10","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 2-I - 2008"},{"id":17354,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 2-I","id":9592},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-2-i-r1-13","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 2-I - 2008"},{"id":17355,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 2-I","id":9592},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-2-i-s2-16","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 2-I - 2008"},{"id":17366,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 2-I","id":9592},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-2-i-t2-19","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 2-I - 2008"},{"id":17367,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 2-I","id":9592},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-2-i-v1-22","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 2-I - 2008"},{"id":17368,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 2-I","id":9592},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-2-i-w1-26","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 2-I - 2008"},{"id":17369,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 3-I","id":11174},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-3-i-u1-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 3-I - 2008"},{"id":20487,"cargo":{"descricao":"Assistente em Tecnologia 2-I","id":11173},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-tecnologia-2-i-p2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Tecnologia 2-I - 2008"},{"id":20488,"cargo":{"descricao":"Assistente em Tecnologia 2-I","id":11173},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-tecnologia-2-i-q1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Tecnologia 2-I - 2008"},{"id":20489,"cargo":{"descricao":"Assistente em Tecnologia 2-I","id":11173},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-tecnologia-2-i-r1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Tecnologia 2-I - 2008"},{"id":20490,"cargo":{"descricao":"Assistente em Tecnologia 2-I","id":11173},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-tecnologia-2-i-s2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Tecnologia 2-I - 2008"},{"id":20491,"cargo":{"descricao":"Assistente em Tecnologia 2-I","id":11173},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-tecnologia-2-i-t2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Tecnologia 2-I - 2008"},{"id":20492,"cargo":{"descricao":"Assistente em Tecnologia 2-I","id":11173},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-tecnologia-2-i-v1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Tecnologia 2-I - 2008"},{"id":20494,"cargo":{"descricao":"Assistente em Tecnologia 3-I","id":11175},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-tecnologia-3-i-u1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Tecnologia 3-I - 2008"},{"id":20495,"cargo":{"descricao":"Assistente em Tecnologia 1-I (I1)","id":13620},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-tecnologia-1-i-i1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Tecnologia 1-I (I1) - 2008"},{"id":20496,"cargo":{"descricao":"Assistente em Tecnologia 1-I","id":11090},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-tecnologia-1-i-x1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Tecnologia 1-I - 2008"},{"id":20497,"cargo":{"descricao":"Assistente em Tecnologia 1-I","id":11090},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-tecnologia-1-i-x2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Tecnologia 1-I - 2008"},{"id":20498,"cargo":{"descricao":"Assistente em Tecnologia 1-I","id":11090},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-tecnologia-1-i-x3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Tecnologia 1-I - 2008"},{"id":20499,"cargo":{"descricao":"Assistente em Tecnologia 2-I","id":11173},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-tecnologia-2-i-k1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Tecnologia 2-I - 2008"},{"id":20500,"cargo":{"descricao":"Assistente em Tecnologia 2-I","id":11173},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-tecnologia-2-i-l1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Tecnologia 2-I - 2008"},{"id":20501,"cargo":{"descricao":"Assistente em Tecnologia 2-I","id":11173},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-tecnologia-2-i-m2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Tecnologia 2-I - 2008"},{"id":20502,"cargo":{"descricao":"Assistente em Tecnologia 2-I","id":11173},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-tecnologia-2-i-n2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Tecnologia 2-I - 2008"},{"id":20503,"cargo":{"descricao":"Assistente em Tecnologia 2-I","id":11173},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-tecnologia-2-i-p1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Tecnologia 2-I - 2008"},{"id":20507,"cargo":{"descricao":"Assistente em Tecnologia 2-I\/R1","id":11176},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-tecnologia-2-i-r1-r1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Tecnologia 2-I\/R1 - 2008"},{"id":26894,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 1-I (J1)","id":13605},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-1-i-j1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 1-I (J1) - 2008"},{"id":26895,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 1-I (M1)","id":13606},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-1-i-m1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 1-I (M1) - 2008"},{"id":26896,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 1-I (O1)","id":13607},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-1-i-o1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 1-I (O1) - 2008"},{"id":26897,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 1-I (P3)","id":13608},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-1-i-p3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 1-I (P3) - 2008"},{"id":26898,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 1-I (P4)","id":13609},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-1-i-p4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 1-I (P4) - 2008"},{"id":26899,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 1-I (S1)","id":13610},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-1-i-s1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 1-I (S1) - 2008"},{"id":26900,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 1-I (S3)","id":13611},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-1-i-s3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 1-I (S3) - 2008"},{"id":26901,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 1-I (T1)","id":13612},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-1-i-t1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 1-I (T1) - 2008"},{"id":26914,"cargo":{"descricao":"Assistente em Tecnologia 1-I (M1)","id":13621},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-tecnologia-1-i-m1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Tecnologia 1-I (M1) - 2008"},{"id":26915,"cargo":{"descricao":"Assistente em Tecnologia 1-I (O1)","id":13622},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-tecnologia-1-i-o1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Tecnologia 1-I (O1) - 2008"},{"id":26916,"cargo":{"descricao":"Assistente em Tecnologia 1-I (P3)","id":13623},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-tecnologia-1-i-p3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Tecnologia 1-I (P3) - 2008"},{"id":26917,"cargo":{"descricao":"Assistente em Tecnologia 1-I (P4)","id":13624},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-tecnologia-1-i-p4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Tecnologia 1-I (P4) - 2008"},{"id":26918,"cargo":{"descricao":"Assistente em Tecnologia 1-I (S1)","id":13625},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-tecnologia-1-i-s1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Tecnologia 1-I (S1) - 2008"},{"id":26932,"cargo":{"descricao":"Assistente em Tecnologia 1-I (S3)","id":13638},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-tecnologia-1-i-s3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Tecnologia 1-I (S3) - 2008"},{"id":26933,"cargo":{"descricao":"Assistente em Tecnologia 1-I (T1)","id":13639},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-tecnologia-1-i-t1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Tecnologia 1-I (T1) - 2008"},{"id":31425,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 2-I - \u00c1rea T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o","id":15350},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-2-i-area-tecnico-em-administracao-p1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 2-I - \u00c1rea T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o - 2008"},{"id":31426,"cargo":{"descricao":"Assistente em Tecnologia 2-I - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade","id":15351},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-tecnologia-2-i-area-tecnico-em-contabilidade-p1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Tecnologia 2-I - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade - 2008"},{"id":31427,"cargo":{"descricao":"Assistente em Tecnologia 2-I - \u00c1rea T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o","id":15353},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-tecnologia-2-i-area-tecnico-em-administracao-p1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Tecnologia 2-I - \u00c1rea T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:10:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":604050,"hashId":"c36c3631af2cb63062c44829301539d7","enunciado":"<p align=justify>A autua\u00e7\u00e3o \u00e9 a forma\u00e7\u00e3o do processo. Sendo assim, os\r\ndocumentos que n\u00e3o passem por uma tramita\u00e7\u00e3o n\u00e3o devem\r\nser autuados, tais como: convites para festividades,\r\ncomunica\u00e7\u00e3o de posse, remessa para publica\u00e7\u00e3o, pedido de\r\nc\u00f3pia de processo, desarquivamento de processo e outros\r\nque, por sua natureza, n\u00e3o devam constituir processo.<\/p>","resposta":2120505,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2120505,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2120506,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das t\u00e9cnicas de arquivamento, julgue os itens seguintes.","id":293440,"enunciado":"<p align=justify>Acerca das t\u00e9cnicas de arquivamento, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":85,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 85 a 94"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Arquivamento e Ordena\u00e7\u00e3o de Documentos","oab":false,"nome":"Arquivamento e Ordena\u00e7\u00e3o de Documentos","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404748,"slug":"arquivologia-arquivamento-e-ordenacao-de-documentos"}],"slug":"arquivologia\/604050","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 1-I (I1)","id":13604},{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 2-I","id":9592},{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 1-I","id":11089},{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 2-I - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade","id":15349},{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 3-I","id":11174},{"descricao":"Assistente em Tecnologia 2-I","id":11173},{"descricao":"Assistente em Tecnologia 3-I","id":11175},{"descricao":"Assistente em Tecnologia 1-I (I1)","id":13620},{"descricao":"Assistente em Tecnologia 1-I","id":11090},{"descricao":"Assistente em Tecnologia 2-I\/R1","id":11176},{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 1-I (J1)","id":13605},{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 1-I (M1)","id":13606},{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 1-I (O1)","id":13607},{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 1-I (P3)","id":13608},{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 1-I (P4)","id":13609},{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 1-I (S1)","id":13610},{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 1-I (S3)","id":13611},{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 1-I (T1)","id":13612},{"descricao":"Assistente em Tecnologia 1-I (M1)","id":13621},{"descricao":"Assistente em Tecnologia 1-I (O1)","id":13622},{"descricao":"Assistente em Tecnologia 1-I (P3)","id":13623},{"descricao":"Assistente em Tecnologia 1-I (P4)","id":13624},{"descricao":"Assistente em Tecnologia 1-I (S1)","id":13625},{"descricao":"Assistente em Tecnologia 1-I (S3)","id":13638},{"descricao":"Assistente em Tecnologia 1-I (T1)","id":13639},{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 2-I - \u00c1rea T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o","id":15350},{"descricao":"Assistente em Tecnologia 2-I - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade","id":15351},{"descricao":"Assistente em Tecnologia 2-I - \u00c1rea T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o","id":15353}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O regime cont\u00e1bil adotado para a contabilidade p\u00fablica \u00e9 o regime de caixa, pois pertencem ao exerc\u00edcio financeiro as receitas nele arrecadadas e as despesas nele legalmente empenhadas.","provas":[{"id":17307,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 1-I (I1)","id":13604},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-1-i-i1-23","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 1-I (I1) - 2008"},{"id":17308,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 2-I","id":9592},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-2-i-j1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 2-I - 2008"},{"id":17309,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 2-I","id":9592},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-2-i-m1-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 2-I - 2008"},{"id":17310,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 2-I","id":9592},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-2-i-o1-8","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 2-I - 2008"},{"id":17311,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 2-I","id":9592},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-2-i-p3-11","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 2-I - 2008"},{"id":17312,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 2-I","id":9592},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-2-i-p4-14","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 2-I - 2008"},{"id":17313,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 2-I","id":9592},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-2-i-s1-17","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 2-I - 2008"},{"id":17314,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 2-I","id":9592},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-2-i-s3-20","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 2-I - 2008"},{"id":17315,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 2-I","id":9592},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-2-i-t1-24","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 2-I - 2008"},{"id":17316,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 1-I","id":11089},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-1-i-x1-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 1-I - 2008"},{"id":17317,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 1-I","id":11089},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-1-i-x2-6","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 1-I - 2008"},{"id":17318,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 1-I","id":11089},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-1-i-x3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 1-I - 2008"},{"id":17319,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 2-I","id":9592},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-2-i-k1-12","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 2-I - 2008"},{"id":17331,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 2-I","id":9592},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-2-i-l1-15","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 2-I - 2008"},{"id":17332,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 2-I","id":9592},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-2-i-m2-18","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 2-I - 2008"},{"id":17333,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 2-I","id":9592},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-2-i-n1-21","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 2-I - 2008"},{"id":17350,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 2-I","id":9592},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-2-i-n2-25","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 2-I - 2008"},{"id":17351,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 2-I - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade","id":15349},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-2-i-area-tecnico-em-contabilidade-p1-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 2-I - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade - 2008"},{"id":17352,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 2-I","id":9592},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-2-i-p2-7","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 2-I - 2008"},{"id":17353,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 2-I","id":9592},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-2-i-q1-10","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 2-I - 2008"},{"id":17354,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 2-I","id":9592},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-2-i-r1-13","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 2-I - 2008"},{"id":17355,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 2-I","id":9592},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-2-i-s2-16","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 2-I - 2008"},{"id":17366,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 2-I","id":9592},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-2-i-t2-19","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 2-I - 2008"},{"id":17367,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 2-I","id":9592},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-2-i-v1-22","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 2-I - 2008"},{"id":17368,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 2-I","id":9592},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-2-i-w1-26","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 2-I - 2008"},{"id":17369,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 3-I","id":11174},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-3-i-u1-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 3-I - 2008"},{"id":20487,"cargo":{"descricao":"Assistente em Tecnologia 2-I","id":11173},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-tecnologia-2-i-p2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Tecnologia 2-I - 2008"},{"id":20488,"cargo":{"descricao":"Assistente em Tecnologia 2-I","id":11173},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-tecnologia-2-i-q1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Tecnologia 2-I - 2008"},{"id":20489,"cargo":{"descricao":"Assistente em Tecnologia 2-I","id":11173},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-tecnologia-2-i-r1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Tecnologia 2-I - 2008"},{"id":20490,"cargo":{"descricao":"Assistente em Tecnologia 2-I","id":11173},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-tecnologia-2-i-s2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Tecnologia 2-I - 2008"},{"id":20491,"cargo":{"descricao":"Assistente em Tecnologia 2-I","id":11173},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-tecnologia-2-i-t2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Tecnologia 2-I - 2008"},{"id":20492,"cargo":{"descricao":"Assistente em Tecnologia 2-I","id":11173},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-tecnologia-2-i-v1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Tecnologia 2-I - 2008"},{"id":20494,"cargo":{"descricao":"Assistente em Tecnologia 3-I","id":11175},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-tecnologia-3-i-u1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Tecnologia 3-I - 2008"},{"id":20495,"cargo":{"descricao":"Assistente em Tecnologia 1-I (I1)","id":13620},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-tecnologia-1-i-i1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Tecnologia 1-I (I1) - 2008"},{"id":20496,"cargo":{"descricao":"Assistente em Tecnologia 1-I","id":11090},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-tecnologia-1-i-x1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Tecnologia 1-I - 2008"},{"id":20497,"cargo":{"descricao":"Assistente em Tecnologia 1-I","id":11090},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-tecnologia-1-i-x2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Tecnologia 1-I - 2008"},{"id":20498,"cargo":{"descricao":"Assistente em Tecnologia 1-I","id":11090},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-tecnologia-1-i-x3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Tecnologia 1-I - 2008"},{"id":20499,"cargo":{"descricao":"Assistente em Tecnologia 2-I","id":11173},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-tecnologia-2-i-k1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Tecnologia 2-I - 2008"},{"id":20500,"cargo":{"descricao":"Assistente em Tecnologia 2-I","id":11173},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-tecnologia-2-i-l1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Tecnologia 2-I - 2008"},{"id":20501,"cargo":{"descricao":"Assistente em Tecnologia 2-I","id":11173},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-tecnologia-2-i-m2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Tecnologia 2-I - 2008"},{"id":20502,"cargo":{"descricao":"Assistente em Tecnologia 2-I","id":11173},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-tecnologia-2-i-n2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Tecnologia 2-I - 2008"},{"id":20503,"cargo":{"descricao":"Assistente em Tecnologia 2-I","id":11173},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-tecnologia-2-i-p1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Tecnologia 2-I - 2008"},{"id":20507,"cargo":{"descricao":"Assistente em Tecnologia 2-I\/R1","id":11176},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-tecnologia-2-i-r1-r1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Tecnologia 2-I\/R1 - 2008"},{"id":26894,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 1-I (J1)","id":13605},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-1-i-j1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 1-I (J1) - 2008"},{"id":26895,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 1-I (M1)","id":13606},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-1-i-m1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 1-I (M1) - 2008"},{"id":26896,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 1-I (O1)","id":13607},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-1-i-o1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 1-I (O1) - 2008"},{"id":26897,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 1-I (P3)","id":13608},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-1-i-p3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 1-I (P3) - 2008"},{"id":26898,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 1-I (P4)","id":13609},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-1-i-p4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 1-I (P4) - 2008"},{"id":26899,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 1-I (S1)","id":13610},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-1-i-s1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 1-I (S1) - 2008"},{"id":26900,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 1-I (S3)","id":13611},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-1-i-s3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 1-I (S3) - 2008"},{"id":26901,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 1-I (T1)","id":13612},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-1-i-t1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 1-I (T1) - 2008"},{"id":26914,"cargo":{"descricao":"Assistente em Tecnologia 1-I (M1)","id":13621},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-tecnologia-1-i-m1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Tecnologia 1-I (M1) - 2008"},{"id":26915,"cargo":{"descricao":"Assistente em Tecnologia 1-I (O1)","id":13622},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-tecnologia-1-i-o1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Tecnologia 1-I (O1) - 2008"},{"id":26916,"cargo":{"descricao":"Assistente em Tecnologia 1-I (P3)","id":13623},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-tecnologia-1-i-p3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Tecnologia 1-I (P3) - 2008"},{"id":26917,"cargo":{"descricao":"Assistente em Tecnologia 1-I (P4)","id":13624},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-tecnologia-1-i-p4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Tecnologia 1-I (P4) - 2008"},{"id":26918,"cargo":{"descricao":"Assistente em Tecnologia 1-I (S1)","id":13625},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-tecnologia-1-i-s1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Tecnologia 1-I (S1) - 2008"},{"id":26932,"cargo":{"descricao":"Assistente em Tecnologia 1-I (S3)","id":13638},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-tecnologia-1-i-s3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Tecnologia 1-I (S3) - 2008"},{"id":26933,"cargo":{"descricao":"Assistente em Tecnologia 1-I (T1)","id":13639},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-tecnologia-1-i-t1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Tecnologia 1-I (T1) - 2008"},{"id":31425,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 2-I - \u00c1rea T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o","id":15350},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-2-i-area-tecnico-em-administracao-p1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 2-I - \u00c1rea T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o - 2008"},{"id":31426,"cargo":{"descricao":"Assistente em Tecnologia 2-I - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade","id":15351},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-tecnologia-2-i-area-tecnico-em-contabilidade-p1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Tecnologia 2-I - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade - 2008"},{"id":31427,"cargo":{"descricao":"Assistente em Tecnologia 2-I - \u00c1rea T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o","id":15353},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-tecnologia-2-i-area-tecnico-em-administracao-p1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Tecnologia 2-I - \u00c1rea T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:10:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":604053,"hashId":"790159763d6fa794d439892a925de78d","enunciado":"<p align=justify>O regime cont\u00e1bil adotado para a contabilidade p\u00fablica \u00e9 o\r\nregime de caixa, pois pertencem ao exerc\u00edcio financeiro as\r\nreceitas nele arrecadadas e as despesas nele legalmente\r\nempenhadas.<\/p>","resposta":2120512,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2120511,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2120512,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao or\u00e7amento e \u00e0 contabilidade p\u00fablica, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":293441,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao or\u00e7amento e \u00e0 contabilidade p\u00fablica, julgue os\r\nitens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":95,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 95 a 99"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Regimes Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Regimes Cont\u00e1beis","pai":412174,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412213,"slug":"contabilidade-publica-regimes-contabeis"},{"nome_clean":"Enfoque Or\u00e7ament\u00e1rio","oab":false,"nome":"Enfoque Or\u00e7ament\u00e1rio","pai":412264,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412268,"slug":"contabilidade-publica-enfoque-orcamentario"}],"slug":"contabilidade-publica\/604053","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 1-I (I1)","id":13604},{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 2-I","id":9592},{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 1-I","id":11089},{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 2-I - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade","id":15349},{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 3-I","id":11174},{"descricao":"Assistente em Tecnologia 2-I","id":11173},{"descricao":"Assistente em Tecnologia 3-I","id":11175},{"descricao":"Assistente em Tecnologia 1-I (I1)","id":13620},{"descricao":"Assistente em Tecnologia 1-I","id":11090},{"descricao":"Assistente em Tecnologia 2-I\/R1","id":11176},{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 1-I (J1)","id":13605},{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 1-I (M1)","id":13606},{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 1-I (O1)","id":13607},{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 1-I (P3)","id":13608},{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 1-I (P4)","id":13609},{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 1-I (S1)","id":13610},{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 1-I (S3)","id":13611},{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 1-I (T1)","id":13612},{"descricao":"Assistente em Tecnologia 1-I (M1)","id":13621},{"descricao":"Assistente em Tecnologia 1-I (O1)","id":13622},{"descricao":"Assistente em Tecnologia 1-I (P3)","id":13623},{"descricao":"Assistente em Tecnologia 1-I (P4)","id":13624},{"descricao":"Assistente em Tecnologia 1-I (S1)","id":13625},{"descricao":"Assistente em Tecnologia 1-I (S3)","id":13638},{"descricao":"Assistente em Tecnologia 1-I (T1)","id":13639},{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 2-I - \u00c1rea T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o","id":15350},{"descricao":"Assistente em Tecnologia 2-I - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade","id":15351},{"descricao":"Assistente em Tecnologia 2-I - \u00c1rea T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o","id":15353}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O princ\u00edpio or\u00e7ament\u00e1rio da unidade determina que a lei or\u00e7ament\u00e1ria anual n\u00e3o conter\u00e1 dispositivo estranho a previs\u00e3o da receita e a fixa\u00e7\u00e3o da despesa, n\u00e3o se incluindo nessa proibi\u00e7\u00e3o a autoriza\u00e7\u00e3o para a abertura de cr\u00e9ditos suplementares e contra\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito, ainda que por antecipa\u00e7\u00e3o da receita.","provas":[{"id":17307,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 1-I (I1)","id":13604},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-1-i-i1-23","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 1-I (I1) - 2008"},{"id":17308,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 2-I","id":9592},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-2-i-j1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 2-I - 2008"},{"id":17309,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 2-I","id":9592},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-2-i-m1-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 2-I - 2008"},{"id":17310,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 2-I","id":9592},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-2-i-o1-8","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 2-I - 2008"},{"id":17311,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 2-I","id":9592},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-2-i-p3-11","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 2-I - 2008"},{"id":17312,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 2-I","id":9592},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-2-i-p4-14","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 2-I - 2008"},{"id":17313,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 2-I","id":9592},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-2-i-s1-17","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 2-I - 2008"},{"id":17314,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 2-I","id":9592},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-2-i-s3-20","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 2-I - 2008"},{"id":17315,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 2-I","id":9592},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-2-i-t1-24","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 2-I - 2008"},{"id":17316,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 1-I","id":11089},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-1-i-x1-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 1-I - 2008"},{"id":17317,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 1-I","id":11089},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-1-i-x2-6","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 1-I - 2008"},{"id":17318,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 1-I","id":11089},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-1-i-x3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 1-I - 2008"},{"id":17319,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 2-I","id":9592},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-2-i-k1-12","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 2-I - 2008"},{"id":17331,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 2-I","id":9592},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-2-i-l1-15","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 2-I - 2008"},{"id":17332,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 2-I","id":9592},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-2-i-m2-18","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 2-I - 2008"},{"id":17333,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 2-I","id":9592},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-2-i-n1-21","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 2-I - 2008"},{"id":17350,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 2-I","id":9592},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-2-i-n2-25","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 2-I - 2008"},{"id":17351,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 2-I - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade","id":15349},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-2-i-area-tecnico-em-contabilidade-p1-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 2-I - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade - 2008"},{"id":17352,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 2-I","id":9592},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-2-i-p2-7","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 2-I - 2008"},{"id":17353,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 2-I","id":9592},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-2-i-q1-10","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 2-I - 2008"},{"id":17354,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 2-I","id":9592},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-2-i-r1-13","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 2-I - 2008"},{"id":17355,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 2-I","id":9592},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-2-i-s2-16","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 2-I - 2008"},{"id":17366,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 2-I","id":9592},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-2-i-t2-19","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 2-I - 2008"},{"id":17367,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 2-I","id":9592},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-2-i-v1-22","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 2-I - 2008"},{"id":17368,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 2-I","id":9592},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-2-i-w1-26","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 2-I - 2008"},{"id":17369,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 3-I","id":11174},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-3-i-u1-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 3-I - 2008"},{"id":20487,"cargo":{"descricao":"Assistente em Tecnologia 2-I","id":11173},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-tecnologia-2-i-p2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Tecnologia 2-I - 2008"},{"id":20488,"cargo":{"descricao":"Assistente em Tecnologia 2-I","id":11173},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-tecnologia-2-i-q1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Tecnologia 2-I - 2008"},{"id":20489,"cargo":{"descricao":"Assistente em Tecnologia 2-I","id":11173},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-tecnologia-2-i-r1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Tecnologia 2-I - 2008"},{"id":20490,"cargo":{"descricao":"Assistente em Tecnologia 2-I","id":11173},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-tecnologia-2-i-s2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Tecnologia 2-I - 2008"},{"id":20491,"cargo":{"descricao":"Assistente em Tecnologia 2-I","id":11173},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-tecnologia-2-i-t2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Tecnologia 2-I - 2008"},{"id":20492,"cargo":{"descricao":"Assistente em Tecnologia 2-I","id":11173},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-tecnologia-2-i-v1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Tecnologia 2-I - 2008"},{"id":20494,"cargo":{"descricao":"Assistente em Tecnologia 3-I","id":11175},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-tecnologia-3-i-u1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Tecnologia 3-I - 2008"},{"id":20495,"cargo":{"descricao":"Assistente em Tecnologia 1-I (I1)","id":13620},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-tecnologia-1-i-i1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Tecnologia 1-I (I1) - 2008"},{"id":20496,"cargo":{"descricao":"Assistente em Tecnologia 1-I","id":11090},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-tecnologia-1-i-x1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Tecnologia 1-I - 2008"},{"id":20497,"cargo":{"descricao":"Assistente em Tecnologia 1-I","id":11090},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-tecnologia-1-i-x2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Tecnologia 1-I - 2008"},{"id":20498,"cargo":{"descricao":"Assistente em Tecnologia 1-I","id":11090},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-tecnologia-1-i-x3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Tecnologia 1-I - 2008"},{"id":20499,"cargo":{"descricao":"Assistente em Tecnologia 2-I","id":11173},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-tecnologia-2-i-k1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Tecnologia 2-I - 2008"},{"id":20500,"cargo":{"descricao":"Assistente em Tecnologia 2-I","id":11173},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-tecnologia-2-i-l1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Tecnologia 2-I - 2008"},{"id":20501,"cargo":{"descricao":"Assistente em Tecnologia 2-I","id":11173},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-tecnologia-2-i-m2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Tecnologia 2-I - 2008"},{"id":20502,"cargo":{"descricao":"Assistente em Tecnologia 2-I","id":11173},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-tecnologia-2-i-n2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Tecnologia 2-I - 2008"},{"id":20503,"cargo":{"descricao":"Assistente em Tecnologia 2-I","id":11173},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-tecnologia-2-i-p1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Tecnologia 2-I - 2008"},{"id":20507,"cargo":{"descricao":"Assistente em Tecnologia 2-I\/R1","id":11176},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-tecnologia-2-i-r1-r1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Tecnologia 2-I\/R1 - 2008"},{"id":26894,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 1-I (J1)","id":13605},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-1-i-j1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 1-I (J1) - 2008"},{"id":26895,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 1-I (M1)","id":13606},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-1-i-m1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 1-I (M1) - 2008"},{"id":26896,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 1-I (O1)","id":13607},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-1-i-o1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 1-I (O1) - 2008"},{"id":26897,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 1-I (P3)","id":13608},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-1-i-p3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 1-I (P3) - 2008"},{"id":26898,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 1-I (P4)","id":13609},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-1-i-p4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 1-I (P4) - 2008"},{"id":26899,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 1-I (S1)","id":13610},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-1-i-s1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 1-I (S1) - 2008"},{"id":26900,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 1-I (S3)","id":13611},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-1-i-s3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 1-I (S3) - 2008"},{"id":26901,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 1-I (T1)","id":13612},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-1-i-t1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 1-I (T1) - 2008"},{"id":26914,"cargo":{"descricao":"Assistente em Tecnologia 1-I (M1)","id":13621},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-tecnologia-1-i-m1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Tecnologia 1-I (M1) - 2008"},{"id":26915,"cargo":{"descricao":"Assistente em Tecnologia 1-I (O1)","id":13622},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-tecnologia-1-i-o1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Tecnologia 1-I (O1) - 2008"},{"id":26916,"cargo":{"descricao":"Assistente em Tecnologia 1-I (P3)","id":13623},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-tecnologia-1-i-p3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Tecnologia 1-I (P3) - 2008"},{"id":26917,"cargo":{"descricao":"Assistente em Tecnologia 1-I (P4)","id":13624},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-tecnologia-1-i-p4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Tecnologia 1-I (P4) - 2008"},{"id":26918,"cargo":{"descricao":"Assistente em Tecnologia 1-I (S1)","id":13625},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-tecnologia-1-i-s1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Tecnologia 1-I (S1) - 2008"},{"id":26932,"cargo":{"descricao":"Assistente em Tecnologia 1-I (S3)","id":13638},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-tecnologia-1-i-s3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Tecnologia 1-I (S3) - 2008"},{"id":26933,"cargo":{"descricao":"Assistente em Tecnologia 1-I (T1)","id":13639},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-tecnologia-1-i-t1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Tecnologia 1-I (T1) - 2008"},{"id":31425,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 2-I - \u00c1rea T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o","id":15350},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-2-i-area-tecnico-em-administracao-p1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 2-I - \u00c1rea T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o - 2008"},{"id":31426,"cargo":{"descricao":"Assistente em Tecnologia 2-I - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade","id":15351},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-tecnologia-2-i-area-tecnico-em-contabilidade-p1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Tecnologia 2-I - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade - 2008"},{"id":31427,"cargo":{"descricao":"Assistente em Tecnologia 2-I - \u00c1rea T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o","id":15353},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-tecnologia-2-i-area-tecnico-em-administracao-p1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Tecnologia 2-I - \u00c1rea T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:10:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":604055,"hashId":"29d7d52e4e07cb22b3375c74426f4d4e","enunciado":"<p align=justify>O princ\u00edpio or\u00e7ament\u00e1rio da unidade determina que a lei\r\nor\u00e7ament\u00e1ria anual n\u00e3o conter\u00e1 dispositivo estranho a\r\nprevis\u00e3o da receita e a fixa\u00e7\u00e3o da despesa, n\u00e3o se incluindo\r\nnessa proibi\u00e7\u00e3o a autoriza\u00e7\u00e3o para a abertura de cr\u00e9ditos\r\nsuplementares e contra\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito, ainda\r\nque por antecipa\u00e7\u00e3o da receita.<\/p>","resposta":2120516,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2120515,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2120516,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao or\u00e7amento e \u00e0 contabilidade p\u00fablica, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":293441,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao or\u00e7amento e \u00e0 contabilidade p\u00fablica, julgue os\r\nitens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":95,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 95 a 99"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Unidade e Totalidade","oab":false,"nome":"Unidade e Totalidade","pai":411820,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411822,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-unidade-e-totalidade"},{"nome_clean":"Exclusividade","oab":false,"nome":"Exclusividade","pai":411820,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411826,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-exclusividade"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/604055","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 1-I (I1)","id":13604},{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 2-I","id":9592},{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 1-I","id":11089},{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 2-I - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade","id":15349},{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 3-I","id":11174},{"descricao":"Assistente em Tecnologia 2-I","id":11173},{"descricao":"Assistente em Tecnologia 3-I","id":11175},{"descricao":"Assistente em Tecnologia 1-I (I1)","id":13620},{"descricao":"Assistente em Tecnologia 1-I","id":11090},{"descricao":"Assistente em Tecnologia 2-I\/R1","id":11176},{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 1-I (J1)","id":13605},{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 1-I (M1)","id":13606},{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 1-I (O1)","id":13607},{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 1-I (P3)","id":13608},{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 1-I (P4)","id":13609},{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 1-I (S1)","id":13610},{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 1-I (S3)","id":13611},{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 1-I (T1)","id":13612},{"descricao":"Assistente em Tecnologia 1-I (M1)","id":13621},{"descricao":"Assistente em Tecnologia 1-I (O1)","id":13622},{"descricao":"Assistente em Tecnologia 1-I (P3)","id":13623},{"descricao":"Assistente em Tecnologia 1-I (P4)","id":13624},{"descricao":"Assistente em Tecnologia 1-I (S1)","id":13625},{"descricao":"Assistente em Tecnologia 1-I (S3)","id":13638},{"descricao":"Assistente em Tecnologia 1-I (T1)","id":13639},{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 2-I - \u00c1rea T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o","id":15350},{"descricao":"Assistente em Tecnologia 2-I - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade","id":15351},{"descricao":"Assistente em Tecnologia 2-I - \u00c1rea T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o","id":15353}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma melhoria na avalia\u00e7\u00e3o da qualidade do atendimento poder\u00e1 ser obtida, caso os atendentes se mostrem sens\u00edveis \u00e0s necessidades individuais dos usu\u00e1rios, enquanto atendem \u00e0s solicita\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":17307,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 1-I (I1)","id":13604},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-1-i-i1-23","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 1-I (I1) - 2008"},{"id":17308,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 2-I","id":9592},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-2-i-j1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 2-I - 2008"},{"id":17309,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 2-I","id":9592},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-2-i-m1-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 2-I - 2008"},{"id":17310,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 2-I","id":9592},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-2-i-o1-8","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 2-I - 2008"},{"id":17311,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 2-I","id":9592},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-2-i-p3-11","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 2-I - 2008"},{"id":17312,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 2-I","id":9592},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-2-i-p4-14","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 2-I - 2008"},{"id":17313,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 2-I","id":9592},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-2-i-s1-17","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 2-I - 2008"},{"id":17314,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 2-I","id":9592},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-2-i-s3-20","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 2-I - 2008"},{"id":17315,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 2-I","id":9592},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-2-i-t1-24","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 2-I - 2008"},{"id":17316,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 1-I","id":11089},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-1-i-x1-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 1-I - 2008"},{"id":17317,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 1-I","id":11089},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-1-i-x2-6","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 1-I - 2008"},{"id":17318,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 1-I","id":11089},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-1-i-x3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 1-I - 2008"},{"id":17319,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 2-I","id":9592},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-2-i-k1-12","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 2-I - 2008"},{"id":17331,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 2-I","id":9592},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-2-i-l1-15","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 2-I - 2008"},{"id":17332,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 2-I","id":9592},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-2-i-m2-18","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 2-I - 2008"},{"id":17333,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 2-I","id":9592},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-2-i-n1-21","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 2-I - 2008"},{"id":17350,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 2-I","id":9592},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-2-i-n2-25","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 2-I - 2008"},{"id":17351,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 2-I - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade","id":15349},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-2-i-area-tecnico-em-contabilidade-p1-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 2-I - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade - 2008"},{"id":17352,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 2-I","id":9592},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-2-i-p2-7","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 2-I - 2008"},{"id":17353,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 2-I","id":9592},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-2-i-q1-10","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 2-I - 2008"},{"id":17354,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 2-I","id":9592},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-2-i-r1-13","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 2-I - 2008"},{"id":17355,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 2-I","id":9592},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-2-i-s2-16","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 2-I - 2008"},{"id":17366,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 2-I","id":9592},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-2-i-t2-19","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 2-I - 2008"},{"id":17367,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 2-I","id":9592},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-2-i-v1-22","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 2-I - 2008"},{"id":17368,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 2-I","id":9592},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-2-i-w1-26","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 2-I - 2008"},{"id":17369,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 3-I","id":11174},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-3-i-u1-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 3-I - 2008"},{"id":20487,"cargo":{"descricao":"Assistente em Tecnologia 2-I","id":11173},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-tecnologia-2-i-p2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Tecnologia 2-I - 2008"},{"id":20488,"cargo":{"descricao":"Assistente em Tecnologia 2-I","id":11173},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-tecnologia-2-i-q1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Tecnologia 2-I - 2008"},{"id":20489,"cargo":{"descricao":"Assistente em Tecnologia 2-I","id":11173},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-tecnologia-2-i-r1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Tecnologia 2-I - 2008"},{"id":20490,"cargo":{"descricao":"Assistente em Tecnologia 2-I","id":11173},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-tecnologia-2-i-s2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Tecnologia 2-I - 2008"},{"id":20491,"cargo":{"descricao":"Assistente em Tecnologia 2-I","id":11173},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-tecnologia-2-i-t2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Tecnologia 2-I - 2008"},{"id":20492,"cargo":{"descricao":"Assistente em Tecnologia 2-I","id":11173},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-tecnologia-2-i-v1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Tecnologia 2-I - 2008"},{"id":20494,"cargo":{"descricao":"Assistente em Tecnologia 3-I","id":11175},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-tecnologia-3-i-u1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Tecnologia 3-I - 2008"},{"id":20495,"cargo":{"descricao":"Assistente em Tecnologia 1-I (I1)","id":13620},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-tecnologia-1-i-i1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Tecnologia 1-I (I1) - 2008"},{"id":20496,"cargo":{"descricao":"Assistente em Tecnologia 1-I","id":11090},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-tecnologia-1-i-x1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Tecnologia 1-I - 2008"},{"id":20497,"cargo":{"descricao":"Assistente em Tecnologia 1-I","id":11090},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-tecnologia-1-i-x2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Tecnologia 1-I - 2008"},{"id":20498,"cargo":{"descricao":"Assistente em Tecnologia 1-I","id":11090},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-tecnologia-1-i-x3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Tecnologia 1-I - 2008"},{"id":20499,"cargo":{"descricao":"Assistente em Tecnologia 2-I","id":11173},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-tecnologia-2-i-k1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Tecnologia 2-I - 2008"},{"id":20500,"cargo":{"descricao":"Assistente em Tecnologia 2-I","id":11173},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-tecnologia-2-i-l1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Tecnologia 2-I - 2008"},{"id":20501,"cargo":{"descricao":"Assistente em Tecnologia 2-I","id":11173},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-tecnologia-2-i-m2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Tecnologia 2-I - 2008"},{"id":20502,"cargo":{"descricao":"Assistente em Tecnologia 2-I","id":11173},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-tecnologia-2-i-n2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Tecnologia 2-I - 2008"},{"id":20503,"cargo":{"descricao":"Assistente em Tecnologia 2-I","id":11173},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-tecnologia-2-i-p1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Tecnologia 2-I - 2008"},{"id":20507,"cargo":{"descricao":"Assistente em Tecnologia 2-I\/R1","id":11176},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-tecnologia-2-i-r1-r1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Tecnologia 2-I\/R1 - 2008"},{"id":26894,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 1-I (J1)","id":13605},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-1-i-j1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 1-I (J1) - 2008"},{"id":26895,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 1-I (M1)","id":13606},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-1-i-m1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 1-I (M1) - 2008"},{"id":26896,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 1-I (O1)","id":13607},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-1-i-o1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 1-I (O1) - 2008"},{"id":26897,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 1-I (P3)","id":13608},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-1-i-p3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 1-I (P3) - 2008"},{"id":26898,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 1-I (P4)","id":13609},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-1-i-p4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 1-I (P4) - 2008"},{"id":26899,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 1-I (S1)","id":13610},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-1-i-s1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 1-I (S1) - 2008"},{"id":26900,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 1-I (S3)","id":13611},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-1-i-s3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 1-I (S3) - 2008"},{"id":26901,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 1-I (T1)","id":13612},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-1-i-t1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 1-I (T1) - 2008"},{"id":26914,"cargo":{"descricao":"Assistente em Tecnologia 1-I (M1)","id":13621},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-tecnologia-1-i-m1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Tecnologia 1-I (M1) - 2008"},{"id":26915,"cargo":{"descricao":"Assistente em Tecnologia 1-I (O1)","id":13622},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-tecnologia-1-i-o1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Tecnologia 1-I (O1) - 2008"},{"id":26916,"cargo":{"descricao":"Assistente em Tecnologia 1-I (P3)","id":13623},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-tecnologia-1-i-p3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Tecnologia 1-I (P3) - 2008"},{"id":26917,"cargo":{"descricao":"Assistente em Tecnologia 1-I (P4)","id":13624},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-tecnologia-1-i-p4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Tecnologia 1-I (P4) - 2008"},{"id":26918,"cargo":{"descricao":"Assistente em Tecnologia 1-I (S1)","id":13625},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-tecnologia-1-i-s1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Tecnologia 1-I (S1) - 2008"},{"id":26932,"cargo":{"descricao":"Assistente em Tecnologia 1-I (S3)","id":13638},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-tecnologia-1-i-s3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Tecnologia 1-I (S3) - 2008"},{"id":26933,"cargo":{"descricao":"Assistente em Tecnologia 1-I (T1)","id":13639},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-tecnologia-1-i-t1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Tecnologia 1-I (T1) - 2008"},{"id":31425,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 2-I - \u00c1rea T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o","id":15350},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-2-i-area-tecnico-em-administracao-p1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 2-I - \u00c1rea T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o - 2008"},{"id":31426,"cargo":{"descricao":"Assistente em Tecnologia 2-I - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade","id":15351},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-tecnologia-2-i-area-tecnico-em-contabilidade-p1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Tecnologia 2-I - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade - 2008"},{"id":31427,"cargo":{"descricao":"Assistente em Tecnologia 2-I - \u00c1rea T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o","id":15353},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-tecnologia-2-i-area-tecnico-em-administracao-p1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Tecnologia 2-I - \u00c1rea T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:10:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":604071,"hashId":"794598bca8ab8f78c9381ad091ea6e2b","enunciado":"<p align=justify>Uma melhoria na avalia\u00e7\u00e3o da qualidade do atendimento\r\npoder\u00e1 ser obtida, caso os atendentes se mostrem sens\u00edveis\r\n\u00e0s necessidades individuais dos usu\u00e1rios, enquanto atendem\r\n\u00e0s solicita\u00e7\u00f5es.<\/p>","resposta":2120547,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2120547,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2120548,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em um setor de atendimento ao p\u00fablico, verificou-se a exist\u00eancia de problemas nos servi\u00e7os prestados, tendo em vista as reclama\u00e7\u00f5es freq\u00fcentes dos usu\u00e1rios. Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens a seguir, relativos \u00e0 qualidade no atendimento ao p\u00fablico.","id":293445,"enunciado":"<P align=justify>Em um setor de atendimento ao p\u00fablico, verificou-se a exist\u00eancia de problemas nos servi\u00e7os prestados, tendo em vista as reclama\u00e7\u00f5es freq\u00fcentes dos usu\u00e1rios. <\/P>\r\n<P align=justify>Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens a seguir, relativos \u00e0 qualidade no atendimento ao p\u00fablico.<\/P>","rotulo":113,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 113 a 116"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atendimento ao P\u00fablico","oab":false,"nome":"Atendimento ao P\u00fablico","pai":null,"assunto_raiz":291225,"materia":true,"id":291225,"slug":"atendimento-ao-publico"},{"nome_clean":"Qualidade no atendimento","oab":false,"nome":"Qualidade no atendimento","pai":291225,"assunto_raiz":291225,"materia":false,"id":415818,"slug":"atendimento-ao-publico-qualidade-no-atendimento"}],"slug":"atendimento-ao-publico\/604071","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 1-I (I1)","id":13604},{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 2-I","id":9592},{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 1-I","id":11089},{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 2-I - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade","id":15349},{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 3-I","id":11174},{"descricao":"Assistente em Tecnologia 2-I","id":11173},{"descricao":"Assistente em Tecnologia 3-I","id":11175},{"descricao":"Assistente em Tecnologia 1-I (I1)","id":13620},{"descricao":"Assistente em Tecnologia 1-I","id":11090},{"descricao":"Assistente em Tecnologia 2-I\/R1","id":11176},{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 1-I (J1)","id":13605},{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 1-I (M1)","id":13606},{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 1-I (O1)","id":13607},{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 1-I (P3)","id":13608},{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 1-I (P4)","id":13609},{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 1-I (S1)","id":13610},{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 1-I (S3)","id":13611},{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 1-I (T1)","id":13612},{"descricao":"Assistente em Tecnologia 1-I (M1)","id":13621},{"descricao":"Assistente em Tecnologia 1-I (O1)","id":13622},{"descricao":"Assistente em Tecnologia 1-I (P3)","id":13623},{"descricao":"Assistente em Tecnologia 1-I (P4)","id":13624},{"descricao":"Assistente em Tecnologia 1-I (S1)","id":13625},{"descricao":"Assistente em Tecnologia 1-I (S3)","id":13638},{"descricao":"Assistente em Tecnologia 1-I (T1)","id":13639},{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 2-I - \u00c1rea T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o","id":15350},{"descricao":"Assistente em Tecnologia 2-I - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade","id":15351},{"descricao":"Assistente em Tecnologia 2-I - \u00c1rea T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o","id":15353}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As atitudes defensivas podem dificultar um bom relacionamento entre os membros da equipe, dificultando o alcance das metas negociadas.","provas":[{"id":17307,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 1-I (I1)","id":13604},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-1-i-i1-23","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 1-I (I1) - 2008"},{"id":17308,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 2-I","id":9592},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-2-i-j1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 2-I - 2008"},{"id":17309,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 2-I","id":9592},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-2-i-m1-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 2-I - 2008"},{"id":17310,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 2-I","id":9592},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-2-i-o1-8","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 2-I - 2008"},{"id":17311,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 2-I","id":9592},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-2-i-p3-11","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 2-I - 2008"},{"id":17312,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 2-I","id":9592},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-2-i-p4-14","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 2-I - 2008"},{"id":17313,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 2-I","id":9592},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-2-i-s1-17","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 2-I - 2008"},{"id":17314,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 2-I","id":9592},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-2-i-s3-20","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 2-I - 2008"},{"id":17315,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 2-I","id":9592},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-2-i-t1-24","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 2-I - 2008"},{"id":17316,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 1-I","id":11089},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-1-i-x1-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 1-I - 2008"},{"id":17317,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 1-I","id":11089},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-1-i-x2-6","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 1-I - 2008"},{"id":17318,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 1-I","id":11089},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-1-i-x3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 1-I - 2008"},{"id":17319,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 2-I","id":9592},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-2-i-k1-12","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 2-I - 2008"},{"id":17331,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 2-I","id":9592},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-2-i-l1-15","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 2-I - 2008"},{"id":17332,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 2-I","id":9592},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-2-i-m2-18","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 2-I - 2008"},{"id":17333,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 2-I","id":9592},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-2-i-n1-21","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 2-I - 2008"},{"id":17350,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 2-I","id":9592},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-2-i-n2-25","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 2-I - 2008"},{"id":17351,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 2-I - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade","id":15349},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-2-i-area-tecnico-em-contabilidade-p1-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 2-I - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade - 2008"},{"id":17352,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 2-I","id":9592},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-2-i-p2-7","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 2-I - 2008"},{"id":17353,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 2-I","id":9592},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-2-i-q1-10","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 2-I - 2008"},{"id":17354,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 2-I","id":9592},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-2-i-r1-13","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 2-I - 2008"},{"id":17355,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 2-I","id":9592},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-2-i-s2-16","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 2-I - 2008"},{"id":17366,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 2-I","id":9592},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-2-i-t2-19","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 2-I - 2008"},{"id":17367,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 2-I","id":9592},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-2-i-v1-22","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 2-I - 2008"},{"id":17368,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 2-I","id":9592},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-2-i-w1-26","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 2-I - 2008"},{"id":17369,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 3-I","id":11174},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-3-i-u1-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 3-I - 2008"},{"id":20487,"cargo":{"descricao":"Assistente em Tecnologia 2-I","id":11173},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-tecnologia-2-i-p2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Tecnologia 2-I - 2008"},{"id":20488,"cargo":{"descricao":"Assistente em Tecnologia 2-I","id":11173},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-tecnologia-2-i-q1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Tecnologia 2-I - 2008"},{"id":20489,"cargo":{"descricao":"Assistente em Tecnologia 2-I","id":11173},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-tecnologia-2-i-r1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Tecnologia 2-I - 2008"},{"id":20490,"cargo":{"descricao":"Assistente em Tecnologia 2-I","id":11173},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-tecnologia-2-i-s2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Tecnologia 2-I - 2008"},{"id":20491,"cargo":{"descricao":"Assistente em Tecnologia 2-I","id":11173},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-tecnologia-2-i-t2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Tecnologia 2-I - 2008"},{"id":20492,"cargo":{"descricao":"Assistente em Tecnologia 2-I","id":11173},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-tecnologia-2-i-v1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Tecnologia 2-I - 2008"},{"id":20494,"cargo":{"descricao":"Assistente em Tecnologia 3-I","id":11175},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-tecnologia-3-i-u1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Tecnologia 3-I - 2008"},{"id":20495,"cargo":{"descricao":"Assistente em Tecnologia 1-I (I1)","id":13620},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-tecnologia-1-i-i1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Tecnologia 1-I (I1) - 2008"},{"id":20496,"cargo":{"descricao":"Assistente em Tecnologia 1-I","id":11090},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-tecnologia-1-i-x1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Tecnologia 1-I - 2008"},{"id":20497,"cargo":{"descricao":"Assistente em Tecnologia 1-I","id":11090},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-tecnologia-1-i-x2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Tecnologia 1-I - 2008"},{"id":20498,"cargo":{"descricao":"Assistente em Tecnologia 1-I","id":11090},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-tecnologia-1-i-x3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Tecnologia 1-I - 2008"},{"id":20499,"cargo":{"descricao":"Assistente em Tecnologia 2-I","id":11173},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-tecnologia-2-i-k1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Tecnologia 2-I - 2008"},{"id":20500,"cargo":{"descricao":"Assistente em Tecnologia 2-I","id":11173},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-tecnologia-2-i-l1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Tecnologia 2-I - 2008"},{"id":20501,"cargo":{"descricao":"Assistente em Tecnologia 2-I","id":11173},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-tecnologia-2-i-m2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Tecnologia 2-I - 2008"},{"id":20502,"cargo":{"descricao":"Assistente em Tecnologia 2-I","id":11173},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-tecnologia-2-i-n2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Tecnologia 2-I - 2008"},{"id":20503,"cargo":{"descricao":"Assistente em Tecnologia 2-I","id":11173},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-tecnologia-2-i-p1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Tecnologia 2-I - 2008"},{"id":20507,"cargo":{"descricao":"Assistente em Tecnologia 2-I\/R1","id":11176},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-tecnologia-2-i-r1-r1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Tecnologia 2-I\/R1 - 2008"},{"id":26894,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 1-I (J1)","id":13605},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-1-i-j1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 1-I (J1) - 2008"},{"id":26895,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 1-I (M1)","id":13606},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-1-i-m1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 1-I (M1) - 2008"},{"id":26896,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 1-I (O1)","id":13607},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-1-i-o1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 1-I (O1) - 2008"},{"id":26897,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 1-I (P3)","id":13608},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-1-i-p3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 1-I (P3) - 2008"},{"id":26898,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 1-I (P4)","id":13609},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-1-i-p4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 1-I (P4) - 2008"},{"id":26899,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 1-I (S1)","id":13610},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-1-i-s1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 1-I (S1) - 2008"},{"id":26900,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 1-I (S3)","id":13611},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-1-i-s3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 1-I (S3) - 2008"},{"id":26901,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 1-I (T1)","id":13612},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-1-i-t1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 1-I (T1) - 2008"},{"id":26914,"cargo":{"descricao":"Assistente em Tecnologia 1-I (M1)","id":13621},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-tecnologia-1-i-m1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Tecnologia 1-I (M1) - 2008"},{"id":26915,"cargo":{"descricao":"Assistente em Tecnologia 1-I (O1)","id":13622},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-tecnologia-1-i-o1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Tecnologia 1-I (O1) - 2008"},{"id":26916,"cargo":{"descricao":"Assistente em Tecnologia 1-I (P3)","id":13623},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-tecnologia-1-i-p3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Tecnologia 1-I (P3) - 2008"},{"id":26917,"cargo":{"descricao":"Assistente em Tecnologia 1-I (P4)","id":13624},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-tecnologia-1-i-p4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Tecnologia 1-I (P4) - 2008"},{"id":26918,"cargo":{"descricao":"Assistente em Tecnologia 1-I (S1)","id":13625},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-tecnologia-1-i-s1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Tecnologia 1-I (S1) - 2008"},{"id":26932,"cargo":{"descricao":"Assistente em Tecnologia 1-I (S3)","id":13638},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-tecnologia-1-i-s3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Tecnologia 1-I (S3) - 2008"},{"id":26933,"cargo":{"descricao":"Assistente em Tecnologia 1-I (T1)","id":13639},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-tecnologia-1-i-t1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Tecnologia 1-I (T1) - 2008"},{"id":31425,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 2-I - \u00c1rea T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o","id":15350},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-2-i-area-tecnico-em-administracao-p1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 2-I - \u00c1rea T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o - 2008"},{"id":31426,"cargo":{"descricao":"Assistente em Tecnologia 2-I - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade","id":15351},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-tecnologia-2-i-area-tecnico-em-contabilidade-p1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Tecnologia 2-I - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade - 2008"},{"id":31427,"cargo":{"descricao":"Assistente em Tecnologia 2-I - \u00c1rea T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o","id":15353},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-tecnologia-2-i-area-tecnico-em-administracao-p1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Tecnologia 2-I - \u00c1rea T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:10:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":604075,"hashId":"4e97265e244197e3a68f12646081e456","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>As atitudes defensivas podem dificultar um bom\r\nrelacionamento entre os membros da equipe, dificultando o\r\nalcance das metas negociadas.<\/p><\/p>","resposta":2120555,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2120555,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2120556,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere ao trabalho em equipe, julgue os itens que se seguem.","id":293446,"enunciado":"<p align=justify><p align=justify>No que se refere ao trabalho em equipe, julgue os itens que se\r\nseguem.<\/p><\/p>","rotulo":117,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 117 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Trabalho em Equipe","oab":false,"nome":"Trabalho em Equipe","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404669,"slug":"administracao-geral-trabalho-em-equipe"}],"slug":"administracao-geral\/604075","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 1-I (I1)","id":13604},{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 2-I","id":9592},{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 1-I","id":11089},{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 2-I - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade","id":15349},{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 3-I","id":11174},{"descricao":"Assistente em Tecnologia 2-I","id":11173},{"descricao":"Assistente em Tecnologia 3-I","id":11175},{"descricao":"Assistente em Tecnologia 1-I (I1)","id":13620},{"descricao":"Assistente em Tecnologia 1-I","id":11090},{"descricao":"Assistente em Tecnologia 2-I\/R1","id":11176},{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 1-I (J1)","id":13605},{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 1-I (M1)","id":13606},{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 1-I (O1)","id":13607},{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 1-I (P3)","id":13608},{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 1-I (P4)","id":13609},{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 1-I (S1)","id":13610},{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 1-I (S3)","id":13611},{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 1-I (T1)","id":13612},{"descricao":"Assistente em Tecnologia 1-I (M1)","id":13621},{"descricao":"Assistente em Tecnologia 1-I (O1)","id":13622},{"descricao":"Assistente em Tecnologia 1-I (P3)","id":13623},{"descricao":"Assistente em Tecnologia 1-I (P4)","id":13624},{"descricao":"Assistente em Tecnologia 1-I (S1)","id":13625},{"descricao":"Assistente em Tecnologia 1-I (S3)","id":13638},{"descricao":"Assistente em Tecnologia 1-I (T1)","id":13639},{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 2-I - \u00c1rea T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o","id":15350},{"descricao":"Assistente em Tecnologia 2-I - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade","id":15351},{"descricao":"Assistente em Tecnologia 2-I - \u00c1rea T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o","id":15353}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A capacidade de lidar com as diferen\u00e7as individuais \u00e9 fator facilitador no processo de desenvolvimento de equipes.","provas":[{"id":17307,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 1-I (I1)","id":13604},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-1-i-i1-23","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 1-I (I1) - 2008"},{"id":17308,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 2-I","id":9592},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-2-i-j1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 2-I - 2008"},{"id":17309,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 2-I","id":9592},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-2-i-m1-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 2-I - 2008"},{"id":17310,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 2-I","id":9592},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-2-i-o1-8","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 2-I - 2008"},{"id":17311,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 2-I","id":9592},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-2-i-p3-11","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 2-I - 2008"},{"id":17312,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 2-I","id":9592},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-2-i-p4-14","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 2-I - 2008"},{"id":17313,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 2-I","id":9592},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-2-i-s1-17","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 2-I - 2008"},{"id":17314,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 2-I","id":9592},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-2-i-s3-20","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 2-I - 2008"},{"id":17315,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 2-I","id":9592},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-2-i-t1-24","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 2-I - 2008"},{"id":17316,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 1-I","id":11089},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-1-i-x1-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 1-I - 2008"},{"id":17317,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 1-I","id":11089},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-1-i-x2-6","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 1-I - 2008"},{"id":17318,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 1-I","id":11089},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-1-i-x3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 1-I - 2008"},{"id":17319,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 2-I","id":9592},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-2-i-k1-12","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 2-I - 2008"},{"id":17331,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 2-I","id":9592},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-2-i-l1-15","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 2-I - 2008"},{"id":17332,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 2-I","id":9592},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-2-i-m2-18","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 2-I - 2008"},{"id":17333,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 2-I","id":9592},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-2-i-n1-21","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 2-I - 2008"},{"id":17350,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 2-I","id":9592},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-2-i-n2-25","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 2-I - 2008"},{"id":17351,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 2-I - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade","id":15349},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-2-i-area-tecnico-em-contabilidade-p1-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 2-I - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade - 2008"},{"id":17352,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 2-I","id":9592},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-2-i-p2-7","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 2-I - 2008"},{"id":17353,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 2-I","id":9592},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-2-i-q1-10","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 2-I - 2008"},{"id":17354,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 2-I","id":9592},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-2-i-r1-13","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 2-I - 2008"},{"id":17355,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 2-I","id":9592},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-2-i-s2-16","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 2-I - 2008"},{"id":17366,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 2-I","id":9592},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-2-i-t2-19","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 2-I - 2008"},{"id":17367,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 2-I","id":9592},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-2-i-v1-22","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 2-I - 2008"},{"id":17368,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 2-I","id":9592},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-2-i-w1-26","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 2-I - 2008"},{"id":17369,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 3-I","id":11174},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-3-i-u1-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 3-I - 2008"},{"id":20487,"cargo":{"descricao":"Assistente em Tecnologia 2-I","id":11173},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-tecnologia-2-i-p2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Tecnologia 2-I - 2008"},{"id":20488,"cargo":{"descricao":"Assistente em Tecnologia 2-I","id":11173},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-tecnologia-2-i-q1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Tecnologia 2-I - 2008"},{"id":20489,"cargo":{"descricao":"Assistente em Tecnologia 2-I","id":11173},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-tecnologia-2-i-r1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Tecnologia 2-I - 2008"},{"id":20490,"cargo":{"descricao":"Assistente em Tecnologia 2-I","id":11173},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-tecnologia-2-i-s2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Tecnologia 2-I - 2008"},{"id":20491,"cargo":{"descricao":"Assistente em Tecnologia 2-I","id":11173},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-tecnologia-2-i-t2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Tecnologia 2-I - 2008"},{"id":20492,"cargo":{"descricao":"Assistente em Tecnologia 2-I","id":11173},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-tecnologia-2-i-v1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Tecnologia 2-I - 2008"},{"id":20494,"cargo":{"descricao":"Assistente em Tecnologia 3-I","id":11175},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-tecnologia-3-i-u1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Tecnologia 3-I - 2008"},{"id":20495,"cargo":{"descricao":"Assistente em Tecnologia 1-I (I1)","id":13620},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-tecnologia-1-i-i1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Tecnologia 1-I (I1) - 2008"},{"id":20496,"cargo":{"descricao":"Assistente em Tecnologia 1-I","id":11090},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-tecnologia-1-i-x1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Tecnologia 1-I - 2008"},{"id":20497,"cargo":{"descricao":"Assistente em Tecnologia 1-I","id":11090},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-tecnologia-1-i-x2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Tecnologia 1-I - 2008"},{"id":20498,"cargo":{"descricao":"Assistente em Tecnologia 1-I","id":11090},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-tecnologia-1-i-x3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Tecnologia 1-I - 2008"},{"id":20499,"cargo":{"descricao":"Assistente em Tecnologia 2-I","id":11173},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-tecnologia-2-i-k1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Tecnologia 2-I - 2008"},{"id":20500,"cargo":{"descricao":"Assistente em Tecnologia 2-I","id":11173},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-tecnologia-2-i-l1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Tecnologia 2-I - 2008"},{"id":20501,"cargo":{"descricao":"Assistente em Tecnologia 2-I","id":11173},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-tecnologia-2-i-m2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Tecnologia 2-I - 2008"},{"id":20502,"cargo":{"descricao":"Assistente em Tecnologia 2-I","id":11173},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-tecnologia-2-i-n2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Tecnologia 2-I - 2008"},{"id":20503,"cargo":{"descricao":"Assistente em Tecnologia 2-I","id":11173},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-tecnologia-2-i-p1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Tecnologia 2-I - 2008"},{"id":20507,"cargo":{"descricao":"Assistente em Tecnologia 2-I\/R1","id":11176},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-tecnologia-2-i-r1-r1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Tecnologia 2-I\/R1 - 2008"},{"id":26894,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 1-I (J1)","id":13605},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-1-i-j1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 1-I (J1) - 2008"},{"id":26895,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 1-I (M1)","id":13606},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-1-i-m1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 1-I (M1) - 2008"},{"id":26896,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 1-I (O1)","id":13607},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-1-i-o1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 1-I (O1) - 2008"},{"id":26897,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 1-I (P3)","id":13608},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-1-i-p3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 1-I (P3) - 2008"},{"id":26898,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 1-I (P4)","id":13609},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-1-i-p4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 1-I (P4) - 2008"},{"id":26899,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 1-I (S1)","id":13610},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-1-i-s1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 1-I (S1) - 2008"},{"id":26900,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 1-I (S3)","id":13611},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-1-i-s3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 1-I (S3) - 2008"},{"id":26901,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 1-I (T1)","id":13612},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-1-i-t1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 1-I (T1) - 2008"},{"id":26914,"cargo":{"descricao":"Assistente em Tecnologia 1-I (M1)","id":13621},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-tecnologia-1-i-m1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Tecnologia 1-I (M1) - 2008"},{"id":26915,"cargo":{"descricao":"Assistente em Tecnologia 1-I (O1)","id":13622},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-tecnologia-1-i-o1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Tecnologia 1-I (O1) - 2008"},{"id":26916,"cargo":{"descricao":"Assistente em Tecnologia 1-I (P3)","id":13623},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-tecnologia-1-i-p3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Tecnologia 1-I (P3) - 2008"},{"id":26917,"cargo":{"descricao":"Assistente em Tecnologia 1-I (P4)","id":13624},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-tecnologia-1-i-p4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Tecnologia 1-I (P4) - 2008"},{"id":26918,"cargo":{"descricao":"Assistente em Tecnologia 1-I (S1)","id":13625},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-tecnologia-1-i-s1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Tecnologia 1-I (S1) - 2008"},{"id":26932,"cargo":{"descricao":"Assistente em Tecnologia 1-I (S3)","id":13638},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-tecnologia-1-i-s3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Tecnologia 1-I (S3) - 2008"},{"id":26933,"cargo":{"descricao":"Assistente em Tecnologia 1-I (T1)","id":13639},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-tecnologia-1-i-t1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Tecnologia 1-I (T1) - 2008"},{"id":31425,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 2-I - \u00c1rea T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o","id":15350},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-ciencia-2-i-area-tecnico-em-administracao-p1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Ci\u00eancia 2-I - \u00c1rea T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o - 2008"},{"id":31426,"cargo":{"descricao":"Assistente em Tecnologia 2-I - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade","id":15351},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-tecnologia-2-i-area-tecnico-em-contabilidade-p1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Tecnologia 2-I - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade - 2008"},{"id":31427,"cargo":{"descricao":"Assistente em Tecnologia 2-I - \u00c1rea T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o","id":15353},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-assistente-em-tecnologia-2-i-area-tecnico-em-administracao-p1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Assistente em Tecnologia 2-I - \u00c1rea T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:10:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":604076,"hashId":"54b63872adccfcb71427b49e5e43e397","enunciado":"<p align=justify>A capacidade de lidar com as diferen\u00e7as individuais \u00e9 fator\r\nfacilitador no processo de desenvolvimento de equipes.<\/p>","resposta":2120557,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2120557,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2120558,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere ao trabalho em equipe, julgue os itens que se seguem.","id":293446,"enunciado":"<p align=justify><p align=justify>No que se refere ao trabalho em equipe, julgue os itens que se\r\nseguem.<\/p><\/p>","rotulo":117,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 117 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Trabalho em Equipe","oab":false,"nome":"Trabalho em Equipe","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404669,"slug":"administracao-geral-trabalho-em-equipe"}],"slug":"administracao-geral\/604076","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Trainee - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":4462}],"orgaos":[{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A padroniza\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es de permanganato de pot\u00e1ssio pode ser realizada a partir de uma solu\u00e7\u00e3o de oxalato de s\u00f3dio acidificada com \u00e1cido sulf\u00farico dilu\u00eddo, sob aquecimento: A padroniza\u00e7\u00e3o de 1,0 L de solu\u00e7\u00e3o contendo 0,025 mol\/L em permanganato de pot\u00e1ssio necessitar\u00e1, em massa de oxalato de s\u00f3dio, Dado: Massa molar do oxalato de s\u00f3dio Na2C2O4 = 134 g\/mol ","provas":[{"id":6596,"cargo":{"descricao":"Analista Trainee - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":4462},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"metro-sp-sp-2008-fcc-analista-trainee-area-quimica","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - Analista Trainee - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:52:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":359597,"hashId":"ea82d6fcff20d44e2a475bf0c3f9efa4","enunciado":"<P align=justify>A padroniza\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es de permanganato de pot\u00e1ssio pode ser realizada a partir de uma solu\u00e7\u00e3o de oxalato de s\u00f3dio acidificada com \u00e1cido sulf\u00farico dilu\u00eddo, sob aquecimento: <\/P>\r\n<P align=justify> <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6596\/Imagem_11.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A padroniza\u00e7\u00e3o de 1,0 L de solu\u00e7\u00e3o contendo 0,025 mol\/L em permanganato de pot\u00e1ssio necessitar\u00e1, em massa de oxalato de s\u00f3dio,<\/P>\r\n<P align=justify> Dado: Massa molar do oxalato de s\u00f3dio Na<SUB>2<\/SUB>C<SUB>2<\/SUB>O<SUB>4<\/SUB> = 134 g\/mol <\/P>","resposta":1278629,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"8,4 g","id":1278629,"corpo":"<p align=justify>8,4 g<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"7,2 g","id":1278630,"corpo":"<p align=justify>7,2 g<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3,1 g","id":1278631,"corpo":"<p align=justify>3,1 g<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2,5 g","id":1278632,"corpo":"<p align=justify>2,5 g<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1,0 g","id":1278633,"corpo":"<p align=justify>1,0 g<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":211612,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Rea\u00e7\u00f5es e Solu\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Rea\u00e7\u00f5es e Solu\u00e7\u00f5es","pai":400887,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400879,"slug":"quimica-reacoes-e-solucoes"}],"slug":"quimica\/359597","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Trainee - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":4462}],"orgaos":[{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A digest\u00e3o \u00e9 um processo utilizado na an\u00e1lise gravim\u00e9trica no qual um precipitado permanece em contato prolongado com a solu\u00e7\u00e3o em que foi formado. Essa pr\u00e1tica permite I. aumentar o tamanho das part\u00edculas do precipitado; II. melhorar a filtrabilidade da mistura; III. impedir contamina\u00e7\u00f5es por p\u00f3s-precipita\u00e7\u00e3o. \u00c9 correto o que consta APENAS em","provas":[{"id":6596,"cargo":{"descricao":"Analista Trainee - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":4462},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"metro-sp-sp-2008-fcc-analista-trainee-area-quimica","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - Analista Trainee - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:52:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":359614,"hashId":"8794fa4fd67d4c8cc80b494270fbfb37","enunciado":"<P align=justify>A digest\u00e3o \u00e9 um processo utilizado na an\u00e1lise gravim\u00e9trica no qual um precipitado permanece em contato prolongado com a solu\u00e7\u00e3o em que foi formado. Essa pr\u00e1tica permite <\/P>\r\n<P align=justify>I. aumentar o tamanho das part\u00edculas do precipitado; <\/P>\r\n<P align=justify>II. melhorar a filtrabilidade da mistura; <\/P>\r\n<P align=justify>III. impedir contamina\u00e7\u00f5es por p\u00f3s-precipita\u00e7\u00e3o.<\/P>\r\n<P align=justify> \u00c9 correto o que consta APENAS em<\/P>","resposta":1278667,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I.","id":1278664,"corpo":"<p align=justify>I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II.","id":1278665,"corpo":"<p align=justify>II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III.","id":1278666,"corpo":"<p align=justify>III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II.","id":1278667,"corpo":"<p align=justify>I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e III.","id":1278668,"corpo":"<p align=justify>II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":211627,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Rea\u00e7\u00f5es e Solu\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Rea\u00e7\u00f5es e Solu\u00e7\u00f5es","pai":400887,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400879,"slug":"quimica-reacoes-e-solucoes"}],"slug":"quimica\/359614","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Trainee - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":4462}],"orgaos":[{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as Tabelas 1 e 2 abaixo. A espectroscopia de absor\u00e7\u00e3o at\u00f4mica apresentaria maior sensibilidade na an\u00e1lise do elemento zinco se a composi\u00e7\u00e3o da chama fosse","provas":[{"id":6596,"cargo":{"descricao":"Analista Trainee - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":4462},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"metro-sp-sp-2008-fcc-analista-trainee-area-quimica","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - Analista Trainee - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:52:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":359622,"hashId":"35e593db2d6a6d12afbac8c9f971d2a4","enunciado":"<p align=justify><P>Considere as Tabelas 1 e 2 abaixo.<\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6596\/Imagem_12.gif><\/P>\r\n<P> A espectroscopia de absor\u00e7\u00e3o at\u00f4mica apresentaria maior sensibilidade na an\u00e1lise do elemento zinco se a composi\u00e7\u00e3o da chama fosse<\/P><\/p>","resposta":1278692,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"propano\/ar.","id":1278689,"corpo":"<p align=justify>propano\/ar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"propano\/\u00f3xido nitroso.","id":1278690,"corpo":"<p align=justify>propano\/\u00f3xido nitroso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"hidrog\u00eanio\/ar.","id":1278691,"corpo":"<p align=justify>hidrog\u00eanio\/ar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"acetileno\/\u00f3xido nitroso.","id":1278692,"corpo":"<p align=justify>acetileno\/\u00f3xido nitroso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"acetileno\/ar.","id":1278693,"corpo":"<p align=justify>acetileno\/ar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":211631,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Elementos Qu\u00edmicos, Subst\u00e2ncias e propriedades qu\u00edmicas, Tabela Peri\u00f3dica","oab":false,"nome":"Elementos Qu\u00edmicos, Subst\u00e2ncias e propriedades qu\u00edmicas, Tabela Peri\u00f3dica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400881,"slug":"quimica-elementos-quimicos-substancias-e-propriedades-quimicas-tabela-periodica"}],"slug":"quimica\/359622","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Trainee - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":4462}],"orgaos":[{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos \u00faltimos anos, o \u00e1cido trans, trans-muc\u00f4nico tem sido determinado na urina como indicador biol\u00f3gico de exposi\u00e7\u00e3o (IBE) para benzeno. Pelas caracter\u00edsticas da matriz e do analito, a an\u00e1lise qu\u00edmica deste IBE poderia ser realizada por meio de cromatografia","provas":[{"id":6596,"cargo":{"descricao":"Analista Trainee - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":4462},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"metro-sp-sp-2008-fcc-analista-trainee-area-quimica","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - Analista Trainee - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:52:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":359625,"hashId":"8ea8d481bc3ec36e7e2cfdce867f4d31","enunciado":"<p align=justify>Nos \u00faltimos anos, o \u00e1cido trans, trans-muc\u00f4nico tem sido\r\ndeterminado na urina como indicador biol\u00f3gico de exposi\u00e7\u00e3o\r\n(IBE) para benzeno. Pelas caracter\u00edsticas da matriz\r\ne do analito, a an\u00e1lise qu\u00edmica deste IBE poderia ser\r\nrealizada por meio de cromatografia<\/p>","resposta":1278708,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"gasosa com detector polarogr\u00e1fico.","id":1278704,"corpo":"<p align=justify>gasosa com detector polarogr\u00e1fico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"gasosa com detector espectrofotom\u00e9trico.","id":1278705,"corpo":"<p align=justify>gasosa com detector espectrofotom\u00e9trico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"gasosa com detector de espectroscopia de emiss\u00e3o.","id":1278706,"corpo":"<p align=justify>gasosa com detector de espectroscopia de emiss\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"l\u00edquida com detector polarogr\u00e1fico.","id":1278707,"corpo":"<p align=justify>l\u00edquida com detector polarogr\u00e1fico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"l\u00edquida com detector de espectrometria de massa.","id":1278708,"corpo":"<p align=justify>l\u00edquida com detector de espectrometria de massa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":211635,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais em qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais em qu\u00edmica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400906,"slug":"quimica-praticas-laboratoriais-em-quimica"}],"slug":"quimica\/359625","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Trainee - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":4462}],"orgaos":[{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nitrato de per\u00f3xi-acetila (PAN), um dos componentes da n\u00e9voa fotoqu\u00edmica, forma-se da rea\u00e7\u00e3o entre NOx, O3 e hidrocarbonetos, acelerada pela luz. O monitoramento desse poluente \u00e9 poss\u00edvel, atualmente, porque ele \u00e9 separado dos outros poluentes por","provas":[{"id":6596,"cargo":{"descricao":"Analista Trainee - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":4462},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"metro-sp-sp-2008-fcc-analista-trainee-area-quimica","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - Analista Trainee - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:52:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":359642,"hashId":"d38fe5e998198a616ffd7e3fdb84d22b","enunciado":"<P align=justify>Nitrato de per\u00f3xi-acetila (PAN), um dos componentes da n\u00e9voa fotoqu\u00edmica, forma-se da rea\u00e7\u00e3o entre NOx, O<SUB>3<\/SUB> e hidrocarbonetos, acelerada pela luz. O monitoramento desse poluente \u00e9 poss\u00edvel, atualmente, porque ele \u00e9 separado dos outros poluentes por<\/P>","resposta":1278756,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"polarografia.","id":1278754,"corpo":"<p align=justify>polarografia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"espectroscopia de absor\u00e7\u00e3o em chama.","id":1278755,"corpo":"<p align=justify>espectroscopia de absor\u00e7\u00e3o em chama.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cromatografia gasosa.","id":1278756,"corpo":"<p align=justify>cromatografia gasosa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"espectrofotometria no vis\u00edvel.","id":1278757,"corpo":"<p align=justify>espectrofotometria no vis\u00edvel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"fluoresc\u00eancia.","id":1278758,"corpo":"<p align=justify>fluoresc\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":211643,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais em qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais em qu\u00edmica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400906,"slug":"quimica-praticas-laboratoriais-em-quimica"}],"slug":"quimica\/359642","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Trainee - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":4462}],"orgaos":[{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A grandeza Cp, expressa em J K&#8722;1 mol&#8722;1 \u00e9 definida como a capacidade calor\u00edfica molar de um g\u00e1s \u00e0 press\u00e3o constante. Quando a varia\u00e7\u00e3o desta capacidade calor\u00edfica em fun\u00e7\u00e3o da temperatura termodin\u00e2mica (K) for expressa por , =2aT + b, o resultado da integra\u00e7\u00e3o indefinida em T \u00e9:","provas":[{"id":6596,"cargo":{"descricao":"Analista Trainee - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":4462},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"metro-sp-sp-2008-fcc-analista-trainee-area-quimica","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - Analista Trainee - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:52:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":359650,"hashId":"47c27e29b72268ec6a5baf6284b2265d","enunciado":"A grandeza Cp, expressa em J K<SUP>&#8722;1<\/SUP> mol<SUP>&#8722;1<\/SUP> \u00e9 definida como a capacidade calor\u00edfica molar de um g\u00e1s \u00e0 press\u00e3o constante. Quando a varia\u00e7\u00e3o desta capacidade calor\u00edfica em fun\u00e7\u00e3o da temperatura termodin\u00e2mica (K) for expressa por <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6596\/Imagem_13.gif> , =2aT + b, o resultado da integra\u00e7\u00e3o indefinida em T \u00e9:","resposta":1278825,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cp = T(aT + b)","id":1278824,"corpo":"<P align=justify>C<SUB>p<\/SUB> = T(aT + b)<\/P>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cp = aT2 + bT + c","id":1278825,"corpo":"<P align=justify>C<SUB>p<\/SUB> = aT<SUP>2<\/SUP> + bT + c<\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cp = aT3 + bT2 + cT","id":1278826,"corpo":"<P align=justify>C<SUB>p<\/SUB> = aT<SUP>3<\/SUP> + bT<SUP>2<\/SUP> + cT<\/P>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cp = 2aT3 + bT + c","id":1278827,"corpo":"<P align=justify>Cp = 2aT<SUP>3<\/SUP> + bT + c<\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cp = 2aT3 + bT2 + cT","id":1278828,"corpo":"<p align=justify>C<SUB>p<\/SUB> = 2aT<SUP>3<\/SUP> + bT<SUP>2<\/SUP> + cT<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":211646,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Rea\u00e7\u00f5es e Solu\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Rea\u00e7\u00f5es e Solu\u00e7\u00f5es","pai":400887,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400879,"slug":"quimica-reacoes-e-solucoes"}],"slug":"quimica\/359650","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Trainee - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":4462}],"orgaos":[{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A obten\u00e7\u00e3o em laborat\u00f3rio do estireno, como \u00fanico produto org\u00e2nico, a partir do acetileno, envolve as seguintes etapas, a 500 \u00b0C:","provas":[{"id":6596,"cargo":{"descricao":"Analista Trainee - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":4462},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"metro-sp-sp-2008-fcc-analista-trainee-area-quimica","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - Analista Trainee - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:52:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":359703,"hashId":"c8c17ae62801be1f1bb1365cb3b44a7b","enunciado":"<P align=justify>A obten\u00e7\u00e3o em laborat\u00f3rio do estireno, como \u00fanico produto org\u00e2nico, a partir do acetileno, envolve as seguintes etapas, a 500 \u00b0C:<\/P>","resposta":1279016,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dimeriza\u00e7\u00e3o do acetileno em presen\u00e7a de leito catal\u00edtico de Fe e aus\u00eancia de ar; acetila\u00e7\u00e3o em presen\u00e7a de \u00e1cido de Br\u00f6nsted-Lowry.","id":1279013,"corpo":"<p align=justify>Dimeriza\u00e7\u00e3o do acetileno em presen\u00e7a de leito catal\u00edtico\r\nde Fe e aus\u00eancia de ar; acetila\u00e7\u00e3o em presen\u00e7a\r\nde \u00e1cido de Br\u00f6nsted-Lowry.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dimeriza\u00e7\u00e3o do acetileno em presen\u00e7a de leito catal\u00edtico de Fe e presen\u00e7a de ar; alquila\u00e7\u00e3o em presen\u00e7a de \u00e1cido de Lewis.","id":1279014,"corpo":"<p align=justify>Dimeriza\u00e7\u00e3o do acetileno em presen\u00e7a de leito catal\u00edtico\r\nde Fe e presen\u00e7a de ar; alquila\u00e7\u00e3o em presen\u00e7a\r\nde \u00e1cido de Lewis.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Trimeriza\u00e7\u00e3o do acetileno em leito catal\u00edtico de Pt e presen\u00e7a de ar; alquila\u00e7\u00e3o em presen\u00e7a de \u00e1cido de Br\u00f6nsted-Lowry.","id":1279015,"corpo":"<p align=justify>Trimeriza\u00e7\u00e3o do acetileno em leito catal\u00edtico de Pt e\r\npresen\u00e7a de ar; alquila\u00e7\u00e3o em presen\u00e7a de \u00e1cido de\r\nBr\u00f6nsted-Lowry.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Trimeriza\u00e7\u00e3o do acetileno em presen\u00e7a de leito catal\u00edtico de Fe e aus\u00eancia de ar; alquila\u00e7\u00e3o em presen\u00e7a de \u00e1cido de Lewis.","id":1279016,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>Trimeriza\u00e7\u00e3o do acetileno em presen\u00e7a de leito catal\u00edtico\r\nde Fe e aus\u00eancia de ar; alquila\u00e7\u00e3o em presen\u00e7a\r\nde \u00e1cido de Lewis.<\/p><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tetrameriza\u00e7\u00e3o do acetileno em presen\u00e7a de leito catal\u00edtico de Fe e presen\u00e7a de ar; alquila\u00e7\u00e3o em presen\u00e7a de \u00e1cido de Lewis.","id":1279017,"corpo":"<p align=justify>Tetrameriza\u00e7\u00e3o do acetileno em presen\u00e7a de leito\r\ncatal\u00edtico de Fe e presen\u00e7a de ar; alquila\u00e7\u00e3o em\r\npresen\u00e7a de \u00e1cido de Lewis.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":211677,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais em qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais em qu\u00edmica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400906,"slug":"quimica-praticas-laboratoriais-em-quimica"}],"slug":"quimica\/359703","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Trainee - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":4462}],"orgaos":[{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os resultados obtidos mostram que os m\u00e9todos","provas":[{"id":6596,"cargo":{"descricao":"Analista Trainee - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":4462},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"metro-sp-sp-2008-fcc-analista-trainee-area-quimica","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - Analista Trainee - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:52:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":359748,"hashId":"f48e1117ae5f40fd5860a1dc56d06894","enunciado":"<p align=justify>Os resultados obtidos mostram que os m\u00e9todos<\/p>","resposta":1279145,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II fornecem resultados mais homog\u00eaneos que III e IV e, portanto, mais confi\u00e1veis como medidas de dispers\u00e3o das amostras.","id":1279145,"corpo":"<p align=justify>I e II fornecem resultados mais homog\u00eaneos que\r\nIII e IV e, portanto, mais confi\u00e1veis como\r\nmedidas de dispers\u00e3o das amostras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III e IV fornecem resultados mais homog\u00eaneos que I e II e, portanto, mais confi\u00e1veis como medidas de dispers\u00e3o das amostras.","id":1279146,"corpo":"<p align=justify>III e IV fornecem resultados mais homog\u00eaneos\r\nque I e II e, portanto, mais confi\u00e1veis como\r\nmedidas de dispers\u00e3o das amostras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e IV apresentam as mesmas vari\u00e2ncias para as mesmas m\u00e9dias.","id":1279147,"corpo":"<p align=justify>II e IV apresentam as mesmas vari\u00e2ncias para as\r\nmesmas m\u00e9dias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III e IV apresentam os mesmos desvios padr\u00e3o.","id":1279148,"corpo":"<p align=justify>III e IV apresentam os mesmos desvios padr\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I e III apresentam as mesmas vari\u00e2ncias.","id":1279149,"corpo":"<p align=justify>I e III apresentam as mesmas vari\u00e2ncias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00f5es: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 52 e 53, considere as informa\u00e7\u00f5es abaixo. A an\u00e1lise de um determinado contaminante foi realizada utilizando-se quatro m\u00e9todos diferentes em um mesmo ponto de capta\u00e7\u00e3o de amostra. A tabela abaixo mostra os valores de cinco medidas para cada m\u00e9todo (em mg\/L) do contaminante em um mesmo volume de amostra. ","id":211685,"enunciado":"<P align=justify>Instru\u00e7\u00f5es: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 52 e 53, considere as informa\u00e7\u00f5es abaixo. A an\u00e1lise de um determinado contaminante foi realizada utilizando-se quatro m\u00e9todos diferentes em um mesmo ponto de capta\u00e7\u00e3o de amostra. A tabela abaixo mostra os valores de cinco medidas para cada m\u00e9todo (em mg\/L) do contaminante em um mesmo volume de amostra.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6596\/Imagem_19.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 52"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Rea\u00e7\u00f5es e Solu\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Rea\u00e7\u00f5es e Solu\u00e7\u00f5es","pai":400887,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400879,"slug":"quimica-reacoes-e-solucoes"}],"slug":"quimica\/359748","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Publicidade e Propaganda","id":3906},{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Publicidade","id":9274},{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Propaganda","id":9275}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2008,2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os an\u00fancios t\u00eam como cliente o Rally dos Sert\u00f5es.","provas":[{"id":5862,"cargo":{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Publicidade e Propaganda","id":3906},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2008-cespe-cebraspe-analista-em-comunicacao-area-publicidade-e-propaganda","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Publicidade e Propaganda - 2008"},{"id":16645,"cargo":{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Publicidade","id":9274},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-em-comunicacao-area-publicidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Publicidade - 2007"},{"id":16646,"cargo":{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Propaganda","id":9275},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-em-comunicacao-area-propaganda","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Propaganda - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:52:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"},{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"}],"id":359766,"hashId":"b36b73b0f6f9c4572c0e875fb728ef28","enunciado":"<p align=justify><P>Os an\u00fancios t\u00eam como cliente o Rally dos Sert\u00f5es.<\/P><\/p>","resposta":1279186,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1279185,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1279186,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando os se seguem. an\u00fancios acima mostrados, julgue os itens que","id":189715,"enunciado":"<p align=justify><P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5862\/Imagem_46.gif><\/P><FONT face=TT1F50o00 size=2>\r\n<P>Considerando os se seguem. an\u00fancios acima mostrados, julgue os itens que<\/P><\/FONT><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Campanha Publicit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Campanha Publicit\u00e1ria","pai":399612,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397689,"slug":"comunicacao-social-campanha-publicitaria"}],"slug":"comunicacao-social\/359766","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Consultor de Or\u00e7amento","id":1101}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pedro leva exatamente 20 minutos para ir de sua casa at\u00e9 o trabalho. Certa vez, durante o caminho, percebeu que esquecera em casa um documento. Pelo hor\u00e1rio, ele sabia que, se continuasse a andar, chegaria ao trabalho 8 minutos antes da sua hora de entrada, mas, se voltasse para pegar o documento, no mesmo passo, chegaria atrasado 10 minutos. Nesse ponto, Pedro j\u00e1 tinha, portanto, percorrido a seguinte fra\u00e7\u00e3o do caminho:","provas":[{"id":10838,"cargo":{"descricao":"Consultor de Or\u00e7amento","id":1101},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sf-2008-fgv-consultor-de-orcamento","tipo":1,"nome":"FGV - SF - Consultor de Or\u00e7amento - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:51:39","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"}],"id":407394,"hashId":"8d62b50919e87713a8afec5df5844868","enunciado":"<p align=justify>Pedro leva exatamente 20 minutos para ir de sua casa at\u00e9 o\r\ntrabalho. Certa vez, durante o caminho, percebeu que\r\nesquecera em casa um documento. Pelo hor\u00e1rio, ele sabia\r\nque, se continuasse a andar, chegaria ao trabalho 8 minutos\r\nantes da sua hora de entrada, mas, se voltasse para pegar o\r\ndocumento, no mesmo passo, chegaria atrasado 10 minutos.\r\nNesse ponto, Pedro j\u00e1 tinha, portanto, percorrido a seguinte\r\nfra\u00e7\u00e3o do caminho:<\/p>","resposta":1457729,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":1457725,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10838\/04.gif><\/P>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":1457726,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10838\/06.gif><\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":1457727,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10838\/07.gif><\/P>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":1457728,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10838\/08.gif><\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":1457729,"corpo":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10838\/09.gif><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":240595,"enunciado":"","rotulo":27,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"},{"nome_clean":"Coordenadas no Plano Cartesiano","oab":false,"nome":"Coordenadas no Plano Cartesiano","pai":403882,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403883,"slug":"matematica-coordenadas-no-plano-cartesiano"}],"slug":"matematica\/407394","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Consultor de Or\u00e7amento","id":1101}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a afirmativa incorreta.","provas":[{"id":10838,"cargo":{"descricao":"Consultor de Or\u00e7amento","id":1101},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sf-2008-fgv-consultor-de-orcamento","tipo":1,"nome":"FGV - SF - Consultor de Or\u00e7amento - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:51:39","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"}],"id":407414,"hashId":"ffafd55c8742fedd5fbe142115ff779e","enunciado":"<p align=justify>Assinale a afirmativa incorreta.<\/p>","resposta":1457829,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As Comiss\u00f5es Diretora e de Constitui\u00e7\u00e3o, Justi\u00e7a e Cidadania s\u00e3o comiss\u00f5es permanentes.","id":1457825,"corpo":"<p align=justify>As Comiss\u00f5es Diretora e de Constitui\u00e7\u00e3o, Justi\u00e7a e\r\nCidadania s\u00e3o comiss\u00f5es permanentes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As comiss\u00f5es, quanto \u00e0 dura\u00e7\u00e3o, dividem-se em comiss\u00f5es permanentes e tempor\u00e1rias.","id":1457826,"corpo":"<p align=justify>As comiss\u00f5es, quanto \u00e0 dura\u00e7\u00e3o, dividem-se em\r\ncomiss\u00f5es permanentes e tempor\u00e1rias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o comiss\u00f5es tempor\u00e1rias a interna, a externa e a parlamentar de inqu\u00e9rito.","id":1457827,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o comiss\u00f5es tempor\u00e1rias a interna, a externa e a\r\nparlamentar de inqu\u00e9rito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As comiss\u00f5es externas s\u00e3o criadas por delibera\u00e7\u00e3o do Plen\u00e1rio ou por proposta do Presidente.","id":1457828,"corpo":"<p align=justify>As comiss\u00f5es externas s\u00e3o criadas por delibera\u00e7\u00e3o do\r\nPlen\u00e1rio ou por proposta do Presidente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As comiss\u00f5es parlamentares de inqu\u00e9rito se enquadram nas comiss\u00f5es permanentes.","id":1457829,"corpo":"<p align=justify>As comiss\u00f5es parlamentares de inqu\u00e9rito se enquadram\r\nnas comiss\u00f5es permanentes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":240615,"enunciado":"","rotulo":47,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Regimento Interno - Senado Federal","oab":true,"nome":"Regimento Interno - Senado Federal","pai":396466,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396468,"slug":"legislacao-dos-orgaos-regimento-interno-senado-federal"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/407414","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Consultor de Or\u00e7amento","id":1101}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir, relacionadas \u00e0 sess\u00e3o conjunta da C\u00e2mara dos Deputados e do Senado Federal: I. Um dos objetivos dessa sess\u00e3o reside em discutir e votar o Or\u00e7amento. II. As sess\u00f5es realizar-se-\u00e3o no Plen\u00e1rio do Senado Federal. III. Constitui objetivo da sess\u00e3o delegar ao Presidente da Rep\u00fablica poderes para legislar. Assinale:","provas":[{"id":10838,"cargo":{"descricao":"Consultor de Or\u00e7amento","id":1101},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sf-2008-fgv-consultor-de-orcamento","tipo":1,"nome":"FGV - SF - Consultor de Or\u00e7amento - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:51:39","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"}],"id":407415,"hashId":"34064085a93e99f68e83d13a65043836","enunciado":"<P align=justify>Analise as afirmativas a seguir, relacionadas \u00e0 sess\u00e3o conjunta da C\u00e2mara dos Deputados e do Senado Federal: <\/P>\r\n<P align=justify>I. Um dos objetivos dessa sess\u00e3o reside em discutir e votar o Or\u00e7amento. <\/P>\r\n<P align=justify>II. As sess\u00f5es realizar-se-\u00e3o no Plen\u00e1rio do Senado Federal. <\/P>\r\n<P align=justify>III. Constitui objetivo da sess\u00e3o delegar ao Presidente da Rep\u00fablica poderes para legislar. <\/P>\r\n<P align=justify>Assinale:<\/P>","resposta":1457831,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se todas as afirmativas estiverem corretas.","id":1457830,"corpo":"<p align=justify>se todas as afirmativas estiverem corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se apenas as afirmativas I e III estiverem corretas.","id":1457831,"corpo":"<p align=justify>se apenas as afirmativas I e III estiverem corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se apenas as afirmativas I e II estiverem corretas.","id":1457832,"corpo":"<p align=justify>se apenas as afirmativas I e II estiverem corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se apenas as afirmativas II e III estiverem corretas.","id":1457833,"corpo":"<p align=justify>se apenas as afirmativas II e III estiverem corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se apenas a afirmativa III estiver correta.","id":1457834,"corpo":"<p align=justify>se apenas a afirmativa III estiver correta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":240616,"enunciado":"","rotulo":48,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Reuni\u00f5es (artigo 57 da CF)","oab":true,"nome":"Reuni\u00f5es (artigo 57 da CF)","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405251,"slug":"direito-constitucional-reunioes-artigo-57-da-cf"},{"nome_clean":"Sess\u00f5es conjuntas","oab":true,"nome":"Sess\u00f5es conjuntas","pai":405251,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407628,"slug":"direito-constitucional-sessoes-conjuntas"}],"slug":"direito-constitucional\/407415","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Consultor de Or\u00e7amento","id":1101}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As receitas de natureza extra-or\u00e7ament\u00e1rias somam:","provas":[{"id":10838,"cargo":{"descricao":"Consultor de Or\u00e7amento","id":1101},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sf-2008-fgv-consultor-de-orcamento","tipo":1,"nome":"FGV - SF - Consultor de Or\u00e7amento - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:51:39","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"}],"id":407419,"hashId":"b59ad19a5b89f12526efd06a3f63c38d","enunciado":"<p align=justify>As receitas de natureza extra-or\u00e7ament\u00e1rias somam:<\/p>","resposta":1457850,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"13.000.","id":1457850,"corpo":"<p align=justify>13.000.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"16.000.","id":1457851,"corpo":"<p align=justify>16.000.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"15.000.","id":1457852,"corpo":"<p align=justify>15.000.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"18.000.","id":1457853,"corpo":"<p align=justify>18.000.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"14.000.","id":1457854,"corpo":"<p align=justify>14.000.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":240620,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10838\/12.gif><\/P>","rotulo":52,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 52 a 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Receita P\u00fablica","oab":false,"nome":"Receita P\u00fablica","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405642,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-receita-publica"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/407419","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Consultor de Or\u00e7amento","id":1101}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. A lei que instituir as Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias estabelecer\u00e1 de forma regionalizada, as diretrizes, objetivos e metas da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal para as despesas de capital e outras delas decorrentes e para as despesas relativas aos programas de natureza continuada. II. A Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual compreende o or\u00e7amento fiscal, o or\u00e7amento da seguridade social e o or\u00e7amento de investimentos das empresas em que a Uni\u00e3o, direta ou indiretamente, detenha a maioria do capital social com direto a voto. III. A Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias dispor\u00e1 sobre o equil\u00edbrio entre receitas e despesas, crit\u00e9rios e forma de limita\u00e7\u00e3o de empenho, normas relativas ao controle de custos e \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o dos resultados dos programas financiados com recursos dos or\u00e7amentos. IV. Integrar\u00e1 o projeto de lei or\u00e7ament\u00e1ria anual o anexo de Metas Fiscais, em que ser\u00e3o estabelecidas metas anuais, em valores correntes e constantes, relativas a receitas, despesas, resultados nominal e prim\u00e1rio e o montante da d\u00edvida p\u00fablica, para o exerc\u00edcio a que se referirem e para os dois seguintes. V. A vig\u00eancia do plano plurianual estende-se por 4 (quatro) anos com in\u00edcio no segundo ano de mandato do Chefe do Poder Executivo at\u00e9 o t\u00e9rmino do primeiro ano do mandato seguinte. Assinale:","provas":[{"id":10838,"cargo":{"descricao":"Consultor de Or\u00e7amento","id":1101},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sf-2008-fgv-consultor-de-orcamento","tipo":1,"nome":"FGV - SF - Consultor de Or\u00e7amento - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:51:40","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"}],"id":407427,"hashId":"ed17939beff75085cd5e8224ca13a451","enunciado":"<P align=justify>Analise as afirmativas a seguir: <\/P>\r\n<P align=justify>I. A lei que instituir as Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias estabelecer\u00e1 de forma regionalizada, as diretrizes, objetivos e metas da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal para as despesas de capital e outras delas decorrentes e para as despesas relativas aos programas de natureza continuada. <\/P>\r\n<P align=justify>II. A Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual compreende o or\u00e7amento fiscal, o or\u00e7amento da seguridade social e o or\u00e7amento de investimentos das empresas em que a Uni\u00e3o, direta ou indiretamente, detenha a maioria do capital social com direto a voto. <\/P>\r\n<P align=justify>III. A Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias dispor\u00e1 sobre o equil\u00edbrio entre receitas e despesas, crit\u00e9rios e forma de limita\u00e7\u00e3o de empenho, normas relativas ao controle de custos e \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o dos resultados dos programas financiados com recursos dos or\u00e7amentos. <\/P>\r\n<P align=justify>IV. Integrar\u00e1 o projeto de lei or\u00e7ament\u00e1ria anual o anexo de Metas Fiscais, em que ser\u00e3o estabelecidas metas anuais, em valores correntes e constantes, relativas a receitas, despesas, resultados nominal e prim\u00e1rio e o montante da d\u00edvida p\u00fablica, para o exerc\u00edcio a que se referirem e para os dois seguintes. <\/P>\r\n<P align=justify>V. A vig\u00eancia do plano plurianual estende-se por 4 (quatro) anos com in\u00edcio no segundo ano de mandato do Chefe do Poder Executivo at\u00e9 o t\u00e9rmino do primeiro ano do mandato seguinte. <\/P>\r\n<P align=justify>Assinale:<\/P>","resposta":1457891,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se somente as afirmativas I, II e IV estiverem corretas.","id":1457890,"corpo":"<p align=justify>se somente as afirmativas I, II e IV estiverem corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se somente as afirmativas II, III e V estiverem corretas.","id":1457891,"corpo":"<p align=justify>se somente as afirmativas II, III e V estiverem corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se somente as afirmativas I, II e III estiverem corretas.","id":1457892,"corpo":"<p align=justify>se somente as afirmativas I, II e III estiverem corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se somente as afirmativas I, III e IV estiverem corretas.","id":1457893,"corpo":"<p align=justify>se somente as afirmativas I, III e IV estiverem corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se somente as afirmativas III, IV e V estiverem corretas.","id":1457894,"corpo":"<p align=justify>se somente as afirmativas III, IV e V estiverem corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":240625,"enunciado":"","rotulo":60,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Planejamento: PPA, LDO e LOA (Art. 3\u00ba ao Art. 10)","oab":false,"nome":"Planejamento: PPA, LDO e LOA (Art. 3\u00ba ao Art. 10)","pai":405659,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405661,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-planejamento-ppa-ldo-e-loa-art-3o-ao-art-10"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/407427","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Consultor de Or\u00e7amento","id":1101}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei 4.320, de 1964, n\u00e3o \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":10838,"cargo":{"descricao":"Consultor de Or\u00e7amento","id":1101},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sf-2008-fgv-consultor-de-orcamento","tipo":1,"nome":"FGV - SF - Consultor de Or\u00e7amento - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:51:40","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"}],"id":407447,"hashId":"10b0a3706de3322050cf587cae29e32c","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a Lei 4.320, de 1964, n\u00e3o \u00e9 correto afirmar\r\nque:<\/p>","resposta":1457994,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o Balan\u00e7o Financeiro demonstrar\u00e1 as receitas e as despesas or\u00e7ament\u00e1rias, bem como os recebimentos e os pagamentos de natureza extra-or\u00e7ament\u00e1ria, conjugados com os saldos em esp\u00e9cie provenientes do exerc\u00edcio anterior e os que se transferem para o exerc\u00edcio seguinte.","id":1457990,"corpo":"<p align=justify>o Balan\u00e7o Financeiro demonstrar\u00e1 as receitas e as\r\ndespesas or\u00e7ament\u00e1rias, bem como os recebimentos e os\r\npagamentos de natureza extra-or\u00e7ament\u00e1ria, conjugados\r\ncom os saldos em esp\u00e9cie provenientes do exerc\u00edcio\r\nanterior e os que se transferem para o exerc\u00edcio seguinte.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a Demonstra\u00e7\u00e3o das Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais evidenciar\u00e1 as altera\u00e7\u00f5es verificadas no patrim\u00f4nio resultantes ou independentes da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, e indicar\u00e1 o resultado patrimonial do exerc\u00edcio.","id":1457991,"corpo":"<p align=justify>a Demonstra\u00e7\u00e3o das Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais evidenciar\u00e1 as\r\naltera\u00e7\u00f5es verificadas no patrim\u00f4nio resultantes ou\r\nindependentes da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, e indicar\u00e1 o\r\nresultado patrimonial do exerc\u00edcio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os Restos a Pagar do exerc\u00edcio ser\u00e3o computados na receita extra-or\u00e7ament\u00e1ria para compensar sua inclus\u00e3o na despesa or\u00e7ament\u00e1ria.","id":1457992,"corpo":"<p align=justify>os Restos a Pagar do exerc\u00edcio ser\u00e3o computados na\r\nreceita extra-or\u00e7ament\u00e1ria para compensar sua inclus\u00e3o na\r\ndespesa or\u00e7ament\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o Balan\u00e7o Or\u00e7ament\u00e1rio demonstrar\u00e1 as receitas e despesas previstas em confronto com as realizadas.","id":1457993,"corpo":"<p align=justify>o Balan\u00e7o Or\u00e7ament\u00e1rio demonstrar\u00e1 as receitas e\r\ndespesas previstas em confronto com as realizadas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o Ativo Permanente, demonstrado no Balan\u00e7o Patrimonial, compreender\u00e1 os cr\u00e9ditos e valores realiz\u00e1veis independentemente de autoriza\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e os valores numer\u00e1rios.","id":1457994,"corpo":"<p align=justify>o Ativo Permanente, demonstrado no Balan\u00e7o Patrimonial,\r\ncompreender\u00e1 os cr\u00e9ditos e valores realiz\u00e1veis\r\nindependentemente de autoriza\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e os\r\nvalores numer\u00e1rios.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":240645,"enunciado":"","rotulo":80,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","pai":395683,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395676,"slug":"legislacao-federal-lei-no-4-320-1964-estatui-normas-gerais-de-direito-financeiro-para-elaboracao-e-controle-dos-orcamentos-e-balancos-da-uniao-dos-estados-dos-municipios-e-do-distrito-federal"}],"slug":"legislacao-federal\/407447","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Consultor de Or\u00e7amento","id":1101}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando os diferentes m\u00e9todos utilizados para auxiliar na decis\u00e3o da sele\u00e7\u00e3o de projetos, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":10838,"cargo":{"descricao":"Consultor de Or\u00e7amento","id":1101},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sf-2008-fgv-consultor-de-orcamento","tipo":1,"nome":"FGV - SF - Consultor de Or\u00e7amento - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:51:40","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"}],"id":407457,"hashId":"62d7400f9435a47ce93316f8bf91aa6b","enunciado":"<p align=justify>Considerando os diferentes m\u00e9todos utilizados para auxiliar na\r\ndecis\u00e3o da sele\u00e7\u00e3o de projetos, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":1458041,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a id\u00e9ia b\u00e1sica do m\u00e9todo da Taxa Interna de Retorno \u00e9 a de que se calcula um indicador que depende das taxas de juros vigentes no mercado.","id":1458040,"corpo":"<p align=justify>a id\u00e9ia b\u00e1sica do m\u00e9todo da Taxa Interna de Retorno \u00e9 a\r\nde que se calcula um indicador que depende das taxas de\r\njuros vigentes no mercado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O m\u00e9todo de payback \u00e9 utilizado para informar o tempo de retorno do investimento e \u00e9 obtido calculando-se o n\u00famero de anos que ser\u00e3o necess\u00e1rios para que os fluxos de caixa futuros acumulados igualem o montante do investimento inicial.","id":1458041,"corpo":"<p align=justify>O m\u00e9todo de payback \u00e9 utilizado para informar o tempo de\r\nretorno do investimento e \u00e9 obtido calculando-se o n\u00famero\r\nde anos que ser\u00e3o necess\u00e1rios para que os fluxos de caixa\r\nfuturos acumulados igualem o montante do investimento\r\ninicial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"embora existam v\u00e1rios crit\u00e9rios que auxiliam no processo de decis\u00e3o de investimentos, desaconselha-se em geral a utiliza\u00e7\u00e3o do m\u00e9todo do Valor Presente L\u00edquido, j\u00e1 que ele n\u00e3o indica se h\u00e1 aumento do valor da empresa.","id":1458042,"corpo":"<p align=justify>embora existam v\u00e1rios crit\u00e9rios que auxiliam no processo\r\nde decis\u00e3o de investimentos, desaconselha-se em geral a\r\nutiliza\u00e7\u00e3o do m\u00e9todo do Valor Presente L\u00edquido, j\u00e1 que ele\r\nn\u00e3o indica se h\u00e1 aumento do valor da empresa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a vantagem do m\u00e9todo do Valor Presente L\u00edquido \u00e9 expressar os resultados em termos de uma taxa, cujo significado \u00e9 mais facilmente assimilado do que aqueles expressos em unidades monet\u00e1rias.","id":1458043,"corpo":"<p align=justify>a vantagem do m\u00e9todo do Valor Presente L\u00edquido \u00e9\r\nexpressar os resultados em termos de uma taxa, cujo\r\nsignificado \u00e9 mais facilmente assimilado do que aqueles\r\nexpressos em unidades monet\u00e1rias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"supondo dois projetos de investimento, o Valor Presente L\u00edquido do projeto considerado em conjunto n\u00e3o necessariamente ser\u00e1 igual ao Valor Presente L\u00edquido dos projetos considerados separadamente.","id":1458044,"corpo":"<p align=justify>supondo dois projetos de investimento, o Valor Presente\r\nL\u00edquido do projeto considerado em conjunto n\u00e3o\r\nnecessariamente ser\u00e1 igual ao Valor Presente L\u00edquido dos\r\nprojetos considerados separadamente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":240655,"enunciado":"","rotulo":90,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"An\u00e1lise de Investimento","oab":false,"nome":"An\u00e1lise de Investimento","pai":403794,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403819,"slug":"matematica-financeira-analise-de-investimento"},{"nome_clean":"Payback e payback descontado","oab":false,"nome":"Payback e payback descontado","pai":403819,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403820,"slug":"matematica-financeira-payback-e-payback-descontado"}],"slug":"matematica-financeira\/407457","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Inform\u00e1tica Legislativa - \u00c1rea Analisde Sistemas","id":6479},{"descricao":"Analista de Inform\u00e1tica Legislativa - \u00c1rea Analise de Suporte e Sistemas","id":6480}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a afirmativa incorreta a respeito do texto.","provas":[{"id":10839,"cargo":{"descricao":"Analista de Inform\u00e1tica Legislativa - \u00c1rea Analisde Sistemas","id":6479},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sf-2008-fgv-analista-de-informatica-legislativa-area-analisde-sistemas","tipo":1,"nome":"FGV - SF - Analista de Inform\u00e1tica Legislativa - \u00c1rea Analisde Sistemas - 2008"},{"id":10840,"cargo":{"descricao":"Analista de Inform\u00e1tica Legislativa - \u00c1rea Analise de Suporte e Sistemas","id":6480},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sf-2008-fgv-analista-de-informatica-legislativa-area-analise-de-suporte-e-sistemas","tipo":1,"nome":"FGV - SF - Analista de Inform\u00e1tica Legislativa - \u00c1rea Analise de Suporte e Sistemas - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:51:41","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":46,"descricao":"Engenharia de redes"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":407480,"hashId":"e712870fb3655328904e369b5daf3420","enunciado":"<p align=justify>Assinale a afirmativa incorreta a respeito do texto.<\/p>","resposta":1458159,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O texto prop\u00f5e, para conter o cen\u00e1rio de crise, uma a\u00e7\u00e3o tanto do governo quanto da iniciativa privada.","id":1458155,"corpo":"<p align=justify>O texto prop\u00f5e, para conter o cen\u00e1rio de crise, uma a\u00e7\u00e3o\r\ntanto do governo quanto da iniciativa privada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Um dos problemas apresentados pelo texto para a crise foi a falta de postura regulat\u00f3ria dos governos.","id":1458156,"corpo":"<p align=justify>Um dos problemas apresentados pelo texto para a crise foi\r\na falta de postura regulat\u00f3ria dos governos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em determinado momento, segundo o texto, acreditou-se que a liberaliza\u00e7\u00e3o poderia acontecer como completa separa\u00e7\u00e3o da a\u00e7\u00e3o do Estado.","id":1458157,"corpo":"<p align=justify>Em determinado momento, segundo o texto, acreditou-se\r\nque a liberaliza\u00e7\u00e3o poderia acontecer como completa\r\nsepara\u00e7\u00e3o da a\u00e7\u00e3o do Estado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Segundo o texto, a a\u00e7\u00e3o regulat\u00f3ria do governo n\u00e3o pode perder de vista a no\u00e7\u00e3o de crescimento econ\u00f4mico, que n\u00e3o se vincula exclusivamente ao mercado financeiro.","id":1458158,"corpo":"<p align=justify>Segundo o texto, a a\u00e7\u00e3o regulat\u00f3ria do governo n\u00e3o pode\r\nperder de vista a no\u00e7\u00e3o de crescimento econ\u00f4mico, que\r\nn\u00e3o se vincula exclusivamente ao mercado financeiro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O relat\u00f3rio da Comiss\u00e3o para o Crescimento Econ\u00f4mico se coaduna por completo com a vis\u00e3o dos analistas econ\u00f4micos mundiais.","id":1458159,"corpo":"<p align=justify>O relat\u00f3rio da Comiss\u00e3o para o Crescimento Econ\u00f4mico se\r\ncoaduna por completo com a vis\u00e3o dos analistas\r\necon\u00f4micos mundiais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":240666,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10839\/3.gif>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/407480","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Inform\u00e1tica Legislativa - \u00c1rea Analisde Sistemas","id":6479},{"descricao":"Analista de Inform\u00e1tica Legislativa - \u00c1rea Analise de Suporte e Sistemas","id":6480}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00e3o \u00e9 compet\u00eancia privativa da Uni\u00e3o legislar sobre a(s) seguinte(s) mat\u00e9ria(s):","provas":[{"id":10839,"cargo":{"descricao":"Analista de Inform\u00e1tica Legislativa - \u00c1rea Analisde Sistemas","id":6479},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sf-2008-fgv-analista-de-informatica-legislativa-area-analisde-sistemas","tipo":1,"nome":"FGV - SF - Analista de Inform\u00e1tica Legislativa - \u00c1rea Analisde Sistemas - 2008"},{"id":10840,"cargo":{"descricao":"Analista de Inform\u00e1tica Legislativa - \u00c1rea Analise de Suporte e Sistemas","id":6480},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sf-2008-fgv-analista-de-informatica-legislativa-area-analise-de-suporte-e-sistemas","tipo":1,"nome":"FGV - SF - Analista de Inform\u00e1tica Legislativa - \u00c1rea Analise de Suporte e Sistemas - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:51:42","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":46,"descricao":"Engenharia de redes"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":407497,"hashId":"8c0e760794c61ebd43ee4417bb44bcc4","enunciado":"<p align=justify>N\u00e3o \u00e9 compet\u00eancia privativa da Uni\u00e3o legislar sobre a(s)\r\nseguinte(s) mat\u00e9ria(s):<\/p>","resposta":1458243,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"desapropria\u00e7\u00e3o.","id":1458240,"corpo":"<p align=justify>desapropria\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"direito mar\u00edtimo.","id":1458241,"corpo":"<p align=justify>direito mar\u00edtimo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tr\u00e2nsito e transporte.","id":1458242,"corpo":"<p align=justify>tr\u00e2nsito e transporte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"previd\u00eancia social, prote\u00e7\u00e3o e defesa da sa\u00fade.","id":1458243,"corpo":"<p align=justify>previd\u00eancia social, prote\u00e7\u00e3o e defesa da sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"popula\u00e7\u00f5es ind\u00edgenas.","id":1458244,"corpo":"<p align=justify>popula\u00e7\u00f5es ind\u00edgenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":240677,"enunciado":"","rotulo":30,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","oab":true,"nome":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405238,"slug":"direito-constitucional-reparticao-de-competencias-artigos-21-a-25-30-e-32"},{"nome_clean":"Compet\u00eancia privativa da Uni\u00e3o(artigo 22 da CF)","oab":true,"nome":"Compet\u00eancia privativa da Uni\u00e3o(artigo 22 da CF)","pai":405238,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407604,"slug":"direito-constitucional-competencia-privativa-da-uniao-artigo-22-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/407497","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Inform\u00e1tica Legislativa - \u00c1rea Analise de Suporte e Sistemas","id":6480}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as tecnologias dispon\u00edveis para emprego em redes de computadores, a Fast Ethernet 100 Base TX apresenta como principal vantagem:","provas":[{"id":10840,"cargo":{"descricao":"Analista de Inform\u00e1tica Legislativa - \u00c1rea Analise de Suporte e Sistemas","id":6480},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sf-2008-fgv-analista-de-informatica-legislativa-area-analise-de-suporte-e-sistemas","tipo":1,"nome":"FGV - SF - Analista de Inform\u00e1tica Legislativa - \u00c1rea Analise de Suporte e Sistemas - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:51:43","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"}],"id":407548,"hashId":"4dfaa6bca65a339a3af2b46becd5e79d","enunciado":"<p align=justify>Dentre as tecnologias dispon\u00edveis para emprego em redes de\r\ncomputadores, a Fast Ethernet 100 Base TX apresenta como\r\nprincipal vantagem:<\/p>","resposta":1458498,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"empregar a topologia anel na sua implementa\u00e7\u00e3o.","id":1458495,"corpo":"<p align=justify>empregar a topologia anel na sua implementa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"proporcionar maior \u00e1rea de cobertura para a rede.","id":1458496,"corpo":"<p align=justify>proporcionar maior \u00e1rea de cobertura para a rede.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fazer uso de um protocolo de acesso CSMA\/CA.","id":1458497,"corpo":"<p align=justify>fazer uso de um protocolo de acesso CSMA\/CA.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"preservar a estrutura de \u201ccabling\u201d 10 Base T.","id":1458498,"corpo":"<p align=justify>preservar a estrutura de \u201ccabling\u201d 10 Base T.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"trafegar dados na velocidade de 155 Mbps.","id":1458499,"corpo":"<p align=justify>trafegar dados na velocidade de 155 Mbps.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":240715,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Arquitetura de redes","oab":false,"nome":"Arquitetura de redes","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8201,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-redes"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/407548","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Inform\u00e1tica Legislativa - \u00c1rea Analise de Suporte e Sistemas","id":6480}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Windows Server 2003 utiliza um servi\u00e7o de diret\u00f3rio, denominado Active Directory, que emprega um banco de dados onde ficam armazenados todos os recursos de uma rede e ele os torna acess\u00edveis a todos os usu\u00e1rios e aplicativos dessa rede. Dentre seus componentes, um representa um dep\u00f3sito de informa\u00e7\u00f5es que armazena um subconjunto dos atributos de todos os objetos existentes no Active Directory, tendo a fun\u00e7\u00e3o de agilizar a realiza\u00e7\u00e3o de queries. Nele existe a informa\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria para que se saiba a localiza\u00e7\u00e3o de qualquer objeto existente no Active Directory. Esse componente \u00e9 denominado:","provas":[{"id":10840,"cargo":{"descricao":"Analista de Inform\u00e1tica Legislativa - \u00c1rea Analise de Suporte e Sistemas","id":6480},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sf-2008-fgv-analista-de-informatica-legislativa-area-analise-de-suporte-e-sistemas","tipo":1,"nome":"FGV - SF - Analista de Inform\u00e1tica Legislativa - \u00c1rea Analise de Suporte e Sistemas - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:51:44","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"}],"id":407567,"hashId":"f374bac941734022e839680d56f42a13","enunciado":"<p align=justify>O Windows Server 2003 utiliza um servi\u00e7o de diret\u00f3rio,\r\ndenominado Active Directory, que emprega um banco de\r\ndados onde ficam armazenados todos os recursos de uma\r\nrede e ele os torna acess\u00edveis a todos os usu\u00e1rios e aplicativos\r\ndessa rede. Dentre seus componentes, um representa um\r\ndep\u00f3sito de informa\u00e7\u00f5es que armazena um subconjunto dos\r\natributos de todos os objetos existentes no Active Directory,\r\ntendo a fun\u00e7\u00e3o de agilizar a realiza\u00e7\u00e3o de queries. Nele existe\r\na informa\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria para que se saiba a localiza\u00e7\u00e3o de\r\nqualquer objeto existente no Active Directory. Esse\r\ncomponente \u00e9 denominado:<\/p>","resposta":1458592,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Main Library.","id":1458590,"corpo":"<p align=justify>Main Library.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Data Schema.","id":1458591,"corpo":"<p align=justify>Data Schema.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Global Catalog.","id":1458592,"corpo":"<p align=justify>Global Catalog.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Domain Controler.","id":1458593,"corpo":"<p align=justify>Domain Controler.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Organizational Unit.","id":1458594,"corpo":"<p align=justify>Organizational Unit.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":240734,"enunciado":"","rotulo":60,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/407567","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Inform\u00e1tica Legislativa - \u00c1rea Analise de Suporte e Sistemas","id":6480}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando h\u00e1 necessidade de mais espa\u00e7o de armazenamento em um microcomputador, a op\u00e7\u00e3o mais comum \u00e9 simplesmente adquirir outro HD. Quando se faz refer\u00eancia a armazenamento em redes, tr\u00eas siglas surgem como solu\u00e7\u00e3o: NAS, DAS e SAN. A esse respeito, analise as afirmativas a seguir: I. DAS (Direct Attached Storage) refere-se a dispositivos de armazenamento externo ligados diretamente ao servidor ou a qualquer outro micro da rede, como no caso das \u201ccases\u201d de HD ligadas a portas USB. II. NAS (Network Attached Storage) refere-se a uma m\u00e1quina que funciona como um servidor de arquivos ligado diretamente na rede e que roda um sistema operacional completo. III. SAS (Serial Attached SCSI) \u00e9 um barramento serial, similar ao SATA utilizado em HDs dom\u00e9sticos, mas que adiciona recursos para o uso em servidores. As vers\u00f5es iniciais do SAS suportavam taxas de transfer\u00eancia de 150 e 300 MB\/s. Recentemente foi introduzido o padr\u00e3o de 600 MB\/s e passou a ser desenvolvido o padr\u00e3o seguinte, de 1,2 GB\/s. Assinale:","provas":[{"id":10840,"cargo":{"descricao":"Analista de Inform\u00e1tica Legislativa - \u00c1rea Analise de Suporte e Sistemas","id":6480},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sf-2008-fgv-analista-de-informatica-legislativa-area-analise-de-suporte-e-sistemas","tipo":1,"nome":"FGV - SF - Analista de Inform\u00e1tica Legislativa - \u00c1rea Analise de Suporte e Sistemas - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:51:41","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"}],"id":407568,"hashId":"980f0d0fab319be1dc72a11d9f331a82","enunciado":"<P align=justify>Quando h\u00e1 necessidade de mais espa\u00e7o de armazenamento em um microcomputador, a op\u00e7\u00e3o mais comum \u00e9 simplesmente adquirir outro HD. Quando se faz refer\u00eancia a armazenamento em redes, tr\u00eas siglas surgem como solu\u00e7\u00e3o: NAS, DAS e SAN. A esse respeito, analise as afirmativas a seguir: <\/P>\r\n<P align=justify>I. DAS (Direct Attached Storage) refere-se a dispositivos de armazenamento externo ligados diretamente ao servidor ou a qualquer outro micro da rede, como no caso das \u201ccases\u201d de HD ligadas a portas USB. <\/P>\r\n<P align=justify>II. NAS (Network Attached Storage) refere-se a uma m\u00e1quina que funciona como um servidor de arquivos ligado diretamente na rede e que roda um sistema operacional completo. <\/P>\r\n<P align=justify>III. SAS (Serial Attached SCSI) \u00e9 um barramento serial, similar ao SATA utilizado em HDs dom\u00e9sticos, mas que adiciona recursos para o uso em servidores. As vers\u00f5es iniciais do SAS suportavam taxas de transfer\u00eancia de 150 e 300 MB\/s. Recentemente foi introduzido o padr\u00e3o de 600 MB\/s e passou a ser desenvolvido o padr\u00e3o seguinte, de 1,2 GB\/s. <\/P>\r\n<P align=justify>Assinale:<\/P>","resposta":1458599,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se somente a afirmativa II estiver correta.","id":1458595,"corpo":"<p align=justify>se somente a afirmativa II estiver correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se somente as afirmativas I e II estiverem corretas.","id":1458596,"corpo":"<p align=justify>se somente as afirmativas I e II estiverem corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se somente as afirmativas I e III estiverem corretas.","id":1458597,"corpo":"<p align=justify>se somente as afirmativas I e III estiverem corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se somente as afirmativas II e III estiverem corretas.","id":1458598,"corpo":"<p align=justify>se somente as afirmativas II e III estiverem corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se todas as afirmativas estiverem corretas.","id":1458599,"corpo":"<p align=justify>se todas as afirmativas estiverem corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":240735,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Arquitetura de redes","oab":false,"nome":"Arquitetura de redes","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8201,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-redes"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/407568","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Inform\u00e1tica Legislativa - \u00c1rea Analise de Suporte e Sistemas","id":6480}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Oracle10i as tabelas grandes podem ser particionadas a fim de melhorar o desempenho das opera\u00e7\u00f5es de manuten\u00e7\u00e3o, backup, recupera\u00e7\u00f5es, transa\u00e7\u00f5es e consultas. Al\u00e9m do List Partitioning, os demais m\u00e9todos de particionamento s\u00e3o:","provas":[{"id":10840,"cargo":{"descricao":"Analista de Inform\u00e1tica Legislativa - \u00c1rea Analise de Suporte e Sistemas","id":6480},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sf-2008-fgv-analista-de-informatica-legislativa-area-analise-de-suporte-e-sistemas","tipo":1,"nome":"FGV - SF - Analista de Inform\u00e1tica Legislativa - \u00c1rea Analise de Suporte e Sistemas - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:51:41","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"}],"id":407571,"hashId":"e3312ab25008a79cc42d071eb2bf037e","enunciado":"<p align=justify>No Oracle10i as tabelas grandes podem ser particionadas a\r\nfim de melhorar o desempenho das opera\u00e7\u00f5es de\r\nmanuten\u00e7\u00e3o, backup, recupera\u00e7\u00f5es, transa\u00e7\u00f5es e consultas.\r\nAl\u00e9m do List Partitioning, os demais m\u00e9todos de\r\nparticionamento s\u00e3o:<\/p>","resposta":1458612,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Swap Partitioning, Merge Partitioning e Composite Partitioning.","id":1458610,"corpo":"<p align=justify>Swap Partitioning, Merge Partitioning e Composite Partitioning.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Swap Partitioning, Range Partitioning e Encryption Partitioning.","id":1458611,"corpo":"<p align=justify>Swap Partitioning, Range Partitioning e Encryption Partitioning.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Hash Partitioning, Range Partitioning e Composite Partitioning.","id":1458612,"corpo":"<p align=justify>Hash Partitioning, Range Partitioning e Composite Partitioning.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Hash Partitioning, Merge Partitioning e Encryption Partitioning.","id":1458613,"corpo":"<p align=justify>Hash Partitioning, Merge Partitioning e Encryption Partitioning.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Hash Partitioning, Merge Partitioning e Composite Partitioning.","id":1458614,"corpo":"<p align=justify>Hash Partitioning, Merge Partitioning e Composite Partitioning.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":240738,"enunciado":"","rotulo":64,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Oracle RMAN","oab":false,"nome":"Oracle RMAN","pai":8139,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8071,"slug":"tecnologia-da-informacao-oracle-rman"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/407571","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Inform\u00e1tica Legislativa - \u00c1rea Analise de Suporte e Sistemas","id":6480}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A integridade de banco de dados pode ser definida por meio de regras criadas pelo desenvolvedor ou administrador de Banco de Dados, sendo que nas defini\u00e7\u00f5es de integridade referencial \u00e9 poss\u00edvel determinar que tipo de manipula\u00e7\u00e3o de dados \u00e9 permitida sobre os valores especificados. Assim, num banco de dados Oracle, quando a op\u00e7\u00e3o SET DEFAULT \u00e9 utilizada nas cl\u00e1usulas ON DELETE ou ON UPDATE gera a seguinte conseq\u00fc\u00eancia:","provas":[{"id":10840,"cargo":{"descricao":"Analista de Inform\u00e1tica Legislativa - \u00c1rea Analise de Suporte e Sistemas","id":6480},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sf-2008-fgv-analista-de-informatica-legislativa-area-analise-de-suporte-e-sistemas","tipo":1,"nome":"FGV - SF - Analista de Inform\u00e1tica Legislativa - \u00c1rea Analise de Suporte e Sistemas - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:51:42","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"}],"id":407578,"hashId":"38ec82f5154ff4f1308b1348a43713bc","enunciado":"<p align=justify>A integridade de banco de dados pode ser definida por meio\r\nde regras criadas pelo desenvolvedor ou administrador de\r\nBanco de Dados, sendo que nas defini\u00e7\u00f5es de integridade\r\nreferencial \u00e9 poss\u00edvel determinar que tipo de manipula\u00e7\u00e3o de\r\ndados \u00e9 permitida sobre os valores especificados. Assim, num\r\nbanco de dados Oracle, quando a op\u00e7\u00e3o SET DEFAULT \u00e9\r\nutilizada nas cl\u00e1usulas ON DELETE ou ON UPDATE gera a\r\nseguinte conseq\u00fc\u00eancia:<\/p>","resposta":1458647,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"restringe a exclus\u00e3o ou a modifica\u00e7\u00e3o, em geral exibindo uma mensagem de erro que alerta o usu\u00e1rio sobre uma tentativa de viola\u00e7\u00e3o.","id":1458645,"corpo":"<p align=justify>restringe a exclus\u00e3o ou a modifica\u00e7\u00e3o, em geral exibindo\r\numa mensagem de erro que alerta o usu\u00e1rio sobre uma\r\ntentativa de viola\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"impede que os valores especificados sejam atualizados ou exclu\u00eddos, atribuindo automaticamente um valor nulo \u00e0 chave prim\u00e1ria de acesso.","id":1458646,"corpo":"<p align=justify>impede que os valores especificados sejam atualizados ou\r\nexclu\u00eddos, atribuindo automaticamente um valor nulo \u00e0\r\nchave prim\u00e1ria de acesso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"garante que os valores especificados, ao serem atualizados ou exclu\u00eddos, todos os seus dependentes sejam ajustados para um valor padr\u00e3o.","id":1458647,"corpo":"<p align=justify>garante que os valores especificados, ao serem\r\natualizados ou exclu\u00eddos, todos os seus dependentes\r\nsejam ajustados para um valor padr\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"desabilita a modifica\u00e7\u00e3o ou exclus\u00e3o dos valores especificados, sendo uma a\u00e7\u00e3o default dos bancos de dados.","id":1458648,"corpo":"<p align=justify>desabilita a modifica\u00e7\u00e3o ou exclus\u00e3o dos valores\r\nespecificados, sendo uma a\u00e7\u00e3o default dos bancos de\r\ndados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"executa uma opera\u00e7\u00e3o de deadlock no banco de dados, eliminando qualquer tentativa de modifica\u00e7\u00e3o ou exclus\u00e3o de valores armazenados.","id":1458649,"corpo":"<p align=justify>executa uma opera\u00e7\u00e3o de deadlock no banco de dados,\r\neliminando qualquer tentativa de modifica\u00e7\u00e3o ou exclus\u00e3o\r\nde valores armazenados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":240745,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Conceitos de Banco de dados","oab":false,"nome":"Conceitos de Banco de dados","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8027,"slug":"tecnologia-da-informacao-conceitos-de-banco-de-dados"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/407578","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":6481}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Certo tipo de lideran\u00e7a cria entre os membros do grupo mais hostilidade e rivalidade, maior identifica\u00e7\u00e3o com o l\u00edder do que com o grupo, ansiedade em rela\u00e7\u00e3o ao futuro, agress\u00f5es aos outros,cria\u00e7\u00e3o de bodes expiat\u00f3rios, superdepend\u00eancia e submiss\u00e3o ao l\u00edder e inflexibilidade de comportamento. Essa lideran\u00e7a \u00e9 do tipo:","provas":[{"id":10841,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":6481},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sf-2008-fgv-analista-legislativo-area-administracao","tipo":1,"nome":"FGV - SF - Analista Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:51:44","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":407639,"hashId":"2e61d2f986be31b6c61f89e79eeb2e46","enunciado":"<p align=justify>Certo tipo de lideran\u00e7a cria entre os membros do grupo mais\r\nhostilidade e rivalidade, maior identifica\u00e7\u00e3o com o l\u00edder do que\r\ncom o grupo, ansiedade em rela\u00e7\u00e3o ao futuro, agress\u00f5es aos\r\noutros,cria\u00e7\u00e3o de bodes expiat\u00f3rios, superdepend\u00eancia e\r\nsubmiss\u00e3o ao l\u00edder e inflexibilidade de comportamento. Essa\r\nlideran\u00e7a \u00e9 do tipo:<\/p>","resposta":1458952,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"liberal.","id":1458950,"corpo":"<p align=justify>liberal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"situacional.","id":1458951,"corpo":"<p align=justify>situacional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"autocr\u00e1tica.","id":1458952,"corpo":"<p align=justify>autocr\u00e1tica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"carism\u00e1tica.","id":1458953,"corpo":"<p align=justify>carism\u00e1tica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"democr\u00e1tica.","id":1458954,"corpo":"<p align=justify>democr\u00e1tica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":240781,"enunciado":"","rotulo":52,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 52"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Lideran\u00e7a","oab":false,"nome":"Lideran\u00e7a","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404664,"slug":"administracao-geral-lideranca"}],"slug":"administracao-geral\/407639","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":6481}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A primeira e mais clara fonte de poder numa organiza\u00e7\u00e3o \u00e9 a autoridade formal, um tipo de poder legitimado que \u00e9 respeitado e conhecido por aqueles com quem interage. A legitimidade \u00e9 uma forma de aprova\u00e7\u00e3o social essencial para a estabilidade das rela\u00e7\u00f5es de poder; ela aparece quando as pessoas reconhecem que algu\u00e9m tem direito de mandar em alguma \u00e1rea da vida humana e quando aquele que \u00e9 mandado considera como um dever obedecer. Essa caracteriza\u00e7\u00e3o da legitimidade das rela\u00e7\u00f5es de poder foi estudada pelo seguinte pensador:","provas":[{"id":10841,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":6481},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sf-2008-fgv-analista-legislativo-area-administracao","tipo":1,"nome":"FGV - SF - Analista Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:51:44","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":407642,"hashId":"0be741c9901d10e757dd32245a098143","enunciado":"<p align=justify>A primeira e mais clara fonte de poder numa organiza\u00e7\u00e3o \u00e9 a\r\nautoridade formal, um tipo de poder legitimado que \u00e9\r\nrespeitado e conhecido por aqueles com quem interage. A\r\nlegitimidade \u00e9 uma forma de aprova\u00e7\u00e3o social essencial para a\r\nestabilidade das rela\u00e7\u00f5es de poder; ela aparece quando as\r\npessoas reconhecem que algu\u00e9m tem direito de mandar em\r\nalguma \u00e1rea da vida humana e quando aquele que \u00e9 mandado\r\nconsidera como um dever obedecer. Essa caracteriza\u00e7\u00e3o da\r\nlegitimidade das rela\u00e7\u00f5es de poder foi estudada pelo seguinte\r\npensador:<\/p>","resposta":1458965,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Max Weber.","id":1458965,"corpo":"<p align=justify>Max Weber.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Robert Dahl.","id":1458966,"corpo":"<p align=justify>Robert Dahl.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Karl Marx.","id":1458967,"corpo":"<p align=justify>Karl Marx.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Michel Foucault.","id":1458968,"corpo":"<p align=justify>Michel Foucault.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Talcott Parsons.","id":1458969,"corpo":"<p align=justify>Talcott Parsons.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":240784,"enunciado":"","rotulo":55,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Teoria da burocracia","oab":false,"nome":"Teoria da burocracia","pai":404582,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404583,"slug":"administracao-geral-teoria-da-burocracia"}],"slug":"administracao-geral\/407642","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":6481}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Constituem indeniza\u00e7\u00f5es as parcelas relativas a:","provas":[{"id":10841,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":6481},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sf-2008-fgv-analista-legislativo-area-administracao","tipo":1,"nome":"FGV - SF - Analista Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:51:44","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":407651,"hashId":"d82a57559142b52196560d27c6d5a4cd","enunciado":"<p align=justify>Constituem indeniza\u00e7\u00f5es as parcelas relativas a:<\/p>","resposta":1459010,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"di\u00e1rias, ajuda de custo e transporte.","id":1459010,"corpo":"<p align=justify>di\u00e1rias, ajuda de custo e transporte.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"transporte, ajuda de custo e atividade insalubre.","id":1459011,"corpo":"<p align=justify>transporte, ajuda de custo e atividade insalubre.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"servi\u00e7o extraordin\u00e1rio, di\u00e1rias e fun\u00e7\u00e3o de dire\u00e7\u00e3o.","id":1459012,"corpo":"<p align=justify>servi\u00e7o extraordin\u00e1rio, di\u00e1rias e fun\u00e7\u00e3o de dire\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ajuda de custo, di\u00e1rias e adicional noturno.","id":1459013,"corpo":"<p align=justify>ajuda de custo, di\u00e1rias e adicional noturno.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"transporte, periculosidade e insalubridade.","id":1459014,"corpo":"<p align=justify>transporte, periculosidade e insalubridade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":240793,"enunciado":"","rotulo":64,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"T\u00edtulo III - Dos Direitos e Vantagens","oab":true,"nome":"T\u00edtulo III - Dos Direitos e Vantagens","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404504,"slug":"direito-administrativo-titulo-iii-dos-direitos-e-vantagens"}],"slug":"direito-administrativo\/407651","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":6481}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":10841,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":6481},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sf-2008-fgv-analista-legislativo-area-administracao","tipo":1,"nome":"FGV - SF - Analista Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:51:44","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":407652,"hashId":"f0c65f13249867b3832b3c8ce11b5b7b","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":1459016,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em virtude de aspectos subjetivos da discricionariedade, \u00e9 vedado ao Poder Judici\u00e1rio apreciar a legalidade ou n\u00e3o dos atos discricion\u00e1rios.","id":1459015,"corpo":"<p align=justify>Em virtude de aspectos subjetivos da discricionariedade, \u00e9\r\nvedado ao Poder Judici\u00e1rio apreciar a legalidade ou n\u00e3o\r\ndos atos discricion\u00e1rios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A discricionariedade implica o poder do administrador p\u00fablico de optar por determinada conduta, ap\u00f3s valora\u00e7\u00e3o da conveni\u00eancia e oportunidade administrativas.","id":1459016,"corpo":"<p align=justify>A discricionariedade implica o poder do administrador\r\np\u00fablico de optar por determinada conduta, ap\u00f3s valora\u00e7\u00e3o\r\nda conveni\u00eancia e oportunidade administrativas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A atividade discricion\u00e1ria \u00e9 suscet\u00edvel de revoga\u00e7\u00e3o, quando assim o entenda a Administra\u00e7\u00e3o, mas h\u00e1 impedimento a que sobre ela se aplique a anula\u00e7\u00e3o.","id":1459017,"corpo":"<p align=justify>A atividade discricion\u00e1ria \u00e9 suscet\u00edvel de revoga\u00e7\u00e3o,\r\nquando assim o entenda a Administra\u00e7\u00e3o, mas h\u00e1\r\nimpedimento a que sobre ela se aplique a anula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ainda que haja certo grau de subjetividade na pr\u00e1tica de atos discricion\u00e1rios, o motivo, a compet\u00eancia e o objeto s\u00e3o sempre elementos vinculados.","id":1459018,"corpo":"<p align=justify>Ainda que haja certo grau de subjetividade na pr\u00e1tica de\r\natos discricion\u00e1rios, o motivo, a compet\u00eancia e o objeto\r\ns\u00e3o sempre elementos vinculados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente no Poder Executivo pode o administrador atuar com discricionariedade administrativa, e assim mesmo no exerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o t\u00edpica de gest\u00e3o dos interesses p\u00fablicos.","id":1459019,"corpo":"<p align=justify>Somente no Poder Executivo pode o administrador atuar\r\ncom discricionariedade administrativa, e assim mesmo no\r\nexerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o t\u00edpica de gest\u00e3o dos interesses\r\np\u00fablicos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":240794,"enunciado":"","rotulo":65,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404363,"slug":"direito-administrativo-poderes-da-administracao"}],"slug":"direito-administrativo\/407652","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo- \u00c1rea Analista de Produ\u00e7\u00e3o Executiva","id":6482},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Analista de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":6483},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Editor de TV","id":6487},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Estatistica","id":6491},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Produtor de Marketing","id":6494},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Produtor de Multim\u00eddia","id":6495},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Produtor de Pesquisa e Opini\u00e3o","id":6496},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Produtor de Publicidade e Propaganda","id":6497},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Produtor para Revis\u00e3o de Conte\u00fados Jornal\u00edsticos","id":6498},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Supervisor de Programa\u00e7\u00e3o de R\u00e1dio","id":6499},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Supervisor de Programa\u00e7\u00e3o de TV","id":6500}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que o termo indicado n\u00e3o tenha valor apositivo.","provas":[{"id":10842,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo- \u00c1rea Analista de Produ\u00e7\u00e3o Executiva","id":6482},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sf-2008-fgv-analista-legislativo-area-analista-de-producao-executiva","tipo":1,"nome":"FGV - SF - Analista Legislativo- \u00c1rea Analista de Produ\u00e7\u00e3o Executiva - 2008"},{"id":10843,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Analista de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":6483},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sf-2008-fgv-analista-legislativo-area-analista-de-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"FGV - SF - Analista Legislativo - \u00c1rea Analista de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2008"},{"id":10847,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Editor de TV","id":6487},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sf-2008-fgv-analista-legislativo-area-editor-de-tv","tipo":1,"nome":"FGV - SF - Analista Legislativo - \u00c1rea Editor de TV - 2008"},{"id":10851,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Estatistica","id":6491},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sf-2008-fgv-analista-legislativo-area-estatistica","tipo":1,"nome":"FGV - SF - Analista Legislativo - \u00c1rea Estatistica - 2008"},{"id":10854,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Produtor de Marketing","id":6494},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sf-2008-fgv-analista-legislativo-area-produtor-de-marketing","tipo":1,"nome":"FGV - SF - Analista Legislativo - \u00c1rea Produtor de Marketing - 2008"},{"id":10855,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Produtor de Multim\u00eddia","id":6495},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sf-2008-fgv-analista-legislativo-area-produtor-de-multimidia","tipo":1,"nome":"FGV - SF - Analista Legislativo - \u00c1rea Produtor de Multim\u00eddia - 2008"},{"id":10856,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Produtor de Pesquisa e Opini\u00e3o","id":6496},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sf-2008-fgv-analista-legislativo-area-produtor-de-pesquisa-e-opiniao","tipo":1,"nome":"FGV - SF - Analista Legislativo - \u00c1rea Produtor de Pesquisa e Opini\u00e3o - 2008"},{"id":10857,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Produtor de Publicidade e Propaganda","id":6497},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sf-2008-fgv-analista-legislativo-area-produtor-de-publicidade-e-propaganda","tipo":1,"nome":"FGV - SF - Analista Legislativo - \u00c1rea Produtor de Publicidade e Propaganda - 2008"},{"id":10858,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Produtor para Revis\u00e3o de Conte\u00fados Jornal\u00edsticos","id":6498},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sf-2008-fgv-analista-legislativo-area-produtor-para-revisao-de-conteudos-jornalisticos","tipo":1,"nome":"FGV - SF - Analista Legislativo - \u00c1rea Produtor para Revis\u00e3o de Conte\u00fados Jornal\u00edsticos - 2008"},{"id":10859,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Supervisor de Programa\u00e7\u00e3o de R\u00e1dio","id":6499},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sf-2008-fgv-analista-legislativo-area-supervisor-de-programacao-de-radio","tipo":1,"nome":"FGV - SF - Analista Legislativo - \u00c1rea Supervisor de Programa\u00e7\u00e3o de R\u00e1dio - 2008"},{"id":10860,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Supervisor de Programa\u00e7\u00e3o de TV","id":6500},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sf-2008-fgv-analista-legislativo-area-supervisor-de-programacao-de-tv","tipo":1,"nome":"FGV - SF - Analista Legislativo - \u00c1rea Supervisor de Programa\u00e7\u00e3o de TV - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:51:44","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":223,"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es Internacionais"},{"id":151,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (R\u00e1dio e TV)"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"},{"id":411,"descricao":"Marketing"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":96,"descricao":"Supervis\u00e3o"}],"id":407670,"hashId":"bb229a78ab2e05a71098512b0b995e48","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa em que o termo indicado n\u00e3o tenha valor\r\napositivo.<\/p>","resposta":1459109,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"diretor-geral da FAO (L.29-30)","id":1459105,"corpo":"<p align=justify>diretor-geral da FAO (L.29-30)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"(5% do PIB dos EUA ou o custo de todo o petr\u00f3leo consumido em um ano naquele pa\u00eds) (L.22-23)","id":1459106,"corpo":"<p align=justify>(5% do PIB dos EUA ou o custo de todo o petr\u00f3leo\r\nconsumido em um ano naquele pa\u00eds) (L.22-23)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"capitalista e socialista (L.3)","id":1459107,"corpo":"<p align=justify>capitalista e socialista (L.3)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Bolsa-Fartura (L.25)","id":1459108,"corpo":"<p align=justify>Bolsa-Fartura (L.25)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"(real para apenas um ter\u00e7o da humanidade) (L.63)","id":1459109,"corpo":"<p align=justify>(real para apenas um ter\u00e7o da humanidade) (L.63)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":240809,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10842\/3.gif><\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Termos acess\u00f3rios e independentes da ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Termos acess\u00f3rios e independentes da ora\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403656,"slug":"lingua-portuguesa-termos-acessorios-e-independentes-da-oracao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/407670","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo- \u00c1rea Analista de Produ\u00e7\u00e3o Executiva","id":6482},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Analista de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":6483},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Editor de TV","id":6487},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Estatistica","id":6491},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Produtor de Marketing","id":6494},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Produtor de Multim\u00eddia","id":6495},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Produtor de Pesquisa e Opini\u00e3o","id":6496},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Produtor de Publicidade e Propaganda","id":6497},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Produtor para Revis\u00e3o de Conte\u00fados Jornal\u00edsticos","id":6498},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Supervisor de Programa\u00e7\u00e3o de R\u00e1dio","id":6499},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Supervisor de Programa\u00e7\u00e3o de TV","id":6500}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cAinda n\u00e3o \u00e9 o fim do capitalismo, mas talvez seja a agonia do car\u00e1ter neoliberal que hipertrofiou o sistema financeiro. Acumular fortunas tornou-se mais importante que produzir bens e servi\u00e7os.\u201d (L.14-17) Assinale a alternativa em que estejam corretamente classificadas, respectivamente, as ocorr\u00eancias da palavra QUE no trecho acima.","provas":[{"id":10842,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo- \u00c1rea Analista de Produ\u00e7\u00e3o Executiva","id":6482},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sf-2008-fgv-analista-legislativo-area-analista-de-producao-executiva","tipo":1,"nome":"FGV - SF - Analista Legislativo- \u00c1rea Analista de Produ\u00e7\u00e3o Executiva - 2008"},{"id":10843,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Analista de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":6483},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sf-2008-fgv-analista-legislativo-area-analista-de-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"FGV - SF - Analista Legislativo - \u00c1rea Analista de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2008"},{"id":10847,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Editor de TV","id":6487},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sf-2008-fgv-analista-legislativo-area-editor-de-tv","tipo":1,"nome":"FGV - SF - Analista Legislativo - \u00c1rea Editor de TV - 2008"},{"id":10851,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Estatistica","id":6491},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sf-2008-fgv-analista-legislativo-area-estatistica","tipo":1,"nome":"FGV - SF - Analista Legislativo - \u00c1rea Estatistica - 2008"},{"id":10854,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Produtor de Marketing","id":6494},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sf-2008-fgv-analista-legislativo-area-produtor-de-marketing","tipo":1,"nome":"FGV - SF - Analista Legislativo - \u00c1rea Produtor de Marketing - 2008"},{"id":10855,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Produtor de Multim\u00eddia","id":6495},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sf-2008-fgv-analista-legislativo-area-produtor-de-multimidia","tipo":1,"nome":"FGV - SF - Analista Legislativo - \u00c1rea Produtor de Multim\u00eddia - 2008"},{"id":10856,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Produtor de Pesquisa e Opini\u00e3o","id":6496},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sf-2008-fgv-analista-legislativo-area-produtor-de-pesquisa-e-opiniao","tipo":1,"nome":"FGV - SF - Analista Legislativo - \u00c1rea Produtor de Pesquisa e Opini\u00e3o - 2008"},{"id":10857,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Produtor de Publicidade e Propaganda","id":6497},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sf-2008-fgv-analista-legislativo-area-produtor-de-publicidade-e-propaganda","tipo":1,"nome":"FGV - SF - Analista Legislativo - \u00c1rea Produtor de Publicidade e Propaganda - 2008"},{"id":10858,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Produtor para Revis\u00e3o de Conte\u00fados Jornal\u00edsticos","id":6498},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sf-2008-fgv-analista-legislativo-area-produtor-para-revisao-de-conteudos-jornalisticos","tipo":1,"nome":"FGV - SF - Analista Legislativo - \u00c1rea Produtor para Revis\u00e3o de Conte\u00fados Jornal\u00edsticos - 2008"},{"id":10859,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Supervisor de Programa\u00e7\u00e3o de R\u00e1dio","id":6499},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sf-2008-fgv-analista-legislativo-area-supervisor-de-programacao-de-radio","tipo":1,"nome":"FGV - SF - Analista Legislativo - \u00c1rea Supervisor de Programa\u00e7\u00e3o de R\u00e1dio - 2008"},{"id":10860,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Supervisor de Programa\u00e7\u00e3o de TV","id":6500},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sf-2008-fgv-analista-legislativo-area-supervisor-de-programacao-de-tv","tipo":1,"nome":"FGV - SF - Analista Legislativo - \u00c1rea Supervisor de Programa\u00e7\u00e3o de TV - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:51:45","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":223,"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es Internacionais"},{"id":151,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (R\u00e1dio e TV)"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"},{"id":411,"descricao":"Marketing"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":96,"descricao":"Supervis\u00e3o"}],"id":407675,"hashId":"6679e5fc57b890f5052e6f7628c89e4f","enunciado":"<p align=justify><P>\u201cAinda n\u00e3o \u00e9 o fim do capitalismo, mas talvez seja a agonia do car\u00e1ter neoliberal que hipertrofiou o sistema financeiro. Acumular fortunas tornou-se mais importante que produzir bens e servi\u00e7os.\u201d (L.14-17) <\/P>\r\n<P>Assinale a alternativa em que estejam corretamente classificadas, respectivamente, as ocorr\u00eancias da palavra QUE no trecho acima.<\/P><\/p>","resposta":1459130,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pronome relativo \u2013 conjun\u00e7\u00e3o subordinativa","id":1459130,"corpo":"<p align=justify>pronome relativo \u2013 conjun\u00e7\u00e3o subordinativa<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"conjun\u00e7\u00e3o integrante \u2013 conjun\u00e7\u00e3o integrante","id":1459131,"corpo":"<p align=justify>conjun\u00e7\u00e3o integrante \u2013 conjun\u00e7\u00e3o integrante<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pronome relativo \u2013 pronome relativo","id":1459132,"corpo":"<p align=justify>pronome relativo \u2013 pronome relativo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"conjun\u00e7\u00e3o integrante \u2013 conjun\u00e7\u00e3o subordinativa","id":1459133,"corpo":"<p align=justify>conjun\u00e7\u00e3o integrante \u2013 conjun\u00e7\u00e3o subordinativa<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"conjun\u00e7\u00e3o subordinativa \u2013 pronome relativo","id":1459134,"corpo":"<p align=justify>conjun\u00e7\u00e3o subordinativa \u2013 pronome relativo<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":240809,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10842\/3.gif><\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es morfossint\u00e1ticas da palavra QUE","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es morfossint\u00e1ticas da palavra QUE","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403677,"slug":"lingua-portuguesa-funcoes-morfossintaticas-da-palavra-que"}],"slug":"lingua-portuguesa\/407675","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo- \u00c1rea Analista de Produ\u00e7\u00e3o Executiva","id":6482},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Analista de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":6483},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Editor de TV","id":6487},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Estatistica","id":6491},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Produtor de Marketing","id":6494},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Produtor de Multim\u00eddia","id":6495},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Produtor de Pesquisa e Opini\u00e3o","id":6496},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Produtor de Publicidade e Propaganda","id":6497},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Produtor para Revis\u00e3o de Conte\u00fados Jornal\u00edsticos","id":6498},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Supervisor de Programa\u00e7\u00e3o de R\u00e1dio","id":6499},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Supervisor de Programa\u00e7\u00e3o de TV","id":6500}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que a palavra indicada n\u00e3o tenha sido formada pelo mesmo processo que hipertrofiou (L.15)","provas":[{"id":10842,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo- \u00c1rea Analista de Produ\u00e7\u00e3o Executiva","id":6482},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sf-2008-fgv-analista-legislativo-area-analista-de-producao-executiva","tipo":1,"nome":"FGV - SF - Analista Legislativo- \u00c1rea Analista de Produ\u00e7\u00e3o Executiva - 2008"},{"id":10843,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Analista de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":6483},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sf-2008-fgv-analista-legislativo-area-analista-de-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"FGV - SF - Analista Legislativo - \u00c1rea Analista de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2008"},{"id":10847,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Editor de TV","id":6487},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sf-2008-fgv-analista-legislativo-area-editor-de-tv","tipo":1,"nome":"FGV - SF - Analista Legislativo - \u00c1rea Editor de TV - 2008"},{"id":10851,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Estatistica","id":6491},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sf-2008-fgv-analista-legislativo-area-estatistica","tipo":1,"nome":"FGV - SF - Analista Legislativo - \u00c1rea Estatistica - 2008"},{"id":10854,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Produtor de Marketing","id":6494},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sf-2008-fgv-analista-legislativo-area-produtor-de-marketing","tipo":1,"nome":"FGV - SF - Analista Legislativo - \u00c1rea Produtor de Marketing - 2008"},{"id":10855,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Produtor de Multim\u00eddia","id":6495},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sf-2008-fgv-analista-legislativo-area-produtor-de-multimidia","tipo":1,"nome":"FGV - SF - Analista Legislativo - \u00c1rea Produtor de Multim\u00eddia - 2008"},{"id":10856,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Produtor de Pesquisa e Opini\u00e3o","id":6496},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sf-2008-fgv-analista-legislativo-area-produtor-de-pesquisa-e-opiniao","tipo":1,"nome":"FGV - SF - Analista Legislativo - \u00c1rea Produtor de Pesquisa e Opini\u00e3o - 2008"},{"id":10857,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Produtor de Publicidade e Propaganda","id":6497},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sf-2008-fgv-analista-legislativo-area-produtor-de-publicidade-e-propaganda","tipo":1,"nome":"FGV - SF - Analista Legislativo - \u00c1rea Produtor de Publicidade e Propaganda - 2008"},{"id":10858,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Produtor para Revis\u00e3o de Conte\u00fados Jornal\u00edsticos","id":6498},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sf-2008-fgv-analista-legislativo-area-produtor-para-revisao-de-conteudos-jornalisticos","tipo":1,"nome":"FGV - SF - Analista Legislativo - \u00c1rea Produtor para Revis\u00e3o de Conte\u00fados Jornal\u00edsticos - 2008"},{"id":10859,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Supervisor de Programa\u00e7\u00e3o de R\u00e1dio","id":6499},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sf-2008-fgv-analista-legislativo-area-supervisor-de-programacao-de-radio","tipo":1,"nome":"FGV - SF - Analista Legislativo - \u00c1rea Supervisor de Programa\u00e7\u00e3o de R\u00e1dio - 2008"},{"id":10860,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Supervisor de Programa\u00e7\u00e3o de TV","id":6500},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sf-2008-fgv-analista-legislativo-area-supervisor-de-programacao-de-tv","tipo":1,"nome":"FGV - SF - Analista Legislativo - \u00c1rea Supervisor de Programa\u00e7\u00e3o de TV - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:51:45","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":223,"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es Internacionais"},{"id":151,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (R\u00e1dio e TV)"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"},{"id":411,"descricao":"Marketing"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":96,"descricao":"Supervis\u00e3o"}],"id":407676,"hashId":"47a25972bd4942e9cdfa48b7f86c9a79","enunciado":"<P align=justify>Assinale a alternativa em que a palavra indicada n\u00e3o tenha sido formada pelo mesmo processo que <U>hipertrofiou<\/U> (L.15)<\/P>","resposta":1459138,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"desemprego (L.33)","id":1459135,"corpo":"<p align=justify>desemprego (L.33)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"erradicar (L.26)","id":1459136,"corpo":"<p align=justify>erradicar (L.26)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"imediato (L.33)","id":1459137,"corpo":"<p align=justify>imediato (L.33)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ideol\u00f3gico (L.9)","id":1459138,"corpo":"<p align=justify>ideol\u00f3gico (L.9)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"imaculada (L.12)","id":1459139,"corpo":"<p align=justify>imaculada (L.12)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":240809,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10842\/3.gif><\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Estrutura das Palavras","oab":false,"nome":"Estrutura das Palavras","pai":403617,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403618,"slug":"lingua-portuguesa-estrutura-das-palavras"}],"slug":"lingua-portuguesa\/407676","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo- \u00c1rea Analista de Produ\u00e7\u00e3o Executiva","id":6482},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Analista de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":6483},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Editor de TV","id":6487},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Estatistica","id":6491},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Produtor de Marketing","id":6494},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Produtor de Multim\u00eddia","id":6495},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Produtor de Pesquisa e Opini\u00e3o","id":6496},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Produtor de Publicidade e Propaganda","id":6497},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Produtor para Revis\u00e3o de Conte\u00fados Jornal\u00edsticos","id":6498},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Supervisor de Programa\u00e7\u00e3o de R\u00e1dio","id":6499},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Supervisor de Programa\u00e7\u00e3o de TV","id":6500}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"The smoke referred to in the opening sentence is a reference to","provas":[{"id":10842,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo- \u00c1rea Analista de Produ\u00e7\u00e3o Executiva","id":6482},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sf-2008-fgv-analista-legislativo-area-analista-de-producao-executiva","tipo":1,"nome":"FGV - SF - Analista Legislativo- \u00c1rea Analista de Produ\u00e7\u00e3o Executiva - 2008"},{"id":10843,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Analista de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":6483},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sf-2008-fgv-analista-legislativo-area-analista-de-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"FGV - SF - Analista Legislativo - \u00c1rea Analista de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2008"},{"id":10847,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Editor de TV","id":6487},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sf-2008-fgv-analista-legislativo-area-editor-de-tv","tipo":1,"nome":"FGV - SF - Analista Legislativo - \u00c1rea Editor de TV - 2008"},{"id":10851,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Estatistica","id":6491},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sf-2008-fgv-analista-legislativo-area-estatistica","tipo":1,"nome":"FGV - SF - Analista Legislativo - \u00c1rea Estatistica - 2008"},{"id":10854,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Produtor de Marketing","id":6494},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sf-2008-fgv-analista-legislativo-area-produtor-de-marketing","tipo":1,"nome":"FGV - SF - Analista Legislativo - \u00c1rea Produtor de Marketing - 2008"},{"id":10855,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Produtor de Multim\u00eddia","id":6495},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sf-2008-fgv-analista-legislativo-area-produtor-de-multimidia","tipo":1,"nome":"FGV - SF - Analista Legislativo - \u00c1rea Produtor de Multim\u00eddia - 2008"},{"id":10856,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Produtor de Pesquisa e Opini\u00e3o","id":6496},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sf-2008-fgv-analista-legislativo-area-produtor-de-pesquisa-e-opiniao","tipo":1,"nome":"FGV - SF - Analista Legislativo - \u00c1rea Produtor de Pesquisa e Opini\u00e3o - 2008"},{"id":10857,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Produtor de Publicidade e Propaganda","id":6497},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sf-2008-fgv-analista-legislativo-area-produtor-de-publicidade-e-propaganda","tipo":1,"nome":"FGV - SF - Analista Legislativo - \u00c1rea Produtor de Publicidade e Propaganda - 2008"},{"id":10858,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Produtor para Revis\u00e3o de Conte\u00fados Jornal\u00edsticos","id":6498},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sf-2008-fgv-analista-legislativo-area-produtor-para-revisao-de-conteudos-jornalisticos","tipo":1,"nome":"FGV - SF - Analista Legislativo - \u00c1rea Produtor para Revis\u00e3o de Conte\u00fados Jornal\u00edsticos - 2008"},{"id":10859,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Supervisor de Programa\u00e7\u00e3o de R\u00e1dio","id":6499},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sf-2008-fgv-analista-legislativo-area-supervisor-de-programacao-de-radio","tipo":1,"nome":"FGV - SF - Analista Legislativo - \u00c1rea Supervisor de Programa\u00e7\u00e3o de R\u00e1dio - 2008"},{"id":10860,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Supervisor de Programa\u00e7\u00e3o de TV","id":6500},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sf-2008-fgv-analista-legislativo-area-supervisor-de-programacao-de-tv","tipo":1,"nome":"FGV - SF - Analista Legislativo - \u00c1rea Supervisor de Programa\u00e7\u00e3o de TV - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:51:46","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":223,"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es Internacionais"},{"id":151,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (R\u00e1dio e TV)"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"},{"id":411,"descricao":"Marketing"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":96,"descricao":"Supervis\u00e3o"}],"id":407701,"hashId":"46c0ccf6e00b48e1bf5c6c6861daf12c","enunciado":"<p align=justify>The smoke referred to in the opening sentence is a reference to<\/p>","resposta":1459263,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pollution today.","id":1459260,"corpo":"<p align=justify>pollution today.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"the present world.","id":1459261,"corpo":"<p align=justify>the present world.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"problems ahead.","id":1459262,"corpo":"<p align=justify>problems ahead.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"past times.","id":1459263,"corpo":"<p align=justify>past times.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a pending future.","id":1459264,"corpo":"<p align=justify>a pending future.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":240822,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10842\/8.gif><\/P>","rotulo":34,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/407701","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo- \u00c1rea Analista de Produ\u00e7\u00e3o Executiva","id":6482},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Analista de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":6483},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Editor de TV","id":6487},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Estatistica","id":6491},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Produtor de Marketing","id":6494},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Produtor de Multim\u00eddia","id":6495},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Produtor de Pesquisa e Opini\u00e3o","id":6496},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Produtor de Publicidade e Propaganda","id":6497},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Produtor para Revis\u00e3o de Conte\u00fados Jornal\u00edsticos","id":6498},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Supervisor de Programa\u00e7\u00e3o de R\u00e1dio","id":6499},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Supervisor de Programa\u00e7\u00e3o de TV","id":6500}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"According to the text, Brazilian middle class has","provas":[{"id":10842,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo- \u00c1rea Analista de Produ\u00e7\u00e3o Executiva","id":6482},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sf-2008-fgv-analista-legislativo-area-analista-de-producao-executiva","tipo":1,"nome":"FGV - SF - Analista Legislativo- \u00c1rea Analista de Produ\u00e7\u00e3o Executiva - 2008"},{"id":10843,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Analista de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":6483},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sf-2008-fgv-analista-legislativo-area-analista-de-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"FGV - SF - Analista Legislativo - \u00c1rea Analista de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2008"},{"id":10847,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Editor de TV","id":6487},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sf-2008-fgv-analista-legislativo-area-editor-de-tv","tipo":1,"nome":"FGV - SF - Analista Legislativo - \u00c1rea Editor de TV - 2008"},{"id":10851,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Estatistica","id":6491},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sf-2008-fgv-analista-legislativo-area-estatistica","tipo":1,"nome":"FGV - SF - Analista Legislativo - \u00c1rea Estatistica - 2008"},{"id":10854,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Produtor de Marketing","id":6494},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sf-2008-fgv-analista-legislativo-area-produtor-de-marketing","tipo":1,"nome":"FGV - SF - Analista Legislativo - \u00c1rea Produtor de Marketing - 2008"},{"id":10855,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Produtor de Multim\u00eddia","id":6495},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sf-2008-fgv-analista-legislativo-area-produtor-de-multimidia","tipo":1,"nome":"FGV - SF - Analista Legislativo - \u00c1rea Produtor de Multim\u00eddia - 2008"},{"id":10856,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Produtor de Pesquisa e Opini\u00e3o","id":6496},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sf-2008-fgv-analista-legislativo-area-produtor-de-pesquisa-e-opiniao","tipo":1,"nome":"FGV - SF - Analista Legislativo - \u00c1rea Produtor de Pesquisa e Opini\u00e3o - 2008"},{"id":10857,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Produtor de Publicidade e Propaganda","id":6497},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sf-2008-fgv-analista-legislativo-area-produtor-de-publicidade-e-propaganda","tipo":1,"nome":"FGV - SF - Analista Legislativo - \u00c1rea Produtor de Publicidade e Propaganda - 2008"},{"id":10858,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Produtor para Revis\u00e3o de Conte\u00fados Jornal\u00edsticos","id":6498},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sf-2008-fgv-analista-legislativo-area-produtor-para-revisao-de-conteudos-jornalisticos","tipo":1,"nome":"FGV - SF - Analista Legislativo - \u00c1rea Produtor para Revis\u00e3o de Conte\u00fados Jornal\u00edsticos - 2008"},{"id":10859,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Supervisor de Programa\u00e7\u00e3o de R\u00e1dio","id":6499},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sf-2008-fgv-analista-legislativo-area-supervisor-de-programacao-de-radio","tipo":1,"nome":"FGV - SF - Analista Legislativo - \u00c1rea Supervisor de Programa\u00e7\u00e3o de R\u00e1dio - 2008"},{"id":10860,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Supervisor de Programa\u00e7\u00e3o de TV","id":6500},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sf-2008-fgv-analista-legislativo-area-supervisor-de-programacao-de-tv","tipo":1,"nome":"FGV - SF - Analista Legislativo - \u00c1rea Supervisor de Programa\u00e7\u00e3o de TV - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:51:46","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":223,"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es Internacionais"},{"id":151,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (R\u00e1dio e TV)"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"},{"id":411,"descricao":"Marketing"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":96,"descricao":"Supervis\u00e3o"}],"id":407702,"hashId":"eee893286b9750fe6db459e2cffaf66f","enunciado":"<p align=justify>According to the text, Brazilian middle class has<\/p>","resposta":1459268,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"decreased.","id":1459265,"corpo":"<p align=justify>decreased.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dwindled.","id":1459266,"corpo":"<p align=justify>dwindled.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"suffered.","id":1459267,"corpo":"<p align=justify>suffered.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"spread.","id":1459268,"corpo":"<p align=justify>spread.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"merged.","id":1459269,"corpo":"<p align=justify>merged.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":240822,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10842\/8.gif><\/P>","rotulo":34,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"Vocabul\u00e1rio","oab":false,"nome":"Vocabul\u00e1rio","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4569,"slug":"lingua-inglesa-vocabulario"}],"slug":"lingua-inglesa\/407702","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo- \u00c1rea Analista de Produ\u00e7\u00e3o Executiva","id":6482},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Analista de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":6483},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Editor de TV","id":6487},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Estatistica","id":6491},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Produtor de Marketing","id":6494},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Produtor de Multim\u00eddia","id":6495},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Produtor de Pesquisa e Opini\u00e3o","id":6496},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Produtor de Publicidade e Propaganda","id":6497},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Produtor para Revis\u00e3o de Conte\u00fados Jornal\u00edsticos","id":6498},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Supervisor de Programa\u00e7\u00e3o de R\u00e1dio","id":6499},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Supervisor de Programa\u00e7\u00e3o de TV","id":6500}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"The missing word in \u201cthose with a job\u201d (line 6) is","provas":[{"id":10842,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo- \u00c1rea Analista de Produ\u00e7\u00e3o Executiva","id":6482},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sf-2008-fgv-analista-legislativo-area-analista-de-producao-executiva","tipo":1,"nome":"FGV - SF - Analista Legislativo- \u00c1rea Analista de Produ\u00e7\u00e3o Executiva - 2008"},{"id":10843,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Analista de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":6483},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sf-2008-fgv-analista-legislativo-area-analista-de-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"FGV - SF - Analista Legislativo - \u00c1rea Analista de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2008"},{"id":10847,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Editor de TV","id":6487},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sf-2008-fgv-analista-legislativo-area-editor-de-tv","tipo":1,"nome":"FGV - SF - Analista Legislativo - \u00c1rea Editor de TV - 2008"},{"id":10851,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Estatistica","id":6491},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sf-2008-fgv-analista-legislativo-area-estatistica","tipo":1,"nome":"FGV - SF - Analista Legislativo - \u00c1rea Estatistica - 2008"},{"id":10854,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Produtor de Marketing","id":6494},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sf-2008-fgv-analista-legislativo-area-produtor-de-marketing","tipo":1,"nome":"FGV - SF - Analista Legislativo - \u00c1rea Produtor de Marketing - 2008"},{"id":10855,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Produtor de Multim\u00eddia","id":6495},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sf-2008-fgv-analista-legislativo-area-produtor-de-multimidia","tipo":1,"nome":"FGV - SF - Analista Legislativo - \u00c1rea Produtor de Multim\u00eddia - 2008"},{"id":10856,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Produtor de Pesquisa e Opini\u00e3o","id":6496},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sf-2008-fgv-analista-legislativo-area-produtor-de-pesquisa-e-opiniao","tipo":1,"nome":"FGV - SF - Analista Legislativo - \u00c1rea Produtor de Pesquisa e Opini\u00e3o - 2008"},{"id":10857,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Produtor de Publicidade e Propaganda","id":6497},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sf-2008-fgv-analista-legislativo-area-produtor-de-publicidade-e-propaganda","tipo":1,"nome":"FGV - SF - Analista Legislativo - \u00c1rea Produtor de Publicidade e Propaganda - 2008"},{"id":10858,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Produtor para Revis\u00e3o de Conte\u00fados Jornal\u00edsticos","id":6498},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sf-2008-fgv-analista-legislativo-area-produtor-para-revisao-de-conteudos-jornalisticos","tipo":1,"nome":"FGV - SF - Analista Legislativo - \u00c1rea Produtor para Revis\u00e3o de Conte\u00fados Jornal\u00edsticos - 2008"},{"id":10859,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Supervisor de Programa\u00e7\u00e3o de R\u00e1dio","id":6499},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sf-2008-fgv-analista-legislativo-area-supervisor-de-programacao-de-radio","tipo":1,"nome":"FGV - SF - Analista Legislativo - \u00c1rea Supervisor de Programa\u00e7\u00e3o de R\u00e1dio - 2008"},{"id":10860,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Supervisor de Programa\u00e7\u00e3o de TV","id":6500},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sf-2008-fgv-analista-legislativo-area-supervisor-de-programacao-de-tv","tipo":1,"nome":"FGV - SF - Analista Legislativo - \u00c1rea Supervisor de Programa\u00e7\u00e3o de TV - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:51:46","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":223,"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es Internacionais"},{"id":151,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (R\u00e1dio e TV)"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"},{"id":411,"descricao":"Marketing"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":96,"descricao":"Supervis\u00e3o"}],"id":407705,"hashId":"ade463b8f19aaaf92246c13343d5e262","enunciado":"<p align=justify>The missing word in \u201cthose with a job\u201d (line 6) is<\/p>","resposta":1459281,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"shopkeepers.","id":1459280,"corpo":"<p align=justify>shopkeepers.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"persons.","id":1459281,"corpo":"<p align=justify>persons.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"economists.","id":1459282,"corpo":"<p align=justify>economists.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"politicians.","id":1459283,"corpo":"<p align=justify>politicians.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"owners.","id":1459284,"corpo":"<p align=justify>owners.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":240822,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10842\/8.gif><\/P>","rotulo":34,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/407705","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo- \u00c1rea Analista de Produ\u00e7\u00e3o Executiva","id":6482},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Analista de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":6483},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Editor de TV","id":6487},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Estatistica","id":6491},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Produtor de Marketing","id":6494},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Produtor de Multim\u00eddia","id":6495},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Produtor de Pesquisa e Opini\u00e3o","id":6496},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Produtor de Publicidade e Propaganda","id":6497},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Produtor para Revis\u00e3o de Conte\u00fados Jornal\u00edsticos","id":6498},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Supervisor de Programa\u00e7\u00e3o de R\u00e1dio","id":6499},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Supervisor de Programa\u00e7\u00e3o de TV","id":6500}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"In \u201cto look cut-price either\u201d (line 37) either can be replaced by","provas":[{"id":10842,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo- \u00c1rea Analista de Produ\u00e7\u00e3o Executiva","id":6482},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sf-2008-fgv-analista-legislativo-area-analista-de-producao-executiva","tipo":1,"nome":"FGV - SF - Analista Legislativo- \u00c1rea Analista de Produ\u00e7\u00e3o Executiva - 2008"},{"id":10843,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Analista de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":6483},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sf-2008-fgv-analista-legislativo-area-analista-de-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"FGV - SF - Analista Legislativo - \u00c1rea Analista de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2008"},{"id":10847,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Editor de TV","id":6487},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sf-2008-fgv-analista-legislativo-area-editor-de-tv","tipo":1,"nome":"FGV - SF - Analista Legislativo - \u00c1rea Editor de TV - 2008"},{"id":10851,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Estatistica","id":6491},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sf-2008-fgv-analista-legislativo-area-estatistica","tipo":1,"nome":"FGV - SF - Analista Legislativo - \u00c1rea Estatistica - 2008"},{"id":10854,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Produtor de Marketing","id":6494},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sf-2008-fgv-analista-legislativo-area-produtor-de-marketing","tipo":1,"nome":"FGV - SF - Analista Legislativo - \u00c1rea Produtor de Marketing - 2008"},{"id":10855,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Produtor de Multim\u00eddia","id":6495},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sf-2008-fgv-analista-legislativo-area-produtor-de-multimidia","tipo":1,"nome":"FGV - SF - Analista Legislativo - \u00c1rea Produtor de Multim\u00eddia - 2008"},{"id":10856,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Produtor de Pesquisa e Opini\u00e3o","id":6496},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sf-2008-fgv-analista-legislativo-area-produtor-de-pesquisa-e-opiniao","tipo":1,"nome":"FGV - SF - Analista Legislativo - \u00c1rea Produtor de Pesquisa e Opini\u00e3o - 2008"},{"id":10857,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Produtor de Publicidade e Propaganda","id":6497},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sf-2008-fgv-analista-legislativo-area-produtor-de-publicidade-e-propaganda","tipo":1,"nome":"FGV - SF - Analista Legislativo - \u00c1rea Produtor de Publicidade e Propaganda - 2008"},{"id":10858,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Produtor para Revis\u00e3o de Conte\u00fados Jornal\u00edsticos","id":6498},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sf-2008-fgv-analista-legislativo-area-produtor-para-revisao-de-conteudos-jornalisticos","tipo":1,"nome":"FGV - SF - Analista Legislativo - \u00c1rea Produtor para Revis\u00e3o de Conte\u00fados Jornal\u00edsticos - 2008"},{"id":10859,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Supervisor de Programa\u00e7\u00e3o de R\u00e1dio","id":6499},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sf-2008-fgv-analista-legislativo-area-supervisor-de-programacao-de-radio","tipo":1,"nome":"FGV - SF - Analista Legislativo - \u00c1rea Supervisor de Programa\u00e7\u00e3o de R\u00e1dio - 2008"},{"id":10860,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Supervisor de Programa\u00e7\u00e3o de TV","id":6500},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sf-2008-fgv-analista-legislativo-area-supervisor-de-programacao-de-tv","tipo":1,"nome":"FGV - SF - Analista Legislativo - \u00c1rea Supervisor de Programa\u00e7\u00e3o de TV - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:51:46","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":223,"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es Internacionais"},{"id":151,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (R\u00e1dio e TV)"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"},{"id":411,"descricao":"Marketing"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":96,"descricao":"Supervis\u00e3o"}],"id":407707,"hashId":"a28d5390964a4d683ed0a71a10e530d6","enunciado":"<P align=justify>In \u201cto look cut-price either\u201d (line 37) <U>either<\/U> can be replaced by<\/P>","resposta":1459290,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as well.","id":1459290,"corpo":"<p align=justify>as well.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"in a sense.","id":1459291,"corpo":"<p align=justify>in a sense.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"anymore.","id":1459292,"corpo":"<p align=justify>anymore.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"so much.","id":1459293,"corpo":"<p align=justify>so much.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"in a way.","id":1459294,"corpo":"<p align=justify>in a way.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":240822,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10842\/8.gif><\/P>","rotulo":34,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"Vocabul\u00e1rio","oab":false,"nome":"Vocabul\u00e1rio","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4569,"slug":"lingua-inglesa-vocabulario"}],"slug":"lingua-inglesa\/407707","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo- \u00c1rea Analista de Produ\u00e7\u00e3o Executiva","id":6482},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Analista de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":6483},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Editor de TV","id":6487},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Estatistica","id":6491},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Produtor de Marketing","id":6494},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Produtor de Multim\u00eddia","id":6495},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Produtor de Pesquisa e Opini\u00e3o","id":6496},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Produtor de Publicidade e Propaganda","id":6497},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Produtor para Revis\u00e3o de Conte\u00fados Jornal\u00edsticos","id":6498},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Supervisor de Programa\u00e7\u00e3o de R\u00e1dio","id":6499},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Supervisor de Programa\u00e7\u00e3o de TV","id":6500}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o texto, a varia\u00e7\u00e3o no percentual de queda nos investimentos pode ser atribu\u00edda:","provas":[{"id":10842,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo- \u00c1rea Analista de Produ\u00e7\u00e3o Executiva","id":6482},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sf-2008-fgv-analista-legislativo-area-analista-de-producao-executiva","tipo":1,"nome":"FGV - SF - Analista Legislativo- \u00c1rea Analista de Produ\u00e7\u00e3o Executiva - 2008"},{"id":10843,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Analista de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":6483},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sf-2008-fgv-analista-legislativo-area-analista-de-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"FGV - SF - Analista Legislativo - \u00c1rea Analista de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2008"},{"id":10847,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Editor de TV","id":6487},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sf-2008-fgv-analista-legislativo-area-editor-de-tv","tipo":1,"nome":"FGV - SF - Analista Legislativo - \u00c1rea Editor de TV - 2008"},{"id":10851,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Estatistica","id":6491},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sf-2008-fgv-analista-legislativo-area-estatistica","tipo":1,"nome":"FGV - SF - Analista Legislativo - \u00c1rea Estatistica - 2008"},{"id":10854,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Produtor de Marketing","id":6494},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sf-2008-fgv-analista-legislativo-area-produtor-de-marketing","tipo":1,"nome":"FGV - SF - Analista Legislativo - \u00c1rea Produtor de Marketing - 2008"},{"id":10855,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Produtor de Multim\u00eddia","id":6495},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sf-2008-fgv-analista-legislativo-area-produtor-de-multimidia","tipo":1,"nome":"FGV - SF - Analista Legislativo - \u00c1rea Produtor de Multim\u00eddia - 2008"},{"id":10856,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Produtor de Pesquisa e Opini\u00e3o","id":6496},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sf-2008-fgv-analista-legislativo-area-produtor-de-pesquisa-e-opiniao","tipo":1,"nome":"FGV - SF - Analista Legislativo - \u00c1rea Produtor de Pesquisa e Opini\u00e3o - 2008"},{"id":10857,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Produtor de Publicidade e Propaganda","id":6497},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sf-2008-fgv-analista-legislativo-area-produtor-de-publicidade-e-propaganda","tipo":1,"nome":"FGV - SF - Analista Legislativo - \u00c1rea Produtor de Publicidade e Propaganda - 2008"},{"id":10858,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Produtor para Revis\u00e3o de Conte\u00fados Jornal\u00edsticos","id":6498},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sf-2008-fgv-analista-legislativo-area-produtor-para-revisao-de-conteudos-jornalisticos","tipo":1,"nome":"FGV - SF - Analista Legislativo - \u00c1rea Produtor para Revis\u00e3o de Conte\u00fados Jornal\u00edsticos - 2008"},{"id":10859,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Supervisor de Programa\u00e7\u00e3o de R\u00e1dio","id":6499},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sf-2008-fgv-analista-legislativo-area-supervisor-de-programacao-de-radio","tipo":1,"nome":"FGV - SF - Analista Legislativo - \u00c1rea Supervisor de Programa\u00e7\u00e3o de R\u00e1dio - 2008"},{"id":10860,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Supervisor de Programa\u00e7\u00e3o de TV","id":6500},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sf-2008-fgv-analista-legislativo-area-supervisor-de-programacao-de-tv","tipo":1,"nome":"FGV - SF - Analista Legislativo - \u00c1rea Supervisor de Programa\u00e7\u00e3o de TV - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:51:46","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":223,"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es Internacionais"},{"id":151,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (R\u00e1dio e TV)"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"},{"id":411,"descricao":"Marketing"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":96,"descricao":"Supervis\u00e3o"}],"id":407715,"hashId":"3c4d6751a151959c08d58f1feed31230","enunciado":"<p align=justify>Segundo o texto, a varia\u00e7\u00e3o no percentual de queda nos\r\ninvestimentos pode ser atribu\u00edda:<\/p>","resposta":1459330,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e0 crescente infla\u00e7\u00e3o.","id":1459330,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 crescente infla\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aos neg\u00f3cios j\u00e1 fechados.","id":1459331,"corpo":"<p align=justify>aos neg\u00f3cios j\u00e1 fechados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e0 falta de controle dos pre\u00e7os.","id":1459332,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 falta de controle dos pre\u00e7os.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ao d\u00e9ficit or\u00e7ament\u00e1rio do ano.","id":1459333,"corpo":"<p align=justify>ao d\u00e9ficit or\u00e7ament\u00e1rio do ano.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"aos resultados nacionais no esporte.","id":1459334,"corpo":"<p align=justify>aos resultados nacionais no esporte.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":240824,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10842\/14.gif><\/P>","rotulo":47,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola","pai":null,"assunto_raiz":57,"materia":true,"id":57,"slug":"lingua-espanhola"},{"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":57,"assunto_raiz":57,"materia":false,"id":4564,"slug":"lingua-espanhola-lingua-espanhola-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-espanhola\/407715","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo- \u00c1rea Analista de Produ\u00e7\u00e3o Executiva","id":6482},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Analista de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":6483},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Editor de TV","id":6487},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Estatistica","id":6491},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Produtor de Marketing","id":6494},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Produtor de Multim\u00eddia","id":6495},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Produtor de Pesquisa e Opini\u00e3o","id":6496},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Produtor de Publicidade e Propaganda","id":6497},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Produtor para Revis\u00e3o de Conte\u00fados Jornal\u00edsticos","id":6498},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Supervisor de Programa\u00e7\u00e3o de R\u00e1dio","id":6499},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Supervisor de Programa\u00e7\u00e3o de TV","id":6500}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A afirma\u00e7\u00e3o correta que se pode fazer com rela\u00e7\u00e3o ao meio publicit\u00e1rio \u00e9:","provas":[{"id":10842,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo- \u00c1rea Analista de Produ\u00e7\u00e3o Executiva","id":6482},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sf-2008-fgv-analista-legislativo-area-analista-de-producao-executiva","tipo":1,"nome":"FGV - SF - Analista Legislativo- \u00c1rea Analista de Produ\u00e7\u00e3o Executiva - 2008"},{"id":10843,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Analista de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":6483},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sf-2008-fgv-analista-legislativo-area-analista-de-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"FGV - SF - Analista Legislativo - \u00c1rea Analista de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2008"},{"id":10847,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Editor de TV","id":6487},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sf-2008-fgv-analista-legislativo-area-editor-de-tv","tipo":1,"nome":"FGV - SF - Analista Legislativo - \u00c1rea Editor de TV - 2008"},{"id":10851,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Estatistica","id":6491},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sf-2008-fgv-analista-legislativo-area-estatistica","tipo":1,"nome":"FGV - SF - Analista Legislativo - \u00c1rea Estatistica - 2008"},{"id":10854,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Produtor de Marketing","id":6494},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sf-2008-fgv-analista-legislativo-area-produtor-de-marketing","tipo":1,"nome":"FGV - SF - Analista Legislativo - \u00c1rea Produtor de Marketing - 2008"},{"id":10855,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Produtor de Multim\u00eddia","id":6495},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sf-2008-fgv-analista-legislativo-area-produtor-de-multimidia","tipo":1,"nome":"FGV - SF - Analista Legislativo - \u00c1rea Produtor de Multim\u00eddia - 2008"},{"id":10856,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Produtor de Pesquisa e Opini\u00e3o","id":6496},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sf-2008-fgv-analista-legislativo-area-produtor-de-pesquisa-e-opiniao","tipo":1,"nome":"FGV - SF - Analista Legislativo - \u00c1rea Produtor de Pesquisa e Opini\u00e3o - 2008"},{"id":10857,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Produtor de Publicidade e Propaganda","id":6497},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sf-2008-fgv-analista-legislativo-area-produtor-de-publicidade-e-propaganda","tipo":1,"nome":"FGV - SF - Analista Legislativo - \u00c1rea Produtor de Publicidade e Propaganda - 2008"},{"id":10858,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Produtor para Revis\u00e3o de Conte\u00fados Jornal\u00edsticos","id":6498},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sf-2008-fgv-analista-legislativo-area-produtor-para-revisao-de-conteudos-jornalisticos","tipo":1,"nome":"FGV - SF - Analista Legislativo - \u00c1rea Produtor para Revis\u00e3o de Conte\u00fados Jornal\u00edsticos - 2008"},{"id":10859,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Supervisor de Programa\u00e7\u00e3o de R\u00e1dio","id":6499},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sf-2008-fgv-analista-legislativo-area-supervisor-de-programacao-de-radio","tipo":1,"nome":"FGV - SF - Analista Legislativo - \u00c1rea Supervisor de Programa\u00e7\u00e3o de R\u00e1dio - 2008"},{"id":10860,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Supervisor de Programa\u00e7\u00e3o de TV","id":6500},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sf-2008-fgv-analista-legislativo-area-supervisor-de-programacao-de-tv","tipo":1,"nome":"FGV - SF - Analista Legislativo - \u00c1rea Supervisor de Programa\u00e7\u00e3o de TV - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:51:46","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":223,"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es Internacionais"},{"id":151,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (R\u00e1dio e TV)"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"},{"id":411,"descricao":"Marketing"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":96,"descricao":"Supervis\u00e3o"}],"id":407716,"hashId":"8e63236700e0edc894af105ab766be4b","enunciado":"<p align=justify>A afirma\u00e7\u00e3o correta que se pode fazer com rela\u00e7\u00e3o ao meio\r\npublicit\u00e1rio \u00e9:<\/p>","resposta":1459338,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"houve uma crise pior anteriormente.","id":1459335,"corpo":"<p align=justify>houve uma crise pior anteriormente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a crise do momento parece come\u00e7ar a se resolver.","id":1459336,"corpo":"<p align=justify>a crise do momento parece come\u00e7ar a se resolver.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o pessimismo s\u00f3 se manifesta por parte dos especialistas.","id":1459337,"corpo":"<p align=justify>o pessimismo s\u00f3 se manifesta por parte dos especialistas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"na Internet houve, contrariamente, um crescimento na \u00e1rea.","id":1459338,"corpo":"<p align=justify>na Internet houve, contrariamente, um crescimento na \u00e1rea.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"h\u00e1 um otimismo que est\u00e1 aumentando desde o come\u00e7o deste ano.","id":1459339,"corpo":"<p align=justify>h\u00e1 um otimismo que est\u00e1 aumentando desde o come\u00e7o\r\ndeste ano.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":240824,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10842\/14.gif><\/P>","rotulo":47,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola","pai":null,"assunto_raiz":57,"materia":true,"id":57,"slug":"lingua-espanhola"},{"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":57,"assunto_raiz":57,"materia":false,"id":4564,"slug":"lingua-espanhola-lingua-espanhola-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-espanhola\/407716","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo- \u00c1rea Analista de Produ\u00e7\u00e3o Executiva","id":6482}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em qualquer est\u00fadio profissional o equipamento que interliga v\u00e1rias fontes sonoras, controlando o n\u00edvel de volume e enviando o produto final para o gravador ou um transmissor de r\u00e1dio \u00e9 chamado de:","provas":[{"id":10842,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo- \u00c1rea Analista de Produ\u00e7\u00e3o Executiva","id":6482},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sf-2008-fgv-analista-legislativo-area-analista-de-producao-executiva","tipo":1,"nome":"FGV - SF - Analista Legislativo- \u00c1rea Analista de Produ\u00e7\u00e3o Executiva - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:51:47","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":407729,"hashId":"467d0b448e50b2f6e2020bdae4284be7","enunciado":"<p align=justify>Em qualquer est\u00fadio profissional o equipamento que interliga\r\nv\u00e1rias fontes sonoras, controlando o n\u00edvel de volume e enviando\r\no produto final para o gravador ou um transmissor de r\u00e1dio \u00e9\r\nchamado de:<\/p>","resposta":1459403,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"distribuidor de \u00e1udio.","id":1459400,"corpo":"<p align=justify>distribuidor de \u00e1udio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"compressor de \u00e1udio.","id":1459401,"corpo":"<p align=justify>compressor de \u00e1udio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"reverberador.","id":1459402,"corpo":"<p align=justify>reverberador.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"mesa de \u00e1udio.","id":1459403,"corpo":"<p align=justify>mesa de \u00e1udio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sintetizador.","id":1459404,"corpo":"<p align=justify>sintetizador.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":240836,"enunciado":"","rotulo":62,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Meios de comunica\u00e7\u00e3o e m\u00eddia","oab":false,"nome":"Meios de comunica\u00e7\u00e3o e m\u00eddia","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397702,"slug":"comunicacao-social-meios-de-comunicacao-e-midia"}],"slug":"comunicacao-social\/407729","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O gr\u00e1fico ilustrado abaixo \u00e9 inadequado para representar a distribui\u00e7\u00e3o de uma vari\u00e1vel aleat\u00f3ria binomial. ","provas":[{"id":15386,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2008-cespe-cebraspe-estatistico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Estat\u00edstico - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:34:10","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":550361,"hashId":"1a93fb23427a90212faf34cdf3d9a2ae","enunciado":"<P align=justify>O gr\u00e1fico ilustrado abaixo \u00e9 inadequado para representar a distribui\u00e7\u00e3o de uma vari\u00e1vel aleat\u00f3ria binomial.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15386\/13.gif><\/P>","resposta":1971891,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1971891,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1971892,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 an\u00e1lise de dados discretos, julgue os itens de 91 a 93.","id":281190,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 an\u00e1lise de dados discretos, julgue os itens\r\nde 91 a 93.<\/p>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 93"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Distribui\u00e7\u00f5es Te\u00f3ricas de Probabilidade","oab":false,"nome":"Distribui\u00e7\u00f5es Te\u00f3ricas de Probabilidade","pai":7139,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":416510,"slug":"estatistica-distribuicoes-teoricas-de-probabilidade"},{"nome_clean":"Binomial","oab":false,"nome":"Binomial","pai":426647,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":426650,"slug":"estatistica-binomial"}],"slug":"estatistica\/550361","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"","provas":[{"id":15386,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2008-cespe-cebraspe-estatistico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Estat\u00edstico - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:34:10","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":550362,"hashId":"2b64b9e9ca56a74f269b65b38044467b","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15386\/14.gif><\/P>","resposta":1971894,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1971893,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1971894,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 an\u00e1lise de dados discretos, julgue os itens de 91 a 93.","id":281190,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 an\u00e1lise de dados discretos, julgue os itens\r\nde 91 a 93.<\/p>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 93"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Distribui\u00e7\u00e3o Qui-Quadrado e Testes de Hip\u00f3teses","oab":false,"nome":"Distribui\u00e7\u00e3o Qui-Quadrado e Testes de Hip\u00f3teses","pai":416536,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7292,"slug":"estatistica-distribuicao-qui-quadrado-e-testes-de-hipoteses"},{"nome_clean":"Snedecor","oab":false,"nome":"Snedecor","pai":426661,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":426673,"slug":"estatistica-snedecor"}],"slug":"estatistica\/550362","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"","provas":[{"id":15386,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2008-cespe-cebraspe-estatistico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Estat\u00edstico - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:34:11","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":550365,"hashId":"95cc71843674ca052db51a7247a74f24","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15386\/19.gif><\/P>","resposta":1971900,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1971899,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1971900,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":281192,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15386\/18.gif><\/P>","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 97"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Modelos de M\u00e9dias M\u00f3veis (MA)","oab":false,"nome":"Modelos de M\u00e9dias M\u00f3veis (MA)","pai":7241,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7239,"slug":"estatistica-modelos-de-medias-moveis-ma"},{"nome_clean":"Processos Estoc\u00e1sticos","oab":false,"nome":"Processos Estoc\u00e1sticos","pai":43,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":426684,"slug":"estatistica-processos-estocasticos"}],"slug":"estatistica\/550365","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"","provas":[{"id":15386,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2008-cespe-cebraspe-estatistico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Estat\u00edstico - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:34:11","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":550366,"hashId":"fee4e42d2d1cf5d5ce7a6334489a0486","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15386\/20.gif><\/P>","resposta":1971901,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1971901,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1971902,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":281192,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15386\/18.gif><\/P>","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 97"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es de Autocovari\u00e2ncia e Autocorrela\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es de Autocovari\u00e2ncia e Autocorrela\u00e7\u00e3o","pai":7231,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7243,"slug":"estatistica-funcoes-de-autocovariancia-e-autocorrelacao"}],"slug":"estatistica\/550366","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Arquivista","id":7604}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A complexidade e o tamanho de um \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico ou empresa ir\u00e3o determinar quantas unidades de classifica\u00e7\u00e3o devem ser criadas para a organiza\u00e7\u00e3o de seus documentos.","provas":[{"id":15379,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2008-cespe-cebraspe-arquivista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Arquivista - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:33:47","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":549979,"hashId":"30c86c933ecd9bc8ad3b5f8fa3d02bc1","enunciado":"<p align=justify>A complexidade e o tamanho de um \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico ou\r\nempresa ir\u00e3o determinar quantas unidades de classifica\u00e7\u00e3o\r\ndevem ser criadas para a organiza\u00e7\u00e3o de seus documentos.<\/p>","resposta":1970845,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1970845,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1970846,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O acesso aos documentos se concretiza, fundamentalmente, com a organiza\u00e7\u00e3o dos acervos documentais. Acerca da classifica\u00e7\u00e3o de documentos arquiv\u00edsticos, julgue os seguintes itens.","id":281123,"enunciado":"<p align=justify>O acesso aos documentos se concretiza, fundamentalmente, com\r\na organiza\u00e7\u00e3o dos acervos documentais. Acerca da classifica\u00e7\u00e3o\r\nde documentos arquiv\u00edsticos, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":79,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 79 a 87"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o de documentos","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o de documentos","pai":404705,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404711,"slug":"arquivologia-classificacao-de-documentos"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios e Teorias de Arquivologia","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios e Teorias de Arquivologia","pai":404680,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":416986,"slug":"arquivologia-principios-e-teorias-de-arquivologia"}],"slug":"arquivologia\/549979","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Arquivista","id":7604}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os invent\u00e1rios, cat\u00e1logos, cat\u00e1logos seletivos e \u00edndices s\u00e3o os instrumentos de pesquisa mais detalhados e espec\u00edficos.","provas":[{"id":15379,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2008-cespe-cebraspe-arquivista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Arquivista - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:33:47","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":549984,"hashId":"59575761434a11608b55f32a1e073e28","enunciado":"<p align=justify>Os invent\u00e1rios, cat\u00e1logos, cat\u00e1logos seletivos e \u00edndices s\u00e3o\r\nos instrumentos de pesquisa mais detalhados e espec\u00edficos.<\/p>","resposta":1970855,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1970855,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1970856,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da descri\u00e7\u00e3o de documentos de arquivos, julgue os itens a seguir.","id":281124,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da descri\u00e7\u00e3o de documentos de arquivos, julgue os itens\r\na seguir.<\/p>","rotulo":88,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Atividades do arquivo permanente","oab":false,"nome":"Atividades do arquivo permanente","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404779,"slug":"arquivologia-atividades-do-arquivo-permanente"}],"slug":"arquivologia\/549984","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Arquivista","id":7604}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O elemento de descri\u00e7\u00e3o da Norma Brasileira de Descri\u00e7\u00e3o Arquiv\u00edstica intitulado c\u00f3digo de refer\u00eancia tem como objetivo registrar o n\u00edvel da s\u00e9rie documental no quadro de arranjo do arquivo.","provas":[{"id":15379,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2008-cespe-cebraspe-arquivista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Arquivista - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:33:47","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":549989,"hashId":"b2f46c737377f2b72c676ad7d868b3bb","enunciado":"<p align=justify>O elemento de descri\u00e7\u00e3o da Norma Brasileira de Descri\u00e7\u00e3o\r\nArquiv\u00edstica intitulado c\u00f3digo de refer\u00eancia tem como\r\nobjetivo registrar o n\u00edvel da s\u00e9rie documental no quadro de\r\narranjo do arquivo.<\/p>","resposta":1970866,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1970865,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1970866,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da descri\u00e7\u00e3o de documentos de arquivos, julgue os itens a seguir.","id":281124,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da descri\u00e7\u00e3o de documentos de arquivos, julgue os itens\r\na seguir.<\/p>","rotulo":88,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Atividades do arquivo permanente","oab":false,"nome":"Atividades do arquivo permanente","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404779,"slug":"arquivologia-atividades-do-arquivo-permanente"}],"slug":"arquivologia\/549989","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Arquivista","id":7604}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O s\u00edtio da UnB na Internet \u00e9 um exemplo de documento arquiv\u00edstico digital.","provas":[{"id":15379,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2008-cespe-cebraspe-arquivista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Arquivista - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:33:47","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":549993,"hashId":"c91f696c995a5059866fa51de621962c","enunciado":"<p align=justify>O s\u00edtio da UnB na Internet \u00e9 um exemplo de documento\r\narquiv\u00edstico digital.<\/p>","resposta":1970873,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1970873,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1970874,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o arquiv\u00edstica, julgue os itens de 96 a 105.","id":281125,"enunciado":"<p align=justify>Quanto \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o arquiv\u00edstica, julgue os itens de 96 a 105.<\/p>","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Automa\u00e7\u00e3o de arquivos","oab":false,"nome":"Automa\u00e7\u00e3o de arquivos","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404739,"slug":"arquivologia-automacao-de-arquivos"}],"slug":"arquivologia\/549993","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Arquivista","id":7604}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Arquivo Nacional, os arquivos do Poder Executivo federal, os arquivos do Poder Legislativo federal e os arquivos do Poder Judici\u00e1rio federal integram o Sistema Nacional de Arquivos, bem como os arquivos dos Poderes Executivo, Legislativo e Judici\u00e1rio do Distrito Federal.","provas":[{"id":15379,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2008-cespe-cebraspe-arquivista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Arquivista - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:33:48","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":549997,"hashId":"a95df7fff44672d4cc9c03e029a3e4f5","enunciado":"<p align=justify>O Arquivo Nacional, os arquivos do Poder Executivo\r\nfederal, os arquivos do Poder Legislativo federal e os\r\narquivos do Poder Judici\u00e1rio federal integram o Sistema\r\nNacional de Arquivos, bem como os arquivos dos Poderes\r\nExecutivo, Legislativo e Judici\u00e1rio do Distrito Federal.<\/p>","resposta":1970881,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1970881,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1970882,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o arquiv\u00edstica, julgue os itens de 96 a 105.","id":281125,"enunciado":"<p align=justify>Quanto \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o arquiv\u00edstica, julgue os itens de 96 a 105.<\/p>","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.159\/91 - Pol\u00edtica Nacional de Arquivos","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 8.159\/91 - Pol\u00edtica Nacional de Arquivos","pai":404128,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404130,"slug":"arquivologia-lei-no-8-159-91-politica-nacional-de-arquivos"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 4.073\/02 - Regulamenta a Pol\u00edtica Nacional de Arquivos","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 4.073\/02 - Regulamenta a Pol\u00edtica Nacional de Arquivos","pai":404128,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404134,"slug":"arquivologia-decreto-no-4-073-02-regulamenta-a-politica-nacional-de-arquivos"}],"slug":"arquivologia\/549997","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Arquivista","id":7604}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A institui\u00e7\u00e3o arquiv\u00edstica p\u00fablica dever\u00e1 atender aos seguintes requisitos para o recebimento dos documentos arquiv\u00edsticos digitais: estabelecer pol\u00edtica de preserva\u00e7\u00e3o digital com sustenta\u00e7\u00e3o legal; garantir a manuten\u00e7\u00e3o e atualiza\u00e7\u00e3o do ambiente tecnol\u00f3gico respons\u00e1vel pela preserva\u00e7\u00e3o e acesso dos documentos arquiv\u00edsticos digitais sob sua cust\u00f3dia.","provas":[{"id":15379,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2008-cespe-cebraspe-arquivista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Arquivista - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:33:48","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":550005,"hashId":"f9382e3aad9f6b9f8e9cad7ac411a016","enunciado":"<p align=justify>A institui\u00e7\u00e3o arquiv\u00edstica p\u00fablica dever\u00e1 atender aos\r\nseguintes requisitos para o recebimento dos documentos\r\narquiv\u00edsticos digitais: estabelecer pol\u00edtica de preserva\u00e7\u00e3o\r\ndigital com sustenta\u00e7\u00e3o legal; garantir a manuten\u00e7\u00e3o e\r\natualiza\u00e7\u00e3o do ambiente tecnol\u00f3gico respons\u00e1vel pela\r\npreserva\u00e7\u00e3o e acesso dos documentos arquiv\u00edsticos digitais\r\nsob sua cust\u00f3dia.<\/p>","resposta":1970897,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1970897,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1970898,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As tecnologias da informa\u00e7\u00e3o criaram novas situa\u00e7\u00f5es nos arquivos. Acerca desses suportes documentais, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":281127,"enunciado":"<p align=justify>As tecnologias da informa\u00e7\u00e3o criaram novas situa\u00e7\u00f5es nos\r\narquivos. Acerca desses suportes documentais, julgue os itens\r\nsubseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":110,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 110 a 116"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Automa\u00e7\u00e3o de arquivos","oab":false,"nome":"Automa\u00e7\u00e3o de arquivos","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404739,"slug":"arquivologia-automacao-de-arquivos"}],"slug":"arquivologia\/550005","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Arquivista","id":7604}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Gest\u00e3o eletr\u00f4nica de documentos \u00e9 o conjunto de tecnologias utilizadas para organiza\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o n\u00e3o-estruturada de um \u00f3rg\u00e3o ou entidade, que pode ser dividido nas seguintes funcionalidades: captura, gerenciamento, armazenamento e distribui\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":15379,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2008-cespe-cebraspe-arquivista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Arquivista - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:33:48","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":550007,"hashId":"de4e2c42650ad357a8759024a0805bf4","enunciado":"<p align=justify>Gest\u00e3o eletr\u00f4nica de documentos \u00e9 o conjunto de tecnologias\r\nutilizadas para organiza\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o n\u00e3o-estruturada\r\nde um \u00f3rg\u00e3o ou entidade, que pode ser dividido nas\r\nseguintes funcionalidades: captura, gerenciamento,\r\narmazenamento e distribui\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1970901,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1970901,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1970902,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As tecnologias da informa\u00e7\u00e3o criaram novas situa\u00e7\u00f5es nos arquivos. Acerca desses suportes documentais, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":281127,"enunciado":"<p align=justify>As tecnologias da informa\u00e7\u00e3o criaram novas situa\u00e7\u00f5es nos\r\narquivos. Acerca desses suportes documentais, julgue os itens\r\nsubseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":110,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 110 a 116"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Automa\u00e7\u00e3o de arquivos","oab":false,"nome":"Automa\u00e7\u00e3o de arquivos","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404739,"slug":"arquivologia-automacao-de-arquivos"}],"slug":"arquivologia\/550007","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A regulamenta\u00e7\u00e3o da profiss\u00e3o do assistente social ocorreu em concomit\u00e2ncia com o primeiro C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Assistente Social, elaborado em 1937, com a media\u00e7\u00e3o do Estado e o respaldo jur\u00eddico.","provas":[{"id":15380,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2008-cespe-cebraspe-assistente-social-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Assistente Social - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":550017,"hashId":"8a5b78e19c7fab4b4cc0a42f7548fb2d","enunciado":"<p align=justify>A regulamenta\u00e7\u00e3o da profiss\u00e3o do assistente social ocorreu\r\nem concomit\u00e2ncia com o primeiro C\u00f3digo de \u00c9tica\r\nProfissional do Assistente Social, elaborado em 1937, com\r\na media\u00e7\u00e3o do Estado e o respaldo jur\u00eddico.<\/p>","resposta":1970922,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1970921,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1970922,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a \u00e9tica profissional e ao C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":281129,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a \u00e9tica profissional e ao C\u00f3digo de \u00c9tica do\r\nAssistente Social, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFESS","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFESS","pai":395650,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396519,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cfess"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/550017","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O pesquisador \u00e9 aquele que atua dentro do dom\u00ednio de sua disciplina, e o avaliador, aquele que precisa estar familiarizado com uma grande variedade de m\u00e9todos e t\u00e9cnicas, visando \u00e0 diversifica\u00e7\u00e3o e \u00e0 combina\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es dele requeridas.","provas":[{"id":15380,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2008-cespe-cebraspe-assistente-social-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Assistente Social - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":550024,"hashId":"42ff6a4fef650d003121e70c1811c2ac","enunciado":"<p align=justify>O pesquisador \u00e9 aquele que atua dentro do dom\u00ednio de sua\r\ndisciplina, e o avaliador, aquele que precisa estar\r\nfamiliarizado com uma grande variedade de m\u00e9todos e\r\nt\u00e9cnicas, visando \u00e0 diversifica\u00e7\u00e3o e \u00e0 combina\u00e7\u00e3o de\r\ninforma\u00e7\u00f5es dele requeridas.<\/p>","resposta":1970935,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1970935,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1970936,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das distintas compreens\u00f5es entre avalia\u00e7\u00e3o de programas, investiga\u00e7\u00e3o avaliativa e instrumentais de pesquisa, julgue os itens a seguir.","id":281130,"enunciado":"<p align=justify><p align=justify>Acerca das distintas compreens\u00f5es entre avalia\u00e7\u00e3o de programas,\r\ninvestiga\u00e7\u00e3o avaliativa e instrumentais de pesquisa, julgue os\r\nitens a seguir.<\/p><\/p>","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Teoria\/ metodologia e pesquisa do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Teoria\/ metodologia e pesquisa do Servi\u00e7o Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398184,"slug":"servico-social-teoria-metodologia-e-pesquisa-do-servico-social"}],"slug":"servico-social\/550024","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Jo\u00e3o, membro do conselho tutelar, constatou a ocorr\u00eancia de infra\u00e7\u00e3o administrativa por parte da secretaria de uma escola de ensino fundamental. Nessa situa\u00e7\u00e3o, Jo\u00e3o deve comunicar o fato ao conselho municipal de educa\u00e7\u00e3o da cidade em que se localiza a escola.","provas":[{"id":15380,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2008-cespe-cebraspe-assistente-social-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Assistente Social - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":550036,"hashId":"e0913188f6d0c5f03a57ed82dd198148","enunciado":"<p align=justify>Jo\u00e3o, membro do conselho tutelar, constatou a ocorr\u00eancia de\r\ninfra\u00e7\u00e3o administrativa por parte da secretaria de uma escola\r\nde ensino fundamental. Nessa situa\u00e7\u00e3o, Jo\u00e3o deve comunicar\r\no fato ao conselho municipal de educa\u00e7\u00e3o da cidade em que\r\nse localiza a escola.<\/p>","resposta":1970960,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1970959,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1970960,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Cada um dos itens subseq\u00fcentes apresenta uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, seguida de uma assertiva a ser julgada com base no ECA.","id":281132,"enunciado":"<p align=justify>Cada um dos itens subseq\u00fcentes apresenta uma situa\u00e7\u00e3o\r\nhipot\u00e9tica, seguida de uma assertiva a ser julgada com base no\r\nECA.<\/p>","rotulo":69,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69 a 72"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFESS","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFESS","pai":395650,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396519,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cfess"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/550036","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O tr\u00e1fico de drogas tem constitu\u00eddo uma forma de inclus\u00e3o no mercado de trabalho, sobretudo para jovens da periferia de grandes cidades, devido \u00e0 escassez de op\u00e7\u00f5es no mercado de trabalho formal. Tal situa\u00e7\u00e3o \u00e9 caracterizada como viol\u00eancia do tipo estrutural.","provas":[{"id":15380,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2008-cespe-cebraspe-assistente-social-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Assistente Social - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":550045,"hashId":"2a791a6085adc890c86ff058787396ca","enunciado":"<p align=justify>O tr\u00e1fico de drogas tem constitu\u00eddo uma forma de inclus\u00e3o\r\nno mercado de trabalho, sobretudo para jovens da periferia\r\nde grandes cidades, devido \u00e0 escassez de op\u00e7\u00f5es no mercado\r\nde trabalho formal. Tal situa\u00e7\u00e3o \u00e9 caracterizada como\r\nviol\u00eancia do tipo estrutural.<\/p>","resposta":1970977,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1970977,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1970978,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia \u00e0s diferentes formas de viol\u00eancia contra crian\u00e7as e adolescentes e aos recursos institucionais para sua prote\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.","id":281134,"enunciado":"<p align=justify>Com refer\u00eancia \u00e0s diferentes formas de viol\u00eancia contra crian\u00e7as\r\ne adolescentes e aos recursos institucionais para sua prote\u00e7\u00e3o,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social nas pol\u00edticas setoriais e transversais","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social nas pol\u00edticas setoriais e transversais","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398157,"slug":"servico-social-servico-social-nas-politicas-setoriais-e-transversais"}],"slug":"servico-social\/550045","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na \u00e1rea de cultura, esporte e lazer, \u00e9 de compet\u00eancia exclusiva das entidades sociais do terceiro setor o desenvolvimento de atividades com vistas a valorizar o registro da mem\u00f3ria e a transmiss\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es e habilidades do idoso aos mais jovens, como meio de garantir a continuidade e a identidade cultural.","provas":[{"id":15380,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2008-cespe-cebraspe-assistente-social-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Assistente Social - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":550072,"hashId":"4e4cb5b0bb7ff98024e9364de31881db","enunciado":"<p align=justify>Na \u00e1rea de cultura, esporte e lazer, \u00e9 de compet\u00eancia\r\nexclusiva das entidades sociais do terceiro setor o\r\ndesenvolvimento de atividades com vistas a valorizar o\r\nregistro da mem\u00f3ria e a transmiss\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es e\r\nhabilidades do idoso aos mais jovens, como meio de garantir\r\na continuidade e a identidade cultural.<\/p>","resposta":1971032,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1971031,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1971032,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Segundo a Pesquisa Nacional por Amostragem de Domic\u00edlios (PNAD) 2005\/IBGE, o Brasil tem aproximadamente 18.500.000 idosos, o que representa 10,5% da popula\u00e7\u00e3o do pa\u00eds. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Pol\u00edtica Nacional do Idoso, julgue os itens seguintes.","id":281140,"enunciado":"<p align=justify>Segundo a Pesquisa Nacional por Amostragem de Domic\u00edlios\r\n(PNAD) 2005\/IBGE, o Brasil tem aproximadamente 18.500.000\r\nidosos, o que representa 10,5% da popula\u00e7\u00e3o do pa\u00eds. Em rela\u00e7\u00e3o\r\n\u00e0 Pol\u00edtica Nacional do Idoso, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":107,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 107 a 108"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e promo\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e promo\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398146,"slug":"servico-social-servico-social-e-promocao-social"}],"slug":"servico-social\/550072","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A dimens\u00e3o pol\u00edtica de planejamento decorre da objetividade do processo de tomada de decis\u00f5es, marcada por rela\u00e7\u00f5es estritamente t\u00e9cnicas e operativas.","provas":[{"id":15380,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2008-cespe-cebraspe-assistente-social-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Assistente Social - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":550076,"hashId":"97e5c40d508232bd8b5f7171764ed54f","enunciado":"<p align=justify>A dimens\u00e3o pol\u00edtica de planejamento decorre da\r\nobjetividade do processo de tomada de decis\u00f5es, marcada\r\npor rela\u00e7\u00f5es estritamente t\u00e9cnicas e operativas.<\/p>","resposta":1971040,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1971039,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1971040,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das estrat\u00e9gias e instrumentos do trabalho profissional do assistente social, julgue os itens que se seguem.","id":281141,"enunciado":"<p align=justify>Acerca das estrat\u00e9gias e instrumentos do trabalho profissional do\r\nassistente social, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":109,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 109 a 116"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Planejamento,administra\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de programas e projetos sociais","oab":false,"nome":"Planejamento,administra\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de programas e projetos sociais","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398183,"slug":"servico-social-planejamento-administracao-e-avaliacao-de-programas-e-projetos-sociais"}],"slug":"servico-social\/550076","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na realiza\u00e7\u00e3o de uma entrevista, deve-se ouvir mais e falar menos, evitando interromper o entrevistado at\u00e9 que ele esgote o conte\u00fado de sua fala, mesmo que esta seja prolixa e repetitiva.","provas":[{"id":15380,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2008-cespe-cebraspe-assistente-social-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Assistente Social - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":550077,"hashId":"1258a6e1e302a224a5d661af8358c8c0","enunciado":"<p align=justify>Na realiza\u00e7\u00e3o de uma entrevista, deve-se ouvir mais e falar\r\nmenos, evitando interromper o entrevistado at\u00e9 que ele\r\nesgote o conte\u00fado de sua fala, mesmo que esta seja prolixa\r\ne repetitiva.<\/p>","resposta":1971042,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1971041,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1971042,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das estrat\u00e9gias e instrumentos do trabalho profissional do assistente social, julgue os itens que se seguem.","id":281141,"enunciado":"<p align=justify>Acerca das estrat\u00e9gias e instrumentos do trabalho profissional do\r\nassistente social, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":109,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 109 a 116"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Teoria\/ metodologia e pesquisa do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Teoria\/ metodologia e pesquisa do Servi\u00e7o Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398184,"slug":"servico-social-teoria-metodologia-e-pesquisa-do-servico-social"},{"nome_clean":"Assistente Social","oab":false,"nome":"Assistente Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398471,"slug":"servico-social-assistente-social"}],"slug":"servico-social\/550077","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Arquivista","id":7604}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O registro dos documentos a serem eliminados dever\u00e1 ser efetuado por meio de listagem de destina\u00e7\u00e3o ou de plano de destina\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":15379,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2008-cespe-cebraspe-arquivista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Arquivista - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:33:47","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":549992,"hashId":"8b30c992bc5b4f290746f1a7b9a3ffe6","enunciado":"<p align=justify>O registro dos documentos a serem eliminados dever\u00e1 ser\r\nefetuado por meio de listagem de destina\u00e7\u00e3o ou de plano de\r\ndestina\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1970872,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1970871,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1970872,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o arquiv\u00edstica, julgue os itens de 96 a 105.","id":281125,"enunciado":"<p align=justify>Quanto \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o arquiv\u00edstica, julgue os itens de 96 a 105.<\/p>","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 4.073\/02 - Regulamenta a Pol\u00edtica Nacional de Arquivos","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 4.073\/02 - Regulamenta a Pol\u00edtica Nacional de Arquivos","pai":404128,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404134,"slug":"arquivologia-decreto-no-4-073-02-regulamenta-a-politica-nacional-de-arquivos"}],"slug":"arquivologia\/549992","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Arquivista","id":7604}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma das finalidades do Sistema de Gest\u00e3o de Documentos de Arquivo (SIGA) \u00e9 recolher para elimina\u00e7\u00e3o os documentos n\u00e3o org\u00e2nicos acumulados pela administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal.","provas":[{"id":15379,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2008-cespe-cebraspe-arquivista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Arquivista - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:33:47","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":549994,"hashId":"05d902bb556a7f29957017327edcffe2","enunciado":"<p align=justify>Uma das finalidades do Sistema de Gest\u00e3o de Documentos\r\nde Arquivo (SIGA) \u00e9 recolher para elimina\u00e7\u00e3o os\r\ndocumentos n\u00e3o org\u00e2nicos acumulados pela administra\u00e7\u00e3o\r\np\u00fablica federal.<\/p>","resposta":1970876,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1970875,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1970876,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o arquiv\u00edstica, julgue os itens de 96 a 105.","id":281125,"enunciado":"<p align=justify>Quanto \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o arquiv\u00edstica, julgue os itens de 96 a 105.<\/p>","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 4.915\/03 - SIGA","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 4.915\/03 - SIGA","pai":404128,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404135,"slug":"arquivologia-decreto-no-4-915-03-siga"}],"slug":"arquivologia\/549994","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A pesquisa costuma ser um empreendimento mais ou menos independente e aut\u00f4nomo e deve ser julgada pela sua validade interna e externa.","provas":[{"id":15380,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2008-cespe-cebraspe-assistente-social-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Assistente Social - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":550022,"hashId":"e8b37a660260831acc9d33f0fbab6390","enunciado":"<p align=justify>A pesquisa costuma ser um empreendimento mais ou menos\r\nindependente e aut\u00f4nomo e deve ser julgada pela sua\r\nvalidade interna e externa.<\/p>","resposta":1970931,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1970931,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1970932,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das distintas compreens\u00f5es entre avalia\u00e7\u00e3o de programas, investiga\u00e7\u00e3o avaliativa e instrumentais de pesquisa, julgue os itens a seguir.","id":281130,"enunciado":"<p align=justify><p align=justify>Acerca das distintas compreens\u00f5es entre avalia\u00e7\u00e3o de programas,\r\ninvestiga\u00e7\u00e3o avaliativa e instrumentais de pesquisa, julgue os\r\nitens a seguir.<\/p><\/p>","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Teoria\/ metodologia e pesquisa do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Teoria\/ metodologia e pesquisa do Servi\u00e7o Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398184,"slug":"servico-social-teoria-metodologia-e-pesquisa-do-servico-social"}],"slug":"servico-social\/550022","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A preven\u00e7\u00e3o seletiva \u00e9 dirigida a subgrupo da popula\u00e7\u00e3o em geral, considerada sob maior risco, e tem como objetivo o retardamento do uso nocivo de subst\u00e2ncias psicoativas.","provas":[{"id":15380,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2008-cespe-cebraspe-assistente-social-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Assistente Social - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":550052,"hashId":"534e6229336846c19faa0468ffd4847d","enunciado":"<p align=justify>A preven\u00e7\u00e3o seletiva \u00e9 dirigida a subgrupo da popula\u00e7\u00e3o em\r\ngeral, considerada sob maior risco, e tem como objetivo o\r\nretardamento do uso nocivo de subst\u00e2ncias psicoativas.<\/p>","resposta":1970991,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1970991,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1970992,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de programas de preven\u00e7\u00e3o e tratamento do consumo de \u00e1lcool e outras drogas, de preven\u00e7\u00e3o \u00e0 AIDS e de outras doen\u00e7as sexualmente transmiss\u00edveis (DSTs), julgue os itens que se seguem.","id":281136,"enunciado":"<p align=justify>A respeito de programas de preven\u00e7\u00e3o e tratamento do consumo\r\nde \u00e1lcool e outras drogas, de preven\u00e7\u00e3o \u00e0 AIDS e de outras\r\ndoen\u00e7as sexualmente transmiss\u00edveis (DSTs), julgue os itens que\r\nse seguem.<\/p>","rotulo":85,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 85 a 89"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social nas pol\u00edticas setoriais e transversais","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social nas pol\u00edticas setoriais e transversais","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398157,"slug":"servico-social-servico-social-nas-politicas-setoriais-e-transversais"}],"slug":"servico-social\/550052","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O SUS, inspirado no Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social (SUAS), est\u00e1 estruturado com base na regionaliza\u00e7\u00e3o, hierarquiza\u00e7\u00e3o, integra\u00e7\u00e3o e descentraliza\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":15380,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2008-cespe-cebraspe-assistente-social-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Assistente Social - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":550065,"hashId":"aaadf7929d84dc9f7328208c5e6639fb","enunciado":"<p align=justify>O SUS, inspirado no Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social\r\n(SUAS), est\u00e1 estruturado com base na regionaliza\u00e7\u00e3o,\r\nhierarquiza\u00e7\u00e3o, integra\u00e7\u00e3o e descentraliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1971018,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1971017,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1971018,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia \u00e0s pol\u00edticas de seguridade social no Brasil, julgue os itens seguintes.","id":281138,"enunciado":"<p align=justify>Com refer\u00eancia \u00e0s pol\u00edticas de seguridade social no Brasil, julgue\r\nos itens seguintes.<\/p>","rotulo":93,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 93 a 103"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/550065","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A regionaliza\u00e7\u00e3o \u00e9 uma diretriz do SUS que orienta o processo de descentraliza\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade e os processos de negocia\u00e7\u00e3o e pactua\u00e7\u00e3o entre os gestores.","provas":[{"id":15380,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2008-cespe-cebraspe-assistente-social-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Assistente Social - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":550066,"hashId":"5b18490831bb2e37b40d2296d2d77bdb","enunciado":"<p align=justify>A regionaliza\u00e7\u00e3o \u00e9 uma diretriz do SUS que orienta o\r\nprocesso de descentraliza\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade\r\ne os processos de negocia\u00e7\u00e3o e pactua\u00e7\u00e3o entre os gestores.<\/p>","resposta":1971019,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1971019,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1971020,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia \u00e0s pol\u00edticas de seguridade social no Brasil, julgue os itens seguintes.","id":281138,"enunciado":"<p align=justify>Com refer\u00eancia \u00e0s pol\u00edticas de seguridade social no Brasil, julgue\r\nos itens seguintes.<\/p>","rotulo":93,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 93 a 103"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/550066","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":9650},{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 3 - Padr\u00e3o I (TM01)","id":13567},{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 - Padr\u00e3o I (TM01)","id":13568},{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I","id":15626},{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 3 - Padr\u00e3o I (TM02)","id":13576},{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 - Padr\u00e3o I (TM02)","id":13577},{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I (TM02)","id":13578},{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 3 - Padr\u00e3o I (TM03)","id":13592},{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 - Padr\u00e3o I (TM03)","id":13593},{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I (TM03)","id":13594},{"descricao":"T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 Padr\u00e3o I","id":9653}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O CCS normalmente possui um gerador de backup de energia com UPS (no-break).","provas":[{"id":17535,"cargo":{"descricao":"Pesquisador - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":9650},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-pesquisador-area-engenharia-eletronica-tm01","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Pesquisador - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica - 2008"},{"id":17536,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 3 - Padr\u00e3o I (TM01)","id":13567},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-3-padrao-i-tm01","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 3 - Padr\u00e3o I (TM01) - 2008"},{"id":26841,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 - Padr\u00e3o I (TM01)","id":13568},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-2-padrao-i-tm01","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 - Padr\u00e3o I (TM01) - 2008"},{"id":26842,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I","id":15626},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-1-padrao-i-tm01-tecnico-em-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":26853,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 3 - Padr\u00e3o I (TM02)","id":13576},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-3-padrao-i-tm02","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 3 - Padr\u00e3o I (TM02) - 2008"},{"id":26854,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 - Padr\u00e3o I (TM02)","id":13577},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-2-padrao-i-tm02","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 - Padr\u00e3o I (TM02) - 2008"},{"id":26855,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I (TM02)","id":13578},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-1-padrao-i-tm02","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I (TM02) - 2008"},{"id":26874,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 3 - Padr\u00e3o I (TM03)","id":13592},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-3-padrao-i-tm03","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 3 - Padr\u00e3o I (TM03) - 2008"},{"id":26875,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 - Padr\u00e3o I (TM03)","id":13593},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-2-padrao-i-tm03","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 - Padr\u00e3o I (TM03) - 2008"},{"id":26876,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I (TM03)","id":13594},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-1-padrao-i-tm03","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I (TM03) - 2008"},{"id":31865,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I","id":15626},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-1-padrao-i-tm01-informatica-industrial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":17537,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 Padr\u00e3o I","id":9653},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-1-padrao-i-tm03","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":31863,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I","id":15626},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-1-padrao-i-tm01-tecnico-em-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:26:48","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":609012,"hashId":"498eabfd67657619324e28b93642e20d","enunciado":"<p align=justify>O CCS normalmente possui um gerador de backup de\r\nenergia com UPS (no-break).<\/p>","resposta":2135469,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2135469,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2135470,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a caracter\u00edsticas e funcionalidades de um centro de controle de sat\u00e9lites (CCS), que pode estar associado a um ou mais sat\u00e9lites, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":294377,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a caracter\u00edsticas e funcionalidades de um centro de\r\ncontrole de sat\u00e9lites (CCS), que pode estar associado a um ou\r\nmais sat\u00e9lites, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Espacial","oab":false,"nome":"Engenharia Espacial","pai":null,"assunto_raiz":398907,"materia":true,"id":398907,"slug":"engenharia-espacial"},{"nome_clean":"Centro de Controle de Sat\u00e9lites (CCS)","oab":false,"nome":"Centro de Controle de Sat\u00e9lites (CCS)","pai":426398,"assunto_raiz":398907,"materia":false,"id":426391,"slug":"engenharia-espacial-centro-de-controle-de-satelites-ccs"}],"slug":"engenharia-espacial\/609012","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":9650},{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 3 - Padr\u00e3o I (TM01)","id":13567},{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 - Padr\u00e3o I (TM01)","id":13568},{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I","id":15626},{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 3 - Padr\u00e3o I (TM02)","id":13576},{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 - Padr\u00e3o I (TM02)","id":13577},{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I (TM02)","id":13578},{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 3 - Padr\u00e3o I (TM03)","id":13592},{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 - Padr\u00e3o I (TM03)","id":13593},{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I (TM03)","id":13594},{"descricao":"T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 Padr\u00e3o I","id":9653}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"monitorar o tr\u00e1fego nos transponders dos sat\u00e9lites.","provas":[{"id":17535,"cargo":{"descricao":"Pesquisador - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":9650},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-pesquisador-area-engenharia-eletronica-tm01","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Pesquisador - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica - 2008"},{"id":17536,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 3 - Padr\u00e3o I (TM01)","id":13567},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-3-padrao-i-tm01","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 3 - Padr\u00e3o I (TM01) - 2008"},{"id":26841,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 - Padr\u00e3o I (TM01)","id":13568},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-2-padrao-i-tm01","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 - Padr\u00e3o I (TM01) - 2008"},{"id":26842,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I","id":15626},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-1-padrao-i-tm01-tecnico-em-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":26853,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 3 - Padr\u00e3o I (TM02)","id":13576},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-3-padrao-i-tm02","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 3 - Padr\u00e3o I (TM02) - 2008"},{"id":26854,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 - Padr\u00e3o I (TM02)","id":13577},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-2-padrao-i-tm02","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 - Padr\u00e3o I (TM02) - 2008"},{"id":26855,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I (TM02)","id":13578},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-1-padrao-i-tm02","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I (TM02) - 2008"},{"id":26874,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 3 - Padr\u00e3o I (TM03)","id":13592},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-3-padrao-i-tm03","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 3 - Padr\u00e3o I (TM03) - 2008"},{"id":26875,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 - Padr\u00e3o I (TM03)","id":13593},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-2-padrao-i-tm03","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 - Padr\u00e3o I (TM03) - 2008"},{"id":26876,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I (TM03)","id":13594},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-1-padrao-i-tm03","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I (TM03) - 2008"},{"id":31865,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I","id":15626},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-1-padrao-i-tm01-informatica-industrial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":17537,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 Padr\u00e3o I","id":9653},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-1-padrao-i-tm03","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":31863,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I","id":15626},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-1-padrao-i-tm01-tecnico-em-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:26:49","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":609019,"hashId":"0fd6640035d962fc17268d5d3b1415a7","enunciado":"<p align=justify>monitorar o tr\u00e1fego nos transponders dos sat\u00e9lites.<\/p>","resposta":2135483,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2135483,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2135484,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Constitui fun\u00e7\u00e3o do CCS","id":294378,"enunciado":"<p align=justify>Constitui fun\u00e7\u00e3o do CCS<\/p>","rotulo":45,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Espacial","oab":false,"nome":"Engenharia Espacial","pai":null,"assunto_raiz":398907,"materia":true,"id":398907,"slug":"engenharia-espacial"},{"nome_clean":"Centro de Controle de Sat\u00e9lites (CCS)","oab":false,"nome":"Centro de Controle de Sat\u00e9lites (CCS)","pai":426398,"assunto_raiz":398907,"materia":false,"id":426391,"slug":"engenharia-espacial-centro-de-controle-de-satelites-ccs"}],"slug":"engenharia-espacial\/609019","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":9650},{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 3 - Padr\u00e3o I (TM01)","id":13567},{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 - Padr\u00e3o I (TM01)","id":13568},{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I","id":15626},{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 3 - Padr\u00e3o I (TM02)","id":13576},{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 - Padr\u00e3o I (TM02)","id":13577},{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I (TM02)","id":13578},{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 3 - Padr\u00e3o I (TM03)","id":13592},{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 - Padr\u00e3o I (TM03)","id":13593},{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I (TM03)","id":13594},{"descricao":"T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 Padr\u00e3o I","id":9653}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A velocidade m\u00ednima de transfer\u00eancia dos dados associados a cada sat\u00e9lite deve ser de alguns megabits por segundo.","provas":[{"id":17535,"cargo":{"descricao":"Pesquisador - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":9650},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-pesquisador-area-engenharia-eletronica-tm01","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Pesquisador - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica - 2008"},{"id":17536,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 3 - Padr\u00e3o I (TM01)","id":13567},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-3-padrao-i-tm01","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 3 - Padr\u00e3o I (TM01) - 2008"},{"id":26841,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 - Padr\u00e3o I (TM01)","id":13568},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-2-padrao-i-tm01","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 - Padr\u00e3o I (TM01) - 2008"},{"id":26842,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I","id":15626},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-1-padrao-i-tm01-tecnico-em-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":26853,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 3 - Padr\u00e3o I (TM02)","id":13576},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-3-padrao-i-tm02","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 3 - Padr\u00e3o I (TM02) - 2008"},{"id":26854,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 - Padr\u00e3o I (TM02)","id":13577},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-2-padrao-i-tm02","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 - Padr\u00e3o I (TM02) - 2008"},{"id":26855,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I (TM02)","id":13578},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-1-padrao-i-tm02","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I (TM02) - 2008"},{"id":26874,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 3 - Padr\u00e3o I (TM03)","id":13592},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-3-padrao-i-tm03","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 3 - Padr\u00e3o I (TM03) - 2008"},{"id":26875,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 - Padr\u00e3o I (TM03)","id":13593},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-2-padrao-i-tm03","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 - Padr\u00e3o I (TM03) - 2008"},{"id":26876,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I (TM03)","id":13594},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-1-padrao-i-tm03","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I (TM03) - 2008"},{"id":31865,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I","id":15626},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-1-padrao-i-tm01-informatica-industrial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":17537,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 Padr\u00e3o I","id":9653},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-1-padrao-i-tm03","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":31863,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I","id":15626},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-1-padrao-i-tm01-tecnico-em-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:26:52","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":609064,"hashId":"0e8c070a665149f0ebcc0af0fba9a26b","enunciado":"<p align=justify>A velocidade m\u00ednima de transfer\u00eancia dos dados associados\r\na cada sat\u00e9lite deve ser de alguns megabits por segundo.<\/p>","resposta":2135574,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2135573,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2135574,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, acerca da transfer\u00eancia de arquivos entre o CCS e as ETs.","id":294383,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, acerca da transfer\u00eancia de arquivos\r\nentre o CCS e as ETs.<\/p>","rotulo":89,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 89 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Espacial","oab":false,"nome":"Engenharia Espacial","pai":null,"assunto_raiz":398907,"materia":true,"id":398907,"slug":"engenharia-espacial"},{"nome_clean":"Transfer\u00eancia de arquivos entre o centro de controle de sat\u00e9lites e as esta\u00e7\u00f5es terrenas","oab":false,"nome":"Transfer\u00eancia de arquivos entre o centro de controle de sat\u00e9lites e as esta\u00e7\u00f5es terrenas","pai":423133,"assunto_raiz":398907,"materia":false,"id":423137,"slug":"engenharia-espacial-transferencia-de-arquivos-entre-o-centro-de-controle-de-satelites-e-as-estacoes-terrenas"},{"nome_clean":"Transfer\u00eancia de arquivos entre o CCS e as Esta\u00e7\u00f5es Terrestres (ETs)","oab":false,"nome":"Transfer\u00eancia de arquivos entre o CCS e as Esta\u00e7\u00f5es Terrestres (ETs)","pai":398907,"assunto_raiz":398907,"materia":false,"id":426393,"slug":"engenharia-espacial-transferencia-de-arquivos-entre-o-ccs-e-as-estacoes-terrestres-ets"}],"slug":"engenharia-espacial\/609064","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 1-I (B20)","id":13725},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 1-I (B20)","id":13726}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Denomina-se monitoramento em rede o processo de intera\u00e7\u00e3o entre a alta ger\u00eancia de governo e os gerentes respons\u00e1veis pela implementa\u00e7\u00e3o de programas.","provas":[{"id":17430,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 1-I (B20)","id":13725},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-1-i-b20-29","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 1-I (B20) - 2008"},{"id":27033,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 1-I (B20)","id":13726},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-1-i-b20","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 1-I (B20) - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:26:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":606796,"hashId":"441df849d20b2bf48bef66efe3651755","enunciado":"<p align=justify>Denomina-se monitoramento em rede o processo de\r\nintera\u00e7\u00e3o entre a alta ger\u00eancia de governo e os gerentes\r\nrespons\u00e1veis pela implementa\u00e7\u00e3o de programas.<\/p>","resposta":2129074,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2129074,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2129075,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Acerca da avalia\u00e7\u00e3o e do monitoramento de programas governamentais, julgue os itens que se seguem.","id":293940,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17430\/7.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Acerca da avalia\u00e7\u00e3o e do monitoramento de programas governamentais, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":94,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 94 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Ciclo ou Processo Or\u00e7ament\u00e1rio","oab":false,"nome":"Ciclo ou Processo Or\u00e7ament\u00e1rio","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405637,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-ciclo-ou-processo-orcamentario"},{"nome_clean":"Monitoramento","oab":false,"nome":"Monitoramento","pai":424702,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424704,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-monitoramento"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/606796","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 Padr\u00e3o I","id":9653}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se R1 = R3 e RS = R2, ent\u00e3o a ponte est\u00e1 equilibrada, ou seja, v0 = 0 V.","provas":[{"id":17538,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 Padr\u00e3o I","id":9653},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-1-padrao-i-tm05-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 Padr\u00e3o I - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:26:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":609097,"hashId":"05f9790cb20ec1d8c6944e47c9edaea2","enunciado":"<P align=justify>Se R<SUB>1<\/SUB> = R<SUB>3<\/SUB> e R<SUB>S<\/SUB> = R<SUB>2<\/SUB>, ent\u00e3o a ponte est\u00e1 equilibrada, ou seja, v<SUB>0<\/SUB> = 0 V.<\/P>","resposta":2135639,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2135639,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2135640,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A respeito desse circuito, julgue os itens a seguir.","id":294388,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17538\/30.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A respeito desse circuito, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":52,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 52 a 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Circuitos","oab":false,"nome":"Circuitos","pai":399031,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399033,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/609097","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 Padr\u00e3o I","id":9653}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Microcontroladores n\u00e3o possuem capacidade de executar rotinas de atendimento de interrup\u00e7\u00f5es ativadas pelo hardware.","provas":[{"id":17538,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 Padr\u00e3o I","id":9653},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-1-padrao-i-tm05-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 Padr\u00e3o I - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:26:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":609102,"hashId":"e21c283a9885dc80dd39f7c7982542ff","enunciado":"<p align=justify>Microcontroladores n\u00e3o possuem capacidade de\r\nexecutar rotinas de atendimento de interrup\u00e7\u00f5es\r\nativadas pelo hardware.<\/p>","resposta":2135650,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2135649,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2135650,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os microcontroladores t\u00eam sido cada vez mais utilizados na implementa\u00e7\u00e3o de circuitos digitais devido a suas v\u00e1rias funcionalidades. A respeito das caracter\u00edsticas funcionais gerais de microcontroladores, julgue os itens subsequentes.","id":294389,"enunciado":"<p align=justify>Os microcontroladores t\u00eam sido cada vez mais utilizados\r\nna implementa\u00e7\u00e3o de circuitos digitais devido a suas v\u00e1rias\r\nfuncionalidades. A respeito das caracter\u00edsticas funcionais\r\ngerais de microcontroladores, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":55,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55 a 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Transformadores para instrumentos, Transformador de potencial e Transformador de corrente","oab":false,"nome":"Transformadores para instrumentos, Transformador de potencial e Transformador de corrente","pai":399029,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399231,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-transformadores-para-instrumentos-transformador-de-potencial-e-transformador-de-corrente"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/609102","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 Padr\u00e3o I","id":9653}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Basta que uma das entradas de uma porta NOU (nor) esteja submetida a um n\u00edvel alto (1) para que a sa\u00edda tamb\u00e9m apresente n\u00edvel alto (1).","provas":[{"id":17538,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 Padr\u00e3o I","id":9653},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-1-padrao-i-tm05-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 Padr\u00e3o I - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:26:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":609124,"hashId":"2c671d9c014242f498661629265f459f","enunciado":"<p align=justify>Basta que uma das entradas de uma porta NOU (nor) esteja\r\nsubmetida a um n\u00edvel alto (1) para que a sa\u00edda tamb\u00e9m apresente\r\nn\u00edvel alto (1).<\/p>","resposta":2135694,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2135693,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2135694,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Apesar do uso cada vez mais difundido de microcontroladores em aplica\u00e7\u00f5es digitais diversas, para implementa\u00e7\u00e3o de determinados circuitos digitais ainda se pode utilizar portas l\u00f3gicas. A respeito de portas l\u00f3gicas b\u00e1sicas, julgue os itens subsequentes.","id":294392,"enunciado":"<p align=justify>Apesar do uso cada vez mais difundido de microcontroladores em\r\naplica\u00e7\u00f5es digitais diversas, para implementa\u00e7\u00e3o de determinados\r\ncircuitos digitais ainda se pode utilizar portas l\u00f3gicas. A respeito de\r\nportas l\u00f3gicas b\u00e1sicas, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":77,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 77 a 82"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Eletr\u00f4nica digital","oab":false,"nome":"Eletr\u00f4nica digital","pai":400213,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399044,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-eletronica-digital"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/609124","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 1-I (B21)","id":13727}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A nanotecnologia, que trabalha com grandezas da ordem de 10-6 m, \u00e9 um tema emergente de C&amp;T no Brasil e promete inova\u00e7\u00f5es importantes na produ\u00e7\u00e3o de medicamentos.","provas":[{"id":17431,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 1-I (B21)","id":13727},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-1-i-b21-33","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 1-I (B21) - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:26:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":606840,"hashId":"2c0fd61b8212aeb59aecf990a9b32d7f","enunciado":"<p align=justify>A nanotecnologia, que trabalha com grandezas da ordem de 10<SUP>-6<\/SUP> m, \u00e9 um tema emergente de C&amp;T no Brasil e promete inova\u00e7\u00f5es importantes na produ\u00e7\u00e3o de medicamentos.<\/p>","resposta":2129163,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2129162,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2129163,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s quest\u00f5es da atualidade em ci\u00eancia e tecnologia, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":293949,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s quest\u00f5es da atualidade em ci\u00eancia e tecnologia,\r\njulgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":85,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 85 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MCT","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MCT","pai":395462,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394976,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mct"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/606840","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 1-I (B24)","id":13731},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 1-I (B24)","id":13732}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O efeito Wigner em \u00e1gua leve ou pesada deve ser levado em conta no projeto de uma central nuclear que use esse tipo de moderador.","provas":[{"id":17436,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 1-I (B24)","id":13731},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-1-i-b24-8","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 1-I (B24) - 2008"},{"id":27036,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 1-I (B24)","id":13732},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-1-i-b24","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 1-I (B24) - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:26:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":606965,"hashId":"37917dca3d505d9673ceb4671a30e529","enunciado":"<p align=justify>O efeito Wigner em \u00e1gua leve ou pesada deve ser levado em\r\nconta no projeto de uma central nuclear que use esse tipo de\r\nmoderador.<\/p>","resposta":2129532,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2129531,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2129532,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos processos f\u00edsicos e \u00e0 tecnologia envolvida no funcionamento de reatores nucleares, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":293972,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos processos f\u00edsicos e \u00e0 tecnologia envolvida no\r\nfuncionamento de reatores nucleares, julgue os itens\r\nsubseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":102,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 102 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Radioatividade","oab":false,"nome":"Radioatividade","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400886,"slug":"quimica-radioatividade"}],"slug":"quimica\/606965","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel M\u00e9dio - \u00c1rea Enfermagem","id":9376}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"SEMAD","id":3075,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},{"nome":"Hospital Djalma Marques","sigla":"","id":3092,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Constituem vias de transmiss\u00e3o entre o reservat\u00f3rio infeccioso e o hospedeiro o contato direto, \u00e1gua, alimentos e vetores, entre outras.","provas":[{"id":15292,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"SEMAD","id":3075,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"semad-ma-2008-cespe-cebraspe-enfermeiro-caderno-terra","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Enfermeiro - 2008"},{"id":16802,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel M\u00e9dio - \u00c1rea Enfermagem","id":9376},"orgao":{"nome":"Hospital Djalma Marques","sigla":"","id":3092,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hospital-djalma-marques-ma-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-de-nivel-medio-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hospital Djalma Marques - T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel M\u00e9dio - \u00c1rea Enfermagem - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":546653,"hashId":"879cd46d38c5fa1837d71c9ce002a4a6","enunciado":"<p align=justify>Constituem vias de transmiss\u00e3o entre o reservat\u00f3rio\r\ninfeccioso e o hospedeiro o contato direto, \u00e1gua, alimentos\r\ne vetores, entre outras.<\/p>","resposta":1963350,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1963350,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1963351,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da preven\u00e7\u00e3o e controle da infec\u00e7\u00e3o hospitalar, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":280355,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da preven\u00e7\u00e3o e controle da infec\u00e7\u00e3o hospitalar, julgue os\r\nitens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Preven\u00e7\u00e3o e Controle da Infec\u00e7\u00e3o Relacionada \u00e0 Assist\u00eancia em sa\u00fade (IRAS)","oab":false,"nome":"Preven\u00e7\u00e3o e Controle da Infec\u00e7\u00e3o Relacionada \u00e0 Assist\u00eancia em sa\u00fade (IRAS)","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405794,"slug":"enfermagem-prevencao-e-controle-da-infeccao-relacionada-a-assistencia-em-saude-iras"}],"slug":"enfermagem\/546653","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel M\u00e9dio - \u00c1rea Enfermagem","id":9376}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"SEMAD","id":3075,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},{"nome":"Hospital Djalma Marques","sigla":"","id":3092,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso seja necess\u00e1rio utilizar o desfibrilador card\u00edaco, \u00e9 correto aplicar pasta condutora nas duas p\u00e1s do aparelho para evitar queimadura decorrente do contato direto da parte met\u00e1lica das p\u00e1s com a pele do paciente.","provas":[{"id":15292,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"SEMAD","id":3075,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"semad-ma-2008-cespe-cebraspe-enfermeiro-caderno-terra","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Enfermeiro - 2008"},{"id":16802,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel M\u00e9dio - \u00c1rea Enfermagem","id":9376},"orgao":{"nome":"Hospital Djalma Marques","sigla":"","id":3092,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hospital-djalma-marques-ma-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-de-nivel-medio-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hospital Djalma Marques - T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel M\u00e9dio - \u00c1rea Enfermagem - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":546663,"hashId":"af8c446aade89ff82c3377be88b67bab","enunciado":"<p align=justify>Caso seja necess\u00e1rio utilizar o desfibrilador card\u00edaco, \u00e9\r\ncorreto aplicar pasta condutora nas duas p\u00e1s do aparelho\r\npara evitar queimadura decorrente do contato direto da parte\r\nmet\u00e1lica das p\u00e1s com a pele do paciente.<\/p>","resposta":1963370,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1963370,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1963371,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Ainda tendo como refer\u00eancia o caso relatado, julgue os itens a seguir, considerando que o paciente tenha apresentado uma parada cardiorrespirat\u00f3ria.","id":280357,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15292\/3.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Ainda tendo como refer\u00eancia o caso relatado, julgue os itens a seguir, considerando que o paciente tenha apresentado uma parada cardiorrespirat\u00f3ria.<\/P>","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Parada cardiorrespirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Parada cardiorrespirat\u00f3ria","pai":405842,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405784,"slug":"enfermagem-parada-cardiorrespiratoria"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica \/ Centro cir\u00fargico","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica \/ Centro cir\u00fargico","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405786,"slug":"enfermagem-clinica-cirurgica-centro-cirurgico"}],"slug":"enfermagem\/546663","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel M\u00e9dio - \u00c1rea Enfermagem","id":9376}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"SEMAD","id":3075,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},{"nome":"Hospital Djalma Marques","sigla":"","id":3092,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nesse caso, devido ao alto risco de infec\u00e7\u00e3o pulmonar, o paciente deve ser constantemente monitorado, e altera\u00e7\u00f5es como febre ou mudan\u00e7as na colora\u00e7\u00e3o de secre\u00e7\u00f5es devem ser comunicadas \u00e0 equipe.","provas":[{"id":15292,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"SEMAD","id":3075,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"semad-ma-2008-cespe-cebraspe-enfermeiro-caderno-terra","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Enfermeiro - 2008"},{"id":16802,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel M\u00e9dio - \u00c1rea Enfermagem","id":9376},"orgao":{"nome":"Hospital Djalma Marques","sigla":"","id":3092,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hospital-djalma-marques-ma-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-de-nivel-medio-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hospital Djalma Marques - T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel M\u00e9dio - \u00c1rea Enfermagem - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":546665,"hashId":"68b23340472d23ad202232a7db896ef7","enunciado":"<p align=justify>Nesse caso, devido ao alto risco de infec\u00e7\u00e3o pulmonar, o\r\npaciente deve ser constantemente monitorado, e altera\u00e7\u00f5es\r\ncomo febre ou mudan\u00e7as na colora\u00e7\u00e3o de secre\u00e7\u00f5es devem\r\nser comunicadas \u00e0 equipe.<\/p>","resposta":1963374,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1963374,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1963375,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considere que, na situa\u00e7\u00e3o relatada, o paciente tenha apresentado uma parada cardiorrespirat\u00f3ria, sendo, ap\u00f3s essa ocorr\u00eancia, reanimado e colocado em um ventilador de press\u00e3o positiva ciclado a volume, ainda na sala de recupera\u00e7\u00e3o. Considere, ainda, que o respirador tenha par\u00e2metros de ventila\u00e7\u00e3o controlada com fra\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio inspirado correspondente a 40%. A partir dessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir, acerca da assist\u00eancia ventilat\u00f3ria.","id":280358,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15292\/3.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considere que, na situa\u00e7\u00e3o relatada, o paciente tenha apresentado uma parada cardiorrespirat\u00f3ria, sendo, ap\u00f3s essa ocorr\u00eancia, reanimado e colocado em um ventilador de press\u00e3o positiva ciclado a volume, ainda na sala de recupera\u00e7\u00e3o. Considere, ainda, que o respirador tenha par\u00e2metros de ventila\u00e7\u00e3o controlada com fra\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio inspirado correspondente a 40%. A partir dessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir, acerca da assist\u00eancia ventilat\u00f3ria.<\/P>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Parada cardiorrespirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Parada cardiorrespirat\u00f3ria","pai":405842,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405784,"slug":"enfermagem-parada-cardiorrespiratoria"},{"nome_clean":"Pneumonia Associada a infec\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pneumonia Associada a infec\u00e7\u00e3o","pai":413256,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413257,"slug":"enfermagem-pneumonia-associada-a-infeccao"}],"slug":"enfermagem\/546665","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel M\u00e9dio - \u00c1rea Enfermagem","id":9376}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"SEMAD","id":3075,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},{"nome":"Hospital Djalma Marques","sigla":"","id":3092,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O t\u00e9cnico de enfermagem pode realizar a episiotomia.","provas":[{"id":15292,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"SEMAD","id":3075,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"semad-ma-2008-cespe-cebraspe-enfermeiro-caderno-terra","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Enfermeiro - 2008"},{"id":16802,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel M\u00e9dio - \u00c1rea Enfermagem","id":9376},"orgao":{"nome":"Hospital Djalma Marques","sigla":"","id":3092,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hospital-djalma-marques-ma-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-de-nivel-medio-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hospital Djalma Marques - T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel M\u00e9dio - \u00c1rea Enfermagem - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":546670,"hashId":"7b8aa7afc3b70eb1fcb124bcabe2d7ff","enunciado":"<p align=justify>O t\u00e9cnico de enfermagem pode realizar a episiotomia.<\/p>","resposta":1963385,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1963384,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1963385,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subseq\u00fcentes, acerca da assist\u00eancia de enfermagem durante o trabalho de parto e os cuidados com o rec\u00e9m-nascido.","id":280359,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens subseq\u00fcentes, acerca da assist\u00eancia de\r\nenfermagem durante o trabalho de parto e os cuidados com o\r\nrec\u00e9m-nascido.<\/p>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Per\u00edodos Cl\u00ednicos do Parto","oab":false,"nome":"Per\u00edodos Cl\u00ednicos do Parto","pai":413329,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413327,"slug":"enfermagem-periodos-clinicos-do-parto"},{"nome_clean":"Parto","oab":false,"nome":"Parto","pai":405802,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413329,"slug":"enfermagem-parto"}],"slug":"enfermagem\/546670","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel M\u00e9dio - \u00c1rea Enfermagem","id":9376}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"SEMAD","id":3075,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},{"nome":"Hospital Djalma Marques","sigla":"","id":3092,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Durante a primeira fase do trabalho de parto, deve-se incentivar a deambula\u00e7\u00e3o, que ajuda na diminui\u00e7\u00e3o do tempo total dessa fase.","provas":[{"id":15292,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"SEMAD","id":3075,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"semad-ma-2008-cespe-cebraspe-enfermeiro-caderno-terra","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Enfermeiro - 2008"},{"id":16802,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel M\u00e9dio - \u00c1rea Enfermagem","id":9376},"orgao":{"nome":"Hospital Djalma Marques","sigla":"","id":3092,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hospital-djalma-marques-ma-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-de-nivel-medio-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hospital Djalma Marques - T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel M\u00e9dio - \u00c1rea Enfermagem - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":546671,"hashId":"4e7bc1cc9eb00abde69b6b7042e95d11","enunciado":"<p align=justify>Durante a primeira fase do trabalho de parto, deve-se\r\nincentivar a deambula\u00e7\u00e3o, que ajuda na diminui\u00e7\u00e3o do tempo\r\ntotal dessa fase.<\/p>","resposta":1963386,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1963386,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1963387,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subseq\u00fcentes, acerca da assist\u00eancia de enfermagem durante o trabalho de parto e os cuidados com o rec\u00e9m-nascido.","id":280359,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens subseq\u00fcentes, acerca da assist\u00eancia de\r\nenfermagem durante o trabalho de parto e os cuidados com o\r\nrec\u00e9m-nascido.<\/p>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Per\u00edodos Cl\u00ednicos do Parto","oab":false,"nome":"Per\u00edodos Cl\u00ednicos do Parto","pai":413329,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413327,"slug":"enfermagem-periodos-clinicos-do-parto"},{"nome_clean":"Parto","oab":false,"nome":"Parto","pai":405802,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413329,"slug":"enfermagem-parto"}],"slug":"enfermagem\/546671","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel M\u00e9dio - \u00c1rea Enfermagem","id":9376}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"SEMAD","id":3075,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},{"nome":"Hospital Djalma Marques","sigla":"","id":3092,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Consultas cl\u00ednico-ginecol\u00f3gicas peri\u00f3dicas e a colheita de material, como esfrega\u00e7o c\u00e9rvico-vaginal, s\u00e3o exemplos de a\u00e7\u00f5es que visam ao controle do c\u00e2ncer c\u00e9rvico-uterino.","provas":[{"id":15292,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"SEMAD","id":3075,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"semad-ma-2008-cespe-cebraspe-enfermeiro-caderno-terra","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Enfermeiro - 2008"},{"id":16802,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel M\u00e9dio - \u00c1rea Enfermagem","id":9376},"orgao":{"nome":"Hospital Djalma Marques","sigla":"","id":3092,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hospital-djalma-marques-ma-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-de-nivel-medio-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hospital Djalma Marques - T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel M\u00e9dio - \u00c1rea Enfermagem - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":546686,"hashId":"d0a834b057a80a879194fb03f8b8da47","enunciado":"<p align=justify>Consultas cl\u00ednico-ginecol\u00f3gicas peri\u00f3dicas e a colheita de\r\nmaterial, como esfrega\u00e7o c\u00e9rvico-vaginal, s\u00e3o exemplos de\r\na\u00e7\u00f5es que visam ao controle do c\u00e2ncer c\u00e9rvico-uterino.<\/p>","resposta":1963416,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1963416,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1963417,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"V\u00e1rios programas de \u00e2mbito nacional t\u00eam como preocupa\u00e7\u00e3o a educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade da mulher. Acerca desse assunto, julgue os itens seguintes.","id":280362,"enunciado":"<p align=justify>V\u00e1rios programas de \u00e2mbito nacional t\u00eam como preocupa\u00e7\u00e3o a\r\neduca\u00e7\u00e3o em sa\u00fade da mulher. Acerca desse assunto, julgue os\r\nitens seguintes.<\/p>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sa\u00fade da Mulher","oab":false,"nome":"Sa\u00fade da Mulher","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405802,"slug":"enfermagem-saude-da-mulher"},{"nome_clean":"C\u00e2ncer de colo do \u00fatero","oab":false,"nome":"C\u00e2ncer de colo do \u00fatero","pai":428247,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428252,"slug":"enfermagem-cancer-de-colo-do-utero"}],"slug":"enfermagem\/546686","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel M\u00e9dio - \u00c1rea Enfermagem","id":9376}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"SEMAD","id":3075,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},{"nome":"Hospital Djalma Marques","sigla":"","id":3092,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Essa portaria regula os servi\u00e7os que envolvem as\nmodalidades assistenciais na urg\u00eancia e emerg\u00eancia,\nlimitando-se \u00e0s secretarias de sa\u00fade dos estados, do Distrito\nFederal e dos munic\u00edpios, n\u00e3o sendo extensiva aos setores\nprivados.","provas":[{"id":15292,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"SEMAD","id":3075,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"semad-ma-2008-cespe-cebraspe-enfermeiro-caderno-terra","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Enfermeiro - 2008"},{"id":16802,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel M\u00e9dio - \u00c1rea Enfermagem","id":9376},"orgao":{"nome":"Hospital Djalma Marques","sigla":"","id":3092,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hospital-djalma-marques-ma-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-de-nivel-medio-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hospital Djalma Marques - T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel M\u00e9dio - \u00c1rea Enfermagem - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":546703,"hashId":"3928802db17b7ea990c1cfded9567bd0","enunciado":"<p align=justify>Essa portaria regula os servi\u00e7os que envolvem as\nmodalidades assistenciais na urg\u00eancia e emerg\u00eancia,\nlimitando-se \u00e0s secretarias de sa\u00fade dos estados, do Distrito\nFederal e dos munic\u00edpios, n\u00e3o sendo extensiva aos setores\nprivados.<\/p>","resposta":1963451,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1963450,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1963451,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, acerca de Portaria n.\u00ba 2.048\/2002, do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.","id":280365,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os pr\u00f3ximos itens, acerca de Portaria n.\u00ba 2.048\/2002, do\r\nMinist\u00e9rio da Sa\u00fade.<\/p>","rotulo":108,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 108 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Portarias de Consolida\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias de Consolida\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":428284,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428313,"slug":"enfermagem-portarias-de-consolidacao-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"enfermagem\/546703","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel M\u00e9dio - \u00c1rea Enfermagem","id":9376}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"SEMAD","id":3075,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},{"nome":"Hospital Djalma Marques","sigla":"","id":3092,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A equipe de resgate deve imobilizar o pesco\u00e7o da v\u00edtima com colar cervical e proceder \u00e0 fixa\u00e7\u00e3o lateral, visto que, em princ\u00edpio, todo politraumatizado apresenta les\u00e3o de coluna cervical.","provas":[{"id":15292,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"SEMAD","id":3075,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"semad-ma-2008-cespe-cebraspe-enfermeiro-caderno-terra","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Enfermeiro - 2008"},{"id":16802,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel M\u00e9dio - \u00c1rea Enfermagem","id":9376},"orgao":{"nome":"Hospital Djalma Marques","sigla":"","id":3092,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hospital-djalma-marques-ma-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-de-nivel-medio-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hospital Djalma Marques - T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel M\u00e9dio - \u00c1rea Enfermagem - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:33:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":546705,"hashId":"e17d12147607c749f8e35ff065470097","enunciado":"<p align=justify>A equipe de resgate deve imobilizar o pesco\u00e7o da v\u00edtima\r\ncom colar cervical e proceder \u00e0 fixa\u00e7\u00e3o lateral, visto que, em\r\nprinc\u00edpio, todo politraumatizado apresenta les\u00e3o de coluna\r\ncervical.<\/p>","resposta":1963454,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1963454,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1963455,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando os primeiros socorros a um politraumatizado, julgue os itens a seguir.","id":280366,"enunciado":"<p align=justify>Considerando os primeiros socorros a um politraumatizado,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 114"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia \/ Primeiros Socorros","oab":false,"nome":"Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia \/ Primeiros Socorros","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405841,"slug":"enfermagem-urgencia-e-emergencia-primeiros-socorros"}],"slug":"enfermagem\/546705","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Imobiliza\u00e7\u00e3o Ortop\u00e9dica","id":8573},{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel M\u00e9dio - \u00c1rea Imobiliza\u00e7\u00f5es Ortop\u00e9dicas","id":9377}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"SEMAD","id":3075,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},{"nome":"Hospital Djalma Marques","sigla":"","id":3092,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No caso de acidente com sangue potencialmente contaminado, n\u00e3o se deve tomar qualquer medica\u00e7\u00e3o preventiva, apenas aguardar 3 meses para fazer exames para comprova\u00e7\u00e3o ou n\u00e3o de cont\u00e1gio de doen\u00e7as virais.","provas":[{"id":15293,"cargo":{"descricao":"Imobiliza\u00e7\u00e3o Ortop\u00e9dica","id":8573},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"SEMAD","id":3075,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"semad-ma-2008-cespe-cebraspe-imobilizacao-ortopedica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Imobiliza\u00e7\u00e3o Ortop\u00e9dica - 2008"},{"id":16803,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel M\u00e9dio - \u00c1rea Imobiliza\u00e7\u00f5es Ortop\u00e9dicas","id":9377},"orgao":{"nome":"Hospital Djalma Marques","sigla":"","id":3092,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hospital-djalma-marques-ma-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-de-nivel-medio-area-imobilizacoes-ortopedicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hospital Djalma Marques - T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel M\u00e9dio - \u00c1rea Imobiliza\u00e7\u00f5es Ortop\u00e9dicas - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:41","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"},{"id":435,"descricao":"Imobiliza\u00e7\u00e3o Ortop\u00e9dica (T\u00e9cnico)"}],"id":546752,"hashId":"a178f5003ea39e4abfa2dd60cdd1d210","enunciado":"<p align=justify>No caso de acidente com sangue potencialmente\r\ncontaminado, n\u00e3o se deve tomar qualquer medica\u00e7\u00e3o\r\npreventiva, apenas aguardar 3 meses para fazer\r\nexames para comprova\u00e7\u00e3o ou n\u00e3o de cont\u00e1gio de\r\ndoen\u00e7as virais.<\/p>","resposta":1963549,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1963548,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1963549,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, relativos a no\u00e7\u00f5es de biosseguran\u00e7a quando da realiza\u00e7\u00e3o de imobiliza\u00e7\u00f5es ortop\u00e9dicas.","id":280379,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, relativos a no\u00e7\u00f5es de\r\nbiosseguran\u00e7a quando da realiza\u00e7\u00e3o de imobiliza\u00e7\u00f5es\r\nortop\u00e9dicas.<\/p>","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 91"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Exposi\u00e7\u00e3o a material biol\u00f3gico","oab":false,"nome":"Exposi\u00e7\u00e3o a material biol\u00f3gico","pai":405810,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405828,"slug":"enfermagem-exposicao-a-material-biologico"}],"slug":"enfermagem\/546752","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neurocirurgia","id":1577},{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Neurocirurgia","id":9360}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"SEMAD","id":3075,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},{"nome":"Hospital Djalma Marques","sigla":"","id":3092,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A art\u00e9ria oft\u00e1lmica origina-se da art\u00e9ria car\u00f3tida interna, distalmente ao seio cavernoso, na maioria das vezes.","provas":[{"id":15264,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neurocirurgia","id":1577},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"SEMAD","id":3075,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"semad-ma-2008-cespe-cebraspe-medico-area-neurocirurgia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - M\u00e9dico - \u00c1rea Neurocirurgia - 2008"},{"id":16786,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Neurocirurgia","id":9360},"orgao":{"nome":"Hospital Djalma Marques","sigla":"","id":3092,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hospital-djalma-marques-ma-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-medicina-especialidade-neurocirurgia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hospital Djalma Marques - T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Neurocirurgia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"},{"id":341,"descricao":"Medicina - Neurocirurgia"}],"id":545087,"hashId":"c3cd8a29d5043ebef54412bd19879e80","enunciado":"<p align=justify>A art\u00e9ria oft\u00e1lmica origina-se da art\u00e9ria car\u00f3tida interna,\r\ndistalmente ao seio cavernoso, na maioria das vezes.<\/p>","resposta":1959454,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1959454,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1959455,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 microanatomia neurovascular, julgue os itens a seguir.","id":280030,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 microanatomia neurovascular, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neurocirurgia","oab":false,"nome":"Neurocirurgia","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291404,"slug":"medicina-neurocirurgia"}],"slug":"medicina\/545087","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Geralmente, aspectos da cultura organizacional, como estrutura, sentimentos e atitudes, s\u00e3o vis\u00edveis e de f\u00e1cil percep\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":15377,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"fub-2008-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Administrador - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:38","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":549801,"hashId":"fc30f915edf8dba79bc0797274c776da","enunciado":"<p align=justify>Geralmente, aspectos da cultura organizacional, como\r\nestrutura, sentimentos e atitudes, s\u00e3o vis\u00edveis e de f\u00e1cil\r\npercep\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1970490,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1970489,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1970490,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Na tentativa de entender a cultura dentro das organiza\u00e7\u00f5es, surgiram v\u00e1rios campos de interpreta\u00e7\u00e3o desse tema. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens a seguir.","id":281099,"enunciado":"<p align=justify>Na tentativa de entender a cultura dentro das organiza\u00e7\u00f5es,\r\nsurgiram v\u00e1rios campos de interpreta\u00e7\u00e3o desse tema. Com rela\u00e7\u00e3o\r\na esse assunto, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Cultura organizacional","oab":false,"nome":"Cultura organizacional","pai":404617,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425523,"slug":"administracao-geral-cultura-organizacional"}],"slug":"administracao-geral\/549801","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A cultura organizacional reflete a mentalidade predominante na organiza\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":15377,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"fub-2008-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Administrador - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:38","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":549804,"hashId":"117520f30575cb2dcf2716cb58f4d9f6","enunciado":"<p align=justify>A cultura organizacional reflete a mentalidade predominante\r\nna organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1970495,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1970495,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1970496,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Na tentativa de entender a cultura dentro das organiza\u00e7\u00f5es, surgiram v\u00e1rios campos de interpreta\u00e7\u00e3o desse tema. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens a seguir.","id":281099,"enunciado":"<p align=justify>Na tentativa de entender a cultura dentro das organiza\u00e7\u00f5es,\r\nsurgiram v\u00e1rios campos de interpreta\u00e7\u00e3o desse tema. Com rela\u00e7\u00e3o\r\na esse assunto, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Cultura organizacional","oab":false,"nome":"Cultura organizacional","pai":404617,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425523,"slug":"administracao-geral-cultura-organizacional"}],"slug":"administracao-geral\/549804","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O l\u00edder democr\u00e1tico, na programa\u00e7\u00e3o dos trabalhos, tem participa\u00e7\u00e3o limitada nos debates, apenas apresenta alternativas ao grupo e se coloca \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o para retirar poss\u00edveis d\u00favidas.","provas":[{"id":15377,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"fub-2008-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Administrador - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:38","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":549805,"hashId":"27958a5e9c13333050a8a447bed7daf8","enunciado":"<p align=justify>O l\u00edder democr\u00e1tico, na programa\u00e7\u00e3o dos trabalhos, tem\r\nparticipa\u00e7\u00e3o limitada nos debates, apenas apresenta\r\nalternativas ao grupo e se coloca \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o para retirar\r\nposs\u00edveis d\u00favidas.<\/p>","resposta":1970498,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1970497,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1970498,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, acerca de lideran\u00e7a.","id":281100,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens que se seguem, acerca de lideran\u00e7a.<\/p>","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Lideran\u00e7a","oab":false,"nome":"Lideran\u00e7a","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404664,"slug":"administracao-geral-lideranca"}],"slug":"administracao-geral\/549805","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O processo decis\u00f3rio ser\u00e1 interrompido diante da exist\u00eancia de incerteza.","provas":[{"id":15377,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"fub-2008-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Administrador - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:38","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":549811,"hashId":"1f8721296a81af00b3407aff5359d922","enunciado":"<p align=justify>O processo decis\u00f3rio ser\u00e1 interrompido diante da exist\u00eancia\r\nde incerteza.<\/p>","resposta":1970510,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1970509,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1970510,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do processo decis\u00f3rio, julgue os itens seguintes.","id":281101,"enunciado":"<p align=justify>Acerca do processo decis\u00f3rio, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":60,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60 a 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Processo Decis\u00f3rio","oab":false,"nome":"Processo Decis\u00f3rio","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404631,"slug":"administracao-geral-processo-decisorio"}],"slug":"administracao-geral\/549811","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Pode-se dizer que houve delega\u00e7\u00e3o se, ap\u00f3s a reestrutura\u00e7\u00e3o de determinado setor de uma universidade, foram distribu\u00eddas atribui\u00e7\u00f5es deste setor para n\u00edveis inferiores.","provas":[{"id":15377,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"fub-2008-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Administrador - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:39","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":549816,"hashId":"0e35b2b051c7cb56cb8ad6b9f307a981","enunciado":"<p align=justify>Pode-se dizer que houve delega\u00e7\u00e3o se, ap\u00f3s a reestrutura\u00e7\u00e3o\r\nde determinado setor de uma universidade, foram\r\ndistribu\u00eddas atribui\u00e7\u00f5es deste setor para n\u00edveis inferiores.<\/p>","resposta":1970520,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1970519,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1970520,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da descentraliza\u00e7\u00e3o dos processos e da delega\u00e7\u00e3o de atribui\u00e7\u00f5es, julgue os itens de 63 a 68.","id":281102,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da descentraliza\u00e7\u00e3o dos processos e da delega\u00e7\u00e3o de\r\natribui\u00e7\u00f5es, julgue os itens de 63 a 68.<\/p>","rotulo":63,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63 a 68"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Estrutura Organizacional","oab":false,"nome":"Estrutura Organizacional","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404625,"slug":"administracao-geral-estrutura-organizacional"}],"slug":"administracao-geral\/549816","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A conformidade das caracter\u00edsticas do produto ou servi\u00e7o com as expectativas do cliente \u00e9 que vai garantir sua satisfa\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":15377,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"fub-2008-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Administrador - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:39","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":549819,"hashId":"2e66935a50c844bd7228d0b294f89da3","enunciado":"<p align=justify>A conformidade das caracter\u00edsticas do produto ou servi\u00e7o\r\ncom as expectativas do cliente \u00e9 que vai garantir sua\r\nsatisfa\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1970525,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1970525,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1970526,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Tendo como refer\u00eancia o texto acima, julgue os itens de 69 a 78.","id":281103,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15377\/31.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Tendo como refer\u00eancia o texto acima, julgue os itens de 69 a 78.<\/P>","rotulo":69,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69 a 78"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o da Qualidade","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o da Qualidade","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417247,"slug":"administracao-geral-gestao-da-qualidade"}],"slug":"administracao-geral\/549819","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A fixa\u00e7\u00e3o de metas quantitativas no setor de produ\u00e7\u00e3o da editora vinculada a uma universidade contraria um dos princ\u00edpios de Deming.","provas":[{"id":15377,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"fub-2008-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Administrador - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:39","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":549821,"hashId":"5825bbcacaceef8c0ef5df1ea06417bc","enunciado":"<p align=justify>A fixa\u00e7\u00e3o de metas quantitativas no setor de produ\u00e7\u00e3o da\r\neditora vinculada a uma universidade contraria um dos\r\nprinc\u00edpios de Deming.<\/p>","resposta":1970529,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1970529,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1970530,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Tendo como refer\u00eancia o texto acima, julgue os itens de 69 a 78.","id":281103,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15377\/31.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Tendo como refer\u00eancia o texto acima, julgue os itens de 69 a 78.<\/P>","rotulo":69,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69 a 78"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Ciclo PDCA (Ciclo de Deming ou da Melhoria cont\u00ednua)","oab":false,"nome":"Ciclo PDCA (Ciclo de Deming ou da Melhoria cont\u00ednua)","pai":417247,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404606,"slug":"administracao-geral-ciclo-pdca-ciclo-de-deming-ou-da-melhoria-continua"}],"slug":"administracao-geral\/549821","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O gr\u00e1fico de controle pode ser utilizado para verificar se o n\u00famero de alunos que ingressam na universidade est\u00e1 dentro dos limites esperados no planejamento inicialmente definido.","provas":[{"id":15377,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"fub-2008-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Administrador - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:39","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":549825,"hashId":"7b21a389d3242fced1b906f49d02429b","enunciado":"<p align=justify>O gr\u00e1fico de controle pode ser utilizado para verificar se o\r\nn\u00famero de alunos que ingressam na universidade est\u00e1 dentro\r\ndos limites esperados no planejamento inicialmente definido.<\/p>","resposta":1970537,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1970537,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1970538,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Tendo como refer\u00eancia o texto acima, julgue os itens de 69 a 78.","id":281103,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15377\/31.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Tendo como refer\u00eancia o texto acima, julgue os itens de 69 a 78.<\/P>","rotulo":69,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69 a 78"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o da Qualidade","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o da Qualidade","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417247,"slug":"administracao-geral-gestao-da-qualidade"},{"nome_clean":"Principais Autores da Qualidade","oab":false,"nome":"Principais Autores da Qualidade","pai":417247,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417251,"slug":"administracao-geral-principais-autores-da-qualidade"}],"slug":"administracao-geral\/549825","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O m\u00e9todo de avalia\u00e7\u00e3o de desempenho conhecido como compara\u00e7\u00e3o aos pares consiste em avaliar o desempenho de um grupo de indiv\u00edduos por interm\u00e9dio de frases descritivas que comparam cada indiv\u00edduo a um padr\u00e3o estabelecido a priori.","provas":[{"id":15377,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"fub-2008-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Administrador - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:40","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":549833,"hashId":"28862f7e8038569469f56ad874475256","enunciado":"<p align=justify>O m\u00e9todo de avalia\u00e7\u00e3o de desempenho conhecido como\r\ncompara\u00e7\u00e3o aos pares consiste em avaliar o desempenho de\r\num grupo de indiv\u00edduos por interm\u00e9dio de frases descritivas\r\nque comparam cada indiv\u00edduo a um padr\u00e3o estabelecido a\r\npriori.<\/p>","resposta":1970554,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1970553,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1970554,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da administra\u00e7\u00e3o de pessoal e de recursos humanos, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":281104,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da administra\u00e7\u00e3o de pessoal e de recursos humanos,\r\njulgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":79,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 79 a 87"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o do Desempenho","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o do Desempenho","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404668,"slug":"administracao-geral-avaliacao-do-desempenho"}],"slug":"administracao-geral\/549833","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O diagn\u00f3stico da situa\u00e7\u00e3o, ou seja, o levantamento das necessidades de treinamento, \u00e9 a primeira das quatro fases que comp\u00f5em o processo cl\u00e1ssico de treinamento.","provas":[{"id":15377,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"fub-2008-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Administrador - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:33:40","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":549837,"hashId":"45de7e68c830d2e27074f8e7a9799365","enunciado":"<p align=justify>O diagn\u00f3stico da situa\u00e7\u00e3o, ou seja, o levantamento das\r\nnecessidades de treinamento, \u00e9 a primeira das quatro fases\r\nque comp\u00f5em o processo cl\u00e1ssico de treinamento.<\/p>","resposta":1970561,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1970561,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1970562,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, acerca de treinamento e desenvolvimento.","id":281105,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os pr\u00f3ximos itens, acerca de treinamento e\r\ndesenvolvimento.<\/p>","rotulo":88,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88 a 92"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Treinamento e Desenvolvimento","oab":false,"nome":"Treinamento e Desenvolvimento","pai":417316,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425683,"slug":"administracao-geral-treinamento-e-desenvolvimento"}],"slug":"administracao-geral\/549837","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Com o objetivo de capacitar um servidor rec\u00e9m-chegado a uma universidade, pode-se utilizar a t\u00e9cnica de transmiss\u00e3o e dissemina\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es conhecida como instru\u00e7\u00e3o programada. Essa t\u00e9cnica consiste em apresentar pequenas partes da informa\u00e7\u00e3o que requeiram respostas relacionadas com textos anteriormente apresentados, sem que haja nesse caso a presen\u00e7a ou interven\u00e7\u00e3o de um instrutor humano.","provas":[{"id":15377,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"fub-2008-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Administrador - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:40","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":549841,"hashId":"6d3aaf46cb39ca171aeeeca22dab3de9","enunciado":"<p align=justify>Com o objetivo de capacitar um servidor rec\u00e9m-chegado a\r\numa universidade, pode-se utilizar a t\u00e9cnica de transmiss\u00e3o\r\ne dissemina\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es conhecida como instru\u00e7\u00e3o\r\nprogramada. Essa t\u00e9cnica consiste em apresentar pequenas\r\npartes da informa\u00e7\u00e3o que requeiram respostas relacionadas\r\ncom textos anteriormente apresentados, sem que haja nesse\r\ncaso a presen\u00e7a ou interven\u00e7\u00e3o de um instrutor humano.<\/p>","resposta":1970569,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1970569,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1970570,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, acerca de treinamento e desenvolvimento.","id":281105,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os pr\u00f3ximos itens, acerca de treinamento e\r\ndesenvolvimento.<\/p>","rotulo":88,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88 a 92"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Treinamento e Desenvolvimento","oab":false,"nome":"Treinamento e Desenvolvimento","pai":417316,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425683,"slug":"administracao-geral-treinamento-e-desenvolvimento"}],"slug":"administracao-geral\/549841","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um servidor p\u00fablico federal que venha a se tornar inv\u00e1lido, em decorr\u00eancia de acidente em servi\u00e7o, deve ser aposentado por invalidez permanente e receber proventos proporcionais ao tempo de contribui\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":15377,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"fub-2008-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Administrador - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:33:41","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":549869,"hashId":"04d93c58787b4256564155b0ecf2c45f","enunciado":"<p align=justify>Um servidor p\u00fablico federal que venha a se tornar inv\u00e1lido,\r\nem decorr\u00eancia de acidente em servi\u00e7o, deve ser aposentado\r\npor invalidez permanente e receber proventos proporcionais\r\nao tempo de contribui\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1970626,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1970625,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1970626,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, acerca do regime dos servidores p\u00fablicos federais.","id":281110,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, acerca do regime dos servidores\r\np\u00fablicos federais.<\/p>","rotulo":113,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 113 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"T\u00edtulo VI - Da Seguridade Social do Servidor","oab":true,"nome":"T\u00edtulo VI - Da Seguridade Social do Servidor","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404523,"slug":"direito-administrativo-titulo-vi-da-seguridade-social-do-servidor"}],"slug":"direito-administrativo\/549869","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um sistema de diret\u00f3rio hier\u00e1rquico normalmente possui duas entradas especiais: \u201c.\u201d e \u201c..\u201d, normalmente chamadas de ponto e ponto-ponto. O ponto refere-se ao diret\u00f3rio pai e o ponto-ponto ao diret\u00f3rio atual.","provas":[{"id":15378,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"fub-2008-cespe-cebraspe-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:42","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":549881,"hashId":"5ff8202a8a718c8b27679a558f888c70","enunciado":"<p align=justify>Um sistema de diret\u00f3rio hier\u00e1rquico normalmente possui\r\nduas entradas especiais: \u201c.\u201d e \u201c..\u201d, normalmente chamadas de\r\nponto e ponto-ponto. O ponto refere-se ao diret\u00f3rio pai e o\r\nponto-ponto ao diret\u00f3rio atual.<\/p>","resposta":1970650,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1970649,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1970650,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens de 56 a 66, que versam sobre as caracter\u00edsticas dos perif\u00e9ricos e dispositivos de armazenamento, sobre a organiza\u00e7\u00e3o l\u00f3gica e f\u00edsica dos arquivos, bem como sobre a representa\u00e7\u00e3o e o armazenamento da informa\u00e7\u00e3o e sobre os m\u00e9todos de acesso.","id":281112,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens de 56 a 66, que versam sobre as caracter\u00edsticas dos\r\nperif\u00e9ricos e dispositivos de armazenamento, sobre a organiza\u00e7\u00e3o\r\nl\u00f3gica e f\u00edsica dos arquivos, bem como sobre a representa\u00e7\u00e3o e o\r\narmazenamento da informa\u00e7\u00e3o e sobre os m\u00e9todos de acesso.<\/p>","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 66"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Gerenciamento de Arquivos","oab":false,"nome":"Gerenciamento de Arquivos","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8135,"slug":"tecnologia-da-informacao-gerenciamento-de-arquivos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/549881","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A principal tarefa do bootstrap loader \u00e9 carregar programas aplicativos para execu\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":15378,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"fub-2008-cespe-cebraspe-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:42","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":549887,"hashId":"cbd744c45e424043002c4821eccdcee1","enunciado":"<p align=justify>A principal tarefa do bootstrap loader \u00e9 carregar programas\r\naplicativos para execu\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1970662,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1970661,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1970662,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os software b\u00e1sicos incluem programas e sistemas que controlam o hardware e interagem com o software de aplica\u00e7\u00e3o. Na classe de software b\u00e1sico, destacam-se os montadores, os ligadores, os carregadores e os tradutores. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto e aos sistemas de numera\u00e7\u00e3o aritm\u00e9tica de complemento e ponto flutuante, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":281113,"enunciado":"<p align=justify>Os software b\u00e1sicos incluem programas e sistemas que controlam\r\no hardware e interagem com o software de aplica\u00e7\u00e3o. Na classe\r\nde software b\u00e1sico, destacam-se os montadores, os ligadores, os\r\ncarregadores e os tradutores. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto e aos\r\nsistemas de numera\u00e7\u00e3o aritm\u00e9tica de complemento e ponto\r\nflutuante, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":67,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 67 a 73"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","oab":false,"nome":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","pai":428925,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428926,"slug":"tecnologia-da-informacao-programacao-e-execucao-dos-servicos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/549887","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}