{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164908,"perPage":"100","pages":21650,"page":18730,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico 2-I - \u00c1rea Desenho Industrial","id":7948}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Tecnologia","sigla":"INT","id":3061,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entende-se por soldagem todos os processos que efetuam a uni\u00e3o de pe\u00e7as met\u00e1licas mediante a\u00e7\u00e3o de aquecimento, com ou sem enchimento de material met\u00e1lico, conferindo continuidade f\u00edsica entre pe\u00e7as. Logo, as principais vantagens (fun\u00e7\u00f5es) do uso das soldas s\u00e3o","provas":[{"id":14134,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 2-I - \u00c1rea Desenho Industrial","id":7948},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Tecnologia","sigla":"INT","id":3061,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"int-2008-funrio-tecnico-2-i-area-desenho-industrial","tipo":1,"nome":"FUNRIO - INT - T\u00e9cnico 2-I - \u00c1rea Desenho Industrial - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:28:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":163,"descricao":"Desenho Industrial"}],"id":512453,"hashId":"e92f3dc094c398d9cd369644cef3c2bb","enunciado":"<p align=justify>Entende-se por soldagem todos os processos que efetuam a uni\u00e3o\r\nde pe\u00e7as met\u00e1licas mediante a\u00e7\u00e3o de aquecimento, com ou sem\r\nenchimento de material met\u00e1lico, conferindo continuidade f\u00edsica\r\nentre pe\u00e7as. Logo, as principais vantagens (fun\u00e7\u00f5es) do uso das\r\nsoldas s\u00e3o<\/p>","resposta":1867586,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"facilitar a fabrica\u00e7\u00e3o de produtos; atribuir valores est\u00e9ticos \u00e0s estruturas met\u00e1licas; e economizar o uso de energia el\u00e9trica no processo produtivo.","id":1867585,"corpo":"<p align=justify>facilitar a fabrica\u00e7\u00e3o de produtos; atribuir valores est\u00e9ticos\r\n\u00e0s estruturas met\u00e1licas; e economizar o uso de energia\r\nel\u00e9trica no processo produtivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"substituir conex\u00f5es mec\u00e2nicas; conferir solidez e leveza \u00e0s estruturas; e reduzir custos durante o processo produtivo.","id":1867586,"corpo":"<p align=justify>substituir conex\u00f5es mec\u00e2nicas; conferir solidez e leveza \u00e0s\r\nestruturas; e reduzir custos durante o processo produtivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"possibilitar facilidade de desmontagem; compatibilizar a uni\u00e3o de metais diferente; e melhorar o desempenho mec\u00e2nico dos produtos.","id":1867587,"corpo":"<p align=justify>possibilitar facilidade de desmontagem; compatibilizar a\r\nuni\u00e3o de metais diferente; e melhorar o desempenho\r\nmec\u00e2nico dos produtos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"melhorar o acabamento final do produto, adequar a estrutura do produto \u00e0 fun\u00e7\u00e3o e acelerar o processo produtivo.","id":1867588,"corpo":"<p align=justify>melhorar o acabamento final do produto, adequar a estrutura\r\ndo produto \u00e0 fun\u00e7\u00e3o e acelerar o processo produtivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ocasionar a uni\u00e3o de metais com espessuras distintas, agilizar montagens de pe\u00e7as diferenciadas e permitir a redu\u00e7\u00e3o da rugosidade superficial.","id":1867589,"corpo":"<p align=justify>ocasionar a uni\u00e3o de metais com espessuras distintas,\r\nagilizar montagens de pe\u00e7as diferenciadas e permitir a\r\nredu\u00e7\u00e3o da rugosidade superficial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273201,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Propriedades e Comportamentos dos Materiais","oab":false,"nome":"Propriedades e Comportamentos dos Materiais","pai":402695,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402696,"slug":"engenharia-mecanica-propriedades-e-comportamentos-dos-materiais"}],"slug":"engenharia-mecanica\/512453","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico 2-I - \u00c1rea Engenharia de Manuten\u00e7\u00e3o","id":7949}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Tecnologia","sigla":"INT","id":3061,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o predial de pinturas, pode-se afirmar que","provas":[{"id":14135,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 2-I - \u00c1rea Engenharia de Manuten\u00e7\u00e3o","id":7949},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Tecnologia","sigla":"INT","id":3061,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"int-2008-funrio-tecnico-2-i-area-engenharia-de-manutencao","tipo":1,"nome":"FUNRIO - INT - T\u00e9cnico 2-I - \u00c1rea Engenharia de Manuten\u00e7\u00e3o - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:29:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":412,"descricao":"Manuten\u00e7\u00e3o E Suporte Em Inform\u00e1tica (T\u00e9cnico)"}],"id":512473,"hashId":"dced66b6611f8135b45f5e02560e0032","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o predial de pinturas, pode-se afirmar\r\nque<\/p>","resposta":1867685,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mais de um sistema de pintura pode atender \u00e0s exig\u00eancias quanto ao meio ambiente e substrato. Neste caso, para a escolha do sistema, leva-se em considera\u00e7\u00e3o o custo, a disponibilidade e as prefer\u00eancias pessoais.","id":1867685,"corpo":"<p align=justify>mais de um sistema de pintura pode atender \u00e0s exig\u00eancias\r\nquanto ao meio ambiente e substrato. Neste caso, para a\r\nescolha do sistema, leva-se em considera\u00e7\u00e3o o custo, a\r\ndisponibilidade e as prefer\u00eancias pessoais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"efloresc\u00eancia s\u00e3o manchas negras que surgem na superf\u00edcie da pintura em fun\u00e7\u00e3o do arraste de p\u00f3 pela \u00e1gua da chuva.","id":1867686,"corpo":"<p align=justify>efloresc\u00eancia s\u00e3o manchas negras que surgem na superf\u00edcie\r\nda pintura em fun\u00e7\u00e3o do arraste de p\u00f3 pela \u00e1gua da chuva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as ves\u00edculas nas pinturas s\u00e3o origin\u00e1rias da calcina\u00e7\u00e3o e da efloresc\u00eancia.","id":1867687,"corpo":"<p align=justify>as ves\u00edculas nas pinturas s\u00e3o origin\u00e1rias da calcina\u00e7\u00e3o e da\r\nefloresc\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"para retardar o descascamento de uma pintura externa devese aplicar uma dem\u00e3o de cal no substrato a ser pintado.","id":1867688,"corpo":"<p align=justify>para retardar o descascamento de uma pintura externa devese\r\naplicar uma dem\u00e3o de cal no substrato a ser pintado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o enrugamento da pintura \u00e9 devido \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o de camadas muito finas de tinta em intervalos de tempo longos.","id":1867689,"corpo":"<p align=justify>o enrugamento da pintura \u00e9 devido \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o de camadas\r\nmuito finas de tinta em intervalos de tempo longos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273203,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Manuten\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Manuten\u00e7\u00e3o","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416482,"slug":"engenharia-civil-manutencao"}],"slug":"engenharia-civil\/512473","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico 2-I - \u00c1rea Engenharia de Manuten\u00e7\u00e3o","id":7949}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Tecnologia","sigla":"INT","id":3061,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os servi\u00e7os de manuten\u00e7\u00e3o predial requerem um diagn\u00f3stico pr\u00e9vio das causas das deteriora\u00e7\u00f5es e desgaste ocorridos no im\u00f3vel. Portanto, pode-se afirmar que:","provas":[{"id":14135,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 2-I - \u00c1rea Engenharia de Manuten\u00e7\u00e3o","id":7949},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Tecnologia","sigla":"INT","id":3061,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"int-2008-funrio-tecnico-2-i-area-engenharia-de-manutencao","tipo":1,"nome":"FUNRIO - INT - T\u00e9cnico 2-I - \u00c1rea Engenharia de Manuten\u00e7\u00e3o - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:29:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":412,"descricao":"Manuten\u00e7\u00e3o E Suporte Em Inform\u00e1tica (T\u00e9cnico)"}],"id":512474,"hashId":"de2d818c469cf49efe6d3a83fcb42acf","enunciado":"<p align=justify>Os servi\u00e7os de manuten\u00e7\u00e3o predial requerem um diagn\u00f3stico\r\npr\u00e9vio das causas das deteriora\u00e7\u00f5es e desgaste ocorridos no\r\nim\u00f3vel. Portanto, pode-se afirmar que:<\/p>","resposta":1867692,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a impermeabiliza\u00e7\u00e3o r\u00edgida \u00e9 feita com argamassa de cimento, areia e aditivos impermeabilizantes, e tem a vantagem de acompanhar os movimentos da base sem se romperem.","id":1867690,"corpo":"<p align=justify>a impermeabiliza\u00e7\u00e3o r\u00edgida \u00e9 feita com argamassa de\r\ncimento, areia e aditivos impermeabilizantes, e tem a\r\nvantagem de acompanhar os movimentos da base sem se\r\nromperem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a exist\u00eancia de um s\u00f3colo na parede externa permite que a \u00e1gua des\u00e7a pela parede sem penetra\u00e7\u00e3o no revestimento.","id":1867691,"corpo":"<p align=justify>a exist\u00eancia de um s\u00f3colo na parede externa permite que a\r\n\u00e1gua des\u00e7a pela parede sem penetra\u00e7\u00e3o no revestimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os peitoris externos devem passar por baixo do caixilho ou janela, ter um bom caimento para fora, e se projetar pelo menos 3 cm para fora da face externa da parede formando uma pingadeira.","id":1867692,"corpo":"<p align=justify>os peitoris externos devem passar por baixo do caixilho ou\r\njanela, ter um bom caimento para fora, e se projetar pelo\r\nmenos 3 cm para fora da face externa da parede formando\r\numa pingadeira.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a exist\u00eancia de um s\u00f3colo na parede externa permite que a \u00e1gua des\u00e7a pela parede sem penetra\u00e7\u00e3o no revestimento.","id":1867693,"corpo":"<p align=justify>a exist\u00eancia de um s\u00f3colo na parede externa permite que a\r\n\u00e1gua des\u00e7a pela parede sem penetra\u00e7\u00e3o no revestimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as trincas t\u00e9rmicas em reservat\u00f3rios elevados devem ser preenchidas somente com material r\u00edgido, de prefer\u00eancia com argamassas e areia no tra\u00e7o 1:5.","id":1867694,"corpo":"<p align=justify>as trincas t\u00e9rmicas em reservat\u00f3rios elevados devem ser\r\npreenchidas somente com material r\u00edgido, de prefer\u00eancia\r\ncom argamassas e areia no tra\u00e7o 1:5.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273203,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Manuten\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Manuten\u00e7\u00e3o","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416482,"slug":"engenharia-civil-manutencao"}],"slug":"engenharia-civil\/512474","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico 2-I - \u00c1rea Engenharia de Manuten\u00e7\u00e3o","id":7949}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Tecnologia","sigla":"INT","id":3061,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma construtora executa uma obra de 83 m2 com o custo unit\u00e1rio b\u00e1sico de R$ 1.623,48\/m2. O lucro dessa empresa \u00e9 de 18% do custo da constru\u00e7\u00e3o. Portanto, pode-se concluir que:","provas":[{"id":14135,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 2-I - \u00c1rea Engenharia de Manuten\u00e7\u00e3o","id":7949},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Tecnologia","sigla":"INT","id":3061,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"int-2008-funrio-tecnico-2-i-area-engenharia-de-manutencao","tipo":1,"nome":"FUNRIO - INT - T\u00e9cnico 2-I - \u00c1rea Engenharia de Manuten\u00e7\u00e3o - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:29:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":412,"descricao":"Manuten\u00e7\u00e3o E Suporte Em Inform\u00e1tica (T\u00e9cnico)"}],"id":512490,"hashId":"5746eb6706eaf3b37bf7bd8433019178","enunciado":"<P align=justify>Uma construtora executa uma obra de 83 m<SUP>2<\/SUP> com o custo unit\u00e1rio b\u00e1sico de R$ 1.623,48\/m<SUP>2<\/SUP>. O lucro dessa empresa \u00e9 de 18% do custo da constru\u00e7\u00e3o. Portanto, pode-se concluir que:<\/P>","resposta":1867772,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O custo total da obra \u00e9 R$ 159.003,63.","id":1867770,"corpo":"<p align=justify>O custo total da obra \u00e9 R$ 159.003,63.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O lucro da construtora \u00e9 R$ 28.620,65.","id":1867771,"corpo":"<p align=justify>O lucro da construtora \u00e9 R$ 28.620,65.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"lucro da construtora \u00e9 R$ 24.254,79.","id":1867772,"corpo":"<p align=justify>lucro da construtora \u00e9 R$ 24.254,79.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O custo total da obra \u00e9 R$ 110.494,05.","id":1867773,"corpo":"<p align=justify>O custo total da obra \u00e9 R$ 110.494,05.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O lucro da construtora \u00e9 R$ 344,83\/m2.","id":1867774,"corpo":"<P align=justify>O lucro da construtora \u00e9 R$ 344,83\/m<SUP>2<\/SUP>.<\/P>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273204,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"}],"slug":"engenharia-civil\/512490","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Cl\u00ednica","id":1968},{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Escolar","id":8611}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um instrumento \u00e9 fidedigno quando mede exatamente a vari\u00e1vel desejada. No caso em tela, o instrumento mede a opini\u00e3o e a percep\u00e7\u00e3o do adolescente sobre a droga e n\u00e3o o poss\u00edvel uso que ele faz de subst\u00e2ncias qu\u00edmicas.","provas":[{"id":15416,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Cl\u00ednica","id":1968},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"fub-2008-cespe-cebraspe-psicologo-area-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Cl\u00ednica - 2008"},{"id":15417,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Escolar","id":8611},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"fub-2008-cespe-cebraspe-psicologo-area-escolar","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Escolar - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:35:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":240,"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":552574,"hashId":"a1f466667e1818ab8416f01d5b43e695","enunciado":"<p align=justify>Um instrumento \u00e9 fidedigno quando mede exatamente a\r\nvari\u00e1vel desejada. No caso em tela, o instrumento mede a\r\nopini\u00e3o e a percep\u00e7\u00e3o do adolescente sobre a droga e n\u00e3o o\r\nposs\u00edvel uso que ele faz de subst\u00e2ncias qu\u00edmicas.<\/p>","resposta":1976996,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1976995,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1976996,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Psic\u00f3logos do atendimento infanto-juvenil de um hospital-escola iniciaram, em um ambulat\u00f3rio de cuidados preventivos, um estudo para investigar a percep\u00e7\u00e3o e a opini\u00e3o de adolescentes sobre o uso de \u00e1lcool e drogas il\u00edcitas. Acerca desse projeto, julgue os itens seguintes.","id":281717,"enunciado":"<p align=justify>Psic\u00f3logos do atendimento infanto-juvenil de um hospital-escola\r\niniciaram, em um ambulat\u00f3rio de cuidados preventivos, um\r\nestudo para investigar a percep\u00e7\u00e3o e a opini\u00e3o de adolescentes\r\nsobre o uso de \u00e1lcool e drogas il\u00edcitas. Acerca desse projeto,\r\njulgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398605,"slug":"psicologia-avaliacao-psicologica"},{"nome_clean":"Psicologia Hospitalar","oab":false,"nome":"Psicologia Hospitalar","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398625,"slug":"psicologia-psicologia-hospitalar"}],"slug":"psicologia\/552574","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Cl\u00ednica","id":1968}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 adequado que o psic\u00f3logo entreviste amigos e familiares de Jonas, para entender melhor sua situa\u00e7\u00e3o e fazer o diagn\u00f3stico.","provas":[{"id":15416,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Cl\u00ednica","id":1968},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"fub-2008-cespe-cebraspe-psicologo-area-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Cl\u00ednica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:35:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":240,"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica"}],"id":552581,"hashId":"e04fa783fc654d5fc14ef085126ecaae","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 adequado que o psic\u00f3logo entreviste amigos e familiares\r\nde Jonas, para entender melhor sua situa\u00e7\u00e3o e fazer o\r\ndiagn\u00f3stico.<\/p>","resposta":1977009,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1977009,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1977010,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Jonas tem 14 anos de idade e foi levado pela m\u00e3e ao servi\u00e7o de psicologia, com a queixa de que ele se mostrava triste com muita freq\u00fc\u00eancia, ansioso, agressivo \u00e0s vezes, e arredio em rela\u00e7\u00e3o aos amigos, chegando a mandar dizer a quem o procurasse que estava dormindo. O rendimento escolar estava caindo e a m\u00e3e informou que o filho nunca usou drogas il\u00edcitas. Com rela\u00e7\u00e3o a essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":281719,"enunciado":"<P align=justify>Jonas tem 14 anos de idade e foi levado pela m\u00e3e ao servi\u00e7o de psicologia, com a queixa de que ele se mostrava triste com muita freq\u00fc\u00eancia, ansioso, agressivo \u00e0s vezes, e arredio em rela\u00e7\u00e3o aos amigos, chegando a mandar dizer a quem o procurasse que estava dormindo. O rendimento escolar estava caindo e a m\u00e3e informou que o filho nunca usou drogas il\u00edcitas. <\/P>\r\n<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/P>","rotulo":69,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Psicologia Cl\u00ednica","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398591,"slug":"psicologia-psicologia-clinica"}],"slug":"psicologia\/552581","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Cl\u00ednica","id":1968}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O tratamento de Jonas requer a indica\u00e7\u00e3o de terapia familiar paralela \u00e0 terapia individual.","provas":[{"id":15416,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Cl\u00ednica","id":1968},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"fub-2008-cespe-cebraspe-psicologo-area-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Cl\u00ednica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:35:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":240,"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica"}],"id":552584,"hashId":"c78ba7c73875077e0bfbc55ee425e871","enunciado":"<p align=justify>O tratamento de Jonas requer a indica\u00e7\u00e3o de terapia familiar\r\nparalela \u00e0 terapia individual.<\/p>","resposta":1977016,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1977015,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1977016,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Jonas tem 14 anos de idade e foi levado pela m\u00e3e ao servi\u00e7o de psicologia, com a queixa de que ele se mostrava triste com muita freq\u00fc\u00eancia, ansioso, agressivo \u00e0s vezes, e arredio em rela\u00e7\u00e3o aos amigos, chegando a mandar dizer a quem o procurasse que estava dormindo. O rendimento escolar estava caindo e a m\u00e3e informou que o filho nunca usou drogas il\u00edcitas. Com rela\u00e7\u00e3o a essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":281719,"enunciado":"<P align=justify>Jonas tem 14 anos de idade e foi levado pela m\u00e3e ao servi\u00e7o de psicologia, com a queixa de que ele se mostrava triste com muita freq\u00fc\u00eancia, ansioso, agressivo \u00e0s vezes, e arredio em rela\u00e7\u00e3o aos amigos, chegando a mandar dizer a quem o procurasse que estava dormindo. O rendimento escolar estava caindo e a m\u00e3e informou que o filho nunca usou drogas il\u00edcitas. <\/P>\r\n<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/P>","rotulo":69,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Psicologia Cl\u00ednica","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398591,"slug":"psicologia-psicologia-clinica"},{"nome_clean":"Tipos de Psicoterapia","oab":false,"nome":"Tipos de Psicoterapia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398597,"slug":"psicologia-tipos-de-psicoterapia"}],"slug":"psicologia\/552584","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Cl\u00ednica","id":1968}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A pedofilia \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o cl\u00ednica determinada por epis\u00f3dios de abuso sexual na inf\u00e2ncia.","provas":[{"id":15416,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Cl\u00ednica","id":1968},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"fub-2008-cespe-cebraspe-psicologo-area-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Cl\u00ednica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:35:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":240,"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica"}],"id":552589,"hashId":"0d8a92c5e482adc868b2dce6e97c1e0a","enunciado":"A pedofilia \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o cl\u00ednica determinada por\r\nepis\u00f3dios de abuso sexual na inf\u00e2ncia.","resposta":1977026,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1977025,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1977026,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, relativos aos quadros psicopatol\u00f3gicos e seu tratamento.","id":281720,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, relativos aos quadros psicopatol\u00f3gicos\r\ne seu tratamento.<\/p>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 82"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Psicologia Cl\u00ednica","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398591,"slug":"psicologia-psicologia-clinica"},{"nome_clean":"Psicopatologia","oab":false,"nome":"Psicopatologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398603,"slug":"psicologia-psicopatologia"}],"slug":"psicologia\/552589","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Cl\u00ednica","id":1968}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O tratamento comportamental da pedofilia inclui treinamento para inibi\u00e7\u00e3o da resposta sexual inadequada com o objetivo de alcan\u00e7ar total abstin\u00eancia sexual.","provas":[{"id":15416,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Cl\u00ednica","id":1968},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"fub-2008-cespe-cebraspe-psicologo-area-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Cl\u00ednica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:35:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":240,"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica"}],"id":552590,"hashId":"1a3d6d75705a9fb568cef8a70c151f0a","enunciado":"<p align=justify>O tratamento comportamental da pedofilia inclui treinamento\r\npara inibi\u00e7\u00e3o da resposta sexual inadequada com o objetivo\r\nde alcan\u00e7ar total abstin\u00eancia sexual.<\/p>","resposta":1977028,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1977027,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1977028,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, relativos aos quadros psicopatol\u00f3gicos e seu tratamento.","id":281720,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, relativos aos quadros psicopatol\u00f3gicos\r\ne seu tratamento.<\/p>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 82"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Psicologia Cl\u00ednica","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398591,"slug":"psicologia-psicologia-clinica"},{"nome_clean":"Psicopatologia","oab":false,"nome":"Psicopatologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398603,"slug":"psicologia-psicopatologia"}],"slug":"psicologia\/552590","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Cl\u00ednica","id":1968}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O tamanho do grupo \u00e9 inadequado para o trabalho, que deveria ter pelo menos 15 participantes para viabilizar as poss\u00edveis din\u00e2micas.","provas":[{"id":15416,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Cl\u00ednica","id":1968},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"fub-2008-cespe-cebraspe-psicologo-area-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Cl\u00ednica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:35:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":240,"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica"}],"id":552598,"hashId":"64a45f12dd94b15aa496119f5c744198","enunciado":"<p align=justify>O tamanho do grupo \u00e9 inadequado para o trabalho, que\r\ndeveria ter pelo menos 15 participantes para viabilizar as\r\nposs\u00edveis din\u00e2micas.<\/p>","resposta":1977044,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1977043,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1977044,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Oito meninos, com hist\u00f3rias de comportamentos sexuais impr\u00f3prios e idades entre 10 e 12 anos, foram reunidos em um grupo terap\u00eautico de abordagem comportamentalista, com previs\u00e3o de 12 sess\u00f5es semanais de 2 horas de dura\u00e7\u00e3o cada uma. Os pais receberam um manual informativo que os auxiliava a entender o processo e aceitar o tratamento de seus filhos. Acerca dos procedimentos do processo grupal na situa\u00e7\u00e3o acima descrita, julgue os itens a seguir.","id":281722,"enunciado":"<P align=justify>Oito meninos, com hist\u00f3rias de comportamentos sexuais impr\u00f3prios e idades entre 10 e 12 anos, foram reunidos em um grupo terap\u00eautico de abordagem comportamentalista, com previs\u00e3o de 12 sess\u00f5es semanais de 2 horas de dura\u00e7\u00e3o cada uma. Os pais receberam um manual informativo que os auxiliava a entender o processo e aceitar o tratamento de seus filhos. <\/P>\r\n<P align=justify>Acerca dos procedimentos do processo grupal na situa\u00e7\u00e3o acima descrita, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":89,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 89 a 94"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Psicologia Cl\u00ednica","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398591,"slug":"psicologia-psicologia-clinica"},{"nome_clean":"Tipos de Psicoterapia","oab":false,"nome":"Tipos de Psicoterapia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398597,"slug":"psicologia-tipos-de-psicoterapia"}],"slug":"psicologia\/552598","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Cl\u00ednica","id":1968}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O terapeuta tem o compromisso \u00e9tico de manter os pais informados acerca das caracter\u00edsticas mais relevantes mostradas por seus filhos nas sess\u00f5es.","provas":[{"id":15416,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Cl\u00ednica","id":1968},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"fub-2008-cespe-cebraspe-psicologo-area-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Cl\u00ednica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:35:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":240,"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica"}],"id":552602,"hashId":"bbbf2333bb9b39b6c632b565aabfcdca","enunciado":"<p align=justify>O terapeuta tem o compromisso \u00e9tico de manter os pais\r\ninformados acerca das caracter\u00edsticas mais relevantes\r\nmostradas por seus filhos nas sess\u00f5es.<\/p>","resposta":1977052,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1977051,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1977052,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Oito meninos, com hist\u00f3rias de comportamentos sexuais impr\u00f3prios e idades entre 10 e 12 anos, foram reunidos em um grupo terap\u00eautico de abordagem comportamentalista, com previs\u00e3o de 12 sess\u00f5es semanais de 2 horas de dura\u00e7\u00e3o cada uma. Os pais receberam um manual informativo que os auxiliava a entender o processo e aceitar o tratamento de seus filhos. Acerca dos procedimentos do processo grupal na situa\u00e7\u00e3o acima descrita, julgue os itens a seguir.","id":281722,"enunciado":"<P align=justify>Oito meninos, com hist\u00f3rias de comportamentos sexuais impr\u00f3prios e idades entre 10 e 12 anos, foram reunidos em um grupo terap\u00eautico de abordagem comportamentalista, com previs\u00e3o de 12 sess\u00f5es semanais de 2 horas de dura\u00e7\u00e3o cada uma. Os pais receberam um manual informativo que os auxiliava a entender o processo e aceitar o tratamento de seus filhos. <\/P>\r\n<P align=justify>Acerca dos procedimentos do processo grupal na situa\u00e7\u00e3o acima descrita, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":89,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 89 a 94"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Psicologia Cl\u00ednica","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398591,"slug":"psicologia-psicologia-clinica"},{"nome_clean":"\u00c9tica em Psicologia","oab":false,"nome":"\u00c9tica em Psicologia","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398634,"slug":"psicologia-etica-em-psicologia"}],"slug":"psicologia\/552602","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Cl\u00ednica","id":1968}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quanto mais Maria se afastar de servi\u00e7os dom\u00e9sticos, como a rega de plantas, melhor ser\u00e1 seu bem-estar psicol\u00f3gico durante o tratamento para c\u00e2ncer.","provas":[{"id":15416,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Cl\u00ednica","id":1968},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"fub-2008-cespe-cebraspe-psicologo-area-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Cl\u00ednica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:35:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":240,"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica"}],"id":552606,"hashId":"27a15d23a03a01ecc1a255496540023f","enunciado":"<p align=justify>Quanto mais Maria se afastar de servi\u00e7os dom\u00e9sticos, como\r\na rega de plantas, melhor ser\u00e1 seu bem-estar psicol\u00f3gico\r\ndurante o tratamento para c\u00e2ncer.<\/p>","resposta":1977060,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1977059,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1977060,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Maria tem 87 anos de idade, apresenta aproximadamente 50% de perda visual e 10% de perda auditiva. \u00c9 portadora de hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica e sofre de dor lombar associada a escoliose. Sua mem\u00f3ria est\u00e1 fr\u00e1gil para fatos recentes e ela costuma formular a mesma pergunta com not\u00e1vel freq\u00fc\u00eancia, tendo seu geriatra diagnosticado o quadro como desenvolvimento de dem\u00eancia. Entretanto, Maria \u00e9 capaz de realizar sua higiene pessoal, fazer as refei\u00e7\u00f5es sem ajuda e regar seus vasos de plantas. Ela gosta de assistir alguns programas de televis\u00e3o, ouvir m\u00fasicas selecionadas por ela pr\u00f3pria e ler romances. Tipicamente, ela n\u00e3o pede e n\u00e3o gosta de receber ajuda para conduzir a pr\u00f3pria rotina. H\u00e1 duas semanas, Maria recebeu um diagn\u00f3stico de c\u00e2ncer. Seus filhos se uniram na busca dos centros de tratamento mais adequado ao tipo de tumor e est\u00e3o se informando sobre as implica\u00e7\u00f5es dos procedimentos. O marido de Maria, pai dos filhos dela, insiste que o diagn\u00f3stico deve estar errado e n\u00e3o oferece ajuda. Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima, julgue os itens que se seguem.","id":281723,"enunciado":"<P align=justify>Maria tem 87 anos de idade, apresenta aproximadamente 50% de perda visual e 10% de perda auditiva. \u00c9 portadora de hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica e sofre de dor lombar associada a escoliose. Sua mem\u00f3ria est\u00e1 fr\u00e1gil para fatos recentes e ela costuma formular a mesma pergunta com not\u00e1vel freq\u00fc\u00eancia, tendo seu geriatra diagnosticado o quadro como desenvolvimento de dem\u00eancia. Entretanto, Maria \u00e9 capaz de realizar sua higiene pessoal, fazer as refei\u00e7\u00f5es sem ajuda e regar seus vasos de plantas. Ela gosta de assistir alguns programas de televis\u00e3o, ouvir m\u00fasicas selecionadas por ela pr\u00f3pria e ler romances. Tipicamente, ela n\u00e3o pede e n\u00e3o gosta de receber ajuda para conduzir a pr\u00f3pria rotina. H\u00e1 duas semanas, Maria recebeu um diagn\u00f3stico de c\u00e2ncer. Seus filhos se uniram na busca dos centros de tratamento mais adequado ao tipo de tumor e est\u00e3o se informando sobre as implica\u00e7\u00f5es dos procedimentos. O marido de Maria, pai dos filhos dela, insiste que o diagn\u00f3stico deve estar errado e n\u00e3o oferece ajuda. <\/P>\r\n<P align=justify>Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":95,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 95 a 102"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Psicologia Cl\u00ednica","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398591,"slug":"psicologia-psicologia-clinica"},{"nome_clean":"Psicologia da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia da Sa\u00fade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398635,"slug":"psicologia-psicologia-da-saude"}],"slug":"psicologia\/552606","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Cl\u00ednica","id":1968}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se tiver mutila\u00e7\u00e3o cir\u00fargica devido ao c\u00e2ncer, Maria poder\u00e1 experimentar depress\u00e3o reativa, culpa e pensamentos agressivos como indicadores de desadapta\u00e7\u00e3o f\u00edsicoemocional ao corpo.","provas":[{"id":15416,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Cl\u00ednica","id":1968},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"fub-2008-cespe-cebraspe-psicologo-area-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Cl\u00ednica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:35:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":240,"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica"}],"id":552611,"hashId":"ff4b27d042df4034a65c306713f5169b","enunciado":"<p align=justify>Se tiver mutila\u00e7\u00e3o cir\u00fargica devido ao c\u00e2ncer, Maria poder\u00e1\r\nexperimentar depress\u00e3o reativa, culpa e pensamentos\r\nagressivos como indicadores de desadapta\u00e7\u00e3o f\u00edsicoemocional\r\nao corpo.<\/p>","resposta":1977069,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1977069,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1977070,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Maria tem 87 anos de idade, apresenta aproximadamente 50% de perda visual e 10% de perda auditiva. \u00c9 portadora de hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica e sofre de dor lombar associada a escoliose. Sua mem\u00f3ria est\u00e1 fr\u00e1gil para fatos recentes e ela costuma formular a mesma pergunta com not\u00e1vel freq\u00fc\u00eancia, tendo seu geriatra diagnosticado o quadro como desenvolvimento de dem\u00eancia. Entretanto, Maria \u00e9 capaz de realizar sua higiene pessoal, fazer as refei\u00e7\u00f5es sem ajuda e regar seus vasos de plantas. Ela gosta de assistir alguns programas de televis\u00e3o, ouvir m\u00fasicas selecionadas por ela pr\u00f3pria e ler romances. Tipicamente, ela n\u00e3o pede e n\u00e3o gosta de receber ajuda para conduzir a pr\u00f3pria rotina. H\u00e1 duas semanas, Maria recebeu um diagn\u00f3stico de c\u00e2ncer. Seus filhos se uniram na busca dos centros de tratamento mais adequado ao tipo de tumor e est\u00e3o se informando sobre as implica\u00e7\u00f5es dos procedimentos. O marido de Maria, pai dos filhos dela, insiste que o diagn\u00f3stico deve estar errado e n\u00e3o oferece ajuda. Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima, julgue os itens que se seguem.","id":281723,"enunciado":"<P align=justify>Maria tem 87 anos de idade, apresenta aproximadamente 50% de perda visual e 10% de perda auditiva. \u00c9 portadora de hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica e sofre de dor lombar associada a escoliose. Sua mem\u00f3ria est\u00e1 fr\u00e1gil para fatos recentes e ela costuma formular a mesma pergunta com not\u00e1vel freq\u00fc\u00eancia, tendo seu geriatra diagnosticado o quadro como desenvolvimento de dem\u00eancia. Entretanto, Maria \u00e9 capaz de realizar sua higiene pessoal, fazer as refei\u00e7\u00f5es sem ajuda e regar seus vasos de plantas. Ela gosta de assistir alguns programas de televis\u00e3o, ouvir m\u00fasicas selecionadas por ela pr\u00f3pria e ler romances. Tipicamente, ela n\u00e3o pede e n\u00e3o gosta de receber ajuda para conduzir a pr\u00f3pria rotina. H\u00e1 duas semanas, Maria recebeu um diagn\u00f3stico de c\u00e2ncer. Seus filhos se uniram na busca dos centros de tratamento mais adequado ao tipo de tumor e est\u00e3o se informando sobre as implica\u00e7\u00f5es dos procedimentos. O marido de Maria, pai dos filhos dela, insiste que o diagn\u00f3stico deve estar errado e n\u00e3o oferece ajuda. <\/P>\r\n<P align=justify>Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":95,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 95 a 102"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Psicologia Cl\u00ednica","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398591,"slug":"psicologia-psicologia-clinica"},{"nome_clean":"Psicologia da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia da Sa\u00fade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398635,"slug":"psicologia-psicologia-da-saude"}],"slug":"psicologia\/552611","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Cl\u00ednica","id":1968}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os centros de aten\u00e7\u00e3o psicossocial s\u00e3o dispositivos de sa\u00fade mental cuja fun\u00e7\u00e3o \u00e9 complementar os hospitais psiqui\u00e1tricos, acolhendo portadores de transtornos mentais graves.","provas":[{"id":15416,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Cl\u00ednica","id":1968},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"fub-2008-cespe-cebraspe-psicologo-area-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Cl\u00ednica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:35:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":240,"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica"}],"id":552615,"hashId":"e5d44aa2026a783562e3bb8d80e939ed","enunciado":"<p align=justify>Os centros de aten\u00e7\u00e3o psicossocial s\u00e3o dispositivos de sa\u00fade\r\nmental cuja fun\u00e7\u00e3o \u00e9 complementar os hospitais\r\npsiqui\u00e1tricos, acolhendo portadores de transtornos mentais\r\ngraves.<\/p>","resposta":1977078,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1977077,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1977078,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere ao programa de reforma psiqui\u00e1trica brasileiro, julgue os itens a seguir.","id":281724,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere ao programa de reforma psiqui\u00e1trica brasileiro,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":103,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 103 a 107"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398629,"slug":"psicologia-psicologia-social-e-comunitaria"},{"nome_clean":"Psicologia da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia da Sa\u00fade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398635,"slug":"psicologia-psicologia-da-saude"}],"slug":"psicologia\/552615","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Cl\u00ednica","id":1968}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O caso relatado tem indicadores de neglig\u00eancia porque algumas necessidades b\u00e1sicas da crian\u00e7a n\u00e3o s\u00e3o atendidas.","provas":[{"id":15416,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Cl\u00ednica","id":1968},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"fub-2008-cespe-cebraspe-psicologo-area-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Cl\u00ednica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:35:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":240,"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica"}],"id":552618,"hashId":"08353dfc3786002f15704f86d8498c67","enunciado":"<p align=justify>O caso relatado tem indicadores de neglig\u00eancia porque\r\nalgumas necessidades b\u00e1sicas da crian\u00e7a n\u00e3o s\u00e3o atendidas.<\/p>","resposta":1977083,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1977083,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1977084,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Juliana tem seis anos de idade e foi adotada aos 4 meses de vida. A av\u00f3 adotiva ficou fora da cidade por um ano e, ao retornar, observou que Juliana parecia menor e mais franzina que outras crian\u00e7as de sua idade, retra\u00edda, passiva, submissa e apresentava espor\u00e1dicos epis\u00f3dios de escape fecal. Conversando com vizinhos, a av\u00f3 suspeitou que Juliana n\u00e3o sa\u00eda de casa para brincar com outras crian\u00e7as e que ficava sozinha em casa quando os pais adotivos faziam pequenas viagens de at\u00e9 2 dias. A empregada da fam\u00edlia, pressionada pela av\u00f3, confirmou as suspeitas e informou, ainda, que a menina era freq\u00fcentemente recriminada pelos pais adotivos e que n\u00e3o visitava o pediatra desde os 3 anos de idade, embora tivesse sofrido alguns epis\u00f3dios de doen\u00e7as agudas, como gripes, dores de garganta e diarr\u00e9ia. Acerca dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens que se seguem.","id":281725,"enunciado":"<P align=justify>Juliana tem seis anos de idade e foi adotada aos 4 meses de vida. A av\u00f3 adotiva ficou fora da cidade por um ano e, ao retornar, observou que Juliana parecia menor e mais franzina que outras crian\u00e7as de sua idade, retra\u00edda, passiva, submissa e apresentava espor\u00e1dicos epis\u00f3dios de escape fecal. Conversando com vizinhos, a av\u00f3 suspeitou que Juliana n\u00e3o sa\u00eda de casa para brincar com outras crian\u00e7as e que ficava sozinha em casa quando os pais adotivos faziam pequenas viagens de at\u00e9 2 dias. A empregada da fam\u00edlia, pressionada pela av\u00f3, confirmou as suspeitas e informou, ainda, que a menina era freq\u00fcentemente recriminada pelos pais adotivos e que n\u00e3o visitava o pediatra desde os 3 anos de idade, embora tivesse sofrido alguns epis\u00f3dios de doen\u00e7as agudas, como gripes, dores de garganta e diarr\u00e9ia.<\/P>\r\n<P align=justify> Acerca dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":108,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 108 a 112"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Psicologia Cl\u00ednica","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398591,"slug":"psicologia-psicologia-clinica"},{"nome_clean":"Psicologia Jur\u00eddica\/Forense","oab":false,"nome":"Psicologia Jur\u00eddica\/Forense","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398630,"slug":"psicologia-psicologia-juridica-forense"}],"slug":"psicologia\/552618","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Cl\u00ednica","id":1968}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O modelo te\u00f3rico e as t\u00e9cnicas utilizadas na psicoterapia breve diferem substancialmente daqueles utilizados na psicoterapia de longa dura\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":15416,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Cl\u00ednica","id":1968},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"fub-2008-cespe-cebraspe-psicologo-area-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Cl\u00ednica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:35:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":240,"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica"}],"id":552623,"hashId":"dda0838098602357815daa7bc3fa75e6","enunciado":"<p align=justify>O modelo te\u00f3rico e as t\u00e9cnicas utilizadas na psicoterapia\r\nbreve diferem substancialmente daqueles utilizados na\r\npsicoterapia de longa dura\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1977094,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1977093,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1977094,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, relativos aos processos terap\u00eauticos.","id":281726,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, relativos aos processos terap\u00eauticos.<\/p>","rotulo":113,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 113 a 116"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Psicologia Cl\u00ednica","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398591,"slug":"psicologia-psicologia-clinica"},{"nome_clean":"Tipos de Psicoterapia","oab":false,"nome":"Tipos de Psicoterapia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398597,"slug":"psicologia-tipos-de-psicoterapia"}],"slug":"psicologia\/552623","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Cl\u00ednica","id":1968}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O modelo de psicoterapia psicodin\u00e2mica breve para tratamento da depress\u00e3o desconsidera o poss\u00edvel fracasso adaptativo decorrente de conflitos intraps\u00edquicos como fator etiol\u00f3gico do quadro cl\u00ednico.","provas":[{"id":15416,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Cl\u00ednica","id":1968},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"fub-2008-cespe-cebraspe-psicologo-area-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Cl\u00ednica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:35:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":240,"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica"}],"id":552624,"hashId":"d91ef8a1900063f087b59c784c49b3da","enunciado":"<p align=justify>O modelo de psicoterapia psicodin\u00e2mica breve para\r\ntratamento da depress\u00e3o desconsidera o poss\u00edvel fracasso\r\nadaptativo decorrente de conflitos intraps\u00edquicos como fator\r\netiol\u00f3gico do quadro cl\u00ednico.<\/p>","resposta":1977096,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1977095,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1977096,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, relativos aos processos terap\u00eauticos.","id":281726,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, relativos aos processos terap\u00eauticos.<\/p>","rotulo":113,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 113 a 116"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Psicologia Cl\u00ednica","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398591,"slug":"psicologia-psicologia-clinica"},{"nome_clean":"Tipos de Psicoterapia","oab":false,"nome":"Tipos de Psicoterapia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398597,"slug":"psicologia-tipos-de-psicoterapia"}],"slug":"psicologia\/552624","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Escolar","id":8611}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No Brasil, h\u00e1 uma grande diversidade de curr\u00edculos e de modelos te\u00f3ricos e pr\u00e1ticos na \u00e1rea da psicologia escolar nos cursos de gradua\u00e7\u00e3o, o que indica a falta de consenso quanto \u00e0 forma\u00e7\u00e3o do psic\u00f3logo escolar.","provas":[{"id":15417,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Escolar","id":8611},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"fub-2008-cespe-cebraspe-psicologo-area-escolar","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Escolar - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:35:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":552631,"hashId":"bce7ae77b0ade1d07c7c67d9c69ba777","enunciado":"<p align=justify>No Brasil, h\u00e1 uma grande diversidade de curr\u00edculos e de\r\nmodelos te\u00f3ricos e pr\u00e1ticos na \u00e1rea da psicologia escolar nos\r\ncursos de gradua\u00e7\u00e3o, o que indica a falta de consenso quanto\r\n\u00e0 forma\u00e7\u00e3o do psic\u00f3logo escolar.<\/p>","resposta":1977109,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1977109,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1977110,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, acerca da psicologia escolar no Brasil.","id":281728,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, acerca da psicologia escolar no Brasil.<\/p>","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 69"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia em Educa\u00e7\u00e3o \/Escolar","oab":false,"nome":"Psicologia em Educa\u00e7\u00e3o \/Escolar","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398628,"slug":"psicologia-psicologia-em-educacao-escolar"}],"slug":"psicologia\/552631","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Escolar","id":8611}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma alternativa para a atua\u00e7\u00e3o da psicologia escolar em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 queixa escolar seria o desenvolvimento de estrat\u00e9gias que favorecessem o comprometimento dos professores no processo de atendimento de seus alunos, superando, no espa\u00e7o escolar, a discrep\u00e2ncia existente entre a pr\u00e1tica dos especialistas e a pr\u00e1tica dos professores.","provas":[{"id":15417,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Escolar","id":8611},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"fub-2008-cespe-cebraspe-psicologo-area-escolar","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Escolar - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:35:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":552636,"hashId":"349c2d5efc8087fe6c47bb94f021512f","enunciado":"<p align=justify>Uma alternativa para a atua\u00e7\u00e3o da psicologia escolar em\r\nrela\u00e7\u00e3o \u00e0 queixa escolar seria o desenvolvimento de\r\nestrat\u00e9gias que favorecessem o comprometimento dos\r\nprofessores no processo de atendimento de seus alunos,\r\nsuperando, no espa\u00e7o escolar, a discrep\u00e2ncia existente entre\r\na pr\u00e1tica dos especialistas e a pr\u00e1tica dos professores.<\/p>","resposta":1977119,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1977119,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1977120,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O fracasso escolar \u00e9 considerado um dos maiores problemas da escola brasileira. Essa realidade tem contribu\u00eddo para que a queixa escolar, traduzida pelo encaminhamento, ao psicol\u00f3go, de alunos com dificuldades de aprendizagem ou problemas de comportamento, apresente-se como o motivo mais freq\u00fcente da indica\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as para os servi\u00e7os de atendimento psicol\u00f3gico. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens seguintes.","id":281729,"enunciado":"O fracasso escolar \u00e9 considerado um dos maiores problemas da\r\nescola brasileira. Essa realidade tem contribu\u00eddo para que a\r\nqueixa escolar, traduzida pelo encaminhamento, ao psicol\u00f3go, de\r\nalunos com dificuldades de aprendizagem ou problemas de\r\ncomportamento, apresente-se como o motivo mais freq\u00fcente da\r\nindica\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as para os servi\u00e7os de atendimento\r\npsicol\u00f3gico. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens\r\nseguintes.","rotulo":70,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70 a 74"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia em Educa\u00e7\u00e3o \/Escolar","oab":false,"nome":"Psicologia em Educa\u00e7\u00e3o \/Escolar","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398628,"slug":"psicologia-psicologia-em-educacao-escolar"}],"slug":"psicologia\/552636","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Escolar","id":8611}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em uma avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica de crian\u00e7as encaminhadas com queixas escolares, o psic\u00f3logo escolar deve iniciar seu trabalho, convocando os pais ou respons\u00e1veis pelo aluno com o objetivo de conhecer a din\u00e2mica familiar e poder realizar orienta\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias \u00e0 melhor apreens\u00e3o dos conte\u00fados escolares pelo aluno.","provas":[{"id":15417,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Escolar","id":8611},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"fub-2008-cespe-cebraspe-psicologo-area-escolar","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Escolar - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:35:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":552637,"hashId":"9bc0a36f52c1da18c43da8599e404894","enunciado":"<p align=justify>Em uma avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica de crian\u00e7as encaminhadas\r\ncom queixas escolares, o psic\u00f3logo escolar deve iniciar seu\r\ntrabalho, convocando os pais ou respons\u00e1veis pelo aluno\r\ncom o objetivo de conhecer a din\u00e2mica familiar e poder\r\nrealizar orienta\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias \u00e0 melhor apreens\u00e3o dos\r\nconte\u00fados escolares pelo aluno.<\/p>","resposta":1977122,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1977121,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1977122,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O fracasso escolar \u00e9 considerado um dos maiores problemas da escola brasileira. Essa realidade tem contribu\u00eddo para que a queixa escolar, traduzida pelo encaminhamento, ao psicol\u00f3go, de alunos com dificuldades de aprendizagem ou problemas de comportamento, apresente-se como o motivo mais freq\u00fcente da indica\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as para os servi\u00e7os de atendimento psicol\u00f3gico. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens seguintes.","id":281729,"enunciado":"O fracasso escolar \u00e9 considerado um dos maiores problemas da\r\nescola brasileira. Essa realidade tem contribu\u00eddo para que a\r\nqueixa escolar, traduzida pelo encaminhamento, ao psicol\u00f3go, de\r\nalunos com dificuldades de aprendizagem ou problemas de\r\ncomportamento, apresente-se como o motivo mais freq\u00fcente da\r\nindica\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as para os servi\u00e7os de atendimento\r\npsicol\u00f3gico. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens\r\nseguintes.","rotulo":70,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70 a 74"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia em Educa\u00e7\u00e3o \/Escolar","oab":false,"nome":"Psicologia em Educa\u00e7\u00e3o \/Escolar","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398628,"slug":"psicologia-psicologia-em-educacao-escolar"}],"slug":"psicologia\/552637","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Escolar","id":8611}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Segundo Patto, os problemas apresentados pelo aprendiz s\u00e3o constru\u00eddos no cotidiano da sala de aula. Dessa forma, a atua\u00e7\u00e3o do psic\u00f3logo escolar deve focalizar o cotidiano escolar para que esses problemas possam ser resolvidos.","provas":[{"id":15417,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Escolar","id":8611},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"fub-2008-cespe-cebraspe-psicologo-area-escolar","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Escolar - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:35:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":552640,"hashId":"88c9b67fa5f423040087923b311d6380","enunciado":"<p align=justify>Segundo Patto, os problemas apresentados pelo aprendiz s\u00e3o\r\nconstru\u00eddos no cotidiano da sala de aula. Dessa forma, a\r\natua\u00e7\u00e3o do psic\u00f3logo escolar deve focalizar o cotidiano\r\nescolar para que esses problemas possam ser resolvidos.<\/p>","resposta":1977127,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1977127,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1977128,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, acerca da atua\u00e7\u00e3o do psic\u00f3logo escolar.","id":281730,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, acerca da atua\u00e7\u00e3o do psic\u00f3logo escolar.<\/p>","rotulo":75,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 75 a 77"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia em Educa\u00e7\u00e3o \/Escolar","oab":false,"nome":"Psicologia em Educa\u00e7\u00e3o \/Escolar","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398628,"slug":"psicologia-psicologia-em-educacao-escolar"}],"slug":"psicologia\/552640","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Escolar","id":8611}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A contextualiza\u00e7\u00e3o e a transforma\u00e7\u00e3o dos conte\u00fados escolares em intera\u00e7\u00f5es culturais e sociais que acontecem na sala de aula s\u00e3o exemplos de implica\u00e7\u00f5es pedag\u00f3gicas advindas da concep\u00e7\u00e3o interacionista.","provas":[{"id":15417,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Escolar","id":8611},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"fub-2008-cespe-cebraspe-psicologo-area-escolar","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Escolar - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:35:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":552655,"hashId":"d7b9352f4acc3ec3f789701235d4458e","enunciado":"<p align=justify>A contextualiza\u00e7\u00e3o e a transforma\u00e7\u00e3o dos conte\u00fados\r\nescolares em intera\u00e7\u00f5es culturais e sociais que acontecem na\r\nsala de aula s\u00e3o exemplos de implica\u00e7\u00f5es pedag\u00f3gicas\r\nadvindas da concep\u00e7\u00e3o interacionista.<\/p>","resposta":1977157,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1977157,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1977158,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Concep\u00e7\u00f5es s\u00e3o formas de compreender os homens e o mundo. Julgue os itens que se seguem, acerca das concep\u00e7\u00f5es de desenvolvimento.","id":281732,"enunciado":"<p align=justify>Concep\u00e7\u00f5es s\u00e3o formas de compreender os homens e o mundo.\r\nJulgue os itens que se seguem, acerca das concep\u00e7\u00f5es de\r\ndesenvolvimento.<\/p>","rotulo":89,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 89 a 93"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Psicologia Cl\u00ednica","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398591,"slug":"psicologia-psicologia-clinica"},{"nome_clean":"Psicologia do desenvolvimento","oab":false,"nome":"Psicologia do desenvolvimento","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398614,"slug":"psicologia-psicologia-do-desenvolvimento"}],"slug":"psicologia\/552655","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Escolar","id":8611}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os conceitos espont\u00e2neos originam-se no aprendizado pessoal, enquanto os cient\u00edficos originam-se no aprendizado organizado e sistem\u00e1tico, sendo que neste \u00faltimo a crian\u00e7a nem sempre pode ver ou vivenciar diretamente.","provas":[{"id":15417,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Escolar","id":8611},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"fub-2008-cespe-cebraspe-psicologo-area-escolar","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Escolar - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:35:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":552662,"hashId":"e7cf2eab3dea686e75d04ea975b3ac6f","enunciado":"<p align=justify>Os conceitos espont\u00e2neos originam-se no aprendizado\r\npessoal, enquanto os cient\u00edficos originam-se no aprendizado\r\norganizado e sistem\u00e1tico, sendo que neste \u00faltimo a crian\u00e7a\r\nnem sempre pode ver ou vivenciar diretamente.<\/p>","resposta":1977171,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1977171,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1977172,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, de acordo com os pressupostos das teoriza\u00e7\u00f5es s\u00f3cio-hist\u00f3ricas.","id":281733,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, de acordo com os pressupostos das\r\nteoriza\u00e7\u00f5es s\u00f3cio-hist\u00f3ricas.<\/p>","rotulo":94,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 94 a 98"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Psicologia Cl\u00ednica","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398591,"slug":"psicologia-psicologia-clinica"},{"nome_clean":"Psicologia do desenvolvimento","oab":false,"nome":"Psicologia do desenvolvimento","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398614,"slug":"psicologia-psicologia-do-desenvolvimento"}],"slug":"psicologia\/552662","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Escolar","id":8611}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O compromisso \u00e9tico e pol\u00edtico do psic\u00f3logo, quando atua em contextos educacionais, passa a ser o bem-estar daqueles que est\u00e3o envolvidos em diferentes setores da comunidade.","provas":[{"id":15417,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Escolar","id":8611},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"fub-2008-cespe-cebraspe-psicologo-area-escolar","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Escolar - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:35:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":552665,"hashId":"8cf25a35dd033947f1e355ce37859cda","enunciado":"<p align=justify>O compromisso \u00e9tico e pol\u00edtico do psic\u00f3logo, quando atua\r\nem contextos educacionais, passa a ser o bem-estar daqueles\r\nque est\u00e3o envolvidos em diferentes setores da comunidade.<\/p>","resposta":1977177,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1977177,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1977178,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, que tratam da especificidade da atua\u00e7\u00e3o do psic\u00f3logo escolar no contexto das institui\u00e7\u00f5es educacionais brasileiras.","id":281734,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, que tratam da especificidade da atua\u00e7\u00e3o\r\ndo psic\u00f3logo escolar no contexto das institui\u00e7\u00f5es educacionais\r\nbrasileiras.<\/p>","rotulo":99,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 99 a 106"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia em Educa\u00e7\u00e3o \/Escolar","oab":false,"nome":"Psicologia em Educa\u00e7\u00e3o \/Escolar","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398628,"slug":"psicologia-psicologia-em-educacao-escolar"}],"slug":"psicologia\/552665","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Escolar","id":8611}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A cren\u00e7a em sua capacidade preditiva \u00e9 generalizada entre os professores; no entanto, n\u00e3o \u00e9 correto afirmar que suas rela\u00e7\u00f5es com os alunos s\u00e3o influenciadas por suas previs\u00f5es.","provas":[{"id":15417,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Escolar","id":8611},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"fub-2008-cespe-cebraspe-psicologo-area-escolar","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Escolar - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:35:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":552671,"hashId":"abb0c29d6a443330343732f57f4981aa","enunciado":"<p align=justify>A cren\u00e7a em sua capacidade preditiva \u00e9 generalizada entre\r\nos professores; no entanto, n\u00e3o \u00e9 correto afirmar que suas\r\nrela\u00e7\u00f5es com os alunos s\u00e3o influenciadas por suas previs\u00f5es.<\/p>","resposta":1977190,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1977189,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1977190,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, acerca dos preconceitos presentes no cotidiano escolar.","id":281735,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, acerca dos preconceitos presentes no\r\ncotidiano escolar.<\/p>","rotulo":107,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 107 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia em Educa\u00e7\u00e3o \/Escolar","oab":false,"nome":"Psicologia em Educa\u00e7\u00e3o \/Escolar","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398628,"slug":"psicologia-psicologia-em-educacao-escolar"}],"slug":"psicologia\/552671","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Escolar","id":8611}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o escolar \u00e9 um processo transformador que requer reflex\u00e3o constante sobre as dificuldades dos alunos e visa \u00e0 obten\u00e7\u00e3o de maiores escores poss\u00edveis.","provas":[{"id":15417,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Escolar","id":8611},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"fub-2008-cespe-cebraspe-psicologo-area-escolar","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Escolar - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:35:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":552675,"hashId":"a5f4e6d8a35dbc846f49177d62604195","enunciado":"A avalia\u00e7\u00e3o escolar \u00e9 um processo transformador que requer\r\nreflex\u00e3o constante sobre as dificuldades dos alunos e visa \u00e0\r\nobten\u00e7\u00e3o de maiores escores poss\u00edveis.","resposta":1977198,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1977197,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1977198,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do processo ensino-aprendizagem, julgue os itens de 111 a 117.","id":281736,"enunciado":"<p align=justify>Acerca do processo ensino-aprendizagem, julgue os itens\r\nde 111 a 117.<\/p>","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 117"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia em Educa\u00e7\u00e3o \/Escolar","oab":false,"nome":"Psicologia em Educa\u00e7\u00e3o \/Escolar","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398628,"slug":"psicologia-psicologia-em-educacao-escolar"}],"slug":"psicologia\/552675","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Escolar","id":8611}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Cabe ao docente zelar pela aprendizagem dos estudantes e estabelecer estrat\u00e9gias de recupera\u00e7\u00e3o para os alunos de menor rendimento.","provas":[{"id":15417,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Escolar","id":8611},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"fub-2008-cespe-cebraspe-psicologo-area-escolar","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Escolar - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:35:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":552677,"hashId":"fd816951491bc76f8e531b7c87977c67","enunciado":"<p align=justify>Cabe ao docente zelar pela aprendizagem dos estudantes e\r\nestabelecer estrat\u00e9gias de recupera\u00e7\u00e3o para os alunos de\r\nmenor rendimento.<\/p>","resposta":1977201,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1977201,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1977202,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do processo ensino-aprendizagem, julgue os itens de 111 a 117.","id":281736,"enunciado":"<p align=justify>Acerca do processo ensino-aprendizagem, julgue os itens\r\nde 111 a 117.<\/p>","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 117"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia em Educa\u00e7\u00e3o \/Escolar","oab":false,"nome":"Psicologia em Educa\u00e7\u00e3o \/Escolar","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398628,"slug":"psicologia-psicologia-em-educacao-escolar"}],"slug":"psicologia\/552677","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Escolar","id":8611}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Alguns te\u00f3ricos, entre eles Pal\u00e1cios, t\u00eam afirmado que as opera\u00e7\u00f5es formais n\u00e3o s\u00e3o o ponto final de desenvolvimento intelectual do invid\u00edduo.","provas":[{"id":15417,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Escolar","id":8611},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"fub-2008-cespe-cebraspe-psicologo-area-escolar","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Escolar - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:35:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":552683,"hashId":"581ff49b55f7263040cd06943edd28be","enunciado":"<p align=justify>Alguns te\u00f3ricos, entre eles Pal\u00e1cios, t\u00eam afirmado que as\r\nopera\u00e7\u00f5es formais n\u00e3o s\u00e3o o ponto final de desenvolvimento\r\nintelectual do invid\u00edduo.<\/p>","resposta":1977213,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1977213,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1977214,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, que se referem a quest\u00f5es do desenvolvimento na idade adulta.","id":281737,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, que se referem a quest\u00f5es do\r\ndesenvolvimento na idade adulta.<\/p>","rotulo":118,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 118 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Psicologia Cl\u00ednica","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398591,"slug":"psicologia-psicologia-clinica"},{"nome_clean":"Psicologia do desenvolvimento","oab":false,"nome":"Psicologia do desenvolvimento","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398614,"slug":"psicologia-psicologia-do-desenvolvimento"}],"slug":"psicologia\/552683","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Revisor de Texto","id":7706}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"S\u00e3o empregados como sin\u00f4nimos contextuais \u201cUniversidade de Bras\u00edlia\u201d (l.1), \u201cinstitui\u00e7\u00e3o\u201d (l.2) e \u201cUnB\u201d (l.4).","provas":[{"id":15418,"cargo":{"descricao":"Revisor de Texto","id":7706},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"fub-2008-cespe-cebraspe-revisor-de-texto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Revisor de Texto - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:35:54","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":552686,"hashId":"f861dbf06ad481690333d8e017e24680","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o empregados como sin\u00f4nimos contextuais \u201cUniversidade\r\nde Bras\u00edlia\u201d (l.1), \u201cinstitui\u00e7\u00e3o\u201d (l.2) e \u201cUnB\u201d (l.4).<\/p>","resposta":1977219,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1977219,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1977220,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Tomando como base as estruturas e os sentidos do texto acima, julgue os itens a seguir.","id":281738,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15418\/8.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Tomando como base as estruturas e os sentidos do texto acima, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/552686","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Revisor de Texto","id":7706}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na linha 9, subentende-se o termo campi logo ap\u00f3s a express\u00e3o \u201cOs tr\u00eas\u201d.","provas":[{"id":15418,"cargo":{"descricao":"Revisor de Texto","id":7706},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"fub-2008-cespe-cebraspe-revisor-de-texto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Revisor de Texto - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:35:54","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":552691,"hashId":"e36d79eee482a808ffa6d59acd259d74","enunciado":"<p align=justify>Na linha 9, subentende-se o termo campi logo ap\u00f3s a\r\nexpress\u00e3o \u201cOs tr\u00eas\u201d.<\/p>","resposta":1977229,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1977229,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1977230,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Tomando como base as estruturas e os sentidos do texto acima, julgue os itens a seguir.","id":281738,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15418\/8.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Tomando como base as estruturas e os sentidos do texto acima, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/552691","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Revisor de Texto","id":7706}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em uma solenidade de formatura presidida pelo reitor, \u00e9 correto figurar a seguinte frase, no discurso de um formando: Agradecemos ao Magn\u00edfico Reitor por vosso decidido apoio \u00e0 instala\u00e7\u00e3o do laborat\u00f3rio de fotografias.","provas":[{"id":15418,"cargo":{"descricao":"Revisor de Texto","id":7706},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"fub-2008-cespe-cebraspe-revisor-de-texto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Revisor de Texto - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:35:55","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":552697,"hashId":"3258f084fe9edb7bdde968ac9df71795","enunciado":"<p align=justify>Em uma solenidade de formatura presidida pelo reitor, \u00e9\r\ncorreto figurar a seguinte frase, no discurso de um formando:\r\nAgradecemos ao Magn\u00edfico Reitor por vosso decidido apoio\r\n\u00e0 instala\u00e7\u00e3o do laborat\u00f3rio de fotografias.<\/p>","resposta":1977242,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1977241,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1977242,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s normas da correspond\u00eancia oficial, julgue os seguintes itens.","id":281739,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s normas da correspond\u00eancia oficial, julgue os\r\nseguintes itens.<\/p>","rotulo":60,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60 a 63"},"assuntos":[{"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"nome_clean":"Pronomes de Tratamento","oab":false,"nome":"Pronomes de Tratamento","pai":419625,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411131,"slug":"redacao-oficial-pronomes-de-tratamento"},{"nome_clean":"Sintaxe","oab":false,"nome":"Sintaxe","pai":411118,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411254,"slug":"redacao-oficial-sintaxe"}],"slug":"redacao-oficial\/552697","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Revisor de Texto","id":7706}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"inserir v\u00edrgula logo ap\u00f3s a palavra \u201cunidades\u201d (l.2).","provas":[{"id":15418,"cargo":{"descricao":"Revisor de Texto","id":7706},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"fub-2008-cespe-cebraspe-revisor-de-texto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Revisor de Texto - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:35:55","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":552698,"hashId":"c2ff03defd41d885419633708070dfa1","enunciado":"<p align=justify>inserir v\u00edrgula logo ap\u00f3s a palavra \u201cunidades\u201d (l.2).<\/p>","resposta":1977244,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1977243,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1977244,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Para que a minuta acima se conforme \u00e0 norma escrita formal do idioma, deve-se","id":281740,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15418\/9.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Para que a minuta acima se conforme \u00e0 norma escrita formal do idioma, deve-se<\/P>","rotulo":64,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64 a 68"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/552698","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Revisor de Texto","id":7706}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"empregar acento grave em \u201ca implementa\u00e7\u00e3o\u201d (l.6-7) e em \u201ca manuten\u00e7\u00e3o\u201d (l.7)","provas":[{"id":15418,"cargo":{"descricao":"Revisor de Texto","id":7706},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"fub-2008-cespe-cebraspe-revisor-de-texto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Revisor de Texto - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:35:55","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":552702,"hashId":"435e1c4e7b96b700b7535bffc959cd87","enunciado":"<p align=justify>empregar acento grave em \u201ca implementa\u00e7\u00e3o\u201d (l.6-7) e em\r\n\u201ca manuten\u00e7\u00e3o\u201d (l.7)<\/p>","resposta":1977251,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1977251,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1977252,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Para que a minuta acima se conforme \u00e0 norma escrita formal do idioma, deve-se","id":281740,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15418\/9.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Para que a minuta acima se conforme \u00e0 norma escrita formal do idioma, deve-se<\/P>","rotulo":64,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64 a 68"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"}],"slug":"lingua-portuguesa\/552702","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Revisor de Texto","id":7706}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 objetivo do Grupo de Reestrutura\u00e7\u00e3o elaborar proposta b\u00e1sica definindo as principais caracter\u00edsticas do processo de reorganiza\u00e7\u00e3o e os modelos de documentos a ser elaborado pelos gestores.","provas":[{"id":15418,"cargo":{"descricao":"Revisor de Texto","id":7706},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"fub-2008-cespe-cebraspe-revisor-de-texto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Revisor de Texto - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:35:55","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":552703,"hashId":"23d3b2b74728c9cb5c82234edde518da","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 objetivo do Grupo de Reestrutura\u00e7\u00e3o elaborar proposta\r\nb\u00e1sica definindo as principais caracter\u00edsticas do processo de\r\nreorganiza\u00e7\u00e3o e os modelos de documentos a ser elaborado\r\npelos gestores.<\/p>","resposta":1977254,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1977253,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1977254,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os itens a seguir apresentam trechos adaptados de dispositivos do Regimento Interno de uma universidade. Julgue-os quanto \u00e0 corre\u00e7\u00e3o gramatical.","id":281741,"enunciado":"<p align=justify>Os itens a seguir apresentam trechos adaptados de dispositivos do\r\nRegimento Interno de uma universidade. Julgue-os quanto \u00e0\r\ncorre\u00e7\u00e3o gramatical.<\/p>","rotulo":69,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69 a 72"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","oab":false,"nome":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","pai":419162,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":408987,"slug":"lingua-portuguesa-norma-culta-ou-norma-padrao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/552703","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Revisor de Texto","id":7706}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quem afirma: \u201cNas universidades p\u00fablicas s\u00f3 tem estudante rico, porque s\u00f3 os ricos podem fazer cursinho para passar no vestibular\u201d, est\u00e1 usando um argumento imposs\u00edvel de se contestar.","provas":[{"id":15418,"cargo":{"descricao":"Revisor de Texto","id":7706},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"fub-2008-cespe-cebraspe-revisor-de-texto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Revisor de Texto - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:35:55","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":552708,"hashId":"d3e7c34e2b0576fbdf50c30ea391acba","enunciado":"<p align=justify>Quem afirma: \u201cNas universidades p\u00fablicas s\u00f3 tem estudante\r\nrico, porque s\u00f3 os ricos podem fazer cursinho para passar no\r\nvestibular\u201d, est\u00e1 usando um argumento imposs\u00edvel de se\r\ncontestar.<\/p>","resposta":1977264,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1977263,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1977264,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 ret\u00f3rica e \u00e0 teoria da argumenta\u00e7\u00e3o, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":281742,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 ret\u00f3rica e \u00e0 teoria da argumenta\u00e7\u00e3o, julgue os\r\npr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":73,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/552708","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Revisor de Texto","id":7706}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ter recebido um diploma que sabia n\u00e3o merecer trouxe a Br\u00e1s Cubas um sentimento de logro, de burla, de fraude, como se tivesse enganado algu\u00e9m.","provas":[{"id":15418,"cargo":{"descricao":"Revisor de Texto","id":7706},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"fub-2008-cespe-cebraspe-revisor-de-texto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Revisor de Texto - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:35:55","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":552711,"hashId":"18e10a3af81d3915a7402e6020b27dfb","enunciado":"<p align=justify>Ter recebido um diploma que sabia n\u00e3o merecer trouxe a\r\nBr\u00e1s Cubas um sentimento de logro, de burla, de fraude,\r\ncomo se tivesse enganado algu\u00e9m.<\/p>","resposta":1977270,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1977269,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1977270,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A Universidade esperava-me com as suas mat\u00e9rias \u00e1rduas; estudei-as muito mediocremente, e nem por isso perdi o grau de bacharel; deram-mo com a solenidade do estilo, ap\u00f3s os anos da lei; uma bela festa que me encheu de orgulho e de saudades, \u2014 principalmente de saudades. Tinha eu conquistado em Coimbra uma grande nomeada de foli\u00e3o; era um acad\u00eamico estr\u00f3ina, superficial, tumultu\u00e1rio e petulante, dado \u00e0s aventuras, fazendo romantismo pr\u00e1tico e liberalismo te\u00f3rico, vivendo na pura f\u00e9 dos olhos pretos e das constitui\u00e7\u00f5es escritas. No dia em que a Universidade me atestou, em pergaminho, uma ci\u00eancia que eu estava longe de trazer arraigada no c\u00e9rebro, confesso que me achei de algum modo logrado, ainda que orgulhoso. Explico-me: o diploma era uma carta de alforria; se me dava a liberdade, davame a responsabilidade. Guardei-o, deixei as margens do Mondego, e vim por ali fora assaz desconsolado, mas sentindo j\u00e1 uns \u00edmpetos, uma curiosidade, um desejo de acotovelar os outros, de influir, de gozar, de viver, \u2014 de prolongar a Universidade pela vida adiante. Machado de Assis. Mem\u00f3rias p\u00f3stumas de Br\u00e1s Cubas. S\u00e3o Paulo: Livraria Editora Iracema Ltda., 1975, cap. XX, p. 56.Com base na compreens\u00e3o dos sentidos e na an\u00e1lise da estrutura ling\u00fc\u00edstica do texto acima, que constitui um excerto da fala do narrador-personagem Br\u00e1s Cubas, julgue os itens de 76 a 86.","id":281743,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">A Universidade esperava-me com as suas mat\u00e9rias \u00e1rduas; estudei-as muito mediocremente, e nem por isso perdi o grau de bacharel; deram-mo com a solenidade do estilo, ap\u00f3s os anos da lei; uma bela festa que me encheu de orgulho e de saudades, \u2014 principalmente de saudades. Tinha eu conquistado em Coimbra uma grande nomeada de foli\u00e3o; era um acad\u00eamico estr\u00f3ina, superficial, tumultu\u00e1rio e petulante, dado \u00e0s aventuras, fazendo romantismo pr\u00e1tico e liberalismo te\u00f3rico, vivendo na pura f\u00e9 dos olhos pretos e das constitui\u00e7\u00f5es escritas. No dia em que a Universidade me atestou, em pergaminho, uma ci\u00eancia que eu estava longe de trazer arraigada no c\u00e9rebro, confesso que me achei de algum modo logrado, ainda que orgulhoso. Explico-me: o diploma era uma carta de alforria; se me dava a liberdade, davame a responsabilidade. Guardei-o, deixei as margens do Mondego, e vim por ali fora assaz desconsolado, mas sentindo j\u00e1 uns \u00edmpetos, uma curiosidade, um desejo de acotovelar os outros, de influir, de gozar, de viver, \u2014 de prolongar a Universidade pela vida adiante. Machado de Assis. Mem\u00f3rias p\u00f3stumas de Br\u00e1s Cubas. S\u00e3o Paulo: Livraria Editora Iracema Ltda., 1975, cap. XX, p. 56.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base na compreens\u00e3o dos sentidos e na an\u00e1lise da estrutura ling\u00fc\u00edstica do texto acima, que constitui um excerto da fala do narrador-personagem Br\u00e1s Cubas, julgue os itens de 76 a 86.<\/p>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 86"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Literatura","oab":false,"nome":"Literatura","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403589,"slug":"lingua-portuguesa-literatura"}],"slug":"lingua-portuguesa\/552711","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Revisor de Texto","id":7706}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os bin\u00f4mios \u201cromantismo pr\u00e1tico\u201d versus \u201cliberalismo te\u00f3rico\u201d e \u201clogrado\u201d versus \u201corgulhoso\u201d s\u00e3o ant\u00edteses e permitem ao leitor formar a imagem de Br\u00e1s Cubas como um acad\u00eamico contradit\u00f3rio e confuso.","provas":[{"id":15418,"cargo":{"descricao":"Revisor de Texto","id":7706},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"fub-2008-cespe-cebraspe-revisor-de-texto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Revisor de Texto - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:35:56","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":552712,"hashId":"f8936c501117da4c664edaa1dbf8f10a","enunciado":"<p align=justify>Os bin\u00f4mios \u201cromantismo pr\u00e1tico\u201d versus \u201cliberalismo\r\nte\u00f3rico\u201d e \u201clogrado\u201d versus \u201corgulhoso\u201d s\u00e3o ant\u00edteses e\r\npermitem ao leitor formar a imagem de Br\u00e1s Cubas como um\r\nacad\u00eamico contradit\u00f3rio e confuso.<\/p>","resposta":1977272,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1977271,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1977272,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A Universidade esperava-me com as suas mat\u00e9rias \u00e1rduas; estudei-as muito mediocremente, e nem por isso perdi o grau de bacharel; deram-mo com a solenidade do estilo, ap\u00f3s os anos da lei; uma bela festa que me encheu de orgulho e de saudades, \u2014 principalmente de saudades. Tinha eu conquistado em Coimbra uma grande nomeada de foli\u00e3o; era um acad\u00eamico estr\u00f3ina, superficial, tumultu\u00e1rio e petulante, dado \u00e0s aventuras, fazendo romantismo pr\u00e1tico e liberalismo te\u00f3rico, vivendo na pura f\u00e9 dos olhos pretos e das constitui\u00e7\u00f5es escritas. No dia em que a Universidade me atestou, em pergaminho, uma ci\u00eancia que eu estava longe de trazer arraigada no c\u00e9rebro, confesso que me achei de algum modo logrado, ainda que orgulhoso. Explico-me: o diploma era uma carta de alforria; se me dava a liberdade, davame a responsabilidade. Guardei-o, deixei as margens do Mondego, e vim por ali fora assaz desconsolado, mas sentindo j\u00e1 uns \u00edmpetos, uma curiosidade, um desejo de acotovelar os outros, de influir, de gozar, de viver, \u2014 de prolongar a Universidade pela vida adiante. Machado de Assis. Mem\u00f3rias p\u00f3stumas de Br\u00e1s Cubas. S\u00e3o Paulo: Livraria Editora Iracema Ltda., 1975, cap. XX, p. 56.Com base na compreens\u00e3o dos sentidos e na an\u00e1lise da estrutura ling\u00fc\u00edstica do texto acima, que constitui um excerto da fala do narrador-personagem Br\u00e1s Cubas, julgue os itens de 76 a 86.","id":281743,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">A Universidade esperava-me com as suas mat\u00e9rias \u00e1rduas; estudei-as muito mediocremente, e nem por isso perdi o grau de bacharel; deram-mo com a solenidade do estilo, ap\u00f3s os anos da lei; uma bela festa que me encheu de orgulho e de saudades, \u2014 principalmente de saudades. Tinha eu conquistado em Coimbra uma grande nomeada de foli\u00e3o; era um acad\u00eamico estr\u00f3ina, superficial, tumultu\u00e1rio e petulante, dado \u00e0s aventuras, fazendo romantismo pr\u00e1tico e liberalismo te\u00f3rico, vivendo na pura f\u00e9 dos olhos pretos e das constitui\u00e7\u00f5es escritas. No dia em que a Universidade me atestou, em pergaminho, uma ci\u00eancia que eu estava longe de trazer arraigada no c\u00e9rebro, confesso que me achei de algum modo logrado, ainda que orgulhoso. Explico-me: o diploma era uma carta de alforria; se me dava a liberdade, davame a responsabilidade. Guardei-o, deixei as margens do Mondego, e vim por ali fora assaz desconsolado, mas sentindo j\u00e1 uns \u00edmpetos, uma curiosidade, um desejo de acotovelar os outros, de influir, de gozar, de viver, \u2014 de prolongar a Universidade pela vida adiante. Machado de Assis. Mem\u00f3rias p\u00f3stumas de Br\u00e1s Cubas. S\u00e3o Paulo: Livraria Editora Iracema Ltda., 1975, cap. XX, p. 56.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base na compreens\u00e3o dos sentidos e na an\u00e1lise da estrutura ling\u00fc\u00edstica do texto acima, que constitui um excerto da fala do narrador-personagem Br\u00e1s Cubas, julgue os itens de 76 a 86.<\/p>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 86"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Literatura","oab":false,"nome":"Literatura","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403589,"slug":"lingua-portuguesa-literatura"}],"slug":"lingua-portuguesa\/552712","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Revisor de Texto","id":7706}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao comparar o diploma com uma carta de alforria, o narrador est\u00e1 menosprezando o efeito libertador da Lei \u00c1urea para a escravid\u00e3o africana no Brasil.","provas":[{"id":15418,"cargo":{"descricao":"Revisor de Texto","id":7706},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"fub-2008-cespe-cebraspe-revisor-de-texto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Revisor de Texto - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:35:56","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":552717,"hashId":"6df9aa5fac6d0b28d3c9bc5bed76177e","enunciado":"<p align=justify>Ao comparar o diploma com uma carta de alforria, o\r\nnarrador est\u00e1 menosprezando o efeito libertador da Lei\r\n\u00c1urea para a escravid\u00e3o africana no Brasil.<\/p>","resposta":1977282,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1977281,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1977282,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A Universidade esperava-me com as suas mat\u00e9rias \u00e1rduas; estudei-as muito mediocremente, e nem por isso perdi o grau de bacharel; deram-mo com a solenidade do estilo, ap\u00f3s os anos da lei; uma bela festa que me encheu de orgulho e de saudades, \u2014 principalmente de saudades. Tinha eu conquistado em Coimbra uma grande nomeada de foli\u00e3o; era um acad\u00eamico estr\u00f3ina, superficial, tumultu\u00e1rio e petulante, dado \u00e0s aventuras, fazendo romantismo pr\u00e1tico e liberalismo te\u00f3rico, vivendo na pura f\u00e9 dos olhos pretos e das constitui\u00e7\u00f5es escritas. No dia em que a Universidade me atestou, em pergaminho, uma ci\u00eancia que eu estava longe de trazer arraigada no c\u00e9rebro, confesso que me achei de algum modo logrado, ainda que orgulhoso. Explico-me: o diploma era uma carta de alforria; se me dava a liberdade, davame a responsabilidade. Guardei-o, deixei as margens do Mondego, e vim por ali fora assaz desconsolado, mas sentindo j\u00e1 uns \u00edmpetos, uma curiosidade, um desejo de acotovelar os outros, de influir, de gozar, de viver, \u2014 de prolongar a Universidade pela vida adiante. Machado de Assis. Mem\u00f3rias p\u00f3stumas de Br\u00e1s Cubas. S\u00e3o Paulo: Livraria Editora Iracema Ltda., 1975, cap. XX, p. 56.Com base na compreens\u00e3o dos sentidos e na an\u00e1lise da estrutura ling\u00fc\u00edstica do texto acima, que constitui um excerto da fala do narrador-personagem Br\u00e1s Cubas, julgue os itens de 76 a 86.","id":281743,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">A Universidade esperava-me com as suas mat\u00e9rias \u00e1rduas; estudei-as muito mediocremente, e nem por isso perdi o grau de bacharel; deram-mo com a solenidade do estilo, ap\u00f3s os anos da lei; uma bela festa que me encheu de orgulho e de saudades, \u2014 principalmente de saudades. Tinha eu conquistado em Coimbra uma grande nomeada de foli\u00e3o; era um acad\u00eamico estr\u00f3ina, superficial, tumultu\u00e1rio e petulante, dado \u00e0s aventuras, fazendo romantismo pr\u00e1tico e liberalismo te\u00f3rico, vivendo na pura f\u00e9 dos olhos pretos e das constitui\u00e7\u00f5es escritas. No dia em que a Universidade me atestou, em pergaminho, uma ci\u00eancia que eu estava longe de trazer arraigada no c\u00e9rebro, confesso que me achei de algum modo logrado, ainda que orgulhoso. Explico-me: o diploma era uma carta de alforria; se me dava a liberdade, davame a responsabilidade. Guardei-o, deixei as margens do Mondego, e vim por ali fora assaz desconsolado, mas sentindo j\u00e1 uns \u00edmpetos, uma curiosidade, um desejo de acotovelar os outros, de influir, de gozar, de viver, \u2014 de prolongar a Universidade pela vida adiante. Machado de Assis. Mem\u00f3rias p\u00f3stumas de Br\u00e1s Cubas. S\u00e3o Paulo: Livraria Editora Iracema Ltda., 1975, cap. XX, p. 56.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base na compreens\u00e3o dos sentidos e na an\u00e1lise da estrutura ling\u00fc\u00edstica do texto acima, que constitui um excerto da fala do narrador-personagem Br\u00e1s Cubas, julgue os itens de 76 a 86.<\/p>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 86"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/552717","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Revisor de Texto","id":7706}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Transparece, no poema, o tratamento de desumaniza\u00e7\u00e3o e coisifica\u00e7\u00e3o por que passou o escravo africano no Brasil colonial, transformado de homem em coisa que se compra, vende e, se a tanto ele der ensejo, se a\u00e7oita.","provas":[{"id":15418,"cargo":{"descricao":"Revisor de Texto","id":7706},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"fub-2008-cespe-cebraspe-revisor-de-texto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Revisor de Texto - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:35:57","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":552728,"hashId":"d6bda4839c3818937dea9f6b7c0748c2","enunciado":"<p align=justify>Transparece, no poema, o tratamento de desumaniza\u00e7\u00e3o e\r\ncoisifica\u00e7\u00e3o por que passou o escravo africano no Brasil\r\ncolonial, transformado de homem em coisa que se compra,\r\nvende e, se a tanto ele der ensejo, se a\u00e7oita.<\/p>","resposta":1977304,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1977303,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1977304,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Julgue os itens subseq\u00fcentes com base na interpreta\u00e7\u00e3o e an\u00e1lise cr\u00edtica do poema.","id":281745,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15418\/12.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Julgue os itens subseq\u00fcentes com base na interpreta\u00e7\u00e3o e an\u00e1lise cr\u00edtica do poema.<\/P>","rotulo":94,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 94 a 99"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/552728","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Revisor de Texto","id":7706}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A grafia das palavras \u201cvassunc\u00ea\u201d, \u201csincomode\u201d e \u201ccunsenti\u201d busca reproduzir com alguma fidelidade a pron\u00fancia da criada.","provas":[{"id":15418,"cargo":{"descricao":"Revisor de Texto","id":7706},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"fub-2008-cespe-cebraspe-revisor-de-texto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Revisor de Texto - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:35:57","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":552735,"hashId":"54b70ee3f849b99930542e35f7d01a45","enunciado":"<p align=justify>A grafia das palavras \u201cvassunc\u00ea\u201d, \u201csincomode\u201d e \u201ccunsenti\u201d\r\nbusca reproduzir com alguma fidelidade a pron\u00fancia da\r\ncriada.<\/p>","resposta":1977317,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1977317,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1977318,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s estruturas ling\u00fc\u00edsticas e elementos sem\u00e2nticos do texto, julgue os itens de 100 a 105.","id":281746,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15418\/12.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s estruturas ling\u00fc\u00edsticas e elementos sem\u00e2nticos do texto, julgue os itens de 100 a 105.<\/P>","rotulo":100,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 100 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/552735","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Revisor de Texto","id":7706}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quanto ao emprego das classes gramaticais, nele constam dois substantivos e dois adjetivos.","provas":[{"id":15418,"cargo":{"descricao":"Revisor de Texto","id":7706},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"fub-2008-cespe-cebraspe-revisor-de-texto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Revisor de Texto - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:35:57","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":552740,"hashId":"0abe565cf0c385c8787380c04ef9beba","enunciado":"<p align=justify>Quanto ao emprego das classes gramaticais, nele constam\r\ndois substantivos e dois adjetivos.<\/p>","resposta":1977328,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1977327,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1977328,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 morfossintaxe e \u00e0 sem\u00e2ntica do verso \u201cContas redondas de ouro no pesco\u00e7o\u201d, julgue os itens a seguir.","id":281747,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15418\/12.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 morfossintaxe e \u00e0 sem\u00e2ntica do verso \u201cContas redondas de ouro no pesco\u00e7o\u201d, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfologia","oab":false,"nome":"Morfologia","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403617,"slug":"lingua-portuguesa-morfologia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/552740","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Revisor de Texto","id":7706}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A locu\u00e7\u00e3o \u201cde ouro\u201d est\u00e1 modificando o adjetivo \u201credondas\u201d.","provas":[{"id":15418,"cargo":{"descricao":"Revisor de Texto","id":7706},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"fub-2008-cespe-cebraspe-revisor-de-texto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Revisor de Texto - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:35:57","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":552742,"hashId":"447e00bc1099307fd5a8058ddde16299","enunciado":"<p align=justify>A locu\u00e7\u00e3o \u201cde ouro\u201d est\u00e1 modificando o adjetivo\r\n\u201credondas\u201d.<\/p>","resposta":1977332,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1977331,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1977332,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 morfossintaxe e \u00e0 sem\u00e2ntica do verso \u201cContas redondas de ouro no pesco\u00e7o\u201d, julgue os itens a seguir.","id":281747,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15418\/12.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 morfossintaxe e \u00e0 sem\u00e2ntica do verso \u201cContas redondas de ouro no pesco\u00e7o\u201d, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfologia","oab":false,"nome":"Morfologia","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403617,"slug":"lingua-portuguesa-morfologia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/552742","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Revisor de Texto","id":7706}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O resumo do par\u00e1grafo \u00e9: O Portal UnB mostra os principais direitos dos trabalhadores brasileiros, esclarece as perguntas mais freq\u00fcentes, uma vez que a documenta\u00e7\u00e3o sobre o assunto \u00e9 bastante extensa e causadora de d\u00favidas para os trabalhadores aplic\u00e1-las.","provas":[{"id":15418,"cargo":{"descricao":"Revisor de Texto","id":7706},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"fub-2008-cespe-cebraspe-revisor-de-texto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Revisor de Texto - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:35:58","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":552745,"hashId":"80308e4fd973730d25bb50d7ab983958","enunciado":"<p align=justify>O resumo do par\u00e1grafo \u00e9: O Portal UnB mostra os principais\r\ndireitos dos trabalhadores brasileiros, esclarece as perguntas\r\nmais freq\u00fcentes, uma vez que a documenta\u00e7\u00e3o sobre o\r\nassunto \u00e9 bastante extensa e causadora de d\u00favidas para os\r\ntrabalhadores aplic\u00e1-las.<\/p>","resposta":1977337,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1977337,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1977338,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base na compreens\u00e3o das id\u00e9ias e nos elementos ling\u00fc\u00edsticos do texto acima, julgue os itens que se seguem.","id":281748,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15418\/13.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com base na compreens\u00e3o das id\u00e9ias e nos elementos ling\u00fc\u00edsticos do texto acima, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/552745","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Revisor de Texto","id":7706}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A conjun\u00e7\u00e3o \u201cmas\u201d (l.4) se classifica como coordenativa adversativa.","provas":[{"id":15418,"cargo":{"descricao":"Revisor de Texto","id":7706},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"fub-2008-cespe-cebraspe-revisor-de-texto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Revisor de Texto - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:35:58","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":552748,"hashId":"042b4679e97b1307d63872e64b256e68","enunciado":"<p align=justify>A conjun\u00e7\u00e3o \u201cmas\u201d (l.4) se classifica como coordenativa\r\nadversativa.<\/p>","resposta":1977343,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1977343,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1977344,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base na compreens\u00e3o das id\u00e9ias e nos elementos ling\u00fc\u00edsticos do texto acima, julgue os itens que se seguem.","id":281748,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15418\/13.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com base na compreens\u00e3o das id\u00e9ias e nos elementos ling\u00fc\u00edsticos do texto acima, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Conjun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Conjun\u00e7\u00f5es","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403626,"slug":"lingua-portuguesa-conjuncoes"}],"slug":"lingua-portuguesa\/552748","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Revisor de Texto","id":7706}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Trocando-se \u201cmilh\u00f5es de brasileiros\u201d (l.2) por a maioria dos brasileiros, a concord\u00e2ncia de \u201ccompartilham\u201d (l.3) permanece gramaticalmente correta.","provas":[{"id":15418,"cargo":{"descricao":"Revisor de Texto","id":7706},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"fub-2008-cespe-cebraspe-revisor-de-texto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Revisor de Texto - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:35:58","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":552754,"hashId":"14e9a47286d4eef3bba2df35570726e6","enunciado":"<p align=justify>Trocando-se \u201cmilh\u00f5es de brasileiros\u201d (l.2) por a maioria\r\ndos brasileiros, a concord\u00e2ncia de \u201ccompartilham\u201d (l.3)\r\npermanece gramaticalmente correta.<\/p>","resposta":1977355,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1977355,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1977356,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base na compreens\u00e3o das id\u00e9ias e nos elementos ling\u00fc\u00edsticos do texto acima, julgue os itens que se seguem.","id":281748,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15418\/13.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com base na compreens\u00e3o das id\u00e9ias e nos elementos ling\u00fc\u00edsticos do texto acima, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403658,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/552754","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"","provas":[{"id":15386,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2008-cespe-cebraspe-estatistico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Estat\u00edstico - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:35:41","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":550372,"hashId":"078448d720bbd042f48a13afa1d60bf8","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15386\/24.gif><\/P>","resposta":1971913,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1971913,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1971914,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Acerca da tabela acima que mostra as notas de uma amostra de 10 alunos em provas de matem\u00e1tica e f\u00edsica, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":281194,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15386\/22.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Acerca da tabela acima que mostra as notas de uma amostra de 10 alunos em provas de matem\u00e1tica e f\u00edsica, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/P>","rotulo":102,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 102 a 104"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Coeficiente de Correla\u00e7\u00e3o Linear","oab":false,"nome":"Coeficiente de Correla\u00e7\u00e3o Linear","pai":7254,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7255,"slug":"estatistica-coeficiente-de-correlacao-linear"}],"slug":"estatistica\/550372","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para se efetuar o c\u00e1lculo do custo das refei\u00e7\u00f5es, independentemente de a UAN ser p\u00fablica ou privada, \u00e9 necess\u00e1rio saber o valor de g\u00eaneros aliment\u00edcios; m\u00e3o de obra direta; combust\u00edveis; materiais de consumo; uniformes; treinamento; manuten\u00e7\u00e3o; utens\u00edlios; materiais, pe\u00e7as e acess\u00f3rios; deprecia\u00e7\u00e3o de equipamentos e de estrutura f\u00edsica.","provas":[{"id":15387,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2008-cespe-cebraspe-nutricionista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Nutricionista - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:35:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":550461,"hashId":"9beb638d2461fd679bc8bc8a77bc6818","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>Para se efetuar o c\u00e1lculo do custo das refei\u00e7\u00f5es,\r\nindependentemente de a UAN ser p\u00fablica ou privada, \u00e9\r\nnecess\u00e1rio saber o valor de g\u00eaneros aliment\u00edcios; m\u00e3o de\r\nobra direta; combust\u00edveis; materiais de consumo; uniformes;\r\ntreinamento; manuten\u00e7\u00e3o; utens\u00edlios; materiais, pe\u00e7as e\r\nacess\u00f3rios; deprecia\u00e7\u00e3o de equipamentos e de estrutura f\u00edsica.<\/p><\/p>","resposta":1972106,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1972106,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1972107,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A produ\u00e7\u00e3o caracteriza-se pela transforma\u00e7\u00e3o das mat\u00e9rias-primas em produtos para comercializa\u00e7\u00e3o. A empresa administra a compra dos insumos, combinando-os segundo tecnologia adequada. Custos \u00e9 a express\u00e3o monet\u00e1ria do valor dos insumos sacrificados para a gera\u00e7\u00e3o de produtos e servi\u00e7os e referem-se \u00e0 fase em que os fatores de produ\u00e7\u00e3o s\u00e3o colocados no mercado. Com refer\u00eancia a esse assunto, julgue os itens que se seguem.","id":281216,"enunciado":"A produ\u00e7\u00e3o caracteriza-se pela transforma\u00e7\u00e3o das mat\u00e9rias-primas\r\nem produtos para comercializa\u00e7\u00e3o. A empresa administra a compra\r\ndos insumos, combinando-os segundo tecnologia adequada. Custos\r\n\u00e9 a express\u00e3o monet\u00e1ria do valor dos insumos sacrificados para a\r\ngera\u00e7\u00e3o de produtos e servi\u00e7os e referem-se \u00e0 fase em que os fatores\r\nde produ\u00e7\u00e3o s\u00e3o colocados no mercado. Com refer\u00eancia a esse\r\nassunto, julgue os itens que se seguem.","rotulo":116,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 118"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o nas UPR's","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o nas UPR's","pai":398523,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398528,"slug":"nutricao-gestao-nas-upr-s"}],"slug":"nutricao\/550461","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com os estudos da aprendizagem humana, a no\u00e7\u00e3o de necessidades b\u00e1sicas deve ser utilizada como incentivo para a aprendizagem.","provas":[{"id":15388,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2008-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:35:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":550477,"hashId":"3494db10a1cc98c49a4f9add6c9563c5","enunciado":"De acordo com os estudos da aprendizagem humana, a no\u00e7\u00e3o\r\nde necessidades b\u00e1sicas deve ser utilizada como incentivo para\r\na aprendizagem.","resposta":1972139,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1972138,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1972139,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s bases psicol\u00f3gicas da aprendizagem, julgue os itens a seguir.","id":281219,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s bases psicol\u00f3gicas da aprendizagem, julgue os itens\r\na seguir.<\/p>","rotulo":58,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58 a 63"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398629,"slug":"psicologia-psicologia-social-e-comunitaria"}],"slug":"psicologia\/550477","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Acre","sigla":"SGA AC","id":1029,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O juiz poder\u00e1 ser recusado por qualquer das partes, se for amigo \u00edntimo do advogado do r\u00e9u.","provas":[{"id":21868,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Acre","sigla":"SGA AC","id":1029,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sga-ac-2008-cespe-cebraspe-delegado-de-policia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGA AC - Delegado de Pol\u00edcia - 2008"},{"id":21869,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575},"orgao":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"iapen-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-delegado-de-policia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IAPEN AC - Delegado de Pol\u00edcia - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:34:52","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":735149,"hashId":"5422a4485928f8d50b81cd5c2f6d468e","enunciado":"O juiz poder\u00e1 ser recusado por qualquer das partes, se for\r\namigo \u00edntimo do advogado do r\u00e9u.","resposta":2519522,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2519521,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2519522,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue o item abaixo, acerca dos sujeitos processuais.","id":320915,"enunciado":"Julgue o item abaixo, acerca dos sujeitos processuais.","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Sujeitos do processo","oab":true,"nome":"Sujeitos do processo","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406660,"slug":"direito-processual-penal-sujeitos-do-processo"},{"nome_clean":"Procedimento comum","oab":true,"nome":"Procedimento comum","pai":406679,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406686,"slug":"direito-processual-penal-procedimento-comum"}],"slug":"direito-processual-penal\/735149","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 1-I (B5)","id":13694},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 1-I (B5)","id":13695}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao compreender sistema como um complexo de elementos em intera\u00e7\u00e3o e interdependentes, a TGS tem por fim identificar as propriedades, os princ\u00edpios e as leis caracter\u00edsticos dos sistemas em geral, independentemente do tipo de cada um, da natureza de seus elementos e das rela\u00e7\u00f5es entre eles.","provas":[{"id":17384,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 1-I (B5)","id":13694},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-1-i-b5-14","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 1-I (B5) - 2008"},{"id":26992,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 1-I (B5)","id":13695},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-1-i-b5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 1-I (B5) - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":605597,"hashId":"90f45934551288ef8dd80b03d53714e1","enunciado":"<p align=justify>Ao compreender sistema como um complexo de elementos\r\nem intera\u00e7\u00e3o e interdependentes, a TGS tem por fim\r\nidentificar as propriedades, os princ\u00edpios e as leis\r\ncaracter\u00edsticos dos sistemas em geral, independentemente do\r\ntipo de cada um, da natureza de seus elementos e das\r\nrela\u00e7\u00f5es entre eles.<\/p>","resposta":2125669,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2125669,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2125670,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com refer\u00eancia \u00e0 TGS, mencionada no texto acima, e \u00e0 vis\u00e3o sist\u00eamica, julgue os itens de 76 a 80.","id":293698,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17384\/10.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com refer\u00eancia \u00e0 TGS, mencionada no texto acima, e \u00e0 vis\u00e3o sist\u00eamica, julgue os itens de 76 a 80.<\/P>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Abordagem Sist\u00eamica","oab":false,"nome":"Abordagem Sist\u00eamica","pai":417276,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404587,"slug":"administracao-geral-abordagem-sistemica"}],"slug":"administracao-geral\/605597","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 1-I (B5)","id":13694},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 1-I (B5)","id":13695}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Sistema pode ser visto como um conjunto de elementos interligados para formar um todo. Assim, \u00e9 representado por seus componentes e respectivas rela\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de um objetivo, consideradas um conjunto de restri\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":17384,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 1-I (B5)","id":13694},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-1-i-b5-14","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 1-I (B5) - 2008"},{"id":26992,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 1-I (B5)","id":13695},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-1-i-b5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 1-I (B5) - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":605598,"hashId":"731fbe440311e783ffbcad1f74143ece","enunciado":"<p align=justify>Sistema pode ser visto como um conjunto de elementos\r\ninterligados para formar um todo. Assim, \u00e9 representado por\r\nseus componentes e respectivas rela\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias \u00e0\r\nrealiza\u00e7\u00e3o de um objetivo, consideradas um conjunto de\r\nrestri\u00e7\u00f5es.<\/p>","resposta":2125671,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2125671,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2125672,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com refer\u00eancia \u00e0 TGS, mencionada no texto acima, e \u00e0 vis\u00e3o sist\u00eamica, julgue os itens de 76 a 80.","id":293698,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17384\/10.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com refer\u00eancia \u00e0 TGS, mencionada no texto acima, e \u00e0 vis\u00e3o sist\u00eamica, julgue os itens de 76 a 80.<\/P>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Abordagem Sist\u00eamica","oab":false,"nome":"Abordagem Sist\u00eamica","pai":417276,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404587,"slug":"administracao-geral-abordagem-sistemica"}],"slug":"administracao-geral\/605598","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 1-I (B5)","id":13694},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 1-I (B5)","id":13695}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A seguran\u00e7a das informa\u00e7\u00f5es se obt\u00e9m por meio de um conjunto adequado de controles \u2014 pol\u00edticas, pr\u00e1ticas, procedimentos, estruturas organizacionais e fun\u00e7\u00f5es de software.","provas":[{"id":17384,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 1-I (B5)","id":13694},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-1-i-b5-14","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 1-I (B5) - 2008"},{"id":26992,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 1-I (B5)","id":13695},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-1-i-b5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 1-I (B5) - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":605639,"hashId":"d9b74eb5ae51c09657ba539c41d19756","enunciado":"<p align=justify>A seguran\u00e7a das informa\u00e7\u00f5es se obt\u00e9m por meio de um\r\nconjunto adequado de controles \u2014 pol\u00edticas, pr\u00e1ticas,\r\nprocedimentos, estruturas organizacionais e fun\u00e7\u00f5es de\r\nsoftware.<\/p>","resposta":2125753,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2125753,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2125754,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os recursos de tecnologia da informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o (TIC) necessitam ser administrados por um conjunto de processos agrupados naturalmente para prover a informa\u00e7\u00e3o que a empresa necessita para alcan\u00e7ar seus objetivos. Acerca da gest\u00e3o no \u00e2mbito da TIC, julgue os itens a seguir.","id":293705,"enunciado":"<p align=justify>Os recursos de tecnologia da informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o (TIC)\r\nnecessitam ser administrados por um conjunto de processos\r\nagrupados naturalmente para prover a informa\u00e7\u00e3o que a empresa\r\nnecessita para alcan\u00e7ar seus objetivos. Acerca da gest\u00e3o no\r\n\u00e2mbito da TIC, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":114,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 114 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/605639","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No exerc\u00edcio de sua atividade profissional, o assistente social, nas a\u00e7\u00f5es em conjunto com a equipe de sa\u00fade, deve priorizar as demandas t\u00e9cnico-administrativas, entre elas a solicita\u00e7\u00e3o e regula\u00e7\u00e3o de ambul\u00e2ncia para remo\u00e7\u00e3o e alta.","provas":[{"id":15373,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2008-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Assistente Social - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:14:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":549519,"hashId":"8a90fdeab7133be4ff648e9215155010","enunciado":"No exerc\u00edcio de sua atividade profissional, o assistente social,\r\nnas a\u00e7\u00f5es em conjunto com a equipe de sa\u00fade, deve priorizar\r\nas demandas t\u00e9cnico-administrativas, entre elas a solicita\u00e7\u00e3o e\r\nregula\u00e7\u00e3o de ambul\u00e2ncia para remo\u00e7\u00e3o e alta.","resposta":1969806,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1969805,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1969806,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tendo como refer\u00eancia os par\u00e2metros para a atua\u00e7\u00e3o de assistentes sociais na sa\u00fade, elaborados por iniciativa do Conselho Federal de Servi\u00e7o Social, julgue os itens que se seguem.","id":281043,"enunciado":"<p align=justify>Tendo como refer\u00eancia os par\u00e2metros para a atua\u00e7\u00e3o de assistentes\r\nsociais na sa\u00fade, elaborados por iniciativa do Conselho Federal de\r\nServi\u00e7o Social, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":57,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Assistente Social","oab":false,"nome":"Assistente Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398471,"slug":"servico-social-assistente-social"}],"slug":"servico-social\/549519","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O estudo de uso do cat\u00e1logo de uma biblioteca \u00e9 um par\u00e2metro inadequado para o estudo de usu\u00e1rios dessa biblioteca.","provas":[{"id":15374,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2008-cespe-cebraspe-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Bibliotec\u00e1rio - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:14:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":549617,"hashId":"004cdbafc6f14caaddfe48225eabf5f0","enunciado":"O estudo de uso do cat\u00e1logo de uma biblioteca \u00e9 um par\u00e2metro\r\ninadequado para o estudo de usu\u00e1rios dessa biblioteca.","resposta":1970002,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1970001,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1970002,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, acerca dos tipos e das fun\u00e7\u00f5es dos cat\u00e1logos.","id":281069,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, acerca dos tipos e das fun\u00e7\u00f5es dos\r\ncat\u00e1logos.<\/p>","rotulo":85,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 85 a 88"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Cat\u00e1logo: tipos e fun\u00e7\u00f5es.","oab":false,"nome":"Cat\u00e1logo: tipos e fun\u00e7\u00f5es.","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397789,"slug":"biblioteconomia-catalogo-tipos-e-funcoes"}],"slug":"biblioteconomia\/549617","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A observa\u00e7\u00e3o, a entrevista e a aplica\u00e7\u00e3o de question\u00e1rios s\u00e3o\nt\u00e9cnicas comumente usadas para a coleta de dados em um\nestudo de usu\u00e1rios.","provas":[{"id":15374,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2008-cespe-cebraspe-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Bibliotec\u00e1rio - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:14:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":549640,"hashId":"57bee7e92132414b2d4af24b2eba6328","enunciado":"<p align=justify>A observa\u00e7\u00e3o, a entrevista e a aplica\u00e7\u00e3o de question\u00e1rios s\u00e3o\nt\u00e9cnicas comumente usadas para a coleta de dados em um\nestudo de usu\u00e1rios.<\/p>","resposta":1970047,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1970047,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1970048,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, concernentes ao estudo de usu\u00e1rios.","id":281075,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, concernentes ao estudo de usu\u00e1rios.<\/p>","rotulo":109,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 109 a 112"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Estudo de Usu\u00e1rios","oab":false,"nome":"Estudo de Usu\u00e1rios","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397808,"slug":"biblioteconomia-estudo-de-usuarios"}],"slug":"biblioteconomia\/549640","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3948}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itabira","sigla":"Prefeitura","id":1614,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"[...] (\"parece ter sido concebido pelo pior inimigo dos Estados Unidos ...\"), [...] (linhas 44-45) As aspas utilizadas no trecho entre par\u00eanteses se justificam por","provas":[{"id":42022,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3948},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itabira","sigla":"Prefeitura","id":1614,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itabira-mg-2008-fundep-ufmg-professor-de-ensino-fundamental-area-matematica","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - Prefeitura - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:13:27","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1248505,"hashId":"9233acecc907c34ddf6c6c6cabc8eb35","enunciado":"<p align=\"justify\">[...] (\"parece ter sido concebido pelo pior inimigo dos Estados Unidos ...\"), [...] (linhas 44-45)\r\n<\/p><p align=\"justify\">As aspas utilizadas no trecho entre par\u00eanteses se justificam por<\/p>","resposta":4519286,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"destacar o trecho chamando a aten\u00e7\u00e3o para a relev\u00e2ncia do conte\u00fado.","id":4519286,"corpo":"<p align=justify>destacar o trecho chamando a aten\u00e7\u00e3o para a relev\u00e2ncia do conte\u00fado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se tratar de uma transcri\u00e7\u00e3o.","id":4519287,"corpo":"se tratar de uma transcri\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tecer um coment\u00e1rio desabonador para a educa\u00e7\u00e3o americana.","id":4519288,"corpo":"<p align=justify>tecer um coment\u00e1rio desabonador para a educa\u00e7\u00e3o americana.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"revelar, com certa ironia, uma opini\u00e3o oposta \u00e0 do autor.","id":4519289,"corpo":"<p align=justify>revelar, com certa ironia, uma opini\u00e3o oposta \u00e0 do autor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de 1 a 15 relacionam-se com o texto abaixo. Leia-o com aten\u00e7\u00e3o antes de responder a elas. VOC\u00ca SABE O QUE EST\u00c3O ENSINANDO A ELE? \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Vamos falar sem rodeios. Em boa parte dos lares brasileiros, uma conversa \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 em fam\u00edlia flui com muito mais vigor e participa\u00e7\u00e3o quando se decide a assinatura \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 de novos canais a cabo, o destino das pr\u00f3ximas f\u00e9rias ou a hora de trocar de carro \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 do que quando se discute sobre o que exatamente o J\u00fanior est\u00e1 aprendendo na 5\u00a0\u00a0 escola. Quando e se esse assunto \u00e9 levantado, ele se resumir\u00e1 \u00e0s notas obtidas e a \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 algum evento extraordin\u00e1rio de mau comportamento, como ter sido pego fumando \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 no corredor ou ter beliscado o traseiro da professora de geografia. O quadro acima \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00e9 um tanto aned\u00f3tico, mas tem muito de verdadeiro. De modo geral, com as \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 nobil\u00edssimas exce\u00e7\u00f5es que todos conhecemos, os pais brasileiros de todas as 10 classes n\u00e3o se envolvem como deveriam na vida escolar dos filhos. Os mais pobres\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 d\u00e3o gra\u00e7as aos c\u00e9us pelo fato de a escola fornecer merenda, seguran\u00e7a e livros \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 did\u00e1ticos gratuitos. Os pais de classe m\u00e9dia se animam com as quadras esportivas, \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 a limpeza e a manifesta toler\u00e2ncia dos filhos quanto \u00e0s exig\u00eancias acad\u00eamicas \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 muitas vezes calibradas justamente para n\u00e3o for\u00e7ar o ritmo dos menos capazes. 15 Uma pesquisa recente traduz essa situa\u00e7\u00e3o em n\u00fameros. Para 89% dos pais com \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 filhos em escolas particulares, o dinheiro \u00e9 bem gasto e tem bom retorno. No outro \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 campo, 90% dos professores se consideram bem preparados para a tarefa de \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 ensinar. Sob sua pl\u00e1cida superf\u00edcie, essa satisfa\u00e7\u00e3o esconde o abismo da dura \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 realidade\u00a0&mdash; o ensino no Brasil \u00e9 p\u00e9ssimo, est\u00e1 formando alunos despreparados 20 para o mundo atual, competitivo, mutante e globalizado. Em compara\u00e7\u00f5es \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 internacionais, os melhores alunos brasileiros ficam nas \u00faltimas coloca\u00e7\u00f5es &mdash; \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 abaixo da q\u00fcinquag\u00e9sima posi\u00e7\u00e3o em competi\u00e7\u00f5es com apenas 57 pa\u00edses. \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Em Procura da Poesia, o grande Carlos Drummond de Andrade prov\u00ea uma \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 met\u00e1fora eficiente do que o desafio de melhorar a qualidade da educa\u00e7\u00e3o exigir\u00e1 da 25 atual gera\u00e7\u00e3o de brasileiros: \"O que pensas e sentes, isso ainda n\u00e3o \u00e9 poesia\". \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Uniformizar, alimentar, dar livros did\u00e1ticos aos jovens e perguntar como foi o dia na \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 escola \u00e9 fundamental, mas isso ainda n\u00e3o \u00e9 educa\u00e7\u00e3o para o s\u00e9culo XXI. \"Chega \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 mais perto e contempla as palavras. Cada uma tem mil faces secretas sob a face \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 neutra e te pergunta, sem interesse pela resposta, pobre ou terr\u00edvel, que lhe deres: 30 Trouxeste a chave?\", continua nosso maior poeta, morto em 1987. Outra met\u00e1fora \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 exata. Os jovens estudantes s\u00e3o como as palavras, com mil faces secretas sob a \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 face neutra e esperando as chaves que lhes abram os portais de uma vida pessoal \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 e profissional plena. \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Isso s\u00f3 se conseguir\u00e1 quando o otimismo com o desempenho do sistema, que 35 \u00e9 tamb\u00e9m compartilhado pelos alunos, for transformado em radical inconformismo. \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 A fagulha de mudan\u00e7a pode ser acendida com a constata\u00e7\u00e3o de que as escolas que \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 pais, alunos e professores tanto elogiam s\u00e3o as mesmas que devolvem \u00e0 sociedade \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 jovens incapazes de ler e entender um texto, que se embaralham com as ordens de \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 grandeza e confiam cegamente em suas calculadoras digitais para n\u00e3o apenas 40 fazer contas mas substituir o pensamento l\u00f3gico. Mais uma vez abusa-se do recurso \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 da generaliza\u00e7\u00e3o para que o m\u00e9rito individual de alguns poucos n\u00e3o dilua a \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 constata\u00e7\u00e3o de que o complexo educacional brasileiro \u00e9 med\u00edocre e n\u00e3o se enxerga \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 como tal. Quando um conselho de not\u00e1veis americanos fez a c\u00e9lebre condena\u00e7\u00e3o \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 do sistema de ensino do pa\u00eds (\"parece ter sido concebido pelo pior inimigo dos 45 Estados Unidos...\"), as pesquisas de opini\u00e3o mostravam que a maioria dos \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 americanos estava plenamente satisfeita com suas escolas. A comiss\u00e3o viu mais \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 longe e soou o alarme. Agora no Brasil o mesmo senso de realidade e urg\u00eancia se \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 faz necess\u00e1rio, como resume Cl\u00e1udio de Moura Castro, ensa\u00edsta, pesquisador e \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 colunista: \"Uma crise, uma crise profunda. S\u00f3 isso salva nossa Educa\u00e7\u00e3o\". VEJA, 20 ago. 2008. p. 74. (Texto adaptado)","id":401700,"enunciado":"<p align=\"justify\">As quest\u00f5es de 1 a 15 relacionam-se com o texto abaixo. Leia-o com\r\naten\u00e7\u00e3o antes de responder a elas.\r\n<\/p><p align=\"center\"><strong>VOC\u00ca SABE O QUE EST\u00c3O ENSINANDO A ELE?<\/strong> <\/p><p align=\"justify\">\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Vamos falar sem rodeios. Em boa parte dos lares brasileiros, uma conversa\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 em fam\u00edlia flui com muito mais vigor e participa\u00e7\u00e3o quando se decide a assinatura\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 de novos canais a cabo, o destino das pr\u00f3ximas f\u00e9rias ou a hora de trocar de carro\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 do que quando se discute sobre o que exatamente o J\u00fanior est\u00e1 aprendendo na <\/p><p align=\"justify\">5\u00a0\u00a0 escola. Quando e se esse assunto \u00e9 levantado, ele se resumir\u00e1 \u00e0s notas obtidas e a\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 algum evento extraordin\u00e1rio de mau comportamento, como ter sido pego fumando\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 no corredor ou ter beliscado o traseiro da professora de geografia. O quadro acima\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00e9 um tanto aned\u00f3tico, mas tem muito de verdadeiro. De modo geral, com as\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 nobil\u00edssimas exce\u00e7\u00f5es que todos conhecemos, os pais brasileiros de todas as <\/p><p align=\"justify\">10 classes n\u00e3o se envolvem como deveriam na vida escolar dos filhos. Os mais pobres<\/p><p align=\"justify\">\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 d\u00e3o gra\u00e7as aos c\u00e9us pelo fato de a escola fornecer merenda, seguran\u00e7a e livros\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 did\u00e1ticos gratuitos. Os pais de classe m\u00e9dia se animam com as quadras esportivas,\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 a limpeza e a manifesta toler\u00e2ncia dos filhos quanto \u00e0s exig\u00eancias acad\u00eamicas\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 muitas vezes calibradas justamente para n\u00e3o for\u00e7ar o ritmo dos menos capazes. <\/p><p align=\"justify\">15 Uma pesquisa recente traduz essa situa\u00e7\u00e3o em n\u00fameros. Para 89% dos pais com\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 filhos em escolas particulares, o dinheiro \u00e9 bem gasto e tem bom retorno. No outro\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 campo, 90% dos professores se consideram bem preparados para a tarefa de\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 ensinar. Sob sua pl\u00e1cida superf\u00edcie, essa satisfa\u00e7\u00e3o esconde o abismo da dura\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 realidade\u00a0&mdash; o ensino no Brasil \u00e9 p\u00e9ssimo, est\u00e1 formando alunos despreparados <\/p><p align=\"justify\">20 para o mundo atual, competitivo, mutante e globalizado. Em compara\u00e7\u00f5es\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 internacionais, os melhores alunos brasileiros ficam nas \u00faltimas coloca\u00e7\u00f5es &mdash;\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 abaixo da q\u00fcinquag\u00e9sima posi\u00e7\u00e3o em competi\u00e7\u00f5es com apenas 57 pa\u00edses.\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Em <em>Procura da Poesia<\/em>, o grande Carlos Drummond de Andrade prov\u00ea uma\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 met\u00e1fora eficiente do que o desafio de melhorar a qualidade da educa\u00e7\u00e3o exigir\u00e1 da <\/p><p align=\"justify\">25 atual gera\u00e7\u00e3o de brasileiros: \"<em>O que pensas e sentes, isso ainda n\u00e3o \u00e9 poesia<\/em>\".<\/p><p align=\"justify\">\r\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Uniformizar, alimentar, dar livros did\u00e1ticos aos jovens e perguntar como foi o dia na\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 escola \u00e9 fundamental, mas isso ainda n\u00e3o \u00e9 educa\u00e7\u00e3o para o s\u00e9culo XXI. \"<em>Chega<\/em><\/p><p align=\"justify\"><em>\r\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 mais perto e contempla as palavras. Cada uma tem mil faces secretas sob a face\r\n<\/em><\/p><p align=\"justify\"><em>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 neutra e te pergunta, sem interesse pela resposta, pobre ou terr\u00edvel, que lhe deres:<\/em> <\/p><p align=\"justify\">30 <em>Trouxeste a chave?<\/em>\", continua nosso maior poeta, morto em 1987. Outra met\u00e1fora\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 exata. Os jovens estudantes s\u00e3o como as palavras, com mil faces secretas sob a\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 face neutra e esperando as chaves que lhes abram os portais de uma vida pessoal\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 e profissional plena. <\/p><p align=\"justify\">\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Isso s\u00f3 se conseguir\u00e1 quando o otimismo com o desempenho do sistema, que <\/p><p align=\"justify\">35 \u00e9 tamb\u00e9m compartilhado pelos alunos, for transformado em radical inconformismo.\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 A fagulha de mudan\u00e7a pode ser acendida com a constata\u00e7\u00e3o de que as escolas que\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 pais, alunos e professores tanto elogiam s\u00e3o as mesmas que devolvem \u00e0 sociedade\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 jovens incapazes de ler e entender um texto, que se embaralham com as ordens de\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 grandeza e confiam cegamente em suas calculadoras digitais para n\u00e3o apenas <\/p><p align=\"justify\">40 fazer contas mas substituir o pensamento l\u00f3gico. Mais uma vez abusa-se do recurso\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 da generaliza\u00e7\u00e3o para que o m\u00e9rito individual de alguns poucos n\u00e3o dilua a\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 constata\u00e7\u00e3o de que o complexo educacional brasileiro \u00e9 med\u00edocre e n\u00e3o se enxerga\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 como tal. Quando um conselho de not\u00e1veis americanos fez a c\u00e9lebre condena\u00e7\u00e3o <\/p><p align=\"justify\">\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 do sistema de ensino do pa\u00eds (\"parece ter sido concebido pelo pior inimigo dos <\/p><p align=\"justify\">45 Estados Unidos...\"), as pesquisas de opini\u00e3o mostravam que a maioria dos<\/p><p align=\"justify\">\r\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 americanos estava plenamente satisfeita com suas escolas. A comiss\u00e3o viu mais\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 longe e soou o alarme. Agora no Brasil o mesmo senso de realidade e urg\u00eancia se\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 faz necess\u00e1rio, como resume Cl\u00e1udio de Moura Castro, ensa\u00edsta, pesquisador e <\/p><p align=\"justify\">\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 colunista: \"Uma crise, uma crise profunda. S\u00f3 isso salva nossa Educa\u00e7\u00e3o\". <\/p><p align=\"right\"><sub>VEJA, 20 ago. 2008. p. 74. (Texto adaptado)<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Uso das aspas","oab":false,"nome":"Uso das aspas","pai":409442,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403672,"slug":"lingua-portuguesa-uso-das-aspas"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1248505","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Munic\u00edpio do Rio de Janeiro","sigla":"TCM RJ","id":1127,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A gest\u00e3o associada de servi\u00e7os p\u00fablicos estabelecida entre Munic\u00edpios configura um:","provas":[{"id":44061,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Munic\u00edpio do Rio de Janeiro","sigla":"TCM RJ","id":1127,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tcm-rj-rj-2008-fgv-procurador","tipo":1,"nome":"FGV - TCM RJ - Procurador - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:14:19","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias de Contas (TCs)","descricao":"Cargos de Procurador dos Tribunais de Contas (federal, estadual e municipais)","id":24},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1327903,"hashId":"18529a0093f777572ad1fa2376d9aef6","enunciado":"<p align=justify>A gest\u00e3o associada de servi\u00e7os p\u00fablicos estabelecida\r\nentre Munic\u00edpios configura um:<\/p>","resposta":4853852,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"protocolo.","id":4853849,"corpo":"<p align=justify>protocolo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"conv\u00eanio.","id":4853850,"corpo":"<p align=justify>conv\u00eanio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"acordo de programa.","id":4853851,"corpo":"<p align=justify>acordo de programa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cons\u00f3rcio.","id":4853852,"corpo":"<p align=justify>cons\u00f3rcio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"contrato de programa.","id":4853853,"corpo":"<p align=justify>contrato de programa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":411531,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404342,"slug":"direito-administrativo-organizacao-administrativa"},{"nome_clean":"Cons\u00f3rcios P\u00fablicos (Lei 11.107\/2005)","oab":true,"nome":"Cons\u00f3rcios P\u00fablicos (Lei 11.107\/2005)","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404353,"slug":"direito-administrativo-consorcios-publicos-lei-11-107-2005"},{"nome_clean":"Cons\u00f3rcios p\u00fablicos de direito p\u00fablico (associa\u00e7\u00e3o p\u00fablica)","oab":true,"nome":"Cons\u00f3rcios p\u00fablicos de direito p\u00fablico (associa\u00e7\u00e3o p\u00fablica)","pai":404353,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407909,"slug":"direito-administrativo-consorcios-publicos-de-direito-publico-associacao-publica"}],"slug":"direito-administrativo\/1327903","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro - UFRRJ","sigla":"UFRRJ","oab":false,"id":1137}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","sigla":"UFRRJ","id":1764,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando V (Verdadeiro) ou F (Falso), analise as afirma\u00e7\u00f5es abaixo a respeito do balan\u00e7o or\u00e7ament\u00e1rio e, em seguida, indique a alternativa que corresponde \u00e0 seq\u00fc\u00eancia correta. I. A despesa realizada n\u00e3o poder\u00e1 ser maior que a receita prevista numa situa\u00e7\u00e3o de equil\u00edbrio or\u00e7ament\u00e1rio. II. A combina\u00e7\u00e3o de superavit do or\u00e7amento corrente com deficit do or\u00e7amento de capital indicar\u00e1 sempre uma situa\u00e7\u00e3o representativa de capitaliza\u00e7\u00e3o (aplica\u00e7\u00e3o de recursos correntes em bens de capital). III. A exist\u00eancia simult\u00e2nea de superavit no or\u00e7amento de capital e de deficit do or\u00e7amento corrente n\u00e3o ser\u00e1 indicativo de enriquecimento patrimonial. IV. Toda a economia or\u00e7ament\u00e1ria verificada em um ano dever\u00e1 ser transferida automaticamente para o or\u00e7amento do exerc\u00edcio subseq\u00fcente. V. A apresenta\u00e7\u00e3o da receita e da despesa por categoria econ\u00f4mica no balan\u00e7o or\u00e7ament\u00e1rio, tem a finalidade de possibilitar o c\u00e1lculo do resultado corrente e do resultado de capital.","provas":[{"id":44541,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","sigla":"UFRRJ","id":1764,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro - UFRRJ","sigla":"UFRRJ","oab":false,"id":1137},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ufrrj-2008-ufrrj-contador","tipo":1,"nome":"UFRRJ - UFRRJ - Contador - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:17:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1346432,"hashId":"5dcacee299c8d37bd58b1f5fc3274cb1","enunciado":"<p align=\"justify\">Considerando V (Verdadeiro) ou F (Falso), analise as afirma\u00e7\u00f5es abaixo a respeito do balan\u00e7o or\u00e7ament\u00e1rio e, em\r\nseguida, indique a alternativa que corresponde \u00e0 seq\u00fc\u00eancia correta.\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. A despesa realizada n\u00e3o poder\u00e1 ser maior que a receita prevista numa situa\u00e7\u00e3o de equil\u00edbrio or\u00e7ament\u00e1rio.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. A combina\u00e7\u00e3o de superavit do or\u00e7amento corrente com deficit do or\u00e7amento de capital indicar\u00e1 sempre\r\numa situa\u00e7\u00e3o representativa de capitaliza\u00e7\u00e3o (aplica\u00e7\u00e3o de recursos correntes em bens de capital).\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. A exist\u00eancia simult\u00e2nea de superavit no or\u00e7amento de capital e de deficit do or\u00e7amento corrente n\u00e3o ser\u00e1\r\nindicativo de enriquecimento patrimonial.\r\n<\/p><p align=\"justify\">IV. Toda a economia or\u00e7ament\u00e1ria verificada em um ano dever\u00e1 ser transferida automaticamente para o\r\nor\u00e7amento do exerc\u00edcio subseq\u00fcente.\r\n<\/p><p align=\"justify\">V. A apresenta\u00e7\u00e3o da receita e da despesa por categoria econ\u00f4mica no balan\u00e7o or\u00e7ament\u00e1rio, tem a\r\nfinalidade de possibilitar o c\u00e1lculo do resultado corrente e do resultado de capital.<\/p>","resposta":4932378,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, V, V, V, F.","id":4932377,"corpo":"<p align=justify>F, V, V, V, F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, V, V, F, V.","id":4932378,"corpo":"<p align=justify>V, V, V, F, V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, V, V, F, V.","id":4932379,"corpo":"<p align=justify>F, V, V, F, V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, F, V, V, F.","id":4932380,"corpo":"<p align=justify>V, F, V, V, F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V, V, F, V, F.","id":4932381,"corpo":"<p align=justify>V, V, F, V, F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":413808,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Balan\u00e7o or\u00e7ament\u00e1rio","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o or\u00e7ament\u00e1rio","pai":405736,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405737,"slug":"contabilidade-publica-balanco-orcamentario"}],"slug":"contabilidade-publica\/1346432","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro - UFRRJ","sigla":"UFRRJ","oab":false,"id":1137}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","sigla":"UFRRJ","id":1764,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere os dados abaixo relativos ao balan\u00e7o patrimonial de um ente p\u00fablico: caixa 100 bancos 500 adiantamento sal\u00e1rio-fam\u00edlia 200 d\u00edvida ativa 600 bens m\u00f3veis 300 bens im\u00f3veis 1.000 restos a pagar 600 dep\u00f3sitos em cau\u00e7\u00e3o 100 D\u00edvida interna fundada 800 d\u00edvida externa fundada 1.000 Assinale a alternativa que corresponde aos valores do ativo financeiro (AF), da soma do ativo real (SAR), do passivo financeiro (PF) e do saldo patrimonial (SP), para a elabora\u00e7\u00e3o do balan\u00e7o patrimonial de um determinado \u00f3rg\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica brasileira.","provas":[{"id":44541,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","sigla":"UFRRJ","id":1764,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro - UFRRJ","sigla":"UFRRJ","oab":false,"id":1137},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ufrrj-2008-ufrrj-contador","tipo":1,"nome":"UFRRJ - UFRRJ - Contador - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:17:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1346450,"hashId":"df6b6a7198525bfd8cffefe590d18ba9","enunciado":"<p align=\"justify\">Considere os dados abaixo relativos ao balan\u00e7o patrimonial de um ente p\u00fablico:\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">caixa                                              100     bancos                                   500\r\n<\/p><p align=\"justify\">adiantamento sal\u00e1rio-fam\u00edlia             200     d\u00edvida ativa                            600\r\n<\/p><p align=\"justify\">bens m\u00f3veis                                    300     bens im\u00f3veis                       1.000\r\n<\/p><p align=\"justify\">restos a pagar                                  600     dep\u00f3sitos em cau\u00e7\u00e3o              100\r\n<\/p><p align=\"justify\">D\u00edvida interna fundada                       800     d\u00edvida externa fundada        1.000\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que corresponde aos valores do ativo financeiro (AF), da soma do ativo real (SAR), do\r\npassivo financeiro (PF) e do saldo patrimonial (SP), para a elabora\u00e7\u00e3o do balan\u00e7o patrimonial de um determinado\r\n\u00f3rg\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica brasileira.<\/p>","resposta":4932472,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"AF = 800 SAR = 2.700 PF = 2.500 SP = 200","id":4932469,"corpo":"<p align=justify>AF = 800 SAR = 2.700 PF = 2.500 SP = 200<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"AF = 800 SAR = 1.900 PF = 1.800 SP = 600","id":4932470,"corpo":"<p align=justify>AF = 800 SAR = 1.900 PF = 1.800 SP = 600<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"AF = 600 SAR = 1.300 PF = 2.500 SP = 200","id":4932471,"corpo":"<p align=justify>AF = 600 SAR = 1.300 PF = 2.500 SP = 200<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"AF = 800 SAR = 2.700 PF = 700 SP = 200","id":4932472,"corpo":"<p align=justify>AF = 800 SAR = 2.700 PF = 700 SP = 200<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"AF = 600 SAR = 1.900 PF = 2.500 SP = 600","id":4932473,"corpo":"<p align=justify>AF = 600 SAR = 1.900 PF = 2.500 SP = 600<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":413808,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Balan\u00e7o patrimonial","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o patrimonial","pai":405736,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405740,"slug":"contabilidade-publica-balanco-patrimonial"}],"slug":"contabilidade-publica\/1346450","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro - UFRRJ","sigla":"UFRRJ","oab":false,"id":1137}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","sigla":"UFRRJ","id":1764,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe as colunas abaixo, a respeito de programa\u00e7\u00e3o de obras:(1) Apropria\u00e7\u00e3o de custos. (2) Cronograma f\u00edsico. (3) Cronograma financeiro. (4) Composi\u00e7\u00e3o de pre\u00e7os unit\u00e1rios. 5) Custo direto. ( ) \u00c9 previs\u00e3o de despesas, com desembolsos necess\u00e1rios \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o da obra ao longo do tempo. ( ) Consiste em verificar os custos reais dos servi\u00e7os, atrav\u00e9s do cuidadoso controle das quantidades de insumos.( ) \u00c9 o total dos custos dos materiais e servi\u00e7os empregados na execu\u00e7\u00e3o de uma obra.( ) \u00c9 a previs\u00e3o da realiza\u00e7\u00e3o dos diversos servi\u00e7os ou atividades da obra ao longo do tempo.( ) S\u00e3o obtidos a partir de coeficientes que representam horas de pessoal ou de equipamentos. Assinale a alternativa que cont\u00e9m a seq\u00fc\u00eancia correta da correla\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":44547,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","sigla":"UFRRJ","id":1764,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro - UFRRJ","sigla":"UFRRJ","oab":false,"id":1137},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ufrrj-2008-ufrrj-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"UFRRJ - UFRRJ - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:17:32","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1346524,"hashId":"9d71f050a66a6a97adb4f8568cfb2bf7","enunciado":"<p align=\"justify\">Observe as colunas abaixo, a respeito de programa\u00e7\u00e3o de obras:<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">(1) Apropria\u00e7\u00e3o de custos.    <\/p><p align=\"justify\">(2) Cronograma f\u00edsico. \r\n<\/p><p align=\"justify\">(3) Cronograma financeiro.\r\n<\/p><p align=\"justify\">(4) Composi\u00e7\u00e3o de pre\u00e7os unit\u00e1rios. <\/p><p align=\"justify\">5) Custo direto.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"> ( ) \u00c9 previs\u00e3o de despesas, com desembolsos necess\u00e1rios \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o da obra ao longo do tempo. <\/p><p align=\"justify\">( ) Consiste em verificar os custos reais dos servi\u00e7os, atrav\u00e9s do cuidadoso controle das quantidades de insumos.<\/p><p align=\"justify\">( ) \u00c9 o total dos custos dos materiais e servi\u00e7os empregados na execu\u00e7\u00e3o de uma obra.<\/p><p align=\"justify\">( ) \u00c9 a previs\u00e3o da realiza\u00e7\u00e3o dos diversos servi\u00e7os ou atividades da obra ao longo do tempo.<\/p><p align=\"justify\">( ) S\u00e3o obtidos a partir de coeficientes que representam horas de pessoal ou de equipamentos. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que cont\u00e9m a seq\u00fc\u00eancia correta da correla\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":4932793,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, 3, 5, 4, 2.","id":4932791,"corpo":"<p align=justify>1, 3, 5, 4, 2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"5, 3, 1, 2, 4.","id":4932792,"corpo":"<p align=justify>5, 3, 1, 2, 4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3, 1, 5, 2, 4.","id":4932793,"corpo":"<p align=justify>3, 1, 5, 2, 4.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1, 5, 3, 4, 2.","id":4932794,"corpo":"<p align=justify>1, 5, 3, 4, 2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2, 5, 1, 4, 3","id":4932795,"corpo":"<p align=justify>2, 5, 1, 4, 3<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":413816,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a  41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"},{"nome_clean":"Or\u00e7amento","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento","pai":399400,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400650,"slug":"engenharia-civil-orcamento"}],"slug":"engenharia-civil\/1346524","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PB","id":3688,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com refer\u00eancia ao Sistema Tribut\u00e1rio Nacional, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":40082,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PB","id":3688,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"pge-pb-pb-2008-cespe-cebraspe-procurador-do-estado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGE PB - Procurador do Estado - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:18:15","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1178668,"hashId":"e933003418b466e05c56fafe9362f35c","enunciado":"<p align=justify>Com refer\u00eancia ao Sistema Tribut\u00e1rio Nacional, assinale a op\u00e7\u00e3o\r\ncorreta.<\/p>","resposta":4228737,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O imposto sobre transmiss\u00e3o inter vivos, a qualquer t\u00edtulo, por ato oneroso, de bens im\u00f3veis, por natureza ou acess\u00e3o f\u00edsica, e de direitos reais sobre im\u00f3veis, exceto os de garantia, bem como cess\u00e3o de direitos a sua aquisi\u00e7\u00e3o, compete ao estado da Federa\u00e7\u00e3o em que o bem esteja situado.","id":4228734,"corpo":"<p align=justify>O imposto sobre transmiss\u00e3o inter vivos, a qualquer t\u00edtulo, por\r\nato oneroso, de bens im\u00f3veis, por natureza ou acess\u00e3o f\u00edsica,\r\ne de direitos reais sobre im\u00f3veis, exceto os de garantia, bem\r\ncomo cess\u00e3o de direitos a sua aquisi\u00e7\u00e3o, compete ao estado da\r\nFedera\u00e7\u00e3o em que o bem esteja situado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As al\u00edquotas m\u00ednimas e m\u00e1ximas do imposto sobre servi\u00e7os de qualquer natureza s\u00e3o fixadas por lei ordin\u00e1ria.","id":4228735,"corpo":"<p align=justify>As al\u00edquotas m\u00ednimas e m\u00e1ximas do imposto sobre servi\u00e7os de\r\nqualquer natureza s\u00e3o fixadas por lei ordin\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O imposto sobre propriedade territorial rural \u00e9 fiscalizado e cobrado pelos munic\u00edpios, apesar de permanecer com a Uni\u00e3o a compet\u00eancia para institu\u00ed-lo","id":4228736,"corpo":"<p align=justify>O imposto sobre propriedade territorial rural \u00e9 fiscalizado e\r\ncobrado pelos munic\u00edpios, apesar de permanecer com a Uni\u00e3o\r\na compet\u00eancia para institu\u00ed-lo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As opera\u00e7\u00f5es relativas a derivados de petr\u00f3leo, combust\u00edveis e minerais do Pa\u00eds submetem-se apenas \u00e0 incid\u00eancia dos impostos sobre circula\u00e7\u00e3o de mercadorias e servi\u00e7os, importa\u00e7\u00e3o de produtos estrangeiros e exporta\u00e7\u00e3o.","id":4228737,"corpo":"<p align=justify>As opera\u00e7\u00f5es relativas a derivados de petr\u00f3leo, combust\u00edveis\r\ne minerais do Pa\u00eds submetem-se apenas \u00e0 incid\u00eancia dos\r\nimpostos sobre circula\u00e7\u00e3o de mercadorias e servi\u00e7os,\r\nimporta\u00e7\u00e3o de produtos estrangeiros e exporta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O imposto sobre produtos industrializados relativo \u00e0s exporta\u00e7\u00f5es submete-se, tanto quanto os demais tributos, aos princ\u00edpios da seletividade e n\u00e3o-cumulatividade.","id":4228738,"corpo":"<p align=justify>O imposto sobre produtos industrializados relativo \u00e0s\r\nexporta\u00e7\u00f5es submete-se, tanto quanto os demais tributos, aos\r\nprinc\u00edpios da seletividade e n\u00e3o-cumulatividade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393941,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI","oab":true,"nome":"Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI","pai":407188,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407201,"slug":"direito-tributario-imposto-sobre-produtos-industrializados-ipi"},{"nome_clean":"Imposto sobre Circula\u00e7\u00e3o de Mercadorias e Servi\u00e7os - ICMS","oab":true,"nome":"Imposto sobre Circula\u00e7\u00e3o de Mercadorias e Servi\u00e7os - ICMS","pai":407189,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407211,"slug":"direito-tributario-imposto-sobre-circulacao-de-mercadorias-e-servicos-icms"},{"nome_clean":"ICMS sobre Combust\u00edveis e Lubrificantes","oab":false,"nome":"ICMS sobre Combust\u00edveis e Lubrificantes","pai":407211,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417725,"slug":"direito-tributario-icms-sobre-combustiveis-e-lubrificantes"}],"slug":"direito-tributario\/1178668","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PB","id":3688,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na CF, julgue os itens seguintes, acerca dos direitos dos trabalhadores. I O trabalhador tem direito ao seguro-desemprego no caso de desemprego volunt\u00e1rio. II O sal\u00e1rio m\u00ednimo, fixado em lei complementar, deve ser capaz de atender \u00e0s necessidades b\u00e1sicas do trabalhador e \u00e0s de sua fam\u00edlia, com moradia, alimenta\u00e7\u00e3o, educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade, lazer, vestu\u00e1rio, higiene, transporte e previd\u00eancia social, com reajustes peri\u00f3dicos que lhe preservem o poder aquisitivo, sendo vedada sua vincula\u00e7\u00e3o para qualquer fim. III O sal\u00e1rio pode ser reduzido por conven\u00e7\u00e3o ou acordo coletivo de trabalho. IV O repouso semanal remunerado deve ser concedido, necessariamente, aos domingos. V As f\u00e9rias anuais devem ser remuneradas com, pelo menos, um ter\u00e7o a mais do que o sal\u00e1rio normal. Est\u00e3o certos apenas os itens","provas":[{"id":40082,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PB","id":3688,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"pge-pb-pb-2008-cespe-cebraspe-procurador-do-estado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGE PB - Procurador do Estado - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:18:18","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1178705,"hashId":"e366c3de4dab102ca1cb01b280317bfd","enunciado":"<p align=\"justify\">Com base na CF, julgue os itens seguintes, acerca dos direitos dos\r\ntrabalhadores.<\/p><p align=\"justify\">\r\nI O trabalhador tem direito ao seguro-desemprego no caso de\r\ndesemprego volunt\u00e1rio.<\/p><p align=\"justify\">\r\nII O sal\u00e1rio m\u00ednimo, fixado em lei complementar, deve ser\r\ncapaz de atender \u00e0s necessidades b\u00e1sicas do trabalhador e \u00e0s\r\nde sua fam\u00edlia, com moradia, alimenta\u00e7\u00e3o, educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade,\r\nlazer, vestu\u00e1rio, higiene, transporte e previd\u00eancia social, com\r\nreajustes peri\u00f3dicos que lhe preservem o poder aquisitivo,\r\nsendo vedada sua vincula\u00e7\u00e3o para qualquer fim.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III O sal\u00e1rio pode ser reduzido por conven\u00e7\u00e3o ou acordo coletivo\r\nde trabalho.<\/p><p align=\"justify\">\r\nIV O repouso semanal remunerado deve ser concedido,\r\nnecessariamente, aos domingos.<\/p><p align=\"justify\">\r\nV As f\u00e9rias anuais devem ser remuneradas com, pelo menos, um\r\nter\u00e7o a mais do que o sal\u00e1rio normal.<\/p><p align=\"justify\">\r\nEst\u00e3o certos apenas os itens<\/p>","resposta":4228932,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":4228929,"corpo":"<p align=justify>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e IV.","id":4228930,"corpo":"<p align=justify>I e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III.","id":4228931,"corpo":"<p align=justify>II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III e V.","id":4228932,"corpo":"<p align=justify>III e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"IV e V.","id":4228933,"corpo":"<p align=justify>IV e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393944,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"nome_clean":"Direitos sociais (artigos 6\u00ba a 11 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos sociais (artigos 6\u00ba a 11 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405227,"slug":"direito-constitucional-direitos-sociais-artigos-6o-a-11-da-cf"},{"nome_clean":"Direitos dos trabalhadores urbanos e rurais (artigo 7\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos dos trabalhadores urbanos e rurais (artigo 7\u00ba da CF)","pai":405227,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407576,"slug":"direito-constitucional-direitos-dos-trabalhadores-urbanos-e-rurais-artigo-7o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1178705","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade do Estado de Santa Catarina","descricao":"Universidade do Estado de Santa Catarina - UDESC","sigla":"UDESC","oab":false,"id":224}],"cargos":[{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do Meio Ambiente - FATMA","sigla":"FATMA","id":3645,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas, abaixo. I Os ambientalistas hoje est\u00e3o mudando o seu conceito em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s usinas nucleares. II As reformula\u00e7\u00f5es nas termoel\u00e9tricas poder\u00e3o possibilitar a dissipa\u00e7\u00e3o da polui\u00e7\u00e3o, evitando-se assim a edifica\u00e7\u00e3o de novas fontes como as energias solar e e\u00f3lica. III O crescimento tecnol\u00f3gico, bem como a nanotecnologia, possibilitou a reciclagem do lixo at\u00f4mico. IV A polui\u00e7\u00e3o de setor energ\u00e9tico tem com fonte primordial as usinas termoel\u00e9tricas. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":39285,"cargo":{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do Meio Ambiente - FATMA","sigla":"FATMA","id":3645,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade do Estado de Santa Catarina","descricao":"Universidade do Estado de Santa Catarina - UDESC","sigla":"UDESC","oab":false,"id":224},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"fatma-sc-2008-udesc-sociologo","tipo":1,"nome":"UDESC - FATMA - Soci\u00f3logo - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:15:08","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":1149973,"hashId":"ee147ef2400c8841193091573c66e7b8","enunciado":"<p align=\"justify\">Analise as afirmativas, abaixo. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I Os ambientalistas hoje est\u00e3o mudando o seu conceito em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s usinas\r\nnucleares. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">II As reformula\u00e7\u00f5es nas termoel\u00e9tricas poder\u00e3o possibilitar a dissipa\u00e7\u00e3o da polui\u00e7\u00e3o,\r\nevitando-se assim a edifica\u00e7\u00e3o de novas fontes como as energias solar e e\u00f3lica. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">III O crescimento tecnol\u00f3gico, bem como a nanotecnologia, possibilitou a reciclagem do\r\nlixo at\u00f4mico. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">IV A polui\u00e7\u00e3o de setor energ\u00e9tico tem com fonte primordial as usinas termoel\u00e9tricas. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa <b>correta.<\/b><\/p>","resposta":4106509,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as afirmativas II, III e IV s\u00e3o verdadeiras.","id":4106507,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas II, III e IV s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas II e III s\u00e3o verdadeiras.","id":4106508,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas II e III s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I e IV s\u00e3o verdadeiras.","id":4106509,"corpo":"Somente as afirmativas I e IV s\u00e3o verdadeiras.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I e II s\u00e3o verdadeiras. ","id":4106510,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas I e II s\u00e3o verdadeiras.\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I e III s\u00e3o verdadeiras","id":4106511,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas I e III s\u00e3o verdadeiras<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391045,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39285\/01.GIF\">","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1149973","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade do Estado de Santa Catarina","descricao":"Universidade do Estado de Santa Catarina - UDESC","sigla":"UDESC","oab":false,"id":224}],"cargos":[{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do Meio Ambiente - FATMA","sigla":"FATMA","id":3645,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As usinas nucleares, que por quase 20 anos foram demonizadas pelos ambientalistas, come\u00e7aram a ser novamente vistas com bons olhos pelos governos... (linhas 8-9)Considerando o contexto, o emprego da forma verbal destacada, no per\u00edodo acima, assinala um fato:","provas":[{"id":39285,"cargo":{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do Meio Ambiente - FATMA","sigla":"FATMA","id":3645,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade do Estado de Santa Catarina","descricao":"Universidade do Estado de Santa Catarina - UDESC","sigla":"UDESC","oab":false,"id":224},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"fatma-sc-2008-udesc-sociologo","tipo":1,"nome":"UDESC - FATMA - Soci\u00f3logo - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:15:11","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":1149989,"hashId":"ea45dc7ffc097ba349238b71552dfc98","enunciado":"<p align=\"justify\">As usinas nucleares, que por quase 20 anos foram demonizadas pelos ambientalistas,\r\n<b>come\u00e7aram<\/b> a ser novamente vistas com bons olhos pelos governos... (linhas 8-9)<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Considerando o contexto, o emprego da forma verbal destacada, no per\u00edodo acima,\r\nassinala um fato:<\/p>","resposta":4106563,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"anterior a outro j\u00e1 passado.","id":4106560,"corpo":"<p align=justify>anterior a outro j\u00e1 passado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"incerto, dif\u00edcil de ser realizado.","id":4106561,"corpo":"<p align=justify>incerto, dif\u00edcil de ser realizado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"decorrente de um desejo irrealiz\u00e1vel.","id":4106562,"corpo":"<p align=justify>decorrente de um desejo irrealiz\u00e1vel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"poss\u00edvel, a partir de uma condi\u00e7\u00e3o pr\u00e9-estabelecida.","id":4106563,"corpo":"<p align=justify>poss\u00edvel, a partir de uma condi\u00e7\u00e3o pr\u00e9-estabelecida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"que habitualmente ocorre.","id":4106564,"corpo":"<p align=justify>que habitualmente ocorre.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391045,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39285\/01.GIF\">","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Flex\u00f5es verbais","oab":false,"nome":"Flex\u00f5es verbais","pai":403628,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409189,"slug":"lingua-portuguesa-flexoes-verbais"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1149989","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade do Estado de Santa Catarina","descricao":"Universidade do Estado de Santa Catarina - UDESC","sigla":"UDESC","oab":false,"id":224}],"cargos":[{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do Meio Ambiente - FATMA","sigla":"FATMA","id":3645,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Crase \u00e9 a fus\u00e3o de duas vogais iguais. Levando-se em conta esse conceito, assinale a alternativa em que n\u00e3o ocorre erro, quanto ao emprego do sinal indicativo de crase","provas":[{"id":39285,"cargo":{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do Meio Ambiente - FATMA","sigla":"FATMA","id":3645,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade do Estado de Santa Catarina","descricao":"Universidade do Estado de Santa Catarina - UDESC","sigla":"UDESC","oab":false,"id":224},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"fatma-sc-2008-udesc-sociologo","tipo":1,"nome":"UDESC - FATMA - Soci\u00f3logo - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:15:11","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":1149991,"hashId":"1ef794ca5b9156fe681f11db28ca94da","enunciado":"<p align=\"justify\">Crase \u00e9 a fus\u00e3o de duas vogais iguais. Levando-se em conta esse conceito, assinale a\r\nalternativa em que <b>n\u00e3o<\/b> ocorre erro, quanto ao emprego do sinal indicativo de crase<\/p>","resposta":4106570,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Foram adotadas \u00e0s medidas compat\u00edveis \u00e0s produ\u00e7\u00f5es das termoel\u00e9tricas.","id":4106569,"corpo":"<p align=justify>Foram adotadas \u00e0s medidas compat\u00edveis \u00e0s produ\u00e7\u00f5es das termoel\u00e9tricas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c0 que me respondeu sobre as fontes de energia 100% limpas, fa\u00e7o a doa\u00e7\u00e3o deste exemplar.","id":4106570,"corpo":"<p align=justify>\u00c0 que me respondeu sobre as fontes de energia 100% limpas, fa\u00e7o a doa\u00e7\u00e3o deste\r\nexemplar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As vezes, as usinas nucleares causam impacto n\u00e3o s\u00f3 aos ambientalistas com tamb\u00e9m \u00e0 comunidade onde est\u00e1 instalada.","id":4106571,"corpo":"<p align=justify>As vezes, as usinas nucleares causam impacto n\u00e3o s\u00f3 aos ambientalistas com tamb\u00e9m\r\n\u00e0 comunidade onde est\u00e1 instalada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c0 responsabilidade pela polui\u00e7\u00e3o do setor energ\u00e9tico cabe \u00e0s usinas termoel\u00e9tricas.","id":4106572,"corpo":"<p align=justify>\u00c0 responsabilidade pela polui\u00e7\u00e3o do setor energ\u00e9tico cabe \u00e0s usinas termoel\u00e9tricas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A USP coube \u00e0 pesquisa em rela\u00e7\u00e3o as turbinas mais velhas.","id":4106573,"corpo":"<p align=justify>A USP coube \u00e0 pesquisa em rela\u00e7\u00e3o as turbinas mais velhas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391045,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39285\/01.GIF\">","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1149991","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade do Estado de Santa Catarina","descricao":"Universidade do Estado de Santa Catarina - UDESC","sigla":"UDESC","oab":false,"id":224}],"cargos":[{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do Meio Ambiente - FATMA","sigla":"FATMA","id":3645,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":39285,"cargo":{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do Meio Ambiente - FATMA","sigla":"FATMA","id":3645,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade do Estado de Santa Catarina","descricao":"Universidade do Estado de Santa Catarina - UDESC","sigla":"UDESC","oab":false,"id":224},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"fatma-sc-2008-udesc-sociologo","tipo":1,"nome":"UDESC - FATMA - Soci\u00f3logo - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:15:21","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":1150043,"hashId":"83428ae4a7128387d992f2e65c280efd","enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39285\/Q11.GIF\">","resposta":4106825,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":4106825,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39285\/11A.GIF\">","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":4106826,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39285\/11B.GIF\">","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":4106827,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39285\/11C.GIF\">","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":4106828,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39285\/11D.GIF\">","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":4106829,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39285\/11E.GIF\">","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391045,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39285\/01.GIF\">","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Matrizes","oab":false,"nome":"Matrizes","pai":403891,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403901,"slug":"matematica-matrizes"},{"nome_clean":"Determinantes","oab":false,"nome":"Determinantes","pai":403891,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403902,"slug":"matematica-determinantes"}],"slug":"matematica\/1150043","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade do Estado de Santa Catarina","descricao":"Universidade do Estado de Santa Catarina - UDESC","sigla":"UDESC","oab":false,"id":224}],"cargos":[{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do Meio Ambiente - FATMA","sigla":"FATMA","id":3645,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O produto do 1\u00ba termo pelo 9\u00ba termo de uma Progress\u00e3o Geom\u00e9trica (PG) \u00e9 320. O 2\u00ba termo dessa PG \u00e9 4. O 8\u00ba termo da PG val","provas":[{"id":39285,"cargo":{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do Meio Ambiente - FATMA","sigla":"FATMA","id":3645,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade do Estado de Santa Catarina","descricao":"Universidade do Estado de Santa Catarina - UDESC","sigla":"UDESC","oab":false,"id":224},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"fatma-sc-2008-udesc-sociologo","tipo":1,"nome":"UDESC - FATMA - Soci\u00f3logo - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:15:21","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":1150048,"hashId":"013bbc2ecfad4d971ab52eadf58ef1a6","enunciado":"<p align=\"justify\">O produto do 1\u00ba termo pelo 9\u00ba termo de uma Progress\u00e3o Geom\u00e9trica (PG) \u00e9 320. O 2\u00ba\r\ntermo dessa PG \u00e9 4. O 8\u00ba termo da PG val<\/p>","resposta":4106838,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"80.","id":4106838,"corpo":"<p align=justify>80.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"40.","id":4106839,"corpo":"<p align=justify>40.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" 20.","id":4106840,"corpo":"<p align=justify> 20.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"160.","id":4106841,"corpo":"<p align=justify>160.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"240.","id":4106842,"corpo":"<p align=justify>240.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391045,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39285\/01.GIF\">","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Progress\u00e3o Geom\u00e9trica - PG","oab":false,"nome":"Progress\u00e3o Geom\u00e9trica - PG","pai":403853,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403855,"slug":"matematica-progressao-geometrica-pg"},{"nome_clean":"F\u00f3rmula do termo geral","oab":false,"nome":"F\u00f3rmula do termo geral","pai":403855,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408864,"slug":"matematica-formula-do-termo-geral"}],"slug":"matematica\/1150048","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade do Estado de Santa Catarina","descricao":"Universidade do Estado de Santa Catarina - UDESC","sigla":"UDESC","oab":false,"id":224}],"cargos":[{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do Meio Ambiente - FATMA","sigla":"FATMA","id":3645,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta, em rela\u00e7\u00e3o aos portos de Santa Catarina.","provas":[{"id":39285,"cargo":{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do Meio Ambiente - FATMA","sigla":"FATMA","id":3645,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade do Estado de Santa Catarina","descricao":"Universidade do Estado de Santa Catarina - UDESC","sigla":"UDESC","oab":false,"id":224},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"fatma-sc-2008-udesc-sociologo","tipo":1,"nome":"UDESC - FATMA - Soci\u00f3logo - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:15:26","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":1150081,"hashId":"705beec516fb55b8d6a050bb4195db9e","enunciado":"<p align=\"justify\">Assinale a alternativa <b>correta<\/b>, em rela\u00e7\u00e3o aos portos de Santa Catarina.<\/p>","resposta":4106983,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O transporte de cabotagem tem dado demonstra\u00e7\u00e3o de extraordin\u00e1rio dinamismo, escoando consider\u00e1vel parcela da produ\u00e7\u00e3o industrial de Santa Catarina, revelandose como um grande atrativo para a instala\u00e7\u00e3o de ind\u00fastrias automobil\u00edsticas em Santa Catarina.","id":4106981,"corpo":"<p align=justify>O transporte de cabotagem tem dado demonstra\u00e7\u00e3o de extraordin\u00e1rio dinamismo,\r\nescoando consider\u00e1vel parcela da produ\u00e7\u00e3o industrial de Santa Catarina, revelandose como um grande atrativo para a instala\u00e7\u00e3o de ind\u00fastrias automobil\u00edsticas em\r\nSanta Catarina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O porto de Laguna \u00e9 o maior porto pesqueiro do Estado.","id":4106982,"corpo":"<p align=justify>O porto de Laguna \u00e9 o maior porto pesqueiro do Estado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Porto de S\u00e3o Francisco est\u00e1 situado na costa Norte do Estado, localizando-se muito pr\u00f3ximo de Joinville, importante centro industrial.","id":4106983,"corpo":"<p align=justify>O Porto de S\u00e3o Francisco est\u00e1 situado na costa Norte do Estado, localizando-se muito\r\npr\u00f3ximo de Joinville, importante centro industrial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Porto de Itaja\u00ed est\u00e1 situado na costa Nordeste do Estado, \u00e0 margem direita do Rio Itaja\u00ed do Norte, sendo o quarto porto em import\u00e2ncia para Santa Catarina.","id":4106984,"corpo":"<p align=justify>O Porto de Itaja\u00ed est\u00e1 situado na costa Nordeste do Estado, \u00e0 margem direita do Rio\r\nItaja\u00ed do Norte, sendo o quarto porto em import\u00e2ncia para Santa Catarina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O porto de Imbituba, localizado no litoral Sul de Santa Catarina, \u00e9 o mais importante porto pesqueiro do Estado e ser\u00e1 de grande import\u00e2ncia agora, com a cria\u00e7\u00e3o da ZPE de Imbituba. ","id":4106985,"corpo":"<p align=justify>O porto de Imbituba, localizado no litoral Sul de Santa Catarina, \u00e9 o mais importante\r\nporto pesqueiro do Estado e ser\u00e1 de grande import\u00e2ncia agora, com a cria\u00e7\u00e3o da ZPE\r\nde Imbituba.\r\n<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391045,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39285\/01.GIF\">","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Santa Catarina - SC","oab":false,"nome":"Santa Catarina - SC","pai":397331,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397332,"slug":"geografia-santa-catarina-sc"}],"slug":"geografia\/1150081","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade do Estado de Santa Catarina","descricao":"Universidade do Estado de Santa Catarina - UDESC","sigla":"UDESC","oab":false,"id":224}],"cargos":[{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do Meio Ambiente - FATMA","sigla":"FATMA","id":3645,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o incorreta, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s caracter\u00edsticas do Office 2003.","provas":[{"id":39285,"cargo":{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do Meio Ambiente - FATMA","sigla":"FATMA","id":3645,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade do Estado de Santa Catarina","descricao":"Universidade do Estado de Santa Catarina - UDESC","sigla":"UDESC","oab":false,"id":224},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"fatma-sc-2008-udesc-sociologo","tipo":1,"nome":"UDESC - FATMA - Soci\u00f3logo - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:15:28","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":1150110,"hashId":"bb2973fb22335fd1357e6d8cf3d6e1b7","enunciado":"<p align=\"justify\">Assinale a op\u00e7\u00e3o <b>incorreta<\/b>, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s caracter\u00edsticas do Office 2003.<\/p>","resposta":4107123,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um texto no Word pode ser transferido para o PowerPoint, para compor uma apresenta\u00e7\u00e3o.","id":4107121,"corpo":"<p align=justify>Um texto no Word pode ser transferido para o PowerPoint, para compor uma\r\napresenta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Linha, pizza, bolhas e cilindro s\u00e3o exemplos de tipos de gr\u00e1ficos que podem ser constru\u00eddos no Excel.","id":4107122,"corpo":"<p align=justify>Linha, pizza, bolhas e cilindro s\u00e3o exemplos de tipos de gr\u00e1ficos que podem ser\r\nconstru\u00eddos no Excel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Uma c\u00e9lula no Excel resulta da intersec\u00e7\u00e3o de uma linha com uma coluna e \u00e9 identificada por uma combina\u00e7\u00e3o n\u00famero letra (exemplo 7A).","id":4107123,"corpo":"<p align=justify>Uma c\u00e9lula no Excel resulta da intersec\u00e7\u00e3o de uma linha com uma coluna e \u00e9\r\nidentificada por uma combina\u00e7\u00e3o n\u00famero letra (exemplo 7A).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Uma tabela editada no Word pode ser copiada para uma planilha do Excel.","id":4107124,"corpo":"<p align=justify>Uma tabela editada no Word pode ser copiada para uma planilha do Excel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A configura\u00e7\u00e3o de p\u00e1gina no Word ou no Excel \u00e9 utilizada para definir o tamanho do papel, sua orienta\u00e7\u00e3o e as margens. ","id":4107125,"corpo":"<p align=justify>A configura\u00e7\u00e3o de p\u00e1gina no Word ou no Excel \u00e9 utilizada para definir o tamanho do\r\npapel, sua orienta\u00e7\u00e3o e as margens.\r\n<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391045,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39285\/01.GIF\">","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"}],"slug":"informatica\/1150110","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade do Estado de Santa Catarina","descricao":"Universidade do Estado de Santa Catarina - UDESC","sigla":"UDESC","oab":false,"id":224}],"cargos":[{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do Meio Ambiente - FATMA","sigla":"FATMA","id":3645,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale (V) para as afirmativas verdadeiras e (F) para as falsas, de acordo com o Estatuto dos Funcion\u00e1rios P\u00fablicos Civis do Estado. ( ) A readapta\u00e7\u00e3o implica em mudan\u00e7a de cargo e ter\u00e1 prazo certo de dura\u00e7\u00e3o, conforme recomenda\u00e7\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o m\u00e9dico oficial. ( ) Considera-se trabalho noturno, para os fins deste Estatuto, o prestado entre 22 (vinte e duas) horas e 06 (seis) horas do dia seguinte (Art. 89). ( ) O treinamento constitui atividade inerente aos cargos p\u00fablicos estaduais. ( ) A estabilidade diz respeito ao servi\u00e7o p\u00fablico e ao cargo. ( ) Fica impedido o funcion\u00e1rio licenciado para tratamento de sa\u00fade de exercer atividades remuneradas, sob pena de cassa\u00e7\u00e3o de licen\u00e7a. ( ) Remunera\u00e7\u00e3o \u00e9 a retribui\u00e7\u00e3o mensal paga ao funcion\u00e1rio pelo exerc\u00edcio do cargo, correspondente apenas ao vencimento e n\u00e3o \u00e0s vantagens pecuni\u00e1rias. Assinale a alternativa que cont\u00e9m a seq\u00fc\u00eancia correta, de cima para baixo.","provas":[{"id":39285,"cargo":{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do Meio Ambiente - FATMA","sigla":"FATMA","id":3645,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade do Estado de Santa Catarina","descricao":"Universidade do Estado de Santa Catarina - UDESC","sigla":"UDESC","oab":false,"id":224},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"fatma-sc-2008-udesc-sociologo","tipo":1,"nome":"UDESC - FATMA - Soci\u00f3logo - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:15:29","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":1150124,"hashId":"620f343a6d404c3cf4e7f1bc0ab41940","enunciado":"<p align=\"justify\">Assinale (V) para as afirmativas verdadeiras e (F) para as falsas, de acordo com o\r\nEstatuto dos Funcion\u00e1rios P\u00fablicos Civis do Estado. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">( ) A readapta\u00e7\u00e3o implica em mudan\u00e7a de cargo e ter\u00e1 prazo certo de dura\u00e7\u00e3o,\r\nconforme recomenda\u00e7\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o m\u00e9dico oficial. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">( ) Considera-se trabalho noturno, para os fins deste Estatuto, o prestado entre 22\r\n(vinte e duas) horas e 06 (seis) horas do dia seguinte (Art. 89). <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">( ) O treinamento constitui atividade inerente aos cargos p\u00fablicos estaduais. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">( ) A estabilidade diz respeito ao servi\u00e7o p\u00fablico e ao cargo. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">( ) Fica impedido o funcion\u00e1rio licenciado para tratamento de sa\u00fade de exercer\r\natividades remuneradas, sob pena de cassa\u00e7\u00e3o de licen\u00e7a. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">( ) Remunera\u00e7\u00e3o \u00e9 a retribui\u00e7\u00e3o mensal paga ao funcion\u00e1rio pelo exerc\u00edcio do cargo,\r\ncorrespondente apenas ao vencimento e n\u00e3o \u00e0s vantagens pecuni\u00e1rias. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que cont\u00e9m a seq\u00fc\u00eancia <b>correta,<\/b> de cima para baixo.<\/p>","resposta":4107185,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F - V - V - F - V - F","id":4107185,"corpo":"<p align=justify>F - V - V - F - V - F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F - V - F - F - V - F","id":4107186,"corpo":"<p align=justify>F - V - F - F - V - F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V - F - F - V - F - V","id":4107187,"corpo":"<p align=justify>V - F - F - V - F - V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V - V - V - F - V - V","id":4107188,"corpo":"<p align=justify>V - V - V - F - V - V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V - F - V - F - V - F","id":4107189,"corpo":"<p align=justify>V - F - V - F - V - F<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391045,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39285\/01.GIF\">","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - FATMA SC","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - FATMA SC","pai":401399,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401400,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-fatma-sc"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1150124","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade do Estado de Santa Catarina","descricao":"Universidade do Estado de Santa Catarina - UDESC","sigla":"UDESC","oab":false,"id":224}],"cargos":[{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do Meio Ambiente - FATMA","sigla":"FATMA","id":3645,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o CONAMA n\u00ba 357, de 17 de mar\u00e7o de 2005, Art. 5\u00ba, as \u00e1guas salinas s\u00e3o assim classificadas: I - Classe especial: \u00e1guas destinadas: a) \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o dos ambientes aqu\u00e1ticos em unidades de conserva\u00e7\u00e3o de prote\u00e7\u00e3o integral; e b) \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o do equil\u00edbrio natural das comunidades aqu\u00e1ticas. II - Classe 1: \u00e1guas que podem ser destinadas: a) \u00e0 recrea\u00e7\u00e3o de contato prim\u00e1rio, conforme Resolu\u00e7\u00e3o CONAMA n\u00ba 274, de 2000; b) \u00e0 prote\u00e7\u00e3o das comunidades aqu\u00e1ticas; c) \u00e0 aq\u00fcicultura e \u00e0 atividade de pesca. III - Classe 2: \u00e1guas que podem ser destinadas: a) \u00e0 pesca amadora de mergulho; b) \u00e0 recrea\u00e7\u00e3o de contato secund\u00e1rio; c) \u00e0 atividade esportiva. IV - Classe 3: \u00e1guas que podem ser destinadas: a) \u00e0 navega\u00e7\u00e3o; b) \u00e0 harmonia paisag\u00edstica. Assinale a alternativa correta, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o das \u00e1guas salinas","provas":[{"id":39285,"cargo":{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do Meio Ambiente - FATMA","sigla":"FATMA","id":3645,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade do Estado de Santa Catarina","descricao":"Universidade do Estado de Santa Catarina - UDESC","sigla":"UDESC","oab":false,"id":224},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"fatma-sc-2008-udesc-sociologo","tipo":1,"nome":"UDESC - FATMA - Soci\u00f3logo - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:15:30","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":1150145,"hashId":"3e8adade52e1c3339ebcdcd50449e351","enunciado":"<p align=\"justify\">De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o CONAMA n\u00ba 357, de 17 de mar\u00e7o de 2005, Art. 5\u00ba, as \u00e1guas\r\nsalinas s\u00e3o assim classificadas: <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I - Classe especial: \u00e1guas destinadas:\r\na) \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o dos ambientes aqu\u00e1ticos em unidades de conserva\u00e7\u00e3o de prote\u00e7\u00e3o\r\nintegral; e\r\nb) \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o do equil\u00edbrio natural das comunidades aqu\u00e1ticas. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">II - Classe 1: \u00e1guas que podem ser destinadas:\r\na) \u00e0 recrea\u00e7\u00e3o de contato prim\u00e1rio, conforme Resolu\u00e7\u00e3o CONAMA n\u00ba 274, de 2000;\r\nb) \u00e0 prote\u00e7\u00e3o das comunidades aqu\u00e1ticas;\r\nc) \u00e0 aq\u00fcicultura e \u00e0 atividade de pesca. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">III - Classe 2: \u00e1guas que podem ser destinadas:\r\na) \u00e0 pesca amadora de mergulho;\r\nb) \u00e0 recrea\u00e7\u00e3o de contato secund\u00e1rio;\r\nc) \u00e0 atividade esportiva. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">IV - Classe 3: \u00e1guas que podem ser destinadas:\r\na) \u00e0 navega\u00e7\u00e3o;\r\nb) \u00e0 harmonia paisag\u00edstica. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa <b>correta<\/b>, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o das \u00e1guas salinas<\/p>","resposta":4107280,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I, II e IV s\u00e3o verdadeiras.","id":4107280,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas I, II e IV s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas II e III s\u00e3o verdadeira.","id":4107281,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas II e III s\u00e3o verdadeira.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I, III e IV s\u00e3o verdadeiras. ","id":4107282,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas I, III e IV s\u00e3o verdadeiras. \r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas II e IV s\u00e3o verdadeiras.","id":4107283,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas II e IV s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I, II e III s\u00e3o verdadeiras. ","id":4107284,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas I, II e III s\u00e3o verdadeiras. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391052,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es CONAMA","oab":true,"nome":"Resolu\u00e7\u00f5es CONAMA","pai":395605,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396386,"slug":"legislacao-dos-orgaos-resolucoes-conama"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1150145","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro - UFRRJ","sigla":"UFRRJ","oab":false,"id":1137}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","sigla":"UFRRJ","id":1764,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Behring (2003), analisando a forma\u00e7\u00e3o social brasileira, em especial o processo de desenvolvimento do capitalismo no Brasil, a partir de alguns autores do pensamento social brasileiro, como Florestan Fernandes, afirma que a consolida\u00e7\u00e3o do capitalismo brasileiro se faz a partir da articula\u00e7\u00e3o entre tra\u00e7os arcaicos e modernos, como a","provas":[{"id":44526,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","sigla":"UFRRJ","id":1764,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro - UFRRJ","sigla":"UFRRJ","oab":false,"id":1137},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ufrrj-2008-ufrrj-assistente-social","tipo":1,"nome":"UFRRJ - UFRRJ - Assistente Social - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:17:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1346283,"hashId":"79e04cb9d64e070145d96005360b43e9","enunciado":"<p align=justify>Behring (2003), analisando a forma\u00e7\u00e3o social brasileira, em especial o processo de desenvolvimento do\r\ncapitalismo no Brasil, a partir de alguns autores do pensamento social brasileiro, como Florestan Fernandes, afirma\r\nque a consolida\u00e7\u00e3o do capitalismo brasileiro se faz a partir da articula\u00e7\u00e3o entre tra\u00e7os arcaicos e modernos, como\r\na<\/p>","resposta":4931663,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"escravid\u00e3o e a incorpora\u00e7\u00e3o do capital industrial em solo brasileiro.","id":4931661,"corpo":"<p align=justify>escravid\u00e3o e a incorpora\u00e7\u00e3o do capital industrial em solo brasileiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"manuten\u00e7\u00e3o da atividade agr\u00edcola e a cria\u00e7\u00e3o de um mercado de trabalho assalariado.","id":4931662,"corpo":"<p align=justify>manuten\u00e7\u00e3o da atividade agr\u00edcola e a cria\u00e7\u00e3o de um mercado de trabalho assalariado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"associa\u00e7\u00e3o dependente \u00e0s economias capitalistas centrais e a perman\u00eancia do arca\u00edsmo do setor agr\u00e1rio.","id":4931663,"corpo":"<p align=justify>associa\u00e7\u00e3o dependente \u00e0s economias capitalistas centrais e a perman\u00eancia do arca\u00edsmo do setor agr\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"amplia\u00e7\u00e3o da d\u00edvida externa e o fortalecimento da ind\u00fastria.","id":4931664,"corpo":"<p align=justify>amplia\u00e7\u00e3o da d\u00edvida externa e o fortalecimento da ind\u00fastria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"expans\u00e3o da imigra\u00e7\u00e3o de colonos europeus e a entrada de capital estrangeiro.","id":4931665,"corpo":"<p align=justify>expans\u00e3o da imigra\u00e7\u00e3o de colonos europeus e a entrada de capital estrangeiro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":413626,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"nome_clean":"A quest\u00e3o social","oab":false,"nome":"A quest\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398136,"slug":"servico-social-a-questao-social"},{"nome_clean":"Estado, sociedade civil e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Estado, sociedade civil e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398139,"slug":"servico-social-estado-sociedade-civil-e-protecao-social"}],"slug":"servico-social\/1346283","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro - UFRRJ","sigla":"UFRRJ","oab":false,"id":1137}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","sigla":"UFRRJ","id":1764,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O contrato de seguros que abrange o per\u00edodo de 1-8-X0 31-7-X1 pago totalmente em 2-8-X0, no valor de $ 2.400.000, evidencia despesas de seguros em X0:","provas":[{"id":44541,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","sigla":"UFRRJ","id":1764,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro - UFRRJ","sigla":"UFRRJ","oab":false,"id":1137},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ufrrj-2008-ufrrj-contador","tipo":1,"nome":"UFRRJ - UFRRJ - Contador - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:17:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1346332,"hashId":"a244945e762c74051e288594ae1646bd","enunciado":"<p align=justify>O contrato de seguros que abrange o per\u00edodo de 1-8-X0 31-7-X1 pago totalmente em 2-8-X0, no valor de $\r\n2.400.000, evidencia despesas de seguros em X0:<\/p>","resposta":4931885,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"$ 1.000.000.","id":4931885,"corpo":"<p align=justify>$ 1.000.000.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"$ 1.200.000.","id":4931886,"corpo":"<p align=justify>$ 1.200.000.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"$ 1.800.000.","id":4931887,"corpo":"<p align=justify>$ 1.800.000.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"$ 2.400.000.","id":4931888,"corpo":"<p align=justify>$ 2.400.000.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"$ 1.600.000.","id":4931889,"corpo":"<p align=justify>$ 1.600.000.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":413800,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4389,"slug":"contabilidade-geral-demonstracoes-contabeis"},{"nome_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4394,"slug":"contabilidade-geral-balanco-patrimonial-bp"},{"nome_clean":"Ativo","oab":false,"nome":"Ativo","pai":4394,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4397,"slug":"contabilidade-geral-ativo"},{"nome_clean":"Despesas Antecipadas","oab":false,"nome":"Despesas Antecipadas","pai":421217,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416849,"slug":"contabilidade-geral-despesas-antecipadas"},{"nome_clean":"Ativo Circulante","oab":false,"nome":"Ativo Circulante","pai":4397,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":421217,"slug":"contabilidade-geral-ativo-circulante"}],"slug":"contabilidade-geral\/1346332","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A democracia \u00e9 uma inven\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica existente, desde os tempos da Gr\u00e9cia Antiga. A democracia exige numa perspectiva idealizada:","provas":[{"id":39884,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2008,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-recife-pe-2008-ipad-agente-administrativo-2","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Recife - Agente Administrativo - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:16:47","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":1172913,"hashId":"696a1b155c6c2053358f25e37e48eca0","enunciado":"<p align=justify>A democracia \u00e9 uma inven\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica existente, desde os\r\ntempos da Gr\u00e9cia Antiga. A democracia exige numa\r\nperspectiva idealizada:<\/p>","resposta":4201371,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"liberdade social, embora conviva com as desigualdades econ\u00f4micas.","id":4201369,"corpo":"<p align=justify>liberdade social, embora conviva com as desigualdades\r\necon\u00f4micas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cidadania para todos, excetuando as crian\u00e7as e os analfabetos.","id":4201370,"corpo":"<p align=justify>cidadania para todos, excetuando as crian\u00e7as e os\r\nanalfabetos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a preval\u00eancia de uma vida social marcada pela liberdade e igualdade.","id":4201371,"corpo":"<p align=justify>a preval\u00eancia de uma vida social marcada pela liberdade e\r\nigualdade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o fim da desigualdade social, sem mudar os desequil\u00edbrios pol\u00edticos.","id":4201372,"corpo":"<p align=justify>o fim da desigualdade social, sem mudar os desequil\u00edbrios\r\npol\u00edticos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a exist\u00eancia da igualdade social, com a continuidade de hierarquias pol\u00edticas.","id":4201373,"corpo":"<p align=justify>a exist\u00eancia da igualdade social, com a continuidade de\r\nhierarquias pol\u00edticas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393467,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es Humanas","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es Humanas","pai":null,"assunto_raiz":395073,"materia":true,"id":395073,"slug":"relacoes-humanas"},{"nome_clean":"Atualidades","oab":false,"nome":"Atualidades","pai":395073,"assunto_raiz":395073,"materia":false,"id":401089,"slug":"relacoes-humanas-atualidades"}],"slug":"relacoes-humanas\/1172913","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os progressos t\u00e9cnicos n\u00e3o conseguem resolver todos os problemas sociais. A continuidade das desigualdades sociais mostra que o mundo precisa de muitas mudan\u00e7as. As desigualdades sociais","provas":[{"id":39884,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2008,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-recife-pe-2008-ipad-agente-administrativo-2","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Recife - Agente Administrativo - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:16:47","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":1172915,"hashId":"fab48cd3c90c64f49aa9f2b20552b8a2","enunciado":"<p align=justify>Os progressos t\u00e9cnicos n\u00e3o conseguem resolver todos os\r\nproblemas sociais. A continuidade das desigualdades sociais\r\nmostra que o mundo precisa de muitas mudan\u00e7as. As\r\ndesigualdades sociais<\/p>","resposta":4201379,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estimulam conflitos apenas nos pa\u00edses pobres.","id":4201378,"corpo":"<p align=justify>estimulam conflitos apenas nos pa\u00edses pobres.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"causam rivalidades e produz viol\u00eancia.","id":4201379,"corpo":"<p align=justify>causam rivalidades e produz viol\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"existem somente onde h\u00e1 ditaduras.","id":4201380,"corpo":"<p align=justify>existem somente onde h\u00e1 ditaduras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"prevalecem devido ao consumismo no Ocidente.","id":4201381,"corpo":"<p align=justify>prevalecem devido ao consumismo no Ocidente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"s\u00e3o marcantes em todos os pa\u00edses do Oriente.","id":4201382,"corpo":"<p align=justify>s\u00e3o marcantes em todos os pa\u00edses do Oriente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393467,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es Humanas","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es Humanas","pai":null,"assunto_raiz":395073,"materia":true,"id":395073,"slug":"relacoes-humanas"},{"nome_clean":"Atualidades","oab":false,"nome":"Atualidades","pai":395073,"assunto_raiz":395073,"materia":false,"id":401089,"slug":"relacoes-humanas-atualidades"}],"slug":"relacoes-humanas\/1172915","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto \u00c1gata","descricao":"Instituto \u00c1gata","sigla":"","oab":false,"id":1130}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Oeiras do Par\u00e1","sigla":"","id":3935,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao texto \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":44134,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Oeiras do Par\u00e1","sigla":"","id":3935,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Instituto \u00c1gata","descricao":"Instituto \u00c1gata","sigla":"","oab":false,"id":1130},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-oeiras-do-para-pa-2008-instituto-agata-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Instituto \u00c1gata - Prefeitura de Oeiras do Par\u00e1 - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:19:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1330258,"hashId":"fa7a1ddbaadfb8fe93391bdcd29ece22","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o ao texto \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":4862748,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 um texto dissertativo-testemunhal. Evidencia um narrador falando a um p\u00fablico indiferente, pois consegue repassar suas experi\u00eancias como exemplo de crescimento pessoal.","id":4862748,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 um  texto  dissertativo-testemunhal.  Evidencia  um  narrador  falando  a  um  p\u00fablico  indiferente, pois consegue repassar suas experi\u00eancias como exemplo de crescimento pessoal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Demonstra que o narrador n\u00e3o se interessa pelas outras pessoas ao afirmar que \u201cConselho \u00e9 uma forma de nostalgia. (...) resgatar o passado da lata do lixo, (...) esconder as partes feias (...)\u201d.","id":4862749,"corpo":"<p align=justify>Demonstra que o narrador n\u00e3o se interessa pelas outras pessoas ao afirmar que \u201cConselho \u00e9 uma forma de nostalgia. (...) resgatar o passado da lata do lixo, (...) esconder as partes feias (...)\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Estruturalmente \u00e9 uma carta expositiva. Al\u00e9m de enviar a remetentes diversos, procura dar uma opini\u00e3o na vida dos mesmos.","id":4862750,"corpo":"<p align=justify>Estruturalmente \u00e9 uma carta expositiva. Al\u00e9m de enviar a remetentes diversos, procura dar uma opini\u00e3o na vida dos mesmos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O melhor conselho expl\u00edcito na carta \u00e9 a inseguran\u00e7a sobre o futuro. O narrador n\u00e3o consegue se deter em apenas uma id\u00e9ia, mas muitas. O remetente fica confuso entre tantas opini\u00f5es.","id":4862751,"corpo":"<p align=justify>O melhor conselho expl\u00edcito na carta \u00e9 a inseguran\u00e7a sobre o futuro. O narrador n\u00e3o   consegue se deter em apenas uma id\u00e9ia, mas muitas. O remetente fica confuso entre tantas opini\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O texto esclarece que com filtro solar se vive melhor, pois est\u00e1 comprovado cientificamente.","id":4862752,"corpo":"<p align=justify>O texto  esclarece  que  com  filtro  solar  se  vive  melhor,  pois  est\u00e1  comprovado cientificamente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Filtro Solar Senhoras e Senhores, usem filtro solar. Se eu pudesse dar um conselho em rela\u00e7\u00e3o ao futuro, diria: \u201cusem filtro solar\u201d. Os benef\u00edcios, a longo prazo, do filtro foram cientificamente provados. Os demais conselhos que dou baseiam-se unicamente em minha pr\u00f3pria experi\u00eancia. Eis aqui um conselho: Desfrute do poder e da beleza de sua juventude. Oh, esque\u00e7a. Voc\u00ea s\u00f3 vai compreender o poder e a beleza de sua juventude quando j\u00e1 tiverem desaparecido. Mas, acredite em mim. Dentro de vinte anos voc\u00ea olhar\u00e1 sua fotos e compreender\u00e1, de um jeito que n\u00e3o pode compreender agora, quantas oportunidades se abriram para voc\u00ea era realmente fabuloso\/a. Voc\u00ea n\u00e3o \u00e9 t\u00e3o gordo\/a quanto voc\u00ea imagina. N\u00e3o se preocupe com o futuro. Ou se preocupe, se quiser, sabendo que a preocupa\u00e7\u00e3o \u00e9 t\u00e3o eficaz quanto tentar resolver uma equa\u00e7\u00e3o em \u00e1lgebra mascando chiclete. \u00c9 quase certos que os problemas que realmente n\u00e3o t\u00eam import\u00e2ncia em sua vida s\u00e3o aqueles que nunca passaram por sua mente, tipo aqueles que tomam conta de voc\u00ea \u00e0s quatro da tarde em alguma ter\u00e7a-feira ociosa. Todos os dias fa\u00e7a alguma coisa que seja assustadora. Cante. N\u00e3o trate os sentimentos alheios de forma irrespons\u00e1vel. N\u00e3o tolere aqueles que agem de forma irrespons\u00e1vel em rela\u00e7\u00e3o a voc\u00ea. Relaxe. N\u00e3o perca tempo com a inveja. Algumas vezes voc\u00ea ganha, algumas vezes perde. A corrida \u00e9 t\u00e3o longa e, no final, tem que contar s\u00f3 com voc\u00ea. Lembre-se dos elogios que recebe. Esque\u00e7a os insultos (se conseguir fazer isso, me diga como). Guarde suas cartas de amor. Jogue fora seus velhos extratos banc\u00e1rios. Estique-se. N\u00e3o tenha sentimento de culpa se n\u00e3o sabe muito bem o que quer da vida. As pessoas mais interessantes que eu conhe\u00e7o n\u00e3o tinham, aos 22 anos, nenhuma id\u00e9ia o que fariam na vida. Algumas das pessoas interessantes de 40 anos que conhe\u00e7o ainda n\u00e3o sabem. Tome bastante c\u00e1lcio. Seja gentil com seus joelhos. Voc\u00ea sentir\u00e1 falta deles quando n\u00e3o funcionares mais. Talvez voc\u00ea se case, talvez n\u00e3o. Talvez tenha filhos, talvez n\u00e3o. Talvez se divorcie aos quarenta, talvez dance uma valsinha quando tiver 75 anos de casamento. O que quer que fa\u00e7a, n\u00e3o se orgulhe nem se critique demais. Todas as suas escolhas t\u00eam 50% de chance de dar certo. Com as escolhas de todos os demais. Curta o seu corpo da maneira que puder. N\u00e3o tenha medo dele ou do que as pessoas pensam dele. Ele \u00e9 o seu maior instrumento. Dance, mesmo que o \u00fanico lugar que voc\u00ea tenha para dan\u00e7ar seja sua sala de estar. Leia todas as indica\u00e7\u00f5es, mesmo que voc\u00ea n\u00e3o as siga. N\u00e3o leia revistas de beleza. A \u00fanica coisa que elas fazem \u00e9 mostrar voc\u00ea como uma pessoa feia. Saiba entender seus pais. Voc\u00ea nunca sabe a falta que vai sentir deles. Seja agrad\u00e1vel com seus irm\u00e3os. Eles s\u00e3o seus melhores v\u00ednculos com seu passado e aqueles que, no futuro, provavelmente nunca deixar\u00e3o voc\u00ea na m\u00e3o. Entenda que amigos v\u00e3o e v\u00eam, mas que h\u00e1 um punhado deles, preciosos, que voc\u00ea tem que guardar com carinho. Trabalhe duro para transpor obst\u00e1culos geogr\u00e1ficos e da vida, porque quanto mais voc\u00ea envelhece tanto mais precisa das pessoas que conheceram voc\u00ea na juventude. More em Nova Iorque, mas mude-se antes que a cidade transforma voc\u00ea em uma pessoa dura. More no norte da Calif\u00f3rnia, mas mude-se antes de tornar-se uma pessoa muito mole. Viaje. Aceite certas verdades eternas: os pre\u00e7os sempre v\u00e3o subir; os pol\u00edticos s\u00e3o sempre mulherengos; voc\u00ea tamb\u00e9m vai envelhecer. E quando envelhecer, vai fantasiar que, quando voc\u00ea era jovem, os pre\u00e7os eram acess\u00edveis, os pol\u00edticos eram nobres de alma e as crian\u00e7as respeitavam os mais velhos. Respeite as pessoas mais velhas. N\u00e3o espere apoio de ningu\u00e9m. Talvez voc\u00ea tenha uma aposentadoria. Talvez tenha um c\u00f4njuge rico. Mas, voc\u00ea nunca saber\u00e1 quando um ou outro podem desaparecer. N\u00e3o mexa muito em seu cabelo. Sen\u00e3o, quando tiver quarenta anos, vai ficar com apar\u00eancia de oitenta e cinco. Tenha cuidado com as pessoas que lhe d\u00e3o conselhos, mas seja paciente com elas. Conselho \u00e9 uma forma de nostalgia. Dar conselho \u00e9 uma forma de resgatar o passado da lata do lixo, limp\u00e1-lo, esconder as partes feias e recicl\u00e1-lo por um pre\u00e7o maior do que realmente vale. Mas, acredite em mim quando eu falo do filtro solar. (Texto do filme publicit\u00e1rio produzido pela DM9DDB) ","id":411834,"enunciado":"<p align=justify>              \r\n                  \r\n                  \r\n        <b>Filtro Solar \r\n<\/b><div><br><\/div><div>     Senhoras e Senhores, \r\nusem filtro solar. <\/div><div>     Se eu pudesse \r\ndar um conselho em rela\u00e7\u00e3o ao futuro, diria: \u201cusem \r\nfiltro solar\u201d. Os benef\u00edcios, a longo prazo, do filtro foram \r\ncientificamente provados. Os demais conselhos que dou baseiam-se \r\nunicamente em minha pr\u00f3pria experi\u00eancia. Eis aqui um conselho: \r\n<\/div><div>     Desfrute do poder e da beleza de sua \r\njuventude. Oh, esque\u00e7a. Voc\u00ea s\u00f3 \r\nvai compreender o poder e a beleza de sua juventude quando j\u00e1 \r\ntiverem desaparecido. Mas, acredite em mim. Dentro de vinte anos \r\nvoc\u00ea olhar\u00e1 sua fotos e compreender\u00e1, de um jeito que n\u00e3o pode \r\ncompreender agora, quantas oportunidades se abriram para voc\u00ea era \r\nrealmente fabuloso\/a. Voc\u00ea n\u00e3o \u00e9 t\u00e3o gordo\/a quanto voc\u00ea \r\nimagina. <\/div><div>     N\u00e3o se preocupe com o \r\nfuturo. Ou se preocupe, se quiser, sabendo que \r\na preocupa\u00e7\u00e3o \u00e9 t\u00e3o eficaz quanto tentar resolver uma equa\u00e7\u00e3o em \r\n\u00e1lgebra mascando chiclete. \u00c9 quase certos que os problemas que \r\nrealmente n\u00e3o t\u00eam import\u00e2ncia em sua vida s\u00e3o aqueles que nunca \r\npassaram por sua mente, tipo aqueles que tomam conta de voc\u00ea \u00e0s \r\nquatro da tarde em alguma ter\u00e7a-feira ociosa. <\/div><div>  \r\n   Todos os dias fa\u00e7a alguma coisa que seja assustadora. \r\nCante. N\u00e3o \r\ntrate os sentimentos alheios de forma irrespons\u00e1vel. N\u00e3o tolere \r\naqueles que agem de forma irrespons\u00e1vel em rela\u00e7\u00e3o a voc\u00ea. Relaxe. \r\nN\u00e3o perca tempo com a inveja. Algumas vezes voc\u00ea ganha, algumas \r\nvezes perde. A corrida \u00e9 t\u00e3o longa e, no final, tem que contar s\u00f3 \r\ncom voc\u00ea. Lembre-se dos elogios que recebe. Esque\u00e7a os insultos (se \r\nconseguir fazer isso, me diga como). Guarde suas cartas de amor. \r\nJogue fora seus velhos extratos banc\u00e1rios. Estique-se. N\u00e3o tenha \r\nsentimento de culpa se n\u00e3o sabe muito bem o que quer da vida. As \r\npessoas mais interessantes que eu conhe\u00e7o n\u00e3o tinham, aos 22 anos, \r\nnenhuma id\u00e9ia o que fariam na vida. Algumas das pessoas \r\ninteressantes de 40 anos que conhe\u00e7o ainda n\u00e3o sabem. Tome bastante \r\nc\u00e1lcio. Seja gentil com seus joelhos. Voc\u00ea sentir\u00e1 falta deles \r\nquando n\u00e3o funcionares mais. <\/div><div>    \r\n Talvez voc\u00ea se case, talvez n\u00e3o. Talvez tenha filhos, talvez \r\nn\u00e3o. \r\nTalvez se divorcie aos quarenta, talvez dance uma valsinha quando \r\ntiver 75 anos de casamento. O que quer que fa\u00e7a, n\u00e3o se orgulhe nem \r\nse critique demais. Todas as suas escolhas t\u00eam 50% de chance de dar \r\ncerto. Com as escolhas de todos os demais. Curta o seu corpo da \r\nmaneira que puder. N\u00e3o tenha medo dele ou do que as pessoas pensam \r\ndele. Ele \u00e9 o seu maior instrumento. Dance, mesmo que o \u00fanico lugar \r\nque voc\u00ea tenha para dan\u00e7ar seja sua sala de estar. Leia todas as \r\nindica\u00e7\u00f5es, mesmo que voc\u00ea n\u00e3o as siga. N\u00e3o leia revistas de beleza. \r\nA \u00fanica coisa que elas fazem \u00e9 mostrar voc\u00ea como uma pessoa feia. \r\nSaiba entender seus pais. Voc\u00ea nunca sabe a falta que vai sentir \r\ndeles. Seja agrad\u00e1vel com seus irm\u00e3os. Eles s\u00e3o seus melhores \r\nv\u00ednculos com seu passado e aqueles que, no futuro, provavelmente \r\nnunca deixar\u00e3o voc\u00ea na m\u00e3o. <\/div><div>    \r\n Entenda que amigos v\u00e3o e v\u00eam, mas que h\u00e1 um punhado deles, \r\npreciosos, que voc\u00ea tem que guardar com carinho. Trabalhe duro para \r\ntranspor obst\u00e1culos geogr\u00e1ficos e da vida, porque quanto mais voc\u00ea \r\nenvelhece tanto mais precisa das pessoas que conheceram voc\u00ea na \r\njuventude. More em Nova Iorque, mas mude-se antes que a cidade \r\ntransforma voc\u00ea em uma pessoa dura. More no norte da Calif\u00f3rnia, mas \r\nmude-se antes de tornar-se uma pessoa muito mole. Viaje. Aceite \r\ncertas verdades eternas: os pre\u00e7os sempre v\u00e3o subir; os pol\u00edticos \r\ns\u00e3o sempre mulherengos; voc\u00ea tamb\u00e9m vai envelhecer. E quando \r\nenvelhecer, vai fantasiar que, quando voc\u00ea era jovem, os pre\u00e7os eram \r\nacess\u00edveis, os pol\u00edticos eram nobres de alma e as crian\u00e7as \r\nrespeitavam os mais velhos. Respeite as pessoas mais velhas. N\u00e3o \r\nespere apoio de ningu\u00e9m. <\/div><div>     Talvez \r\nvoc\u00ea tenha uma aposentadoria. Talvez tenha um c\u00f4njuge rico. \r\nMas, voc\u00ea nunca saber\u00e1 quando um ou outro podem desaparecer. N\u00e3o \r\nmexa muito em seu cabelo. Sen\u00e3o, quando tiver quarenta anos, vai \r\nficar com apar\u00eancia de oitenta e cinco. <\/div><div>  \r\n   Tenha cuidado com as pessoas que lhe d\u00e3o conselhos, mas \r\nseja \r\npaciente com elas. Conselho \u00e9 uma forma de nostalgia. Dar conselho \u00e9 \r\numa forma de resgatar o passado da lata do lixo, limp\u00e1-lo, esconder \r\nas partes feias e recicl\u00e1-lo por um pre\u00e7o maior do que realmente \r\nvale. Mas, acredite em mim quando eu falo do filtro solar. \r\n<\/div><div><br><\/div><div>            \r\n                  \r\n             <i>   (Texto do \r\nfilme publicit\u00e1rio produzido pela DM9DDB)\r\n<\/i><\/div><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Texto Dissertativo-expositivo","oab":false,"nome":"Texto Dissertativo-expositivo","pai":403702,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409520,"slug":"lingua-portuguesa-texto-dissertativo-expositivo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1330258","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto \u00c1gata","descricao":"Instituto \u00c1gata","sigla":"","oab":false,"id":1130}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Oeiras do Par\u00e1","sigla":"","id":3935,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Coloque nos par\u00eanteses (V) para verdadeiro e (F) para falso, em seguida marque a \u00fanica op\u00e7\u00e3o correta, respectivamente: I\t- ( ) Para o narrador fam\u00edlia e amigos apresentam a mesma import\u00e2ncia. II\t- ( ) Quando o narrador prop\u00f5e \u201dTrabalhe duro para transpor obst\u00e1culos geogr\u00e1ficos (...)\u201d ele enfatiza esses locais geogr\u00e1ficos como: \u201cMore em Nova Iorque\u201d; \u201cMore no norte da Calif\u00f3rnia\u201d. III\t- ( ) Quem mora em Nova Iorque \u00e9 considerado uma pessoa \u00e1rida, sisuda. Quem mora no Norte da Calif\u00f3rnia \u00e9 meigo, sens\u00edvel. IV\t- ( ) De todos esses conselhos propostos pelo emissor, apenas um \u00e9 v\u00e1lido a ele: usar filtro solar. ","provas":[{"id":44134,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Oeiras do Par\u00e1","sigla":"","id":3935,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Instituto \u00c1gata","descricao":"Instituto \u00c1gata","sigla":"","oab":false,"id":1130},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-oeiras-do-para-pa-2008-instituto-agata-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Instituto \u00c1gata - Prefeitura de Oeiras do Par\u00e1 - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:19:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1330268,"hashId":"1909c06628a280006dd8bb8b22868fa4","enunciado":"<p align=justify>Coloque nos par\u00eanteses (V) para verdadeiro e (F) para falso, em seguida marque a \u00fanica op\u00e7\u00e3o correta, respectivamente: \r\n<div><br><\/div><div>I\t- ( ) Para o narrador fam\u00edlia e amigos apresentam a mesma import\u00e2ncia. <\/div><div><br><\/div><div>II\t- ( ) Quando o narrador prop\u00f5e \u201dTrabalhe duro para transpor obst\u00e1culos geogr\u00e1ficos (...)\u201d ele enfatiza esses locais geogr\u00e1ficos como: \u201cMore em Nova Iorque\u201d; \u201cMore no norte da Calif\u00f3rnia\u201d. <\/div><div><br><\/div><div>III\t- ( ) Quem mora em Nova Iorque \u00e9 considerado uma pessoa \u00e1rida, sisuda. Quem mora no Norte da Calif\u00f3rnia \u00e9 meigo, sens\u00edvel. <\/div><div><br><\/div><div>IV\t- ( ) De todos esses conselhos propostos pelo emissor, apenas um \u00e9 v\u00e1lido a ele: usar filtro solar.\r\n<\/div><\/p>","resposta":4862797,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, V, V, F","id":4862793,"corpo":"<p align=justify>F, V, V, F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, V, F, F","id":4862794,"corpo":"<p align=justify>V, V, F, F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, F, F, F","id":4862795,"corpo":"<p align=justify>F, F, F, F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, F, F, V","id":4862796,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>V, F, F, V<\/p><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V, V, V, V","id":4862797,"corpo":"<p align=justify>V, V, V, V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Filtro Solar Senhoras e Senhores, usem filtro solar. Se eu pudesse dar um conselho em rela\u00e7\u00e3o ao futuro, diria: \u201cusem filtro solar\u201d. Os benef\u00edcios, a longo prazo, do filtro foram cientificamente provados. Os demais conselhos que dou baseiam-se unicamente em minha pr\u00f3pria experi\u00eancia. Eis aqui um conselho: Desfrute do poder e da beleza de sua juventude. Oh, esque\u00e7a. Voc\u00ea s\u00f3 vai compreender o poder e a beleza de sua juventude quando j\u00e1 tiverem desaparecido. Mas, acredite em mim. Dentro de vinte anos voc\u00ea olhar\u00e1 sua fotos e compreender\u00e1, de um jeito que n\u00e3o pode compreender agora, quantas oportunidades se abriram para voc\u00ea era realmente fabuloso\/a. Voc\u00ea n\u00e3o \u00e9 t\u00e3o gordo\/a quanto voc\u00ea imagina. N\u00e3o se preocupe com o futuro. Ou se preocupe, se quiser, sabendo que a preocupa\u00e7\u00e3o \u00e9 t\u00e3o eficaz quanto tentar resolver uma equa\u00e7\u00e3o em \u00e1lgebra mascando chiclete. \u00c9 quase certos que os problemas que realmente n\u00e3o t\u00eam import\u00e2ncia em sua vida s\u00e3o aqueles que nunca passaram por sua mente, tipo aqueles que tomam conta de voc\u00ea \u00e0s quatro da tarde em alguma ter\u00e7a-feira ociosa. Todos os dias fa\u00e7a alguma coisa que seja assustadora. Cante. N\u00e3o trate os sentimentos alheios de forma irrespons\u00e1vel. N\u00e3o tolere aqueles que agem de forma irrespons\u00e1vel em rela\u00e7\u00e3o a voc\u00ea. Relaxe. N\u00e3o perca tempo com a inveja. Algumas vezes voc\u00ea ganha, algumas vezes perde. A corrida \u00e9 t\u00e3o longa e, no final, tem que contar s\u00f3 com voc\u00ea. Lembre-se dos elogios que recebe. Esque\u00e7a os insultos (se conseguir fazer isso, me diga como). Guarde suas cartas de amor. Jogue fora seus velhos extratos banc\u00e1rios. Estique-se. N\u00e3o tenha sentimento de culpa se n\u00e3o sabe muito bem o que quer da vida. As pessoas mais interessantes que eu conhe\u00e7o n\u00e3o tinham, aos 22 anos, nenhuma id\u00e9ia o que fariam na vida. Algumas das pessoas interessantes de 40 anos que conhe\u00e7o ainda n\u00e3o sabem. Tome bastante c\u00e1lcio. Seja gentil com seus joelhos. Voc\u00ea sentir\u00e1 falta deles quando n\u00e3o funcionares mais. Talvez voc\u00ea se case, talvez n\u00e3o. Talvez tenha filhos, talvez n\u00e3o. Talvez se divorcie aos quarenta, talvez dance uma valsinha quando tiver 75 anos de casamento. O que quer que fa\u00e7a, n\u00e3o se orgulhe nem se critique demais. Todas as suas escolhas t\u00eam 50% de chance de dar certo. Com as escolhas de todos os demais. Curta o seu corpo da maneira que puder. N\u00e3o tenha medo dele ou do que as pessoas pensam dele. Ele \u00e9 o seu maior instrumento. Dance, mesmo que o \u00fanico lugar que voc\u00ea tenha para dan\u00e7ar seja sua sala de estar. Leia todas as indica\u00e7\u00f5es, mesmo que voc\u00ea n\u00e3o as siga. N\u00e3o leia revistas de beleza. A \u00fanica coisa que elas fazem \u00e9 mostrar voc\u00ea como uma pessoa feia. Saiba entender seus pais. Voc\u00ea nunca sabe a falta que vai sentir deles. Seja agrad\u00e1vel com seus irm\u00e3os. Eles s\u00e3o seus melhores v\u00ednculos com seu passado e aqueles que, no futuro, provavelmente nunca deixar\u00e3o voc\u00ea na m\u00e3o. Entenda que amigos v\u00e3o e v\u00eam, mas que h\u00e1 um punhado deles, preciosos, que voc\u00ea tem que guardar com carinho. Trabalhe duro para transpor obst\u00e1culos geogr\u00e1ficos e da vida, porque quanto mais voc\u00ea envelhece tanto mais precisa das pessoas que conheceram voc\u00ea na juventude. More em Nova Iorque, mas mude-se antes que a cidade transforma voc\u00ea em uma pessoa dura. More no norte da Calif\u00f3rnia, mas mude-se antes de tornar-se uma pessoa muito mole. Viaje. Aceite certas verdades eternas: os pre\u00e7os sempre v\u00e3o subir; os pol\u00edticos s\u00e3o sempre mulherengos; voc\u00ea tamb\u00e9m vai envelhecer. E quando envelhecer, vai fantasiar que, quando voc\u00ea era jovem, os pre\u00e7os eram acess\u00edveis, os pol\u00edticos eram nobres de alma e as crian\u00e7as respeitavam os mais velhos. Respeite as pessoas mais velhas. N\u00e3o espere apoio de ningu\u00e9m. Talvez voc\u00ea tenha uma aposentadoria. Talvez tenha um c\u00f4njuge rico. Mas, voc\u00ea nunca saber\u00e1 quando um ou outro podem desaparecer. N\u00e3o mexa muito em seu cabelo. Sen\u00e3o, quando tiver quarenta anos, vai ficar com apar\u00eancia de oitenta e cinco. Tenha cuidado com as pessoas que lhe d\u00e3o conselhos, mas seja paciente com elas. Conselho \u00e9 uma forma de nostalgia. Dar conselho \u00e9 uma forma de resgatar o passado da lata do lixo, limp\u00e1-lo, esconder as partes feias e recicl\u00e1-lo por um pre\u00e7o maior do que realmente vale. Mas, acredite em mim quando eu falo do filtro solar. (Texto do filme publicit\u00e1rio produzido pela DM9DDB) ","id":411834,"enunciado":"<p align=justify>              \r\n                  \r\n                  \r\n        <b>Filtro Solar \r\n<\/b><div><br><\/div><div>     Senhoras e Senhores, \r\nusem filtro solar. <\/div><div>     Se eu pudesse \r\ndar um conselho em rela\u00e7\u00e3o ao futuro, diria: \u201cusem \r\nfiltro solar\u201d. Os benef\u00edcios, a longo prazo, do filtro foram \r\ncientificamente provados. Os demais conselhos que dou baseiam-se \r\nunicamente em minha pr\u00f3pria experi\u00eancia. Eis aqui um conselho: \r\n<\/div><div>     Desfrute do poder e da beleza de sua \r\njuventude. Oh, esque\u00e7a. Voc\u00ea s\u00f3 \r\nvai compreender o poder e a beleza de sua juventude quando j\u00e1 \r\ntiverem desaparecido. Mas, acredite em mim. Dentro de vinte anos \r\nvoc\u00ea olhar\u00e1 sua fotos e compreender\u00e1, de um jeito que n\u00e3o pode \r\ncompreender agora, quantas oportunidades se abriram para voc\u00ea era \r\nrealmente fabuloso\/a. Voc\u00ea n\u00e3o \u00e9 t\u00e3o gordo\/a quanto voc\u00ea \r\nimagina. <\/div><div>     N\u00e3o se preocupe com o \r\nfuturo. Ou se preocupe, se quiser, sabendo que \r\na preocupa\u00e7\u00e3o \u00e9 t\u00e3o eficaz quanto tentar resolver uma equa\u00e7\u00e3o em \r\n\u00e1lgebra mascando chiclete. \u00c9 quase certos que os problemas que \r\nrealmente n\u00e3o t\u00eam import\u00e2ncia em sua vida s\u00e3o aqueles que nunca \r\npassaram por sua mente, tipo aqueles que tomam conta de voc\u00ea \u00e0s \r\nquatro da tarde em alguma ter\u00e7a-feira ociosa. <\/div><div>  \r\n   Todos os dias fa\u00e7a alguma coisa que seja assustadora. \r\nCante. N\u00e3o \r\ntrate os sentimentos alheios de forma irrespons\u00e1vel. N\u00e3o tolere \r\naqueles que agem de forma irrespons\u00e1vel em rela\u00e7\u00e3o a voc\u00ea. Relaxe. \r\nN\u00e3o perca tempo com a inveja. Algumas vezes voc\u00ea ganha, algumas \r\nvezes perde. A corrida \u00e9 t\u00e3o longa e, no final, tem que contar s\u00f3 \r\ncom voc\u00ea. Lembre-se dos elogios que recebe. Esque\u00e7a os insultos (se \r\nconseguir fazer isso, me diga como). Guarde suas cartas de amor. \r\nJogue fora seus velhos extratos banc\u00e1rios. Estique-se. N\u00e3o tenha \r\nsentimento de culpa se n\u00e3o sabe muito bem o que quer da vida. As \r\npessoas mais interessantes que eu conhe\u00e7o n\u00e3o tinham, aos 22 anos, \r\nnenhuma id\u00e9ia o que fariam na vida. Algumas das pessoas \r\ninteressantes de 40 anos que conhe\u00e7o ainda n\u00e3o sabem. Tome bastante \r\nc\u00e1lcio. Seja gentil com seus joelhos. Voc\u00ea sentir\u00e1 falta deles \r\nquando n\u00e3o funcionares mais. <\/div><div>    \r\n Talvez voc\u00ea se case, talvez n\u00e3o. Talvez tenha filhos, talvez \r\nn\u00e3o. \r\nTalvez se divorcie aos quarenta, talvez dance uma valsinha quando \r\ntiver 75 anos de casamento. O que quer que fa\u00e7a, n\u00e3o se orgulhe nem \r\nse critique demais. Todas as suas escolhas t\u00eam 50% de chance de dar \r\ncerto. Com as escolhas de todos os demais. Curta o seu corpo da \r\nmaneira que puder. N\u00e3o tenha medo dele ou do que as pessoas pensam \r\ndele. Ele \u00e9 o seu maior instrumento. Dance, mesmo que o \u00fanico lugar \r\nque voc\u00ea tenha para dan\u00e7ar seja sua sala de estar. Leia todas as \r\nindica\u00e7\u00f5es, mesmo que voc\u00ea n\u00e3o as siga. N\u00e3o leia revistas de beleza. \r\nA \u00fanica coisa que elas fazem \u00e9 mostrar voc\u00ea como uma pessoa feia. \r\nSaiba entender seus pais. Voc\u00ea nunca sabe a falta que vai sentir \r\ndeles. Seja agrad\u00e1vel com seus irm\u00e3os. Eles s\u00e3o seus melhores \r\nv\u00ednculos com seu passado e aqueles que, no futuro, provavelmente \r\nnunca deixar\u00e3o voc\u00ea na m\u00e3o. <\/div><div>    \r\n Entenda que amigos v\u00e3o e v\u00eam, mas que h\u00e1 um punhado deles, \r\npreciosos, que voc\u00ea tem que guardar com carinho. Trabalhe duro para \r\ntranspor obst\u00e1culos geogr\u00e1ficos e da vida, porque quanto mais voc\u00ea \r\nenvelhece tanto mais precisa das pessoas que conheceram voc\u00ea na \r\njuventude. More em Nova Iorque, mas mude-se antes que a cidade \r\ntransforma voc\u00ea em uma pessoa dura. More no norte da Calif\u00f3rnia, mas \r\nmude-se antes de tornar-se uma pessoa muito mole. Viaje. Aceite \r\ncertas verdades eternas: os pre\u00e7os sempre v\u00e3o subir; os pol\u00edticos \r\ns\u00e3o sempre mulherengos; voc\u00ea tamb\u00e9m vai envelhecer. E quando \r\nenvelhecer, vai fantasiar que, quando voc\u00ea era jovem, os pre\u00e7os eram \r\nacess\u00edveis, os pol\u00edticos eram nobres de alma e as crian\u00e7as \r\nrespeitavam os mais velhos. Respeite as pessoas mais velhas. N\u00e3o \r\nespere apoio de ningu\u00e9m. <\/div><div>     Talvez \r\nvoc\u00ea tenha uma aposentadoria. Talvez tenha um c\u00f4njuge rico. \r\nMas, voc\u00ea nunca saber\u00e1 quando um ou outro podem desaparecer. N\u00e3o \r\nmexa muito em seu cabelo. Sen\u00e3o, quando tiver quarenta anos, vai \r\nficar com apar\u00eancia de oitenta e cinco. <\/div><div>  \r\n   Tenha cuidado com as pessoas que lhe d\u00e3o conselhos, mas \r\nseja \r\npaciente com elas. Conselho \u00e9 uma forma de nostalgia. Dar conselho \u00e9 \r\numa forma de resgatar o passado da lata do lixo, limp\u00e1-lo, esconder \r\nas partes feias e recicl\u00e1-lo por um pre\u00e7o maior do que realmente \r\nvale. Mas, acredite em mim quando eu falo do filtro solar. \r\n<\/div><div><br><\/div><div>            \r\n                  \r\n             <i>   (Texto do \r\nfilme publicit\u00e1rio produzido pela DM9DDB)\r\n<\/i><\/div><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1330268","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto \u00c1gata","descricao":"Instituto \u00c1gata","sigla":"","oab":false,"id":1130}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Oeiras do Par\u00e1","sigla":"","id":3935,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o seguinte trecho: \u201cN\u00e3o leia revistas de beleza. A \u00fanica coisa que elas fazem \u00e9 mostrar voc\u00ea como uma pessoa feia..\u201d. Retirando o ponto entre as duas ora\u00e7\u00f5es e substituindo-o por um conectivo sem perder o valor sem\u00e2ntico do contexto, a frase ficaria assim escrita:","provas":[{"id":44134,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Oeiras do Par\u00e1","sigla":"","id":3935,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Instituto \u00c1gata","descricao":"Instituto \u00c1gata","sigla":"","oab":false,"id":1130},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-oeiras-do-para-pa-2008-instituto-agata-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Instituto \u00c1gata - Prefeitura de Oeiras do Par\u00e1 - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:19:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1330270,"hashId":"6cc54c58fe7b9a8d0b1f65f6880a67d8","enunciado":"<p align=justify>Analise o seguinte trecho: \u201cN\u00e3o leia revistas de beleza. A \u00fanica coisa que elas fazem \u00e9 mostrar voc\u00ea como uma pessoa feia..\u201d. Retirando o ponto entre as duas ora\u00e7\u00f5es e substituindo-o por um conectivo sem perder o valor sem\u00e2ntico do contexto, a frase ficaria assim escrita:<\/p>","resposta":4862808,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o leia revistas de beleza, pois a \u00fanica coisa que elas fazem \u00e9 mostrar voc\u00ea como uma pessoa feia.","id":4862808,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o leia revistas de beleza, pois a \u00fanica coisa que elas fazem \u00e9 mostrar voc\u00ea como uma pessoa feia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o leia revistas de beleza, nesse sentido, a \u00fanica coisa que elas fazem \u00e9 mostrar voc\u00ea como uma pessoa feia.","id":4862809,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o leia revistas de beleza, nesse sentido, a \u00fanica coisa que elas fazem \u00e9 mostrar voc\u00ea como uma pessoa feia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o leia revistas de beleza pois, a \u00fanica coisa que elas fazem \u00e9 mostrar voc\u00ea como uma pessoa feia.","id":4862810,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o leia revistas de beleza pois, a \u00fanica coisa que elas fazem \u00e9 mostrar voc\u00ea como uma pessoa feia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o leia revistas de beleza. Pois, a \u00fanica coisa que elas fazem \u00e9 mostrar voc\u00ea como uma pessoa feia.","id":4862811,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o leia revistas de beleza. Pois, a \u00fanica coisa que elas fazem \u00e9 mostrar voc\u00ea como uma pessoa feia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00e3o leia revistas de beleza, logo a \u00fanica coisa que elas fazem \u00e9 mostrar voc\u00ea como uma pessoa feia.","id":4862812,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o leia revistas de beleza, logo a \u00fanica coisa que elas fazem \u00e9 mostrar voc\u00ea como uma pessoa feia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Filtro Solar Senhoras e Senhores, usem filtro solar. Se eu pudesse dar um conselho em rela\u00e7\u00e3o ao futuro, diria: \u201cusem filtro solar\u201d. Os benef\u00edcios, a longo prazo, do filtro foram cientificamente provados. Os demais conselhos que dou baseiam-se unicamente em minha pr\u00f3pria experi\u00eancia. Eis aqui um conselho: Desfrute do poder e da beleza de sua juventude. Oh, esque\u00e7a. Voc\u00ea s\u00f3 vai compreender o poder e a beleza de sua juventude quando j\u00e1 tiverem desaparecido. Mas, acredite em mim. Dentro de vinte anos voc\u00ea olhar\u00e1 sua fotos e compreender\u00e1, de um jeito que n\u00e3o pode compreender agora, quantas oportunidades se abriram para voc\u00ea era realmente fabuloso\/a. Voc\u00ea n\u00e3o \u00e9 t\u00e3o gordo\/a quanto voc\u00ea imagina. N\u00e3o se preocupe com o futuro. Ou se preocupe, se quiser, sabendo que a preocupa\u00e7\u00e3o \u00e9 t\u00e3o eficaz quanto tentar resolver uma equa\u00e7\u00e3o em \u00e1lgebra mascando chiclete. \u00c9 quase certos que os problemas que realmente n\u00e3o t\u00eam import\u00e2ncia em sua vida s\u00e3o aqueles que nunca passaram por sua mente, tipo aqueles que tomam conta de voc\u00ea \u00e0s quatro da tarde em alguma ter\u00e7a-feira ociosa. Todos os dias fa\u00e7a alguma coisa que seja assustadora. Cante. N\u00e3o trate os sentimentos alheios de forma irrespons\u00e1vel. N\u00e3o tolere aqueles que agem de forma irrespons\u00e1vel em rela\u00e7\u00e3o a voc\u00ea. Relaxe. N\u00e3o perca tempo com a inveja. Algumas vezes voc\u00ea ganha, algumas vezes perde. A corrida \u00e9 t\u00e3o longa e, no final, tem que contar s\u00f3 com voc\u00ea. Lembre-se dos elogios que recebe. Esque\u00e7a os insultos (se conseguir fazer isso, me diga como). Guarde suas cartas de amor. Jogue fora seus velhos extratos banc\u00e1rios. Estique-se. N\u00e3o tenha sentimento de culpa se n\u00e3o sabe muito bem o que quer da vida. As pessoas mais interessantes que eu conhe\u00e7o n\u00e3o tinham, aos 22 anos, nenhuma id\u00e9ia o que fariam na vida. Algumas das pessoas interessantes de 40 anos que conhe\u00e7o ainda n\u00e3o sabem. Tome bastante c\u00e1lcio. Seja gentil com seus joelhos. Voc\u00ea sentir\u00e1 falta deles quando n\u00e3o funcionares mais. Talvez voc\u00ea se case, talvez n\u00e3o. Talvez tenha filhos, talvez n\u00e3o. Talvez se divorcie aos quarenta, talvez dance uma valsinha quando tiver 75 anos de casamento. O que quer que fa\u00e7a, n\u00e3o se orgulhe nem se critique demais. Todas as suas escolhas t\u00eam 50% de chance de dar certo. Com as escolhas de todos os demais. Curta o seu corpo da maneira que puder. N\u00e3o tenha medo dele ou do que as pessoas pensam dele. Ele \u00e9 o seu maior instrumento. Dance, mesmo que o \u00fanico lugar que voc\u00ea tenha para dan\u00e7ar seja sua sala de estar. Leia todas as indica\u00e7\u00f5es, mesmo que voc\u00ea n\u00e3o as siga. N\u00e3o leia revistas de beleza. A \u00fanica coisa que elas fazem \u00e9 mostrar voc\u00ea como uma pessoa feia. Saiba entender seus pais. Voc\u00ea nunca sabe a falta que vai sentir deles. Seja agrad\u00e1vel com seus irm\u00e3os. Eles s\u00e3o seus melhores v\u00ednculos com seu passado e aqueles que, no futuro, provavelmente nunca deixar\u00e3o voc\u00ea na m\u00e3o. Entenda que amigos v\u00e3o e v\u00eam, mas que h\u00e1 um punhado deles, preciosos, que voc\u00ea tem que guardar com carinho. Trabalhe duro para transpor obst\u00e1culos geogr\u00e1ficos e da vida, porque quanto mais voc\u00ea envelhece tanto mais precisa das pessoas que conheceram voc\u00ea na juventude. More em Nova Iorque, mas mude-se antes que a cidade transforma voc\u00ea em uma pessoa dura. More no norte da Calif\u00f3rnia, mas mude-se antes de tornar-se uma pessoa muito mole. Viaje. Aceite certas verdades eternas: os pre\u00e7os sempre v\u00e3o subir; os pol\u00edticos s\u00e3o sempre mulherengos; voc\u00ea tamb\u00e9m vai envelhecer. E quando envelhecer, vai fantasiar que, quando voc\u00ea era jovem, os pre\u00e7os eram acess\u00edveis, os pol\u00edticos eram nobres de alma e as crian\u00e7as respeitavam os mais velhos. Respeite as pessoas mais velhas. N\u00e3o espere apoio de ningu\u00e9m. Talvez voc\u00ea tenha uma aposentadoria. Talvez tenha um c\u00f4njuge rico. Mas, voc\u00ea nunca saber\u00e1 quando um ou outro podem desaparecer. N\u00e3o mexa muito em seu cabelo. Sen\u00e3o, quando tiver quarenta anos, vai ficar com apar\u00eancia de oitenta e cinco. Tenha cuidado com as pessoas que lhe d\u00e3o conselhos, mas seja paciente com elas. Conselho \u00e9 uma forma de nostalgia. Dar conselho \u00e9 uma forma de resgatar o passado da lata do lixo, limp\u00e1-lo, esconder as partes feias e recicl\u00e1-lo por um pre\u00e7o maior do que realmente vale. Mas, acredite em mim quando eu falo do filtro solar. (Texto do filme publicit\u00e1rio produzido pela DM9DDB) ","id":411834,"enunciado":"<p align=justify>              \r\n                  \r\n                  \r\n        <b>Filtro Solar \r\n<\/b><div><br><\/div><div>     Senhoras e Senhores, \r\nusem filtro solar. <\/div><div>     Se eu pudesse \r\ndar um conselho em rela\u00e7\u00e3o ao futuro, diria: \u201cusem \r\nfiltro solar\u201d. Os benef\u00edcios, a longo prazo, do filtro foram \r\ncientificamente provados. Os demais conselhos que dou baseiam-se \r\nunicamente em minha pr\u00f3pria experi\u00eancia. Eis aqui um conselho: \r\n<\/div><div>     Desfrute do poder e da beleza de sua \r\njuventude. Oh, esque\u00e7a. Voc\u00ea s\u00f3 \r\nvai compreender o poder e a beleza de sua juventude quando j\u00e1 \r\ntiverem desaparecido. Mas, acredite em mim. Dentro de vinte anos \r\nvoc\u00ea olhar\u00e1 sua fotos e compreender\u00e1, de um jeito que n\u00e3o pode \r\ncompreender agora, quantas oportunidades se abriram para voc\u00ea era \r\nrealmente fabuloso\/a. Voc\u00ea n\u00e3o \u00e9 t\u00e3o gordo\/a quanto voc\u00ea \r\nimagina. <\/div><div>     N\u00e3o se preocupe com o \r\nfuturo. Ou se preocupe, se quiser, sabendo que \r\na preocupa\u00e7\u00e3o \u00e9 t\u00e3o eficaz quanto tentar resolver uma equa\u00e7\u00e3o em \r\n\u00e1lgebra mascando chiclete. \u00c9 quase certos que os problemas que \r\nrealmente n\u00e3o t\u00eam import\u00e2ncia em sua vida s\u00e3o aqueles que nunca \r\npassaram por sua mente, tipo aqueles que tomam conta de voc\u00ea \u00e0s \r\nquatro da tarde em alguma ter\u00e7a-feira ociosa. <\/div><div>  \r\n   Todos os dias fa\u00e7a alguma coisa que seja assustadora. \r\nCante. N\u00e3o \r\ntrate os sentimentos alheios de forma irrespons\u00e1vel. N\u00e3o tolere \r\naqueles que agem de forma irrespons\u00e1vel em rela\u00e7\u00e3o a voc\u00ea. Relaxe. \r\nN\u00e3o perca tempo com a inveja. Algumas vezes voc\u00ea ganha, algumas \r\nvezes perde. A corrida \u00e9 t\u00e3o longa e, no final, tem que contar s\u00f3 \r\ncom voc\u00ea. Lembre-se dos elogios que recebe. Esque\u00e7a os insultos (se \r\nconseguir fazer isso, me diga como). Guarde suas cartas de amor. \r\nJogue fora seus velhos extratos banc\u00e1rios. Estique-se. N\u00e3o tenha \r\nsentimento de culpa se n\u00e3o sabe muito bem o que quer da vida. As \r\npessoas mais interessantes que eu conhe\u00e7o n\u00e3o tinham, aos 22 anos, \r\nnenhuma id\u00e9ia o que fariam na vida. Algumas das pessoas \r\ninteressantes de 40 anos que conhe\u00e7o ainda n\u00e3o sabem. Tome bastante \r\nc\u00e1lcio. Seja gentil com seus joelhos. Voc\u00ea sentir\u00e1 falta deles \r\nquando n\u00e3o funcionares mais. <\/div><div>    \r\n Talvez voc\u00ea se case, talvez n\u00e3o. Talvez tenha filhos, talvez \r\nn\u00e3o. \r\nTalvez se divorcie aos quarenta, talvez dance uma valsinha quando \r\ntiver 75 anos de casamento. O que quer que fa\u00e7a, n\u00e3o se orgulhe nem \r\nse critique demais. Todas as suas escolhas t\u00eam 50% de chance de dar \r\ncerto. Com as escolhas de todos os demais. Curta o seu corpo da \r\nmaneira que puder. N\u00e3o tenha medo dele ou do que as pessoas pensam \r\ndele. Ele \u00e9 o seu maior instrumento. Dance, mesmo que o \u00fanico lugar \r\nque voc\u00ea tenha para dan\u00e7ar seja sua sala de estar. Leia todas as \r\nindica\u00e7\u00f5es, mesmo que voc\u00ea n\u00e3o as siga. N\u00e3o leia revistas de beleza. \r\nA \u00fanica coisa que elas fazem \u00e9 mostrar voc\u00ea como uma pessoa feia. \r\nSaiba entender seus pais. Voc\u00ea nunca sabe a falta que vai sentir \r\ndeles. Seja agrad\u00e1vel com seus irm\u00e3os. Eles s\u00e3o seus melhores \r\nv\u00ednculos com seu passado e aqueles que, no futuro, provavelmente \r\nnunca deixar\u00e3o voc\u00ea na m\u00e3o. <\/div><div>    \r\n Entenda que amigos v\u00e3o e v\u00eam, mas que h\u00e1 um punhado deles, \r\npreciosos, que voc\u00ea tem que guardar com carinho. Trabalhe duro para \r\ntranspor obst\u00e1culos geogr\u00e1ficos e da vida, porque quanto mais voc\u00ea \r\nenvelhece tanto mais precisa das pessoas que conheceram voc\u00ea na \r\njuventude. More em Nova Iorque, mas mude-se antes que a cidade \r\ntransforma voc\u00ea em uma pessoa dura. More no norte da Calif\u00f3rnia, mas \r\nmude-se antes de tornar-se uma pessoa muito mole. Viaje. Aceite \r\ncertas verdades eternas: os pre\u00e7os sempre v\u00e3o subir; os pol\u00edticos \r\ns\u00e3o sempre mulherengos; voc\u00ea tamb\u00e9m vai envelhecer. E quando \r\nenvelhecer, vai fantasiar que, quando voc\u00ea era jovem, os pre\u00e7os eram \r\nacess\u00edveis, os pol\u00edticos eram nobres de alma e as crian\u00e7as \r\nrespeitavam os mais velhos. Respeite as pessoas mais velhas. N\u00e3o \r\nespere apoio de ningu\u00e9m. <\/div><div>     Talvez \r\nvoc\u00ea tenha uma aposentadoria. Talvez tenha um c\u00f4njuge rico. \r\nMas, voc\u00ea nunca saber\u00e1 quando um ou outro podem desaparecer. N\u00e3o \r\nmexa muito em seu cabelo. Sen\u00e3o, quando tiver quarenta anos, vai \r\nficar com apar\u00eancia de oitenta e cinco. <\/div><div>  \r\n   Tenha cuidado com as pessoas que lhe d\u00e3o conselhos, mas \r\nseja \r\npaciente com elas. Conselho \u00e9 uma forma de nostalgia. Dar conselho \u00e9 \r\numa forma de resgatar o passado da lata do lixo, limp\u00e1-lo, esconder \r\nas partes feias e recicl\u00e1-lo por um pre\u00e7o maior do que realmente \r\nvale. Mas, acredite em mim quando eu falo do filtro solar. \r\n<\/div><div><br><\/div><div>            \r\n                  \r\n             <i>   (Texto do \r\nfilme publicit\u00e1rio produzido pela DM9DDB)\r\n<\/i><\/div><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Emprego dos elementos de sequencia\u00e7\u00e3o (uso de conectivos)","oab":false,"nome":"Emprego dos elementos de sequencia\u00e7\u00e3o (uso de conectivos)","pai":409551,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409553,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-dos-elementos-de-sequenciacao-uso-de-conectivos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1330270","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto \u00c1gata","descricao":"Instituto \u00c1gata","sigla":"","oab":false,"id":1130}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Oeiras do Par\u00e1","sigla":"","id":3935,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O valor do determinante \u00e9:","provas":[{"id":44134,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Oeiras do Par\u00e1","sigla":"","id":3935,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Instituto \u00c1gata","descricao":"Instituto \u00c1gata","sigla":"","oab":false,"id":1130},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-oeiras-do-para-pa-2008-instituto-agata-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Instituto \u00c1gata - Prefeitura de Oeiras do Par\u00e1 - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:19:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1330275,"hashId":"baa21c882b9396c939debe0b87f777fa","enunciado":"<p align=justify>O valor do determinante <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/44134\/14.gif\"> \u00e9:<\/p>","resposta":4862834,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4","id":4862833,"corpo":"<p align=justify>4<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"5","id":4862834,"corpo":"<p align=justify>5<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"7","id":4862835,"corpo":"<p align=justify>7<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"9","id":4862836,"corpo":"<p align=justify>9<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"12","id":4862837,"corpo":"<p align=justify>12<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":411835,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Propriedades","oab":false,"nome":"Propriedades","pai":403901,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408814,"slug":"matematica-propriedades"}],"slug":"matematica\/1330275","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto \u00c1gata","descricao":"Instituto \u00c1gata","sigla":"","oab":false,"id":1130}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Oeiras do Par\u00e1","sigla":"","id":3935,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para que valores de m a fun\u00e7\u00e3o exponencial f (x) = ( m + 7) x + 1 \u00e9 decrescente? 4","provas":[{"id":44134,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Oeiras do Par\u00e1","sigla":"","id":3935,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Instituto \u00c1gata","descricao":"Instituto \u00c1gata","sigla":"","oab":false,"id":1130},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-oeiras-do-para-pa-2008-instituto-agata-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Instituto \u00c1gata - Prefeitura de Oeiras do Par\u00e1 - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:19:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1330276,"hashId":"f2b817ff1587feac5185afe178395954","enunciado":"<p align=\"justify\">Para que valores de m a fun\u00e7\u00e3o exponencial f (x) = (<u> m <\/u>+ 7) <sup>x + 1<\/sup> \u00e9 decrescente?<\/p><div>                                                                             4<\/div><p><\/p>","resposta":4862846,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"- 25 &lt; m < - 23","id":4862843,"corpo":"<p align=justify>- 25 &lt; m < - 23<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"- 21 &lt; m < - 25","id":4862844,"corpo":"<p align=justify>- 21 &lt; m < - 25<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"- 22 &lt; m < - 27","id":4862845,"corpo":"<p align=justify>- 22 &lt; m < - 27<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"- 28 &lt; m < - 24","id":4862846,"corpo":"<p align=justify>- 28 &lt; m < - 24<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"- 20 &lt; m < - 16","id":4862847,"corpo":"<p align=justify>- 20 &lt; m < - 16<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":411835,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00e3o Exponencial","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00e3o Exponencial","pai":403844,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403847,"slug":"matematica-funcao-exponencial"},{"nome_clean":"An\u00e1lise do crescimento das fun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"An\u00e1lise do crescimento das fun\u00e7\u00f5es","pai":408733,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408748,"slug":"matematica-analise-do-crescimento-das-funcoes"}],"slug":"matematica\/1330276","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto \u00c1gata","descricao":"Instituto \u00c1gata","sigla":"","oab":false,"id":1130}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Oeiras do Par\u00e1","sigla":"","id":3935,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A hemotransfus\u00e3o \u00e9 uma das atividades realizadas pelo T\u00e9cnico de Enfermagem na administra\u00e7\u00e3o de medicamentos, por\u00e9m deve-se observar o seguinte cuidado:","provas":[{"id":44134,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Oeiras do Par\u00e1","sigla":"","id":3935,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Instituto \u00c1gata","descricao":"Instituto \u00c1gata","sigla":"","oab":false,"id":1130},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-oeiras-do-para-pa-2008-instituto-agata-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Instituto \u00c1gata - Prefeitura de Oeiras do Par\u00e1 - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:19:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1330300,"hashId":"0f9d392829a32c8ecdb3d521eda90df9","enunciado":"<p align=justify>A hemotransfus\u00e3o \u00e9 uma das atividades realizadas pelo T\u00e9cnico de Enfermagem na administra\u00e7\u00e3o de medicamentos, por\u00e9m deve-se observar o seguinte cuidado:<\/p>","resposta":4862955,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Administrar antibi\u00f3ticos profilaticamente e suspender a dieta. ","id":4862952,"corpo":"<p align=justify>Administrar antibi\u00f3ticos profilaticamente e suspender a dieta. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Administrar o sangue gelado e usar via de acesso exclusiva. ","id":4862953,"corpo":"<p align=justify>Administrar o sangue gelado e usar via de acesso exclusiva. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aferir sinais vitais e adicionar medicamentos ao sangue.","id":4862954,"corpo":"<p align=justify>Aferir sinais vitais e adicionar medicamentos ao sangue.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Conferir os r\u00f3tulos de identifica\u00e7\u00e3o do sangue com o receptor e administrar em via de acesso p\u00e9rveo, observar e informar poss\u00edveis rea\u00e7\u00f5es.","id":4862955,"corpo":"<p align=justify>Conferir os r\u00f3tulos de identifica\u00e7\u00e3o  do  sangue com  o receptor e administrar  em via  de  acesso p\u00e9rveo, observar e informar poss\u00edveis rea\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Colocar o paciente em posi\u00e7\u00e3o de Fowler e inspecionar o sangue \u00e0 procura de bolhas.","id":4862956,"corpo":"<p align=justify>Colocar o paciente em posi\u00e7\u00e3o de Fowler e inspecionar o sangue \u00e0 procura de bolhas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":411837,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sif\u00edlis","oab":false,"nome":"Sif\u00edlis","pai":405803,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413451,"slug":"enfermagem-sifilis"}],"slug":"enfermagem\/1330300","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto \u00c1gata","descricao":"Instituto \u00c1gata","sigla":"","oab":false,"id":1130}],"cargos":[{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Oeiras do Par\u00e1","sigla":"","id":3935,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As escolas incentivam a leitura e escrita prazerosa, mas alguns transtornos atrapalham o desenvolvimento da leitura oral e silenciosa, bem como da escrita. Essas s\u00e3o caracterizadas por lentid\u00e3o e erros na compreens\u00e3o. Essas caracter\u00edsticas descrevem a:","provas":[{"id":44138,"cargo":{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Oeiras do Par\u00e1","sigla":"","id":3935,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Instituto \u00c1gata","descricao":"Instituto \u00c1gata","sigla":"","oab":false,"id":1130},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-oeiras-do-para-pa-2008-instituto-agata-psicopedagogo","tipo":1,"nome":"Instituto \u00c1gata - Prefeitura de Oeiras do Par\u00e1 - Psicopedagogo - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:19:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"}],"id":1330335,"hashId":"0a56c8c59a046a4c1765f11ab905c1c5","enunciado":"<p align=justify>As escolas incentivam a leitura e escrita prazerosa, mas alguns transtornos atrapalham o desenvolvimento da leitura oral e silenciosa, bem como da escrita. Essas s\u00e3o caracterizadas por lentid\u00e3o e erros na compreens\u00e3o. Essas caracter\u00edsticas descrevem a:<\/p>","resposta":4863101,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Intelig\u00eancia comprometida. ","id":4863100,"corpo":"<p align=justify>Intelig\u00eancia comprometida. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dislexia.","id":4863101,"corpo":"<p align=justify>Dislexia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Alfabetiza\u00e7\u00e3o comprometida.","id":4863102,"corpo":"<p align=justify>Alfabetiza\u00e7\u00e3o comprometida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Problemas de fundo emocional. ","id":4863103,"corpo":"<p align=justify>Problemas de fundo emocional. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Falta de interesse e distra\u00e7\u00e3o.","id":4863104,"corpo":"<p align=justify>Falta de interesse e distra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":411841,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Igualdade","oab":false,"nome":"Igualdade","pai":405508,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405503,"slug":"pedagogia-igualdade"}],"slug":"pedagogia\/1330335","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto \u00c1gata","descricao":"Instituto \u00c1gata","sigla":"","oab":false,"id":1130}],"cargos":[{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Oeiras do Par\u00e1","sigla":"","id":3935,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cO trabalho psicopedag\u00f3gico \u00e9 de natureza cl\u00ednico e institucional, de car\u00e1ter preventivo e\/ou remediativo\u201d. Esta afirmativa \u00e9 encontrada no C\u00f3digo de \u00c9tica da Associa\u00e7\u00c3o Brasileira de Psicopedagogia e este profissional atua dentro da escola com o seguinte objetivo:","provas":[{"id":44138,"cargo":{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Oeiras do Par\u00e1","sigla":"","id":3935,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Instituto \u00c1gata","descricao":"Instituto \u00c1gata","sigla":"","oab":false,"id":1130},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-oeiras-do-para-pa-2008-instituto-agata-psicopedagogo","tipo":1,"nome":"Instituto \u00c1gata - Prefeitura de Oeiras do Par\u00e1 - Psicopedagogo - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:19:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"}],"id":1330338,"hashId":"00aad5561f2b14860e6098fcc4c4284d","enunciado":"<p align=justify>\u201cO trabalho psicopedag\u00f3gico \u00e9 de natureza cl\u00ednico e institucional, de car\u00e1ter preventivo e\/ou remediativo\u201d. Esta afirmativa \u00e9 encontrada no C\u00f3digo de \u00c9tica da Associa\u00e7\u00c3o Brasileira de Psicopedagogia e este profissional atua dentro da escola com o seguinte objetivo:<\/p>","resposta":4863115,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As dificuldades advindas da realidade escolar potencializam o trabalho preventivo e minimizam as potencialidades de trabalho remediativo.","id":4863114,"corpo":"<p align=justify>As dificuldades advindas da  realidade  escolar  potencializam  o  trabalho  preventivo  e  minimizam as potencialidades de trabalho remediativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dentro da escola o trabalho psicopedag\u00f3gico tamb\u00e9m pode ter um car\u00e1ter preventivo, j\u00e1 que o psicopedagogo poder\u00e1 intervir de v\u00e1rias formas para auxiliar professores, alunos e fam\u00edlia.","id":4863115,"corpo":"<p align=justify>Dentro da escola o trabalho psicopedag\u00f3gico tamb\u00e9m pode ter um car\u00e1ter preventivo, j\u00e1 que o psicopedagogo poder\u00e1 intervir de v\u00e1rias formas para auxiliar professores, alunos e fam\u00edlia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na escola, o trabalho pedag\u00f3gico dever\u00e1 ser mais remediativo, j\u00e1 que a escola est\u00e1 mais adaptada ao modelo de ensino ao qual os alunos devem adaptar seus processos de aprendizagem.","id":4863116,"corpo":"<p align=justify>Na escola, o trabalho pedag\u00f3gico dever\u00e1 ser mais remediativo, j\u00e1 que a escola est\u00e1 mais  adaptada ao modelo de ensino ao qual os alunos devem adaptar seus processos de aprendizagem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pos mais que o psicopedagogo queira no espa\u00e7o escolar ajudar todos, \u00e9 imposs\u00edvel realizar um trabalho preventivo.","id":4863117,"corpo":"<p align=justify>Pos mais que o psicopedagogo queira no espa\u00e7o escolar ajudar todos, \u00e9 imposs\u00edvel realizar um trabalho preventivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O psicopedagogo n\u00e3o consegue realizar seus trabalhos sozinhos, necessita de outros profissionais da escola para lhe dar suporte no trabalho remediativo.","id":4863118,"corpo":"<p align=justify>O psicopedagogo n\u00e3o consegue realizar seus trabalhos sozinhos, necessita  de  outros profissionais da escola para lhe dar suporte no trabalho remediativo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":411842,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o da Aprendizagem","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o da Aprendizagem","pai":405490,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405494,"slug":"pedagogia-gestao-da-aprendizagem"}],"slug":"pedagogia\/1330338","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto \u00c1gata","descricao":"Instituto \u00c1gata","sigla":"","oab":false,"id":1130}],"cargos":[{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Oeiras do Par\u00e1","sigla":"","id":3935,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As dificuldades e problemas no processo de aprendizagem n\u00e3o t\u00eam uma \u00fanica causa e devem ser entendidas a partir de uma circularidade de causas, situa\u00e7\u00f5es e sujeitos envolvidos. A partir de tal afirma\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":44138,"cargo":{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Oeiras do Par\u00e1","sigla":"","id":3935,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Instituto \u00c1gata","descricao":"Instituto \u00c1gata","sigla":"","oab":false,"id":1130},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-oeiras-do-para-pa-2008-instituto-agata-psicopedagogo","tipo":1,"nome":"Instituto \u00c1gata - Prefeitura de Oeiras do Par\u00e1 - Psicopedagogo - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:19:03","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"}],"id":1330346,"hashId":"9d02f20acc16eb4412afff55a06dcbd1","enunciado":"<p align=justify>As dificuldades e problemas no processo de aprendizagem n\u00e3o t\u00eam uma \u00fanica causa e devem ser entendidas a partir de uma circularidade de causas, situa\u00e7\u00f5es e sujeitos envolvidos. A partir de tal afirma\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":4863149,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para o desenvolvimento do diagn\u00f3stico e da interven\u00e7\u00e3o psicopedag\u00f3gica, os estudos na \u00e1rea avan\u00e7am para a compreens\u00e3o de que n\u00e3o \u00e9 mais suficiente trabalhar com uma id\u00e9ia de causalidade linear.","id":4863149,"corpo":"<p align=justify>Para o desenvolvimento do diagn\u00f3stico e da interven\u00e7\u00e3o psicopedag\u00f3gica, os estudos na    \u00e1rea avan\u00e7am para a compreens\u00e3o de que n\u00e3o \u00e9 mais suficiente trabalhar com uma id\u00e9ia de causalidade linear.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Todos os problemas t\u00eam uma origem definida e o trabalho do diagn\u00f3stico psicopedag\u00f3gico \u00e9 identific\u00e1-la.","id":4863150,"corpo":"<p align=justify>Todos os problemas t\u00eam uma origem definida e o trabalho do diagn\u00f3stico psicopedag\u00f3gico  \u00e9 identific\u00e1-la.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O diagn\u00f3stico psicopedag\u00f3gico busca a origem do problema de aprendizagem e as dificuldades que ele causa numa perspectiva linear.","id":4863151,"corpo":"<p align=justify>O diagn\u00f3stico psicopedag\u00f3gico busca a origem  do  problema  de  aprendizagem  e  as  dificuldades que ele causa numa perspectiva linear.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O processo de aprendizagem \u00e9 um percurso objetivo e que dessa forma pode ser investigado tamb\u00e9m de modo objetivo, identificando-se linearmente os seus impedidores.","id":4863152,"corpo":"<p align=justify>O processo de aprendizagem \u00e9  um  percurso  objetivo  e  que  dessa  forma  pode  ser  investigado tamb\u00e9m de modo objetivo, identificando-se linearmente os seus impedidores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Adotar a observa\u00e7\u00e3o direta e escolher t\u00e9cnicas e estrat\u00e9gias que resolvam os problemas de aprendizagem.","id":4863153,"corpo":"<p align=justify>Adotar a observa\u00e7\u00e3o direta e escolher t\u00e9cnicas e estrat\u00e9gias que resolvam os problemas de aprendizagem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":411842,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Igualdade","oab":false,"nome":"Igualdade","pai":405508,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405503,"slug":"pedagogia-igualdade"}],"slug":"pedagogia\/1330346","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto \u00c1gata","descricao":"Instituto \u00c1gata","sigla":"","oab":false,"id":1130}],"cargos":[{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973},{"descricao":"Orientador","id":18859}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Oeiras do Par\u00e1","sigla":"","id":3935,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o Conselho de Classe Vitor Paro afirma que:","provas":[{"id":44138,"cargo":{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Oeiras do Par\u00e1","sigla":"","id":3935,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Instituto \u00c1gata","descricao":"Instituto \u00c1gata","sigla":"","oab":false,"id":1130},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-oeiras-do-para-pa-2008-instituto-agata-psicopedagogo","tipo":1,"nome":"Instituto \u00c1gata - Prefeitura de Oeiras do Par\u00e1 - Psicopedagogo - 2008"},{"id":44141,"cargo":{"descricao":"Orientador","id":18859},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Oeiras do Par\u00e1","sigla":"","id":3935,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Instituto \u00c1gata","descricao":"Instituto \u00c1gata","sigla":"","oab":false,"id":1130},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-oeiras-do-para-pa-2008-instituto-agata-orientador","tipo":1,"nome":"Instituto \u00c1gata - Prefeitura de Oeiras do Par\u00e1 - Orientador - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:19:03","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Orienta\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Orientadores","id":72}],"areas":[{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1330354,"hashId":"9cf328db977d69b8dcc1aaa02cabfe8b","enunciado":"<p align=justify>Sobre o Conselho de Classe Vitor Paro afirma que:<\/p>","resposta":4863176,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tem papel preponderante na avalia\u00e7\u00e3o escolar com participa\u00e7\u00e3o importante de estudantes nas tomadas de decis\u00f5es a respeito do desempenho pedag\u00f3gico dos educadores escolares.","id":4863176,"corpo":"<p align=justify>Tem  papel  preponderante  na  avalia\u00e7\u00e3o  escolar  com  participa\u00e7\u00e3o  importante  de estudantes nas tomadas de decis\u00f5es a respeito do desempenho pedag\u00f3gico dos educadores escolares.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Reuni\u00e3o para acolhimento de queixas dos educandos quanto ao processo de ensino e aprendizagem.","id":4863177,"corpo":"<p align=justify>Reuni\u00e3o para acolhimento de queixas dos educandos quanto ao processo de ensino e aprendizagem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Instrumento de decis\u00e3o sobre as pol\u00edticas de a\u00e7\u00e3o da escola frente aos desafios de qualificar a a\u00e7\u00e3o educativa","id":4863178,"corpo":"<p align=justify>Instrumento de decis\u00e3o sobre as pol\u00edticas  de  a\u00e7\u00e3o  da  escola  frente  aos desafios  de qualificar a a\u00e7\u00e3o educativa<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Mecanismo que trabalha de forma individual visando a gest\u00e3o democr\u00e1tica.","id":4863179,"corpo":"<p align=justify>Mecanismo que trabalha de forma individual visando a gest\u00e3o democr\u00e1tica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Estabelece a escolha dos dirigentes por elei\u00e7\u00e3o direta de acordo com a Lei 9394\/96 que prev\u00ea a elei\u00e7\u00e3o.","id":4863180,"corpo":"<p align=justify>Estabelece a escolha dos dirigentes por elei\u00e7\u00e3o direta de acordo com a Lei 9394\/96 que prev\u00ea a elei\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":411845,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o Escolar","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Escolar","pai":405490,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405496,"slug":"pedagogia-gestao-escolar"}],"slug":"pedagogia\/1330354","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto \u00c1gata","descricao":"Instituto \u00c1gata","sigla":"","oab":false,"id":1130}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230},{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973},{"descricao":"Orientador","id":18859}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Oeiras do Par\u00e1","sigla":"","id":3935,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o seguinte excerto: \u201cSomente a Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Turismo GLS, a qual presido, saltou de vinte para mais de cem associados no \u00faltimo ano.\u201d. Temos neste trecho um caso de subordina\u00e7\u00e3o. Marque a op\u00e7\u00e3o em que a classifica\u00e7\u00e3o seja a mesma:","provas":[{"id":44125,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Oeiras do Par\u00e1","sigla":"","id":3935,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Instituto \u00c1gata","descricao":"Instituto \u00c1gata","sigla":"","oab":false,"id":1130},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-oeiras-do-para-pa-2008-instituto-agata-procurador","tipo":1,"nome":"Instituto \u00c1gata - Prefeitura de Oeiras do Par\u00e1 - Procurador - 2008"},{"id":44138,"cargo":{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Oeiras do Par\u00e1","sigla":"","id":3935,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Instituto \u00c1gata","descricao":"Instituto \u00c1gata","sigla":"","oab":false,"id":1130},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-oeiras-do-para-pa-2008-instituto-agata-psicopedagogo","tipo":1,"nome":"Instituto \u00c1gata - Prefeitura de Oeiras do Par\u00e1 - Psicopedagogo - 2008"},{"id":44141,"cargo":{"descricao":"Orientador","id":18859},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Oeiras do Par\u00e1","sigla":"","id":3935,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Instituto \u00c1gata","descricao":"Instituto \u00c1gata","sigla":"","oab":false,"id":1130},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-oeiras-do-para-pa-2008-instituto-agata-orientador","tipo":1,"nome":"Instituto \u00c1gata - Prefeitura de Oeiras do Par\u00e1 - Orientador - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:19:00","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Orienta\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Orientadores","id":72}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1329967,"hashId":"a4c3d36110c1e155420f61bdfda57bb8","enunciado":"<p align=justify>Considere o seguinte excerto: \u201cSomente a Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Turismo GLS, a qual presido, saltou   de vinte para mais de cem associados no \u00faltimo ano.\u201d. Temos neste trecho um caso de subordina\u00e7\u00e3o. <div> Marque a op\u00e7\u00e3o em que a classifica\u00e7\u00e3o seja a mesma:<\/div><\/p>","resposta":4861651,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" \u201c\u00c9 fato que o turismo GLS tem crescido nos \u00faltimos tempos.\u201d","id":4861648,"corpo":"<p align=justify> \u201c\u00c9 fato que o turismo GLS tem crescido nos \u00faltimos tempos.\u201d<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cLembro que, quando abri a \u00c1libi em 1996, operadora exclusiva para o segmento...\u201d","id":4861649,"corpo":"<p align=justify>\u201cLembro que, quando abri a \u00c1libi em 1996, operadora exclusiva para o segmento...\u201d<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cPor\u00e9m, a grande quest\u00e3o que surge, principalmente em mercados emergentes como o nosso...\u201d","id":4861650,"corpo":"<p align=justify>\u201cPor\u00e9m, a grande quest\u00e3o que surge, principalmente em mercados emergentes como o  nosso...\u201d<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cA primeira foi sua comunica\u00e7\u00e3o, que apresentava a viagem como o \u201ccruzeiro cor de rosa\u201d. ","id":4861651,"corpo":"<p align=justify>\u201cA primeira foi sua comunica\u00e7\u00e3o, que apresentava a viagem como o \u201ccruzeiro cor de rosa\u201d. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201cAparentemente, n\u00e3o houve em nenhum dos casos que acompanhei primeiro...\u201d.","id":4861652,"corpo":"<p align=justify>\u201cAparentemente, n\u00e3o houve em nenhum dos casos que acompanhei primeiro...\u201d.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" O BOOM DOS NEG\u00d3CIOS GLBT? Franco Reinaldo \u00c9 fato que o turismo GLS tem crescido nos \u00faltimos tempos. Somente a Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Turismo GLS, a qual presido, saltou de vinte para mais de cem associados no \u00faltimo ano. As paradas tamb\u00e9m est\u00e3o a\u00ed mostrando o potencial do segmento, s\u00e3o mais de 140 acontecendo em todo o Brasil. A de S\u00e3o Paulo, segundo a SP TURIS, atraiu 200 mil turistas em 2007, transformando-se no maior evento GLBT (Gays, L\u00e9sbicas, Bissexuais e Transexuais) do mundo e gerando mais de 300 milh\u00f5es para a economia da cidade. Pipocam ag\u00eancias, operadoras, hot\u00e9is, receptivos, eventos, festas e outros produtos e servi\u00e7os. Por\u00e9m, a grande quest\u00e3o que surge, principalmente em mercados emergentes como o nosso, \u00e9 como os empres\u00e1rios t\u00eam se preparado para atender a esta demanda. Americanos, europeus, canadenses e australianos j\u00e1 convivem h\u00e1 muito com turistas gays e l\u00e9sbicas e aprenderam a entender suas necessidades de consumo, h\u00e1bitos e comportamentos. Nesses pa\u00edses, al\u00e9m de um vasto material de consulta e pesquisas em geral patrocinadas por \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos, existem empresas de consultoria, marketing e comunica\u00e7\u00e3o especializadas para assessorar empreendedores a capturar o consumidor GLBT com sucesso. E o Brasil? Bem, nosso pa\u00eds \u00e9 um caso a parte. Poucos anos atr\u00e1s, falar em turismo GLBT era quase pecado. Lembro que, quando abri a \u00c1libi em 1996, operadora exclusiva para o segmento, meus amigos do trade tur\u00edstico acharam que o neg\u00f3cio n\u00e3o iria durar seis meses e que era uma temeridade investir tempo e dinheiro em um segmento absolutamente desconhecido e envolto em quest\u00f5es t\u00e3o sens\u00edveis como o preconceito. A \u00c1libi viveu mais de dez anos de sucesso, passando inc\u00f3lume por v\u00e1rias crises a\u00e9reas, 11 de setembro, gripe avi\u00e1ria, tsunami, entre outros eventos que derrubaram muitas empresas do setor. Foram, por\u00e9m, anos de muito trabalho, acertos e erros, para compreender n\u00e3o s\u00f3 o universo GLBT como tamb\u00e9m a realidade brasileira, ali\u00e1s bem diferente daquela vivida por gays e l\u00e9sbicas de pa\u00edses mais desenvolvidos. \u00c9 gratificante olhar o mercado brasileiro e ver grandes empresas, redes hoteleiras, centenas de ag\u00eancias e operadoras trabalhando o segmento hoje em dia. O grande problema, por\u00e9m, est\u00e1 na consist\u00eancia da maioria desses empreendimentos. Parece que tudo e todos acordaram para o \u201csegmento\u201d que gasta mais, viaja mais e consome de tudo. Mas ser\u00e1 que acordaram mesmo? Resorts exclusivos, cruzeiros fretados, pousadas gays e mais uma infinidade de produtos e servi\u00e7os s\u00e3o lan\u00e7ados no mercado indiscriminadamente sem que seus empreendedores fa\u00e7am a si mesmos a pergunta mais b\u00e1sica de mercado: existe demanda para este tipo de produto? Pelo resultado, acredito que n\u00e3o. Aparentemente, n\u00e3o houve em nenhum dos casos que acompanhei primeiro de dentro da operadora \u00c1libi, agora como presidente da ABRAT, a preocupa\u00e7\u00e3o em perguntar ao consumidor final desses produtos se eram adequados, se interessavam, se o pre\u00e7o estava bom. O cruzeiro para gays e l\u00e9sbicas fretado em 2005 para percorrer a costa brasileira de Santos a Florian\u00f3polis, por exemplo, esqueceu de atender aos seus consumidores em potencial em v\u00e1rias frentes. A primeira foi sua comunica\u00e7\u00e3o, que apresentava a viagem como o \u201ccruzeiro cor de rosa\u201d. Que gays andam de cor de rosa por a\u00ed? Quais l\u00e9sbicas se identificam com essa cor? Essa infeliz escolha j\u00e1 indica aos eventuais consumidores homossexuais de que quem desenvolveu a estrat\u00e9gia de marketing n\u00e3o est\u00e1 em sintonia com seu mercado e n\u00e3o tem a menor id\u00e9ia de como agrad\u00e1-lo. O estere\u00f3tipo, ao contr\u00e1rio, funcionou para espantar gays e l\u00e9sbicas com um m\u00ednimo de senso cr\u00edtico. (Parcialmente adaptado. www.gaybrasil.com.br. 04\/01\/2008) ","id":411777,"enunciado":"<p align=justify>      \r\n            \r\n            \r\n          O \r\n<i>BOOM<\/i> DOS NEG\u00d3CIOS GLBT? <div>\r\n<br><\/div><div>        \r\n            \r\n            \r\n            \r\n        Franco \r\nReinaldo<br> <\/div><div><div \r\nstyle=\"text-align: center;\"><img \r\nsrc=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/44125\/1.gif\">\r\n<\/div> \r\n<div><br><\/div><div>      \r\n   \u00c9 fato que o turismo GLS tem \r\ncrescido nos \r\n\u00faltimos tempos. Somente a Associa\u00e7\u00e3o \r\nBrasileira de \r\nTurismo GLS, a qual presido, saltou de \r\nvinte para mais de cem associados no \r\n\u00faltimo ano. As \r\nparadas tamb\u00e9m est\u00e3o a\u00ed mostrando o \r\npotencial do segmento, s\u00e3o mais de 140 \r\nacontecendo em todo \r\no Brasil. A de S\u00e3o Paulo, segundo a SP \r\nTURIS, atraiu 200 mil turistas em 2007, \r\ntransformando-se \r\nno maior evento GLBT (Gays, L\u00e9sbicas, \r\nBissexuais e Transexuais) do mundo e \r\ngerando mais de 300 \r\nmilh\u00f5es para a economia da cidade. Pipocam \r\nag\u00eancias, operadoras, hot\u00e9is, receptivos, \r\neventos, \r\nfestas e outros produtos e servi\u00e7os. \r\n<\/div><div>      \r\n Por\u00e9m, a grande quest\u00e3o que surge, \r\nprincipalmente em mercados emergentes como \r\no nosso, \u00e9 como \r\nos empres\u00e1rios t\u00eam se preparado para \r\natender a esta demanda. Americanos, \r\neuropeus, canadenses e \r\naustralianos j\u00e1 convivem h\u00e1 muito com \r\nturistas gays e l\u00e9sbicas e aprenderam a \r\nentender suas \r\nnecessidades de consumo, h\u00e1bitos e \r\ncomportamentos. Nesses pa\u00edses, al\u00e9m de um \r\nvasto material de \r\nconsulta e pesquisas em geral patrocinadas \r\npor \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos, existem empresas de \r\nconsultoria, marketing e comunica\u00e7\u00e3o \r\nespecializadas para assessorar \r\nempreendedores a capturar o \r\nconsumidor GLBT com sucesso. <\/div>\r\n<div>       E o \r\nBrasil? Bem, nosso pa\u00eds \u00e9 um caso a \r\nparte. Poucos anos atr\u00e1s,\r\nfalar em turismo GLBT era quase pecado. \r\nLembro que, quando abri a \u00c1libi em 1996, \r\noperadora \r\nexclusiva para o segmento, meus amigos do \r\ntrade tur\u00edstico acharam que o neg\u00f3cio n\u00e3o \r\niria durar \r\nseis meses e que era uma temeridade \r\ninvestir tempo e dinheiro em um segmento \r\nabsolutamente \r\ndesconhecido e envolto em quest\u00f5es t\u00e3o \r\nsens\u00edveis como o preconceito. <\/div>\r\n<div>        A \u00c1libi \r\nviveu mais de dez anos de sucesso, \r\npassando inc\u00f3lume por v\u00e1rias crises \r\na\u00e9reas, 11 de \r\nsetembro, gripe avi\u00e1ria, tsunami, entre \r\noutros eventos que derrubaram muitas \r\nempresas do setor. \r\nForam, por\u00e9m, anos de muito trabalho, \r\nacertos e erros, para compreender n\u00e3o s\u00f3 o \r\nuniverso GLBT \r\ncomo tamb\u00e9m a realidade brasileira, ali\u00e1s \r\nbem diferente daquela vivida por gays e \r\nl\u00e9sbicas de \r\npa\u00edses mais desenvolvidos. <\/div>\r\n<div>        \u00c9 \r\ngratificante olhar o mercado brasileiro \r\ne ver grandes empresas, redes hoteleiras, \r\ncentenas de \r\nag\u00eancias e operadoras trabalhando o \r\nsegmento hoje em dia. O grande problema, \r\npor\u00e9m, est\u00e1 na \r\nconsist\u00eancia da maioria desses \r\nempreendimentos. Parece que tudo e todos \r\nacordaram para o \r\n\u201csegmento\u201d que gasta mais, viaja mais e \r\nconsome de tudo. Mas ser\u00e1 que acordaram \r\nmesmo? Resorts \r\nexclusivos, cruzeiros fretados, pousadas \r\ngays e mais uma infinidade de produtos e \r\nservi\u00e7os s\u00e3o \r\nlan\u00e7ados no mercado indiscriminadamente \r\nsem que seus empreendedores fa\u00e7am a si \r\nmesmos a \r\npergunta mais b\u00e1sica de mercado: existe \r\ndemanda para este tipo de produto? \r\n<\/div><div>        \r\nPelo resultado, acredito que n\u00e3o. \r\n<\/div><div>        \r\nAparentemente, n\u00e3o houve em nenhum dos \r\ncasos que acompanhei primeiro de dentro da \r\noperadora \r\n\u00c1libi, agora como presidente da ABRAT, a \r\npreocupa\u00e7\u00e3o em perguntar ao consumidor \r\nfinal desses \r\nprodutos se eram adequados, se \r\ninteressavam, se o pre\u00e7o estava bom. \r\n<\/div><div>       O \r\ncruzeiro para gays e l\u00e9sbicas fretado em \r\n2005 para percorrer a costa brasileira de \r\nSantos a \r\nFlorian\u00f3polis, por exemplo, esqueceu de \r\natender aos seus consumidores em potencial \r\nem v\u00e1rias \r\nfrentes. A primeira foi sua comunica\u00e7\u00e3o, \r\nque apresentava a viagem como o \u201ccruzeiro \r\ncor de \r\nrosa\u201d. Que gays andam de cor de rosa por \r\na\u00ed? Quais l\u00e9sbicas se identificam com essa \r\ncor? Essa \r\ninfeliz escolha j\u00e1 indica aos eventuais \r\nconsumidores homossexuais de que quem \r\ndesenvolveu a \r\nestrat\u00e9gia de marketing n\u00e3o est\u00e1 em \r\nsintonia com seu mercado e n\u00e3o tem a menor \r\nid\u00e9ia de como \r\nagrad\u00e1-lo. O estere\u00f3tipo, ao contr\u00e1rio, \r\nfuncionou para espantar gays e l\u00e9sbicas \r\ncom um m\u00ednimo \r\nde senso cr\u00edtico. <\/div><div>  \r\n            \r\n            \r\n    (Parcialmente adaptado. \r\n<u>www.gaybrasil.com.br<\/u>. 04\/01\/2008)\r\n<\/div><\/div><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1329967","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto \u00c1gata","descricao":"Instituto \u00c1gata","sigla":"","oab":false,"id":1130}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230},{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973},{"descricao":"Orientador","id":18859}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Oeiras do Par\u00e1","sigla":"","id":3935,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cAparentemente, n\u00e3o houve em nenhum dos casos que acompanhei primeiro de dentro da operadora \u00c1libi, agora como presidente da ABRAT, a preocupa\u00e7\u00e3o em perguntar ao consumidor final desses produtos se eram adequados, se interessavam, se o pre\u00e7o estava bom.\u201d. A palavra destacada poderia ser substitu\u00edda, sem altera\u00e7\u00e3o de sentido, por:","provas":[{"id":44125,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Oeiras do Par\u00e1","sigla":"","id":3935,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Instituto \u00c1gata","descricao":"Instituto \u00c1gata","sigla":"","oab":false,"id":1130},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-oeiras-do-para-pa-2008-instituto-agata-procurador","tipo":1,"nome":"Instituto \u00c1gata - Prefeitura de Oeiras do Par\u00e1 - Procurador - 2008"},{"id":44138,"cargo":{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Oeiras do Par\u00e1","sigla":"","id":3935,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Instituto \u00c1gata","descricao":"Instituto \u00c1gata","sigla":"","oab":false,"id":1130},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-oeiras-do-para-pa-2008-instituto-agata-psicopedagogo","tipo":1,"nome":"Instituto \u00c1gata - Prefeitura de Oeiras do Par\u00e1 - Psicopedagogo - 2008"},{"id":44141,"cargo":{"descricao":"Orientador","id":18859},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Oeiras do Par\u00e1","sigla":"","id":3935,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Instituto \u00c1gata","descricao":"Instituto \u00c1gata","sigla":"","oab":false,"id":1130},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-oeiras-do-para-pa-2008-instituto-agata-orientador","tipo":1,"nome":"Instituto \u00c1gata - Prefeitura de Oeiras do Par\u00e1 - Orientador - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:19:00","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Orienta\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Orientadores","id":72}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1329978,"hashId":"f3ac5e0228fb19bfff2b9a7a5def4370","enunciado":"<p align=justify>\u201cAparentemente, n\u00e3o houve em nenhum dos casos que acompanhei primeiro de dentro da operadora \u00c1libi, <b><u>agora<\/u><\/b> como presidente da ABRAT, a preocupa\u00e7\u00e3o em perguntar ao consumidor final desses produtos se eram adequados, se interessavam, se o pre\u00e7o estava bom.\u201d. A palavra destacada poderia ser substitu\u00edda, sem altera\u00e7\u00e3o de sentido, por:<\/p>","resposta":4861682,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em seguida.","id":4861681,"corpo":"<p align=justify>Em seguida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hoje.","id":4861682,"corpo":"<p align=justify>Hoje.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No exato momento","id":4861683,"corpo":"<p align=justify>No exato momento<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Repentinamente.","id":4861684,"corpo":"<p align=justify>Repentinamente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Amanh\u00e3.","id":4861685,"corpo":"<p align=justify>Amanh\u00e3.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" O BOOM DOS NEG\u00d3CIOS GLBT? Franco Reinaldo \u00c9 fato que o turismo GLS tem crescido nos \u00faltimos tempos. Somente a Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Turismo GLS, a qual presido, saltou de vinte para mais de cem associados no \u00faltimo ano. As paradas tamb\u00e9m est\u00e3o a\u00ed mostrando o potencial do segmento, s\u00e3o mais de 140 acontecendo em todo o Brasil. A de S\u00e3o Paulo, segundo a SP TURIS, atraiu 200 mil turistas em 2007, transformando-se no maior evento GLBT (Gays, L\u00e9sbicas, Bissexuais e Transexuais) do mundo e gerando mais de 300 milh\u00f5es para a economia da cidade. Pipocam ag\u00eancias, operadoras, hot\u00e9is, receptivos, eventos, festas e outros produtos e servi\u00e7os. Por\u00e9m, a grande quest\u00e3o que surge, principalmente em mercados emergentes como o nosso, \u00e9 como os empres\u00e1rios t\u00eam se preparado para atender a esta demanda. Americanos, europeus, canadenses e australianos j\u00e1 convivem h\u00e1 muito com turistas gays e l\u00e9sbicas e aprenderam a entender suas necessidades de consumo, h\u00e1bitos e comportamentos. Nesses pa\u00edses, al\u00e9m de um vasto material de consulta e pesquisas em geral patrocinadas por \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos, existem empresas de consultoria, marketing e comunica\u00e7\u00e3o especializadas para assessorar empreendedores a capturar o consumidor GLBT com sucesso. E o Brasil? Bem, nosso pa\u00eds \u00e9 um caso a parte. Poucos anos atr\u00e1s, falar em turismo GLBT era quase pecado. Lembro que, quando abri a \u00c1libi em 1996, operadora exclusiva para o segmento, meus amigos do trade tur\u00edstico acharam que o neg\u00f3cio n\u00e3o iria durar seis meses e que era uma temeridade investir tempo e dinheiro em um segmento absolutamente desconhecido e envolto em quest\u00f5es t\u00e3o sens\u00edveis como o preconceito. A \u00c1libi viveu mais de dez anos de sucesso, passando inc\u00f3lume por v\u00e1rias crises a\u00e9reas, 11 de setembro, gripe avi\u00e1ria, tsunami, entre outros eventos que derrubaram muitas empresas do setor. Foram, por\u00e9m, anos de muito trabalho, acertos e erros, para compreender n\u00e3o s\u00f3 o universo GLBT como tamb\u00e9m a realidade brasileira, ali\u00e1s bem diferente daquela vivida por gays e l\u00e9sbicas de pa\u00edses mais desenvolvidos. \u00c9 gratificante olhar o mercado brasileiro e ver grandes empresas, redes hoteleiras, centenas de ag\u00eancias e operadoras trabalhando o segmento hoje em dia. O grande problema, por\u00e9m, est\u00e1 na consist\u00eancia da maioria desses empreendimentos. Parece que tudo e todos acordaram para o \u201csegmento\u201d que gasta mais, viaja mais e consome de tudo. Mas ser\u00e1 que acordaram mesmo? Resorts exclusivos, cruzeiros fretados, pousadas gays e mais uma infinidade de produtos e servi\u00e7os s\u00e3o lan\u00e7ados no mercado indiscriminadamente sem que seus empreendedores fa\u00e7am a si mesmos a pergunta mais b\u00e1sica de mercado: existe demanda para este tipo de produto? Pelo resultado, acredito que n\u00e3o. Aparentemente, n\u00e3o houve em nenhum dos casos que acompanhei primeiro de dentro da operadora \u00c1libi, agora como presidente da ABRAT, a preocupa\u00e7\u00e3o em perguntar ao consumidor final desses produtos se eram adequados, se interessavam, se o pre\u00e7o estava bom. O cruzeiro para gays e l\u00e9sbicas fretado em 2005 para percorrer a costa brasileira de Santos a Florian\u00f3polis, por exemplo, esqueceu de atender aos seus consumidores em potencial em v\u00e1rias frentes. A primeira foi sua comunica\u00e7\u00e3o, que apresentava a viagem como o \u201ccruzeiro cor de rosa\u201d. Que gays andam de cor de rosa por a\u00ed? Quais l\u00e9sbicas se identificam com essa cor? Essa infeliz escolha j\u00e1 indica aos eventuais consumidores homossexuais de que quem desenvolveu a estrat\u00e9gia de marketing n\u00e3o est\u00e1 em sintonia com seu mercado e n\u00e3o tem a menor id\u00e9ia de como agrad\u00e1-lo. O estere\u00f3tipo, ao contr\u00e1rio, funcionou para espantar gays e l\u00e9sbicas com um m\u00ednimo de senso cr\u00edtico. (Parcialmente adaptado. www.gaybrasil.com.br. 04\/01\/2008) ","id":411777,"enunciado":"<p align=justify>      \r\n            \r\n            \r\n          O \r\n<i>BOOM<\/i> DOS NEG\u00d3CIOS GLBT? <div>\r\n<br><\/div><div>        \r\n            \r\n            \r\n            \r\n        Franco \r\nReinaldo<br> <\/div><div><div \r\nstyle=\"text-align: center;\"><img \r\nsrc=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/44125\/1.gif\">\r\n<\/div> \r\n<div><br><\/div><div>      \r\n   \u00c9 fato que o turismo GLS tem \r\ncrescido nos \r\n\u00faltimos tempos. Somente a Associa\u00e7\u00e3o \r\nBrasileira de \r\nTurismo GLS, a qual presido, saltou de \r\nvinte para mais de cem associados no \r\n\u00faltimo ano. As \r\nparadas tamb\u00e9m est\u00e3o a\u00ed mostrando o \r\npotencial do segmento, s\u00e3o mais de 140 \r\nacontecendo em todo \r\no Brasil. A de S\u00e3o Paulo, segundo a SP \r\nTURIS, atraiu 200 mil turistas em 2007, \r\ntransformando-se \r\nno maior evento GLBT (Gays, L\u00e9sbicas, \r\nBissexuais e Transexuais) do mundo e \r\ngerando mais de 300 \r\nmilh\u00f5es para a economia da cidade. Pipocam \r\nag\u00eancias, operadoras, hot\u00e9is, receptivos, \r\neventos, \r\nfestas e outros produtos e servi\u00e7os. \r\n<\/div><div>      \r\n Por\u00e9m, a grande quest\u00e3o que surge, \r\nprincipalmente em mercados emergentes como \r\no nosso, \u00e9 como \r\nos empres\u00e1rios t\u00eam se preparado para \r\natender a esta demanda. Americanos, \r\neuropeus, canadenses e \r\naustralianos j\u00e1 convivem h\u00e1 muito com \r\nturistas gays e l\u00e9sbicas e aprenderam a \r\nentender suas \r\nnecessidades de consumo, h\u00e1bitos e \r\ncomportamentos. Nesses pa\u00edses, al\u00e9m de um \r\nvasto material de \r\nconsulta e pesquisas em geral patrocinadas \r\npor \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos, existem empresas de \r\nconsultoria, marketing e comunica\u00e7\u00e3o \r\nespecializadas para assessorar \r\nempreendedores a capturar o \r\nconsumidor GLBT com sucesso. <\/div>\r\n<div>       E o \r\nBrasil? Bem, nosso pa\u00eds \u00e9 um caso a \r\nparte. Poucos anos atr\u00e1s,\r\nfalar em turismo GLBT era quase pecado. \r\nLembro que, quando abri a \u00c1libi em 1996, \r\noperadora \r\nexclusiva para o segmento, meus amigos do \r\ntrade tur\u00edstico acharam que o neg\u00f3cio n\u00e3o \r\niria durar \r\nseis meses e que era uma temeridade \r\ninvestir tempo e dinheiro em um segmento \r\nabsolutamente \r\ndesconhecido e envolto em quest\u00f5es t\u00e3o \r\nsens\u00edveis como o preconceito. <\/div>\r\n<div>        A \u00c1libi \r\nviveu mais de dez anos de sucesso, \r\npassando inc\u00f3lume por v\u00e1rias crises \r\na\u00e9reas, 11 de \r\nsetembro, gripe avi\u00e1ria, tsunami, entre \r\noutros eventos que derrubaram muitas \r\nempresas do setor. \r\nForam, por\u00e9m, anos de muito trabalho, \r\nacertos e erros, para compreender n\u00e3o s\u00f3 o \r\nuniverso GLBT \r\ncomo tamb\u00e9m a realidade brasileira, ali\u00e1s \r\nbem diferente daquela vivida por gays e \r\nl\u00e9sbicas de \r\npa\u00edses mais desenvolvidos. <\/div>\r\n<div>        \u00c9 \r\ngratificante olhar o mercado brasileiro \r\ne ver grandes empresas, redes hoteleiras, \r\ncentenas de \r\nag\u00eancias e operadoras trabalhando o \r\nsegmento hoje em dia. O grande problema, \r\npor\u00e9m, est\u00e1 na \r\nconsist\u00eancia da maioria desses \r\nempreendimentos. Parece que tudo e todos \r\nacordaram para o \r\n\u201csegmento\u201d que gasta mais, viaja mais e \r\nconsome de tudo. Mas ser\u00e1 que acordaram \r\nmesmo? Resorts \r\nexclusivos, cruzeiros fretados, pousadas \r\ngays e mais uma infinidade de produtos e \r\nservi\u00e7os s\u00e3o \r\nlan\u00e7ados no mercado indiscriminadamente \r\nsem que seus empreendedores fa\u00e7am a si \r\nmesmos a \r\npergunta mais b\u00e1sica de mercado: existe \r\ndemanda para este tipo de produto? \r\n<\/div><div>        \r\nPelo resultado, acredito que n\u00e3o. \r\n<\/div><div>        \r\nAparentemente, n\u00e3o houve em nenhum dos \r\ncasos que acompanhei primeiro de dentro da \r\noperadora \r\n\u00c1libi, agora como presidente da ABRAT, a \r\npreocupa\u00e7\u00e3o em perguntar ao consumidor \r\nfinal desses \r\nprodutos se eram adequados, se \r\ninteressavam, se o pre\u00e7o estava bom. \r\n<\/div><div>       O \r\ncruzeiro para gays e l\u00e9sbicas fretado em \r\n2005 para percorrer a costa brasileira de \r\nSantos a \r\nFlorian\u00f3polis, por exemplo, esqueceu de \r\natender aos seus consumidores em potencial \r\nem v\u00e1rias \r\nfrentes. A primeira foi sua comunica\u00e7\u00e3o, \r\nque apresentava a viagem como o \u201ccruzeiro \r\ncor de \r\nrosa\u201d. Que gays andam de cor de rosa por \r\na\u00ed? Quais l\u00e9sbicas se identificam com essa \r\ncor? Essa \r\ninfeliz escolha j\u00e1 indica aos eventuais \r\nconsumidores homossexuais de que quem \r\ndesenvolveu a \r\nestrat\u00e9gia de marketing n\u00e3o est\u00e1 em \r\nsintonia com seu mercado e n\u00e3o tem a menor \r\nid\u00e9ia de como \r\nagrad\u00e1-lo. O estere\u00f3tipo, ao contr\u00e1rio, \r\nfuncionou para espantar gays e l\u00e9sbicas \r\ncom um m\u00ednimo \r\nde senso cr\u00edtico. <\/div><div>  \r\n            \r\n            \r\n    (Parcialmente adaptado. \r\n<u>www.gaybrasil.com.br<\/u>. 04\/01\/2008)\r\n<\/div><\/div><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Equival\u00eancia e substitui\u00e7\u00e3o de palavras, locu\u00e7\u00f5es, express\u00f5es e trechos.","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia e substitui\u00e7\u00e3o de palavras, locu\u00e7\u00f5es, express\u00f5es e trechos.","pai":403713,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419266,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-e-substituicao-de-palavras-locucoes-expressoes-e-trechos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1329978","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro - CEPEURJ","sigla":"CEPEURJ","oab":false,"id":287}],"cargos":[{"descricao":"Professor Docente I - \u00c1rea L\u00edngua Estrangeira - Ingl\u00eas","id":16019}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mark the only INCORRECT alternative according to the text:","provas":[{"id":37871,"cargo":{"descricao":"Professor Docente I - \u00c1rea L\u00edngua Estrangeira - Ingl\u00eas","id":16019},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro - CEPEURJ","sigla":"CEPEURJ","oab":false,"id":287},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj-2008-cepeurj-professor-docente-i-area-lingua-estrangeira-ingles","tipo":1,"nome":"CEPEURJ - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo - Professor Docente I - \u00c1rea L\u00edngua Estrangeira - Ingl\u00eas - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:01:39","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1091005,"hashId":"c2cce9f4693e81c98993ffaec770dc55","enunciado":"<p align=justify>Mark the only INCORRECT alternative according to the text:<\/p>","resposta":3852186,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Researchers found that tailoring recommendations to individual needs can be effective to promote walking.","id":3852182,"corpo":"<p align=justify>Researchers found that tailoring recommendations to individual needs can be effective to promote walking.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Walking as an environmentally friendly mode of transport can bring benefits to health.","id":3852183,"corpo":"<p align=justify>Walking as an environmentally friendly mode of transport can bring benefits to health.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Face-to-face advice from health professionals can motivate even the most inactive people to increase the amount they walk.","id":3852184,"corpo":"<p align=justify>Face-to-face advice from health professionals can motivate even the most inactive people to increase the amount\r\nthey walk.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Different people find different things useful as motivational tools.","id":3852185,"corpo":"<p align=justify>Different people find different things useful as motivational tools.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Asking people to increase their physical activity levels and change their behaviour isn\u2019t a difficult challenge.","id":3852186,"corpo":"<p align=justify>Asking people to increase their physical activity levels and change their behaviour isn\u2019t a difficult challenge.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384235,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37871\/12.GIF\">","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/1091005","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro - CEPEURJ","sigla":"CEPEURJ","oab":false,"id":287}],"cargos":[{"descricao":"Professor Docente I - \u00c1rea L\u00edngua Estrangeira - Ingl\u00eas","id":16019}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"The word \u201crange\u201d (line15) can be replaced without a change in meaning by:","provas":[{"id":37871,"cargo":{"descricao":"Professor Docente I - \u00c1rea L\u00edngua Estrangeira - Ingl\u00eas","id":16019},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro - CEPEURJ","sigla":"CEPEURJ","oab":false,"id":287},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj-2008-cepeurj-professor-docente-i-area-lingua-estrangeira-ingles","tipo":1,"nome":"CEPEURJ - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo - Professor Docente I - \u00c1rea L\u00edngua Estrangeira - Ingl\u00eas - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:01:40","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1091026,"hashId":"4e0554057ab2314ba4d36e812a7fa858","enunciado":"<p align=justify>The word \u201crange\u201d (line15) can be replaced without a\r\nchange in meaning by:<\/p>","resposta":3852267,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"variety","id":3852267,"corpo":"<p align=justify>variety<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"space","id":3852268,"corpo":"<p align=justify>space<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"measure","id":3852269,"corpo":"<p align=justify>measure<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"degree","id":3852270,"corpo":"<p align=justify>degree<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"height","id":3852271,"corpo":"<p align=justify>height<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384235,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37871\/12.GIF\">","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Vocabul\u00e1rio","oab":false,"nome":"Vocabul\u00e1rio","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4569,"slug":"lingua-inglesa-vocabulario"}],"slug":"lingua-inglesa\/1091026","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro - CEPEURJ","sigla":"CEPEURJ","oab":false,"id":287}],"cargos":[{"descricao":"Professor Docente I - \u00c1rea L\u00edngua Estrangeira - Ingl\u00eas","id":16019}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"The author considers that conflicting points of view pervaded approaches to motivation in relation to:","provas":[{"id":37871,"cargo":{"descricao":"Professor Docente I - \u00c1rea L\u00edngua Estrangeira - Ingl\u00eas","id":16019},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro - CEPEURJ","sigla":"CEPEURJ","oab":false,"id":287},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj-2008-cepeurj-professor-docente-i-area-lingua-estrangeira-ingles","tipo":1,"nome":"CEPEURJ - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo - Professor Docente I - \u00c1rea L\u00edngua Estrangeira - Ingl\u00eas - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:01:41","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1091061,"hashId":"1923be8263b3bb3bbe0eecb82a7c85f5","enunciado":"<p align=justify>The author considers that conflicting points of view\r\npervaded approaches to motivation in relation to:<\/p>","resposta":3852435,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"course syllabus","id":3852432,"corpo":"<p align=justify>course syllabus<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"lesson plan","id":3852433,"corpo":"<p align=justify>lesson plan<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"curriculum goals","id":3852434,"corpo":"<p align=justify>curriculum goals<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"instructional procedures","id":3852435,"corpo":"<p align=justify>instructional procedures<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"learning styles","id":3852436,"corpo":"<p align=justify>learning styles<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384239,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37871\/15.gif\">","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43 a 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/1091061","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro - CEPEURJ","sigla":"CEPEURJ","oab":false,"id":287}],"cargos":[{"descricao":"Professor Docente I - \u00c1rea L\u00edngua Estrangeira - Ingl\u00eas","id":16019}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"In the sentence \u201cThese approaches have been influenced by two contradictory views\u2026\u201d (line 5\/6) the use of the Present Perfect Tense stands for:","provas":[{"id":37871,"cargo":{"descricao":"Professor Docente I - \u00c1rea L\u00edngua Estrangeira - Ingl\u00eas","id":16019},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro - CEPEURJ","sigla":"CEPEURJ","oab":false,"id":287},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj-2008-cepeurj-professor-docente-i-area-lingua-estrangeira-ingles","tipo":1,"nome":"CEPEURJ - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo - Professor Docente I - \u00c1rea L\u00edngua Estrangeira - Ingl\u00eas - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:01:42","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1091073,"hashId":"c13c631da1a568e5d241678439b16428","enunciado":"<p align=\"justify\">In the sentence \u201cThese approaches have been\r\ninfluenced by two contradictory views\u2026\u201d (line 5\/6) the use\r\nof the <u>Present Perfect<\/u> Tense stands for:<\/p>","resposta":3852507,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"an action with current relevance to the present time","id":3852507,"corpo":"<p align=justify>an action with current relevance to the present time<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"an indefinite event before the present moment","id":3852508,"corpo":"<p align=justify>an indefinite event before the present moment<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a past situation unrelated to a present point in time","id":3852509,"corpo":"<p align=justify>a past situation unrelated to a present point in time<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a present habit linked to a past moment","id":3852510,"corpo":"<p align=justify>a present habit linked to a past moment<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a planned action in a near future","id":3852511,"corpo":"<p align=justify>a planned action in a near future<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384239,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37871\/15.gif\">","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43 a 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"Presente perfeito | Present perfect","oab":false,"nome":"Presente perfeito | Present perfect","pai":403060,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":403063,"slug":"lingua-inglesa-presente-perfeito-present-perfect"}],"slug":"lingua-inglesa\/1091073","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro - CEPEURJ","sigla":"CEPEURJ","oab":false,"id":287}],"cargos":[{"descricao":"Professor Docente I - \u00c1rea L\u00edngua Estrangeira - Ingl\u00eas","id":16019}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"The word in which the suffix -ER displays a distinctive function when compared to the other instances is:","provas":[{"id":37871,"cargo":{"descricao":"Professor Docente I - \u00c1rea L\u00edngua Estrangeira - Ingl\u00eas","id":16019},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro - CEPEURJ","sigla":"CEPEURJ","oab":false,"id":287},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj-2008-cepeurj-professor-docente-i-area-lingua-estrangeira-ingles","tipo":1,"nome":"CEPEURJ - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo - Professor Docente I - \u00c1rea L\u00edngua Estrangeira - Ingl\u00eas - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:01:42","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1091087,"hashId":"f8a4a19a552f67ad4bcc63934a719fa9","enunciado":"<p align=justify>The word in which the suffix -ER displays a distinctive function when compared to the other instances is:<\/p>","resposta":3852571,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"reader","id":3852567,"corpo":"<p align=justify>reader<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"learner","id":3852568,"corpo":"<p align=justify>learner<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"writer","id":3852569,"corpo":"<p align=justify>writer<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"teacher","id":3852570,"corpo":"<p align=justify>teacher<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"quicker","id":3852571,"corpo":"<p align=justify>quicker<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384239,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37871\/15.gif\">","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43 a 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"Forma\u00e7\u00e3o de palavras (prefixos e sufixos) | Word formation (prefix and suffix)","oab":false,"nome":"Forma\u00e7\u00e3o de palavras (prefixos e sufixos) | Word formation (prefix and suffix)","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":403081,"slug":"lingua-inglesa-formacao-de-palavras-prefixos-e-sufixos-word-formation-prefix-and-suffix"}],"slug":"lingua-inglesa\/1091087","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro - CEPEURJ","sigla":"CEPEURJ","oab":false,"id":287}],"cargos":[{"descricao":"Professor Docente I - \u00c1rea L\u00edngua Estrangeira - Ingl\u00eas","id":16019}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"The survey about the best technology aiming the reduction of carbon emissions:","provas":[{"id":37871,"cargo":{"descricao":"Professor Docente I - \u00c1rea L\u00edngua Estrangeira - Ingl\u00eas","id":16019},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro - CEPEURJ","sigla":"CEPEURJ","oab":false,"id":287},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj-2008-cepeurj-professor-docente-i-area-lingua-estrangeira-ingles","tipo":1,"nome":"CEPEURJ - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo - Professor Docente I - \u00c1rea L\u00edngua Estrangeira - Ingl\u00eas - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:01:43","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1091108,"hashId":"f8bd66a72ced81618a7e552334baeb46","enunciado":"<p align=justify>The survey about the best technology aiming the\r\nreduction of carbon emissions:<\/p>","resposta":3852676,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Considered the opinions of 1,000 professionals from NGOs.","id":3852672,"corpo":"<p align=justify>Considered the opinions of 1,000 professionals from\r\nNGOs.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Suggested about a dozen technologies.","id":3852673,"corpo":"<p align=justify>Suggested about a dozen technologies.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Considered biofuel technology as the best one without any side effects and was backed by one fourth of professionals.","id":3852674,"corpo":"<p align=justify>Considered biofuel technology as the best one without\r\nany side effects and was backed by one fourth of\r\nprofessionals.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Presented several technologies, biofuel technology being at the top of the list.","id":3852675,"corpo":"<p align=justify>Presented several technologies, biofuel technology\r\nbeing at the top of the list.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Showed that, in general, professionals do not trust much in \u201cclean\u201d energy sources.","id":3852676,"corpo":"<p align=justify>Showed that, in general, professionals do not trust\r\nmuch in \u201cclean\u201d energy sources.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384244,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37871\/ingles.gif\">","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/1091108","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro - CEPEURJ","sigla":"CEPEURJ","oab":false,"id":287}],"cargos":[{"descricao":"Professor Docente I - \u00c1rea L\u00edngua Estrangeira - Ingl\u00eas","id":16019}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cBut delegates say much ground remains.\u201d(Line 8) The underlined verb can also be used in:","provas":[{"id":37871,"cargo":{"descricao":"Professor Docente I - \u00c1rea L\u00edngua Estrangeira - Ingl\u00eas","id":16019},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro - CEPEURJ","sigla":"CEPEURJ","oab":false,"id":287},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj-2008-cepeurj-professor-docente-i-area-lingua-estrangeira-ingles","tipo":1,"nome":"CEPEURJ - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo - Professor Docente I - \u00c1rea L\u00edngua Estrangeira - Ingl\u00eas - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:01:43","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1091131,"hashId":"4374f01452a249c314fe0b630880325f","enunciado":"<p align=\"justify\">\u201cBut delegates <u>say<\/u> much ground remains.\u201d(Line 8)\r\nThe underlined verb can also be used in:<\/p>","resposta":3852791,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Can you _______ these two girls apart?","id":3852787,"corpo":"<p align=justify>Can you _______ these two girls apart?<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Though she is only five years old she can ______ the time.","id":3852788,"corpo":"<p align=justify>Though she is only five years old she can ______ the\r\ntime.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"______ the truth now. Enough of lies.","id":3852789,"corpo":"<p align=justify>______ the truth now. Enough of lies.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"All the teachers ______ him off for talking too much in class.","id":3852790,"corpo":"<p align=justify>All the teachers ______ him off for talking too much\r\nin class.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I\u2019m sure you won\u2019t ______ no to this delicious cake!","id":3852791,"corpo":"<p align=justify>I\u2019m sure you won\u2019t ______ no to this delicious cake!<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384244,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37871\/ingles.gif\">","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"Verbos | Verbs","oab":false,"nome":"Verbos | Verbs","pai":4568,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":403060,"slug":"lingua-inglesa-verbos-verbs"}],"slug":"lingua-inglesa\/1091131","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro - CEPEURJ","sigla":"CEPEURJ","oab":false,"id":287}],"cargos":[{"descricao":"Professor Docente I - \u00c1rea Hist\u00f3ria","id":5456}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O contexto social, pol\u00edtico e econ\u00f4mico dos anos finais da d\u00e9cada de 1920, no Brasil, foi de importantes mudan\u00e7as na tradicional pol\u00edtica da Primeira Rep\u00fablica. Em 1930, nasce um novo tipo de Estado que se distingue do Estado Olig\u00e1rquico. Nessa perspectiva, o golpe de outubro de 1930 resultou:","provas":[{"id":37848,"cargo":{"descricao":"Professor Docente I - \u00c1rea Hist\u00f3ria","id":5456},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro - CEPEURJ","sigla":"CEPEURJ","oab":false,"id":287},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj-2008-cepeurj-professor-docente-i-area-historia","tipo":1,"nome":"CEPEURJ - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo - Professor Docente I - \u00c1rea Hist\u00f3ria - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:58:42","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":1089980,"hashId":"69ff6f338643ae182d60be5c2b8145cc","enunciado":"<p align=justify>O contexto social, pol\u00edtico e econ\u00f4mico dos anos\r\nfinais da d\u00e9cada de 1920, no Brasil, foi de importantes\r\nmudan\u00e7as na tradicional pol\u00edtica da Primeira Rep\u00fablica.\r\nEm 1930, nasce um novo tipo de Estado que se distingue\r\ndo Estado Olig\u00e1rquico. Nessa perspectiva, o golpe\r\nde outubro de 1930 resultou:<\/p>","resposta":3847220,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"no fortalecimento da oligarquia paulista propriet\u00e1ria das novas \u00e1reas cafeicultoras do Oeste Paulista","id":3847218,"corpo":"<p align=justify>no fortalecimento da oligarquia paulista propriet\u00e1ria\r\ndas novas \u00e1reas cafeicultoras do Oeste Paulista<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"no fim do predom\u00ednio pol\u00edtico das oligarquias articuladas ao nascente setor industrial","id":3847219,"corpo":"<p align=justify>no fim do predom\u00ednio pol\u00edtico das oligarquias articuladas\r\nao nascente setor industrial<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"no progressivo deslocamento da tradicional oligarquia paulista do centro do poder","id":3847220,"corpo":"<p align=justify>no progressivo deslocamento da tradicional oligarquia\r\npaulista do centro do poder<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"no fortalecimento da democracia no Brasil, sobretudo a partir do Estado Novo","id":3847221,"corpo":"<p align=justify>no fortalecimento da democracia no Brasil, sobretudo\r\na partir do Estado Novo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"na conflu\u00eancia de v\u00e1rias for\u00e7as progressistas, voltadas para o bem estar social","id":3847222,"corpo":"<p align=justify>na conflu\u00eancia de v\u00e1rias for\u00e7as progressistas, voltadas\r\npara o bem estar social<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384149,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"nome_clean":"Era Vargas - 1930-1945","oab":false,"nome":"Era Vargas - 1930-1945","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416818,"slug":"historia-era-vargas-1930-1945"}],"slug":"historia\/1089980","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro - CEPEURJ","sigla":"CEPEURJ","oab":false,"id":287}],"cargos":[{"descricao":"Professor Docente I - \u00c1rea Geografia","id":5455}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A renda per capita \u00e9 um dos indicadores considerados para medir a qualidade de vida dos pa\u00edses atrav\u00e9s do \u00cdndice de Desenvolvimento Humano. A regi\u00e3o cujos pa\u00edses t\u00eam na explora\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo o fator que eleva expressivamente esse indicador do IDH \u00e9 a que est\u00e1 individualizada no mapa pelo n\u00famero:","provas":[{"id":37849,"cargo":{"descricao":"Professor Docente I - \u00c1rea Geografia","id":5455},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro - CEPEURJ","sigla":"CEPEURJ","oab":false,"id":287},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj-2008-cepeurj-professor-docente-i-area-geografia","tipo":1,"nome":"CEPEURJ - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo - Professor Docente I - \u00c1rea Geografia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:58:42","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1090002,"hashId":"59e2a2eab3a7b2c082a0397ef3190247","enunciado":"<p align=justify>A renda per capita \u00e9 um dos indicadores considerados\r\npara medir a qualidade de vida dos pa\u00edses atrav\u00e9s do\r\n\u00cdndice de Desenvolvimento Humano. A regi\u00e3o cujos pa\u00edses\r\nt\u00eam na explora\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo o fator que eleva\r\nexpressivamente esse indicador do IDH \u00e9 a que est\u00e1\r\nindividualizada no mapa pelo n\u00famero:<\/p>","resposta":3847332,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1","id":3847328,"corpo":"<p align=justify>1<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2","id":3847329,"corpo":"<p align=justify>2<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3","id":3847330,"corpo":"<p align=justify>3<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4","id":3847331,"corpo":"<p align=justify>4<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"5","id":3847332,"corpo":"<p align=justify>5<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384153,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37849\/22.GIF\">","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":397267,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397277,"slug":"geografia-economia"},{"nome_clean":"Popula\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Popula\u00e7\u00e3o","pai":397267,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397300,"slug":"geografia-populacao"}],"slug":"geografia\/1090002","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro - CEPEURJ","sigla":"CEPEURJ","oab":false,"id":287}],"cargos":[{"descricao":"Professor Docente I - \u00c1rea Geografia","id":5455}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto abaixo. \u201cNo in\u00edcio da d\u00e9cada de 1950 foi elaborado esse plano para estimular o desenvolvimento de pa\u00edses do sul e sudeste da \u00c1sia. Como parte de um programa bilateral o Jap\u00e3o recebeu 2,5 bilh\u00f5es de d\u00f3lares diretamente do Tesouro dos Estados Unidos. Esse plano de ajuda econ\u00f4mica possibilitou a vaz\u00e3o de produtos e capitais norteamericanos e a conten\u00e7\u00e3o do expansionismo sovi\u00e9tico.\u201d (Adaptado de MOREIRA, Jo\u00e3o Carlos; SENE, Eust\u00e1quio de. Geografia geral e do Brasil: espa\u00e7o geogr\u00e1fico e globaliza\u00e7\u00e3o. S\u00e3o Paulo: Scipione, 2004. p. 204) Aplicado especificamente aos pa\u00edses do sul e do sudeste asi\u00e1tico, o plano ao qual o texto acima faz refer\u00eancia ficou conhecido como:","provas":[{"id":37849,"cargo":{"descricao":"Professor Docente I - \u00c1rea Geografia","id":5455},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro - CEPEURJ","sigla":"CEPEURJ","oab":false,"id":287},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj-2008-cepeurj-professor-docente-i-area-geografia","tipo":1,"nome":"CEPEURJ - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo - Professor Docente I - \u00c1rea Geografia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:58:42","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1090004,"hashId":"acace179e9ec978613fecbe514fe8767","enunciado":"<p align=\"justify\">Leia o texto abaixo. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">\u201cNo in\u00edcio da d\u00e9cada de 1950 foi elaborado esse plano\r\npara estimular o desenvolvimento de pa\u00edses do sul e sudeste\r\nda \u00c1sia. Como parte de um programa bilateral o\r\nJap\u00e3o recebeu 2,5 bilh\u00f5es de d\u00f3lares diretamente do\r\nTesouro dos Estados Unidos. Esse plano de ajuda econ\u00f4mica\r\npossibilitou a vaz\u00e3o de produtos e capitais norteamericanos\r\ne a conten\u00e7\u00e3o do expansionismo sovi\u00e9tico.\u201d <\/p><p align=\"justify\">(Adaptado de MOREIRA, Jo\u00e3o Carlos; SENE,\r\nEust\u00e1quio de. Geografia geral e do Brasil: espa\u00e7o geogr\u00e1fico e\r\nglobaliza\u00e7\u00e3o. S\u00e3o Paulo: Scipione, 2004. p. 204) <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Aplicado especificamente aos pa\u00edses do sul e do sudeste\r\nasi\u00e1tico, o plano ao qual o texto acima faz refer\u00eancia\r\nficou conhecido como:<\/p>","resposta":3847338,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Colombo","id":3847338,"corpo":"<p align=justify>Colombo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Marshall","id":3847339,"corpo":"<p align=justify>Marshall<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Truman","id":3847340,"corpo":"<p align=justify>Truman<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"New Deal","id":3847341,"corpo":"<p align=justify>New Deal<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Manifesto","id":3847342,"corpo":"<p align=justify>Manifesto<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384155,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Globaliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Globaliza\u00e7\u00e3o","pai":397267,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397307,"slug":"geografia-globalizacao"}],"slug":"geografia\/1090004","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro - CEPEURJ","sigla":"CEPEURJ","oab":false,"id":287}],"cargos":[{"descricao":"Professor Docente I - \u00c1rea Geografia","id":5455}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A charge chama a aten\u00e7\u00e3o para a rela\u00e7\u00e3o entre tecnologia e desemprego: hoje \u00e9 cada vez mais comum o desemprego tecnol\u00f3gico, isto \u00e9, provocado pelo desenvolvimento de novas tecnologias que reduzem a necessidade de m\u00e3o-de-obra. Esse tipo de desemprego \u00e9 corretamente denominado:","provas":[{"id":37849,"cargo":{"descricao":"Professor Docente I - \u00c1rea Geografia","id":5455},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro - CEPEURJ","sigla":"CEPEURJ","oab":false,"id":287},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj-2008-cepeurj-professor-docente-i-area-geografia","tipo":1,"nome":"CEPEURJ - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo - Professor Docente I - \u00c1rea Geografia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:58:43","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1090007,"hashId":"5be1e70c90ab3b64d9a2a114c6e246a0","enunciado":"<p align=justify>A charge chama a aten\u00e7\u00e3o para a rela\u00e7\u00e3o entre\r\ntecnologia e desemprego: hoje \u00e9 cada vez mais comum\r\no desemprego tecnol\u00f3gico, isto \u00e9, provocado pelo desenvolvimento\r\nde novas tecnologias que reduzem a\r\nnecessidade de m\u00e3o-de-obra. Esse tipo de desemprego\r\n\u00e9 corretamente denominado:<\/p>","resposta":3847356,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fiscal","id":3847353,"corpo":"<p align=justify>fiscal<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cambial","id":3847354,"corpo":"<p align=justify>cambial<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"supranacional","id":3847355,"corpo":"<p align=justify>supranacional<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"estrutural","id":3847356,"corpo":"<p align=justify>estrutural<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"conjuntural","id":3847357,"corpo":"<p align=justify>conjuntural<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384158,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37849\/33.GIF\">","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407366,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-geografia"},{"nome_clean":"Direitos Humanos\/Direitos Sociais e outras Quest\u00f5es Sociais","oab":false,"nome":"Direitos Humanos\/Direitos Sociais e outras Quest\u00f5es Sociais","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407424,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-direitos-humanos-direitos-sociais-e-outras-questoes-sociais"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1090007","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro - CEPEURJ","sigla":"CEPEURJ","oab":false,"id":287}],"cargos":[{"descricao":"Professor Docente I - \u00c1rea Geografia","id":5455}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cO Plano Diretor \u00e9 um conjunto de leis que estabelece as diretrizes para o desenvolvimento socioecon\u00f4mico e a preserva\u00e7\u00e3o ambiental dos munic\u00edpios, regulamentando o uso e a ocupa\u00e7\u00e3o do territ\u00f3rio municipal, especialmente o solo urbano\u201d. (SENE, Eust\u00e1quio de; MOREIRA, Jo\u00e3o Carlos. Geografia Geral e do Brasil \u2013 espa\u00e7o geogr\u00e1fico e globaliza\u00e7\u00e3o. 2006.) O Plano Diretor \u00e9 obrigat\u00f3rio desde a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 para cidades que possuem determinadas caracter\u00edsticas, como por exemplo:","provas":[{"id":37849,"cargo":{"descricao":"Professor Docente I - \u00c1rea Geografia","id":5455},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro - CEPEURJ","sigla":"CEPEURJ","oab":false,"id":287},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj-2008-cepeurj-professor-docente-i-area-geografia","tipo":1,"nome":"CEPEURJ - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo - Professor Docente I - \u00c1rea Geografia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:58:43","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1090017,"hashId":"89d958f086bed47a8556f119f1174171","enunciado":"<p align=\"justify\">\u201cO Plano Diretor \u00e9 um conjunto de leis que estabelece\r\nas diretrizes para o desenvolvimento socioecon\u00f4mico\r\ne a preserva\u00e7\u00e3o ambiental dos munic\u00edpios, regulamentando\r\no uso e a ocupa\u00e7\u00e3o do territ\u00f3rio municipal, especialmente\r\no solo urbano\u201d. <\/p><p align=\"justify\">(SENE, Eust\u00e1quio de; MOREIRA, Jo\u00e3o Carlos. Geografia Geral e\r\ndo Brasil \u2013 espa\u00e7o geogr\u00e1fico e globaliza\u00e7\u00e3o. 2006.) <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">O Plano Diretor \u00e9 obrigat\u00f3rio desde a Constitui\u00e7\u00e3o Federal\r\nde 1988 para cidades que possuem determinadas\r\ncaracter\u00edsticas, como por exemplo:<\/p>","resposta":3847401,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"abrigar mais de 15 mil habitantes","id":3847398,"corpo":"<p align=justify>abrigar mais de 15 mil habitantes<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pertencer a \u00e1reas de circula\u00e7\u00e3o de mercadorias","id":3847399,"corpo":"<p align=justify>pertencer a \u00e1reas de circula\u00e7\u00e3o de mercadorias<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"abastecer as metr\u00f3poles de servi\u00e7os","id":3847400,"corpo":"<p align=justify>abastecer as metr\u00f3poles de servi\u00e7os<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"integrar \u00e1reas de especial interesse tur\u00edstico","id":3847401,"corpo":"<p align=justify>integrar \u00e1reas de especial interesse tur\u00edstico<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"desenvolver projetos de apoio habitacional","id":3847402,"corpo":"<p align=justify>desenvolver projetos de apoio habitacional<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384159,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42 a 52"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Urbaniza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Urbaniza\u00e7\u00e3o","pai":397267,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397283,"slug":"geografia-urbanizacao"}],"slug":"geografia\/1090017","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro - CEPEURJ","sigla":"CEPEURJ","oab":false,"id":287}],"cargos":[{"descricao":"Professor Docente I - \u00c1rea Geografia","id":5455}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na atual fase de expans\u00e3o do processo de globaliza\u00e7\u00e3o, as trocas comerciais est\u00e3o cada vez mais intensas, proporcionando um grande volume de fluxos de capitais, mercadorias e servi\u00e7os pelo mundo. V\u00e1rios acordos econ\u00f4micos s\u00e3o feitos entre diversos pa\u00edses, intensificando essas trocas, por\u00e9m, cada acordo guarda suas pr\u00f3prias caracter\u00edsticas. O acordo econ\u00f4mico que tem como caracter\u00edstica a ado\u00e7\u00e3o de uma Tarifa Externa Comum (TEC) para a regulamenta\u00e7\u00e3o do com\u00e9rcio dos pa\u00edses do bloco com outras na\u00e7\u00f5es \u00e9 conhecido como:","provas":[{"id":37849,"cargo":{"descricao":"Professor Docente I - \u00c1rea Geografia","id":5455},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro - CEPEURJ","sigla":"CEPEURJ","oab":false,"id":287},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj-2008-cepeurj-professor-docente-i-area-geografia","tipo":1,"nome":"CEPEURJ - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo - Professor Docente I - \u00c1rea Geografia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:58:43","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1090026,"hashId":"d96dba27aec3b46f3412ab78da7f2077","enunciado":"<p align=justify>Na atual fase de expans\u00e3o do processo de\r\nglobaliza\u00e7\u00e3o, as trocas comerciais est\u00e3o cada vez mais\r\nintensas, proporcionando um grande volume de fluxos\r\nde capitais, mercadorias e servi\u00e7os pelo mundo. V\u00e1rios\r\nacordos econ\u00f4micos s\u00e3o feitos entre diversos pa\u00edses,\r\nintensificando essas trocas, por\u00e9m, cada acordo guarda\r\nsuas pr\u00f3prias caracter\u00edsticas. O acordo econ\u00f4mico que\r\ntem como caracter\u00edstica a ado\u00e7\u00e3o de uma Tarifa Externa\r\nComum (TEC) para a regulamenta\u00e7\u00e3o do com\u00e9rcio dos\r\npa\u00edses do bloco com outras na\u00e7\u00f5es \u00e9 conhecido como:<\/p>","resposta":3847439,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uni\u00e3o Econ\u00f4mica","id":3847438,"corpo":"<p align=justify>Uni\u00e3o Econ\u00f4mica<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Uni\u00e3o Aduaneira","id":3847439,"corpo":"<p align=justify>Uni\u00e3o Aduaneira<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mercado Comum","id":3847440,"corpo":"<p align=justify>Mercado Comum<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Zona de Livre Com\u00e9rcio","id":3847441,"corpo":"<p align=justify>Zona de Livre Com\u00e9rcio<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Uni\u00e3o Monet\u00e1ria","id":3847442,"corpo":"<p align=justify>Uni\u00e3o Monet\u00e1ria<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384159,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42 a 52"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Globaliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Globaliza\u00e7\u00e3o","pai":397267,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397307,"slug":"geografia-globalizacao"}],"slug":"geografia\/1090026","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}