{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154367,"perPage":"100","pages":21544,"page":1873,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Para\u00edso","sigla":"","id":4348,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ciclo de vida do Aedes Aegypti \u00e9 formado por quatro etapas b\u00e1sicas: ovo, larva, pupa e adulto. Sobre essas fases, marque a alternativa que apresenta uma correla\u00e7\u00e3o CORRETA entre a fase e a informa\u00e7\u00e3o sobre a mesma.","provas":[{"id":84145,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Para\u00edso","sigla":"","id":4348,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:27:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2468925,"hashId":"026a0e872b58fb7927cc790b65e4edaa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O ciclo de vida do <em>Aedes Aegypti<\/em> \u00e9 formado por quatro etapas b\u00e1sicas: ovo, larva, pupa e adulto. Sobre essas fases, marque a alternativa que apresenta uma correla\u00e7\u00e3o CORRETA entre a fase e a informa\u00e7\u00e3o sobre a mesma.<\/p>","resposta":9801501,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ADULTO: alguns dias ap\u00f3s o in\u00edcio dessa fase, o mosquito j\u00e1 est\u00e1 apto para o acasalamento, que pode ocorrer durante o voo.","id":9801501,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ADULTO: alguns dias ap\u00f3s o in\u00edcio dessa fase, o mosquito j\u00e1 est\u00e1 apto para o acasalamento, que pode ocorrer durante o voo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"LARVA: nessa fase ocorre a inexist\u00eancia de alimenta\u00e7\u00e3o e a metamorfose para a fase adulta.","id":9801502,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">LARVA: nessa fase ocorre a inexist\u00eancia de alimenta\u00e7\u00e3o e a metamorfose para a fase adulta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"PUPA: essa fase apresenta quatro est\u00e1gios.","id":9801503,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">PUPA: essa fase apresenta quatro est\u00e1gios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"OVO: s\u00e3o extremamente fr\u00e1geis, e apresentam baixa resist\u00eancia ao ressecamento.","id":9801504,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">OVO: s\u00e3o extremamente fr\u00e1geis, e apresentam baixa resist\u00eancia ao ressecamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540157,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2468925","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Para\u00edso","sigla":"","id":4348,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No documento Programa Nacional de Controle da Dengue s\u00e3o apresentados diversos indicadores epidemiol\u00f3gicos que propiciar\u00e3o o acompanhamento oportuno da situa\u00e7\u00e3o entomoepidemiol\u00f3gica pelas tr\u00eas esferas de governo, e foram adotados tendo como base a sua disponibilidade nos sistemas de informa\u00e7\u00e3o oficiais e atualmente em uso no pa\u00eds.Portanto, a maioria dos indicadores fazem parte das tr\u00eas esferas, conforme alternativas abaixo, marque a INCORRETA.","provas":[{"id":84145,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Para\u00edso","sigla":"","id":4348,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:27:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2468985,"hashId":"325739eac728e5739e2f5c84889dc5be","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No documento Programa Nacional de Controle da Dengue s\u00e3o apresentados diversos indicadores epidemiol\u00f3gicos que propiciar\u00e3o o acompanhamento oportuno da situa\u00e7\u00e3o entomoepidemiol\u00f3gica pelas tr\u00eas esferas de governo, e foram adotados tendo como base a sua disponibilidade nos sistemas de informa\u00e7\u00e3o oficiais e atualmente em uso no pa\u00eds.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Portanto, a maioria dos indicadores fazem parte das tr\u00eas esferas, conforme alternativas abaixo, marque a INCORRETA.<\/p>","resposta":9801781,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Taxa de positividade de exame sorol\u00f3gico.","id":9801780,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Taxa de positividade de exame sorol\u00f3gico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Taxa de isolamento bacteriano.","id":9801781,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Taxa de isolamento bacteriano.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Taxa de incid\u00eancia por faixa et\u00e1ria e sexo.","id":9801782,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Taxa de incid\u00eancia por faixa et\u00e1ria e sexo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Tempo de coleta para diagn\u00f3stico laboratorial.","id":9801783,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tempo de coleta para diagn\u00f3stico laboratorial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540157,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2468985","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"CISOP","id":5891,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"cisop-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta: Os que apresentam atividade intr\u00ednseca e ativam o receptor (como a bromocriptina, que atua no receptor dopamin\u00e9rgico), denominam-se:","provas":[{"id":83642,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"CISOP","id":5891,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"cisop-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cisop-pr-2022-fau-unicentro-medico-area-psiquiatria-psiquiatra","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - CISOP - M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:27:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2444070,"hashId":"4fb48aecbef9b82fa8622e6c8b47af94","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta: Os que apresentam atividade intr\u00ednseca e ativam o receptor (como a bromocriptina, que atua no receptor dopamin\u00e9rgico), denominam-se:<\/p>","resposta":9692194,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Agonistas diretos plenos.","id":9692194,"corpo":"<p>Agonistas diretos plenos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Agonistas diretos parciais.","id":9692195,"corpo":"<p>Agonistas diretos parciais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Agonistas diretos intermedi\u00e1rios.","id":9692196,"corpo":"<p>Agonistas diretos intermedi\u00e1rios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Agonistas diretos neutros.","id":9692197,"corpo":"<p>Agonistas diretos neutros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Agonistas diretos sist\u00eamicos.","id":9692198,"corpo":"<p>Agonistas diretos sist\u00eamicos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":537352,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/2444070","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Anos Finais - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":21860,"slug":"professor-anos-finais-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Arroio do Tigre","sigla":"","id":5715,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-arroio-do-tigre-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com BOYNTON e BOYNTON, sobre o bullying, analisar a senten\u00e7a abaixo:A maioria dos educadores percebe que o bullying pode ter um efeito negativo devastador sobre o sentimento de seguran\u00e7a dos alunos, o ambiente da escola e a aprendizagem (1\u00aa parte). H\u00e1 fatores familiares e escolares que contribuem para o comportamento do bullying (2\u00aa parte).A senten\u00e7a est\u00e1:","provas":[{"id":81550,"cargo":{"descricao":"Professor Anos Finais - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":21860,"slug":"professor-anos-finais-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Arroio do Tigre","sigla":"","id":5715,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-arroio-do-tigre-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-arroio-do-tigre-rs-2022-objetiva-concursos-professor-anos-finais-area-matematica","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Arroio do Tigre - Professor Anos Finais - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:27:00","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2444124,"hashId":"f08303e70fadd75e7dd7dc046e0d6f91","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com BOYNTON e BOYNTON, sobre o <em>bullying<\/em>, analisar a senten\u00e7a abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>A maioria dos educadores percebe que o bullying pode ter um efeito negativo devastador sobre o sentimento de seguran\u00e7a dos alunos, o ambiente da escola e a aprendizagem <\/em>(1\u00aa parte).<em> H\u00e1 fatores familiares e escolares que contribuem para o comportamento do bullying <\/em>(2\u00aa parte).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A senten\u00e7a est\u00e1:<\/p>","resposta":9692456,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Totalmente correta.","id":9692456,"corpo":"<p>Totalmente correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Correta somente em sua 1\u00aa parte.","id":9692457,"corpo":"<p>Correta somente em sua 1\u00aa parte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Correta somente em sua 2\u00aa parte.","id":9692458,"corpo":"<p>Correta somente em sua 2\u00aa parte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Totalmente incorreta.","id":9692459,"corpo":"<p>Totalmente incorreta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":537361,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 a 30","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Hist\u00f3rico-Cultural de Vygotsky","oab":false,"nome":"Teoria Hist\u00f3rico-Cultural de Vygotsky","pai":405518,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425969,"slug":"pedagogia-teoria-historico-cultural-de-vygotsky"}],"slug":"pedagogia\/2444124","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976,"slug":"colegio-pedro-ii"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703,"slug":"assistente-de-alunos"}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"colegio-pedro-ii"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cisso significa que essas institui\u00e7\u00f5es e pr\u00e1ticas n\u00e3o somente \u201cfabricam\u201d os sujeitos como tamb\u00e9m s\u00e3o, elas pr\u00f3prias, produzidas (ou engendradas) por representa\u00e7\u00f5es de g\u00eanero?\u201d (linhas 2-4)Os elementos de coes\u00e3o destacados na frase acima t\u00eam valor l\u00f3gico-sem\u00e2ntico","provas":[{"id":82041,"cargo":{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703,"slug":"assistente-de-alunos"},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"colegio-pedro-ii"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976,"slug":"colegio-pedro-ii"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"colegio-pedro-ii-2022-colegio-pedro-ii-assistente-de-alunos","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Pedro II - Col\u00e9gio Pedro II - Assistente de Alunos - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:27:01","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2444164,"hashId":"0df9cf2ee502386acfdf4da0b6f1d2cc","enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><em>\u201cisso significa que essas institui\u00e7\u00f5es e pr\u00e1ticas <\/em><strong><em><u>n\u00e3o somente<\/u><\/em><\/strong><em> \u201cfabricam\u201d os sujeitos <\/em><strong><em><u>como tamb\u00e9m <\/u><\/em><\/strong><em>s\u00e3o, elas pr\u00f3prias, produzidas (ou engendradas) por representa\u00e7\u00f5es de g\u00eanero?\u201d <\/em>(linhas 2-4)<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os elementos de coes\u00e3o destacados na frase acima t\u00eam valor l\u00f3gico-sem\u00e2ntico<\/p>","resposta":9692650,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"conclusivo.","id":9692647,"corpo":"<p>conclusivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"adversativo.","id":9692648,"corpo":"<p>adversativo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"alternativo.","id":9692649,"corpo":"<p>alternativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"aditivo.","id":9692650,"corpo":"<p>aditivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto IVO G\u00caNERO DA DOC\u00caNCIA\tSe as diferentes institui\u00e7\u00f5es e pr\u00e1ticas sociais s\u00e3o constitu\u00eddas pelos g\u00eaneros (e\ttamb\u00e9m os constituem), isso significa que essas institui\u00e7\u00f5es e pr\u00e1ticas n\u00e3o somente\t\u201cfabricam\u201d os sujeitos como tamb\u00e9m s\u00e3o, elas pr\u00f3prias, produzidas (ou engendradas) por\trepresenta\u00e7\u00f5es de g\u00eanero, bem como por representa\u00e7\u00f5es \u00e9tnicas, sexuais, de classe, etc.5 De certo modo poder\u00edamos dizer que essas institui\u00e7\u00f5es t\u00eam g\u00eanero, classe, ra\u00e7a. Sendo\tassim, qual o g\u00eanero da escola?\tOra, respondem imediatamente alguns\/as, a escola \u00e9 feminina, porque \u00e9,\tprimordialmente, um lugar de atua\u00e7\u00e3o de mulheres \u2014 elas organizam e ocupam o espa\u00e7o,\telas s\u00e3o as professoras; a atividade escolar \u00e9 marcada pelo cuidado, pela vigil\u00e2ncia e pela10 educa\u00e7\u00e3o, tarefas tradicionalmente femininas. Al\u00e9m disso, os discursos pedag\u00f3gicos (as\tteorias, a legisla\u00e7\u00e3o, a normaliza\u00e7\u00e3o) buscam demonstrar que as rela\u00e7\u00f5es e as pr\u00e1ticas\tescolares devem se aproximar das rela\u00e7\u00f5es familiares, devem estar embasadas em afeto e\tconfian\u00e7a, devem conquistar a ades\u00e3o e o engajamento dos\/as estudantes em seu pr\u00f3prio\tprocesso de forma\u00e7\u00e3o. Em tais rela\u00e7\u00f5es e pr\u00e1ticas, a a\u00e7\u00e3o das agentes educativas deve\tguardar, pois, semelhan\u00e7as com a a\u00e7\u00e3o das mulheres no lar, como educadoras de crian\u00e7as\tou adolescentes.\tAo contr\u00e1rio, dizem outras\/os, a escola \u00e9 masculina, pois ali se lida, fundamentalmente,\tcom o conhecimento \u2014 e esse conhecimento foi historicamente produzido pelos homens. A\tescola n\u00e3o trata de qualquer conhecimento, ela lida, como afirma Jean-Claude Forquin20 (1993, p. 11), com alguns aspectos da cultura que foram selecionados por serem\treconhecidos como podendo ou devendo dar lugar a uma transmiss\u00e3o deliberada e mais ou\tmenos institucionalizada\"\u2014 enfim, aquilo que uma dada sociedade considera digno de\tintegrar o curr\u00edculo. Portanto, \u00e9 poss\u00edvel argumentar que, ainda que as agentes do ensino\tpossam ser mulheres, elas se ocupam de um universo marcadamente masculino \u2014 n\u00e3o25 apenas porque as diferentes disciplinas escolares se constru\u00edram pela \u00f3tica dos homens,\tmas porque a sele\u00e7\u00e3o, a produ\u00e7\u00e3o e a transmiss\u00e3o dos conhecimentos (os programas, os\tlivros, as estat\u00edsticas, os mapas; as quest\u00f5es, as hip\u00f3teses e os m\u00e9todos de investiga\u00e7\u00e3o\"cient\u00edficos\" e v\u00e1lidos; a linguagem e a forma de apresenta\u00e7\u00e3o dos saberes) s\u00e3o masculinos.\tDif\u00edcil decidir qual a resposta mais adequada ou mais completa. Ambas as30 argumenta\u00e7\u00f5es apelam para no\u00e7\u00f5es com as quais usualmente concordamos e que\treconhecemos nas nossas pr\u00e1ticas escolares. O que fica evidente, sem d\u00favida, \u00e9 que a\tescola \u00e9 atravessada pelos g\u00eaneros; \u00e9 imposs\u00edvel pensar sobre a institui\u00e7\u00e3o sem que se\tlance m\u00e3o das reflex\u00f5es sobre as constru\u00e7\u00f5es sociais e culturais de masculino e feminino.\tNa verdade isso pode ser estendido para qualquer institui\u00e7\u00e3o social. No entanto, nosso35 olhar se volta especialmente para a escola n\u00e3o apenas devido \u00e0 tem\u00e1tica deste livro, mas\tporque, nas sociedades urbanas, historicamente ela veio ganhando um lugar especial dentre\tas demais inst\u00e2ncias e institui\u00e7\u00f5es sociais. Alvo de aten\u00e7\u00e3o dos religiosos, dos estados e\tdas fam\u00edlias, ela foi se constituindo como necess\u00e1ria para forma\u00e7\u00e3o de meninos e meninas,\tao mesmo tempo em que deslocava a import\u00e2ncia de outros espa\u00e7os formadores. \u00c0 escola40 foi atribu\u00edda, em diferentes momentos, a produ\u00e7\u00e3o do crist\u00e3o; do cidad\u00e3o respons\u00e1vel; dos\thomens e das mulheres virtuosos\/as; das elites condutoras; do povo sadio e operoso; etc.\tCertamente n\u00e3o se esperava que ela desempenhasse sozinha essas tarefas, embora, com\tmuita frequ\u00eancia, elas lhe fossem expl\u00edcita e pontualmente endere\u00e7adas. OURO, G. L. G\u00eanero, sexualidade e educa\u00e7\u00e3o: uma perspectiva p\u00f3s-estruturalista. Petr\u00f3polis: Vozes, 2017. p. 88-90.","id":537366,"enunciado":"<p>Texto IV<\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>O G\u00caNERO DA DOC\u00caNCIA<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tSe as diferentes institui\u00e7\u00f5es e pr\u00e1ticas sociais s\u00e3o constitu\u00eddas pelos g\u00eaneros (e<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\ttamb\u00e9m os constituem), isso significa que essas institui\u00e7\u00f5es e pr\u00e1ticas n\u00e3o somente<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t\u201cfabricam\u201d os sujeitos como tamb\u00e9m s\u00e3o, elas pr\u00f3prias, produzidas (ou engendradas) por<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\trepresenta\u00e7\u00f5es de g\u00eanero, bem como por representa\u00e7\u00f5es \u00e9tnicas, sexuais, de classe, etc.<\/p><p>5 De certo modo poder\u00edamos dizer que essas institui\u00e7\u00f5es t\u00eam g\u00eanero, classe, ra\u00e7a. Sendo<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tassim, qual o g\u00eanero da escola?<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tOra, respondem imediatamente alguns\/as, a escola \u00e9 feminina, porque \u00e9,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tprimordialmente, um lugar de atua\u00e7\u00e3o de mulheres \u2014 elas organizam e ocupam o espa\u00e7o,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\telas s\u00e3o as professoras; a atividade escolar \u00e9 marcada pelo cuidado, pela vigil\u00e2ncia e pela<\/p><p>10 educa\u00e7\u00e3o, tarefas tradicionalmente femininas. Al\u00e9m disso, os discursos pedag\u00f3gicos (as<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tteorias, a legisla\u00e7\u00e3o, a normaliza\u00e7\u00e3o) buscam demonstrar que as rela\u00e7\u00f5es e as pr\u00e1ticas<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tescolares devem se aproximar das rela\u00e7\u00f5es familiares, devem estar embasadas em afeto e<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tconfian\u00e7a, devem conquistar a ades\u00e3o e o engajamento dos\/as estudantes em seu pr\u00f3prio<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tprocesso de forma\u00e7\u00e3o. Em tais rela\u00e7\u00f5es e pr\u00e1ticas, a a\u00e7\u00e3o das agentes educativas deve<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tguardar, pois, semelhan\u00e7as com a a\u00e7\u00e3o das mulheres no lar, como educadoras de crian\u00e7as<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tou adolescentes.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tAo contr\u00e1rio, dizem outras\/os, a escola \u00e9 masculina, pois ali se lida, fundamentalmente,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tcom o conhecimento \u2014 e esse conhecimento foi historicamente produzido pelos homens. A<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tescola n\u00e3o trata de qualquer conhecimento, ela lida, como afirma Jean-Claude Forquin<\/p><p>20 (1993, p. 11), com alguns aspectos da cultura que foram selecionados por serem<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\treconhecidos como podendo ou devendo dar lugar a uma transmiss\u00e3o deliberada e mais ou<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tmenos institucionalizada\"\u2014 enfim, aquilo que uma dada sociedade considera digno de<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tintegrar o curr\u00edculo. Portanto, \u00e9 poss\u00edvel argumentar que, ainda que as agentes do ensino<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tpossam ser mulheres, elas se ocupam de um universo marcadamente masculino \u2014 n\u00e3o<\/p><p>25 apenas porque as diferentes disciplinas escolares se constru\u00edram pela \u00f3tica dos homens,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tmas porque a sele\u00e7\u00e3o, a produ\u00e7\u00e3o e a transmiss\u00e3o dos conhecimentos (os programas, os<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tlivros, as estat\u00edsticas, os mapas; as quest\u00f5es, as hip\u00f3teses e os m\u00e9todos de investiga\u00e7\u00e3o<\/p><p>\"cient\u00edficos\" e v\u00e1lidos; a linguagem e a forma de apresenta\u00e7\u00e3o dos saberes) s\u00e3o masculinos.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tDif\u00edcil decidir qual a resposta mais adequada ou mais completa. Ambas as<\/p><p>30 argumenta\u00e7\u00f5es apelam para no\u00e7\u00f5es com as quais usualmente concordamos e que<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\treconhecemos nas nossas pr\u00e1ticas escolares. O que fica evidente, sem d\u00favida, \u00e9 que a<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tescola \u00e9 atravessada pelos g\u00eaneros; \u00e9 imposs\u00edvel pensar sobre a institui\u00e7\u00e3o sem que se<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tlance m\u00e3o das reflex\u00f5es sobre as constru\u00e7\u00f5es sociais e culturais de masculino e feminino.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tNa verdade isso pode ser estendido para qualquer institui\u00e7\u00e3o social. No entanto, nosso<\/p><p>35 olhar se volta especialmente para a escola n\u00e3o apenas devido \u00e0 tem\u00e1tica deste livro, mas<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tporque, nas sociedades urbanas, historicamente ela veio ganhando um lugar especial dentre<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tas demais inst\u00e2ncias e institui\u00e7\u00f5es sociais. Alvo de aten\u00e7\u00e3o dos religiosos, dos estados e<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tdas fam\u00edlias, ela foi se constituindo como necess\u00e1ria para forma\u00e7\u00e3o de meninos e meninas,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tao mesmo tempo em que deslocava a import\u00e2ncia de outros espa\u00e7os formadores. \u00c0 escola<\/p><p>40 foi atribu\u00edda, em diferentes momentos, a produ\u00e7\u00e3o do crist\u00e3o; do cidad\u00e3o respons\u00e1vel; dos<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\thomens e das mulheres virtuosos\/as; das elites condutoras; do povo sadio e operoso; etc.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tCertamente n\u00e3o se esperava que ela desempenhasse sozinha essas tarefas, embora, com<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tmuita frequ\u00eancia, elas lhe fossem expl\u00edcita e pontualmente endere\u00e7adas.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tOURO, G. L. G\u00eanero, sexualidade e educa\u00e7\u00e3o: uma perspectiva p\u00f3s-estruturalista. Petr\u00f3polis: Vozes, 2017. p. 88-90.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 12 a 16","ordem":12},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2444164","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976,"slug":"colegio-pedro-ii"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703,"slug":"assistente-de-alunos"}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"colegio-pedro-ii"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o texto da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, a Rep\u00fablica Federativa do Brasil, formada pela uni\u00e3o indissol\u00favel dos estados e munic\u00edpios e do Distrito Federal, constitui-se em Estado democr\u00e1tico de direito e tem como um dos fundamentos o(a)","provas":[{"id":82041,"cargo":{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703,"slug":"assistente-de-alunos"},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"colegio-pedro-ii"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976,"slug":"colegio-pedro-ii"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"colegio-pedro-ii-2022-colegio-pedro-ii-assistente-de-alunos","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Pedro II - Col\u00e9gio Pedro II - Assistente de Alunos - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:27:01","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2444213,"hashId":"c4533d86d15918b06e6eba7adcc1c8e6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o texto da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, a Rep\u00fablica Federativa do Brasil, formada pela uni\u00e3o indissol\u00favel dos estados e munic\u00edpios e do Distrito Federal, constitui-se em Estado democr\u00e1tico de direito e tem como um dos fundamentos o(a)<\/p>","resposta":9692852,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"defesa da paz.","id":9692851,"corpo":"<p>defesa da paz.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"pluralismo pol\u00edtico.","id":9692852,"corpo":"<p>pluralismo pol\u00edtico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"rep\u00fadio ao terrorismo. ","id":9692853,"corpo":"<p>rep\u00fadio ao terrorismo. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"solu\u00e7\u00e3o pac\u00edfica dos conflitos. ","id":9692854,"corpo":"<p>solu\u00e7\u00e3o pac\u00edfica dos conflitos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":537376,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios fundamentais - T\u00edtulo I - Artigos 1\u00ba a 4\u00ba da CF","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios fundamentais - T\u00edtulo I - Artigos 1\u00ba a 4\u00ba da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405212,"slug":"direito-constitucional-principios-fundamentais-titulo-i-artigos-1o-a-4o-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fundamentos da Rep\u00fablica Federativa do Brasil - formas de Estado, formas de governo, sistemas de governo, regimes de governo. Poder: titularidade x exerc\u00edcio (artigo 1\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Fundamentos da Rep\u00fablica Federativa do Brasil - formas de Estado, formas de governo, sistemas de governo, regimes de governo. Poder: titularidade x exerc\u00edcio (artigo 1\u00ba da CF)","pai":405212,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405213,"slug":"direito-constitucional-fundamentos-da-republica-federativa-do-brasil-formas-de-estado-formas-de-governo-sistemas-de-governo-regimes-de-governo-poder-titularidade-x-exercicio-artigo-1o-da-cf"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/2444213","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976,"slug":"colegio-pedro-ii"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703,"slug":"assistente-de-alunos"}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"colegio-pedro-ii"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme previsto no art. 5\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, \u201cTodos s\u00e3o iguais perante a lei, sem distin\u00e7\u00e3o de qualquer natureza, garantindo-se aos brasileiros e aos estrangeiros residentes no Pa\u00eds a inviolabilidade do direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade, \u00e0 seguran\u00e7a e \u00e0 propriedade\u201d.De acordo com esse dispositivo, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":82041,"cargo":{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703,"slug":"assistente-de-alunos"},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"colegio-pedro-ii"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976,"slug":"colegio-pedro-ii"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"colegio-pedro-ii-2022-colegio-pedro-ii-assistente-de-alunos","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Pedro II - Col\u00e9gio Pedro II - Assistente de Alunos - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:27:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2444215,"hashId":"d3412a509a6febef42f81e4ab3986737","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme previsto no art. 5\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, \u201cTodos s\u00e3o iguais perante a lei, sem distin\u00e7\u00e3o de qualquer natureza, garantindo-se aos brasileiros e aos estrangeiros residentes no Pa\u00eds a inviolabilidade do direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade, \u00e0 seguran\u00e7a e \u00e0 propriedade\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>De acordo com esse dispositivo, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":9692860,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 assegurado, nos termos da lei, o direito \u00e0 prote\u00e7\u00e3o dos dados pessoais","id":9692860,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 assegurado, nos termos da lei, o direito \u00e0 prote\u00e7\u00e3o dos dados pessoais<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o Estado prestar\u00e1 assist\u00eancia jur\u00eddica integral e gratuita a todos os brasileiros.","id":9692861,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o Estado prestar\u00e1 assist\u00eancia jur\u00eddica integral e gratuita a todos os brasileiros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00e9 plena a liberdade de associa\u00e7\u00e3o para fins l\u00edcitos, inclusive a de car\u00e1ter paramilitar.","id":9692862,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 plena a liberdade de associa\u00e7\u00e3o para fins l\u00edcitos, inclusive a de car\u00e1ter paramilitar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"conceder-se-\u00e1 mandado de seguran\u00e7a sempre que algu\u00e9m for amea\u00e7ado de viol\u00eancia.","id":9692863,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">conceder-se-\u00e1 mandado de seguran\u00e7a sempre que algu\u00e9m for amea\u00e7ado de viol\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":537376,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/2444215","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976,"slug":"colegio-pedro-ii"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703,"slug":"assistente-de-alunos"}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"colegio-pedro-ii"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Estatuto do Servidor P\u00fablico Federal (Lei n\u00ba 8.112\/1990), \u00e9 correto afirmar que a","provas":[{"id":82041,"cargo":{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703,"slug":"assistente-de-alunos"},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"colegio-pedro-ii"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976,"slug":"colegio-pedro-ii"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"colegio-pedro-ii-2022-colegio-pedro-ii-assistente-de-alunos","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Pedro II - Col\u00e9gio Pedro II - Assistente de Alunos - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:27:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2444217,"hashId":"668f7e9497d5bc4070038101d52c1241","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Estatuto do Servidor P\u00fablico Federal (Lei n\u00ba 8.112\/1990), \u00e9 correto afirmar que a<\/p>","resposta":9692871,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a\u00e7\u00e3o disciplinar prescrever\u00e1 em 3 (tr\u00eas) anos, quanto \u00e0s infra\u00e7\u00f5es pun\u00edveis com demiss\u00e3o.","id":9692869,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a\u00e7\u00e3o disciplinar prescrever\u00e1 em 3 (tr\u00eas) anos, quanto \u00e0s infra\u00e7\u00f5es pun\u00edveis com demiss\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"responsabilidade administrativa do servidor ser\u00e1 afastada no caso de absolvi\u00e7\u00e3o criminal por falta de provas.","id":9692870,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">responsabilidade administrativa do servidor ser\u00e1 afastada no caso de absolvi\u00e7\u00e3o criminal por falta de provas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"acumula\u00e7\u00e3o de cargos, ainda que l\u00edcita, fica condicionada \u00e0 comprova\u00e7\u00e3o da compatibilidade de hor\u00e1rios.","id":9692871,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">acumula\u00e7\u00e3o de cargos, ainda que l\u00edcita, fica condicionada \u00e0 comprova\u00e7\u00e3o da compatibilidade de hor\u00e1rios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"falta ao servi\u00e7o, sem causa justificada, por quarenta dias, interpoladamente, durante o per\u00edodo de seis meses, constitui abandono de cargo.","id":9692872,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">falta ao servi\u00e7o, sem causa justificada, por quarenta dias, interpoladamente, durante o per\u00edodo de seis meses, constitui abandono de cargo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":537376,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/2444217","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976,"slug":"colegio-pedro-ii"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703,"slug":"assistente-de-alunos"}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"colegio-pedro-ii"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere ao disposto na Lei n\u00ba 9.504\/1997, que estabelece normas para as elei\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":82041,"cargo":{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703,"slug":"assistente-de-alunos"},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"colegio-pedro-ii"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976,"slug":"colegio-pedro-ii"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"colegio-pedro-ii-2022-colegio-pedro-ii-assistente-de-alunos","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Pedro II - Col\u00e9gio Pedro II - Assistente de Alunos - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:27:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2444218,"hashId":"6678beeedca146396b96b9032cdb841b","enunciado":"<p>No que se refere ao disposto na Lei n\u00ba 9.504\/1997, que estabelece normas para as elei\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":9692876,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"nos seis meses que antecederem as elei\u00e7\u00f5es, na realiza\u00e7\u00e3o de inaugura\u00e7\u00f5es, \u00e9 vedada a contrata\u00e7\u00e3o de shows art\u00edsticos pagos com recursos p\u00fablicos ou privados.","id":9692873,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nos seis meses que antecederem as elei\u00e7\u00f5es, na realiza\u00e7\u00e3o de inaugura\u00e7\u00f5es, \u00e9 vedada a contrata\u00e7\u00e3o de shows art\u00edsticos pagos com recursos p\u00fablicos ou privados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00e9 proibido a qualquer candidato comparecer, durante o ano eleitoral, a inaugura\u00e7\u00f5es de obras p\u00fablicas, bem como contratar artistas para a realiza\u00e7\u00e3o de apresenta\u00e7\u00f5es art\u00edsticas.","id":9692874,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 proibido a qualquer candidato comparecer, durante o ano eleitoral, a inaugura\u00e7\u00f5es de obras p\u00fablicas, bem como contratar artistas para a realiza\u00e7\u00e3o de apresenta\u00e7\u00f5es art\u00edsticas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"nos tr\u00eas meses que antecederem as elei\u00e7\u00f5es, fica proibida a distribui\u00e7\u00e3o gratuita de bens ou valores por parte da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, ainda que diante de calamidade p\u00fablica.","id":9692875,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nos tr\u00eas meses que antecederem as elei\u00e7\u00f5es, fica proibida a distribui\u00e7\u00e3o gratuita de bens ou valores por parte da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, ainda que diante de calamidade p\u00fablica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a lei elenca algumas condutas, que s\u00e3o proibidas aos agentes p\u00fablicos, servidores ou n\u00e3o, tendentes a afetar a igualdade de oportunidades entre candidatos nos pleitos eleitorais.","id":9692876,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a lei elenca algumas condutas, que s\u00e3o proibidas aos agentes p\u00fablicos, servidores ou n\u00e3o, tendentes a afetar a igualdade de oportunidades entre candidatos nos pleitos eleitorais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":537376,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n. 9.504\/97","oab":true,"nome":"Lei n. 9.504\/97","pai":403985,"assunto_raiz":403985,"materia":false,"id":404003,"slug":"direito-eleitoral-lei-n-9-504-97"},{"palavrasChave":["Direito Constitucional","Legisla\u00e7\u00e3o Complementar","Direito Municipal","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Eleitoral","oab":true,"nome":"Direito Eleitoral","pai":null,"assunto_raiz":403985,"materia":true,"id":403985,"slug":"direito-eleitoral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Representa\u00e7\u00f5es da Lei n. 9.504\/97","oab":true,"nome":"Representa\u00e7\u00f5es da Lei n. 9.504\/97","pai":404003,"assunto_raiz":403985,"materia":false,"id":404016,"slug":"direito-eleitoral-representacoes-da-lei-n-9-504-97"}],"slug":"direito-eleitoral\/2444218","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976,"slug":"colegio-pedro-ii"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703,"slug":"assistente-de-alunos"}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"colegio-pedro-ii"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c0 luz do que disp\u00f5e a Lei n\u00ba 11.892\/2008, que institui a Rede Federal de Educa\u00e7\u00e3o Profissional, Cient\u00edfica e Tecnol\u00f3gica e cria os Institutos Federais de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":82041,"cargo":{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703,"slug":"assistente-de-alunos"},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"colegio-pedro-ii"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976,"slug":"colegio-pedro-ii"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"colegio-pedro-ii-2022-colegio-pedro-ii-assistente-de-alunos","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Pedro II - Col\u00e9gio Pedro II - Assistente de Alunos - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:27:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2444219,"hashId":"ef7acbf7a3458486dca3060ddb6d6972","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 luz do que disp\u00f5e a Lei n\u00ba 11.892\/2008, que institui a Rede Federal de Educa\u00e7\u00e3o Profissional, Cient\u00edfica e Tecnol\u00f3gica e cria os Institutos Federais de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":9692879,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as Universidades s\u00e3o institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o superior, b\u00e1sica e profissional, pluricurricular, especializada na oferta de educa\u00e7\u00e3o profissional e tecnol\u00f3gica.","id":9692877,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as Universidades s\u00e3o institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o superior, b\u00e1sica e profissional, pluricurricular, especializada na oferta de educa\u00e7\u00e3o profissional e tecnol\u00f3gica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"no \u00e2mbito de sua atua\u00e7\u00e3o, as Universidades Federais exercer\u00e3o o papel de institui\u00e7\u00f5es acreditadoras e certificadoras de compet\u00eancias profissionais.","id":9692878,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no \u00e2mbito de sua atua\u00e7\u00e3o, as Universidades Federais exercer\u00e3o o papel de institui\u00e7\u00f5es acreditadoras e certificadoras de compet\u00eancias profissionais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o Col\u00e9gio Pedro II integra a Rede Federal de Educa\u00e7\u00e3o Profissional, Cient\u00edfica e Tecnol\u00f3gica, que se vincula ao Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o.","id":9692879,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o Col\u00e9gio Pedro II integra a Rede Federal de Educa\u00e7\u00e3o Profissional, Cient\u00edfica e Tecnol\u00f3gica, que se vincula ao Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"para efeito da incid\u00eancia das disposi\u00e7\u00f5es que regem a regula\u00e7\u00e3o das institui\u00e7\u00f5es, o Col\u00e9gio Pedro II \u00e9 equiparado \u00e0s Universidades Federais.","id":9692880,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">para efeito da incid\u00eancia das disposi\u00e7\u00f5es que regem a regula\u00e7\u00e3o das institui\u00e7\u00f5es, o Col\u00e9gio Pedro II \u00e9 equiparado \u00e0s Universidades Federais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":537376,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.892\/2008 - Institui a Rede Federal de Educa\u00e7\u00e3o Profissional, Cient\u00edfica e Tecnol\u00f3gica, cria os Institutos Federais de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 11.892\/2008 - Institui a Rede Federal de Educa\u00e7\u00e3o Profissional, Cient\u00edfica e Tecnol\u00f3gica, cria os Institutos Federais de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395699,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395965,"slug":"legislacao-federal-lei-no-11-892-2008-institui-a-rede-federal-de-educacao-profissional-cientifica-e-tecnologica-cria-os-institutos-federais-de-educacao-ciencia-e-tecnologia-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/2444219","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976,"slug":"colegio-pedro-ii"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703,"slug":"assistente-de-alunos"}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"colegio-pedro-ii"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere aos direitos pol\u00edticos previstos na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":82041,"cargo":{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703,"slug":"assistente-de-alunos"},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"colegio-pedro-ii"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976,"slug":"colegio-pedro-ii"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"colegio-pedro-ii-2022-colegio-pedro-ii-assistente-de-alunos","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Pedro II - Col\u00e9gio Pedro II - Assistente de Alunos - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:27:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2444228,"hashId":"92c79351afea0e1cd3cf3f4bdabc0815","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere aos direitos pol\u00edticos previstos na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":9692914,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a soberania popular ser\u00e1 exercida pelo voto direto e aberto, com valor igual para todos, mediante iniciativa parlamentar ou referendo.","id":9692911,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a soberania popular ser\u00e1 exercida pelo voto direto e aberto, com valor igual para todos, mediante iniciativa parlamentar ou referendo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o alistamento eleitoral e o voto s\u00e3o obrigat\u00f3rios para os maiores de 16 (dezesseis) anos, e facultativos para os maiores de 65 (sessenta e cinco) anos de idade.","id":9692912,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o alistamento eleitoral e o voto s\u00e3o obrigat\u00f3rios para os maiores de 16 (dezesseis) anos, e facultativos para os maiores de 65 (sessenta e cinco) anos de idade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a lei que alterar o processo eleitoral entrar\u00e1 em vigor na data de sua aprova\u00e7\u00e3o, n\u00e3o se aplicando \u00e0 elei\u00e7\u00e3o que ocorra at\u00e9 3 (tr\u00eas) meses da data de sua vig\u00eancia","id":9692913,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a lei que alterar o processo eleitoral entrar\u00e1 em vigor na data de sua aprova\u00e7\u00e3o, n\u00e3o se aplicando \u00e0 elei\u00e7\u00e3o que ocorra at\u00e9 3 (tr\u00eas) meses da data de sua vig\u00eancia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o mandato eletivo poder\u00e1 ser impugnado ante a Justi\u00e7a Eleitoral no prazo de 15 (quinze) dias contados da diploma\u00e7\u00e3o, instru\u00edda a a\u00e7\u00e3o com provas de abuso do poder econ\u00f4mico, corrup\u00e7\u00e3o ou fraude.","id":9692914,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o mandato eletivo poder\u00e1 ser impugnado ante a Justi\u00e7a Eleitoral no prazo de 15 (quinze) dias contados da diploma\u00e7\u00e3o, instru\u00edda a a\u00e7\u00e3o com provas de abuso do poder econ\u00f4mico, corrup\u00e7\u00e3o ou fraude.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":537376,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405229,"slug":"direito-constitucional-direitos-politicos-artigos-14-a-16-da-cf"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/2444228","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976,"slug":"colegio-pedro-ii"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro El\u00e9trico","id":5436,"slug":"engenheiro-eletrico"}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"colegio-pedro-ii"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A instala\u00e7\u00e3o de capacitores no lado de alta tens\u00e3o dever\u00e1 ser objeto de an\u00e1lise t\u00e9cnica e econ\u00f4mica, em decorr\u00eancia do custo dos equipamentos de manobra e prote\u00e7\u00e3o.Nesse contexto, \u00e9 INCORRETO afirmar que","provas":[{"id":82044,"cargo":{"descricao":"Engenheiro El\u00e9trico","id":5436,"slug":"engenheiro-eletrico"},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"colegio-pedro-ii"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976,"slug":"colegio-pedro-ii"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"colegio-pedro-ii-2022-colegio-pedro-ii-engenheiro-eletrico","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Pedro II - Col\u00e9gio Pedro II - Engenheiro El\u00e9trico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:27:03","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":2444329,"hashId":"edb752eecc21dd428c4e466947772b1c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A instala\u00e7\u00e3o de capacitores no lado de alta tens\u00e3o dever\u00e1 ser objeto de an\u00e1lise t\u00e9cnica e econ\u00f4mica, em decorr\u00eancia do custo dos equipamentos de manobra e prote\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse contexto, \u00e9 <strong>INCORRETO<\/strong> afirmar que<\/p>","resposta":9693319,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os bancos de capacitores instalados em alta tens\u00e3o devem, preferencialmente, ser chaveados o m\u00ednimo poss\u00edvel, em virtude de sobretens\u00f5es e sobrecorrentes transit\u00f3rias decorrentes desses chaveamentos.","id":9693316,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os bancos de capacitores instalados em alta tens\u00e3o devem, preferencialmente, ser chaveados o m\u00ednimo poss\u00edvel, em virtude de sobretens\u00f5es e sobrecorrentes transit\u00f3rias decorrentes desses chaveamentos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"quando um banco de capacitores \u00e9 energizado no instante do chaveamento, a baixa imped\u00e2ncia do banco faz com que apare\u00e7a uma corrente de ligamento, conhecida por corrente de inrush, que apresenta magnitude e frequ\u00eancia elevadas.","id":9693317,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quando um banco de capacitores \u00e9 energizado no instante do chaveamento, a baixa imped\u00e2ncia do banco faz com que apare\u00e7a uma corrente de ligamento, conhecida por corrente de <em>inrush<\/em>, que apresenta magnitude e frequ\u00eancia elevadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o projeto do capacitor e o arranjo do banco de capacitores devem levar em considera\u00e7\u00e3o os altos valores da corrente de ligamento, bem como a frequ\u00eancia.","id":9693318,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o projeto do capacitor e o arranjo do banco de capacitores devem levar em considera\u00e7\u00e3o os altos valores da corrente de ligamento, bem como a frequ\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a instala\u00e7\u00e3o de reatores de amortecimento (ou reatores limitadores de corrente inrush) n\u00e3o ir\u00e1 proteger a chave ou o disjuntor a ser utilizado para o chaveamento.","id":9693319,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a instala\u00e7\u00e3o de reatores de amortecimento (ou reatores limitadores de corrente <em>inrush<\/em>) n\u00e3o ir\u00e1 proteger a chave ou o disjuntor a ser utilizado para o chaveamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":537387,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 65","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Instala\u00e7\u00f5es El\u00e9tricas e Projetos El\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Instala\u00e7\u00f5es El\u00e9tricas e Projetos El\u00e9tricos","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399254,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-instalacoes-eletricas-e-projetos-eletricos"},{"palavrasChave":["Obras, Edifica\u00e7\u00f5es e Urbanismo","F\u00edsica","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/2444329","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o cuidados nutricionais no manejo dos efeitos colaterais no tratamento oncol\u00f3gico, registre V, para verdadeiro, ou F, para falso. (__)Pacientes com disgeusia deve utilizar ervas e especiarias para acentuar o sabor dos alimentos. (__)Pacientes com xerostomia deve consumir alimentos umedecidos, adicionando caldos e molhos \u00e0s prepara\u00e7\u00f5es. (__)Pacientes com diarreia deve aumentar o consumo de fibras insol\u00faveis. Ap\u00f3s an\u00e1lise, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA dos itens acima, de cima para baixo: ","provas":[{"id":78041,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Nutricionista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:27:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2343680,"hashId":"03d09604b675fb09661ebe6520546588","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o cuidados nutricionais no manejo dos efeitos colaterais no tratamento oncol\u00f3gico, registre V, para verdadeiro, ou F, para falso. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)Pacientes com disgeusia deve utilizar ervas e especiarias para acentuar o sabor dos alimentos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)Pacientes com xerostomia deve consumir alimentos umedecidos, adicionando caldos e molhos \u00e0s prepara\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)Pacientes com diarreia deve aumentar o consumo de fibras insol\u00faveis. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s an\u00e1lise, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA dos itens acima, de cima para baixo: <\/p>","resposta":9266026,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, V, V.","id":9266025,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, V, V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V, V, F.","id":9266026,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, V, F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V, F, F.","id":9266027,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, F, F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F, V, F.","id":9266028,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, V, F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525673,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cancer","oab":false,"nome":"Cancer","pai":398511,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398517,"slug":"nutricao-cancer"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Biologia"],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"}],"slug":"nutricao\/2343680","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as op\u00e7\u00f5es citadas abaixo, assinale aquela que corresponde a fun\u00e7\u00e3o da fibra insol\u00favel.","provas":[{"id":78041,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Nutricionista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:27:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2343685,"hashId":"22ded09df80f1a04cb12a854d8b01c23","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre as op\u00e7\u00f5es citadas abaixo, assinale aquela que corresponde a fun\u00e7\u00e3o da fibra insol\u00favel.<\/p>","resposta":9266050,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Auxilia na redu\u00e7\u00e3o de colesterol.","id":9266048,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Auxilia na redu\u00e7\u00e3o de colesterol.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Contribui para o tratamento de diarreia. ","id":9266049,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Contribui para o tratamento de diarreia. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Evita constipa\u00e7\u00e3o intestinal.","id":9266050,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Evita constipa\u00e7\u00e3o intestinal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Reduz o tr\u00e2nsito intestinal.","id":9266051,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Reduz o tr\u00e2nsito intestinal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525673,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Biologia"],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fibra Alimentar","oab":false,"nome":"Fibra Alimentar","pai":417949,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":417951,"slug":"nutricao-fibra-alimentar"}],"slug":"nutricao\/2343685","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No trecho \"Que outras coisas na sua VIDA voc\u00ea pode n\u00e3o estar rotineiramente enxergando, porque tem certeza que n\u00e3o est\u00e3o l\u00e1?\" a palavra \"VIDA\" tem o sentido de \"modo de viver\".Veja abaixo outros significados para a palavra VIDA:vida - vi.da . substantivo feminino1.estado de atividade dos animais e das plantas2.o tempo que decorre desde o nascimento at\u00e9 \u00e0 morte; exist\u00eancia(...)11.ess\u00eancia12.a melhor afei\u00e7\u00e3o de algu\u00e9m13.vigor; energia14.progresso15.conjunto de manifesta\u00e7\u00f5es da atividade de uma na\u00e7\u00e3o, de uma coletividadeDispon\u00edvel em:https:\/\/www.meudicionario.org\/vida As acep\u00e7\u00f5es do substantivo \"VIDA\" no verbete caracterizam o que \u00e9 chamado precisamente de:","provas":[{"id":78041,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Nutricionista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:27:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2343730,"hashId":"75c8739e489140b40b9b425e4be82287","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No trecho \"Que outras coisas na sua VIDA voc\u00ea pode n\u00e3o estar rotineiramente enxergando, porque tem certeza que n\u00e3o est\u00e3o l\u00e1?\" a palavra \"VIDA\" tem o sentido de \"modo de viver\".<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Veja abaixo outros significados para a palavra VIDA:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">vida - vi.da . substantivo feminino<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1.estado de atividade dos animais e das plantas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2.o tempo que decorre desde o nascimento at\u00e9 \u00e0 morte; exist\u00eancia<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(...)<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11.ess\u00eancia<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12.a melhor afei\u00e7\u00e3o de algu\u00e9m<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13.vigor; energia<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14.progresso<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15.conjunto de manifesta\u00e7\u00f5es da atividade de uma na\u00e7\u00e3o, de uma coletividade<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 10px;\">Dispon\u00edvel em:https:\/\/www.meudicionario.org\/vida <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As acep\u00e7\u00f5es do substantivo \"VIDA\" no verbete caracterizam o que \u00e9 chamado precisamente de:<\/p>","resposta":9266240,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Polissemia, diferentes sentidos para uma mesma palavra.","id":9266240,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Polissemia, diferentes sentidos para uma mesma palavra.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Homon\u00edmia, diferentes palavras para um s\u00f3 sentido.","id":9266241,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Homon\u00edmia, diferentes palavras para um s\u00f3 sentido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ambiguidade, de sentido incerto.","id":9266242,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ambiguidade, de sentido incerto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Paron\u00edmia, diferentes palavras com sons semelhantes.","id":9266243,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Paron\u00edmia, diferentes palavras com sons semelhantes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 30. Voc\u00ea tem certeza? J\u00e1 aconteceu de voc\u00ea ter perdido alguma coisa e, finalmente, ach\u00e1-la exatamente no lugar em que voc\u00ea tinha certeza absoluta de que ela n\u00e3o ia estar? Que outras coisas na sua vida voc\u00ea pode n\u00e3o estar rotineiramente enxergando, porque tem certeza que n\u00e3o est\u00e3o l\u00e1? Quantas ideias criativas nunca apareceram porque voc\u00ea j\u00e1 tem certeza do que funciona e do que n\u00e3o? Ser\u00e1 que a certeza est\u00e1 limitando voc\u00ea? Ser\u00e1 que voc\u00ea tem certeza de sua sa\u00fade emocional? Ser\u00e1 que sua certeza \u00e9 realmente certeza? Ou simplesmente falta de vontade de explorar novas op\u00e7\u00f5es? Existem momentos em que devemos agir e pensar com certeza e determina\u00e7\u00e3o, mas muitas vezes o que julgamos ser certeza \u00e9 pura teimosia.Suas certezas resultam, na maioria das vezes, de suas experi\u00eancias. Mas n\u00e3o se esque\u00e7a de que existe um bombardeio de oportunidades al\u00e9m dessas experi\u00eancias. Sim, \u00e9 mais f\u00e1cil rejeitar novas ideias sem consider\u00e1-las ou explor\u00e1-las. Agora, se voc\u00ea j\u00e1 sabe tudo, como \u00e9 poss\u00edvel aprender? \u00c9 \u00f3timo ter certeza e confian\u00e7a. S\u00f3 n\u00e3o deixe a certeza ceg\u00e1-lo para o real potencial das suas possibilidades.","id":525678,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 30. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Voc\u00ea tem certeza? <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">J\u00e1 aconteceu de voc\u00ea ter perdido alguma coisa e, finalmente, ach\u00e1-la exatamente no lugar em que voc\u00ea tinha certeza absoluta de que ela n\u00e3o ia estar? <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Que outras coisas na sua vida voc\u00ea pode n\u00e3o estar rotineiramente enxergando, porque tem certeza que n\u00e3o est\u00e3o l\u00e1? <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quantas ideias criativas nunca apareceram porque voc\u00ea j\u00e1 tem certeza do que funciona e do que n\u00e3o? <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ser\u00e1 que a certeza est\u00e1 limitando voc\u00ea? <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ser\u00e1 que voc\u00ea tem certeza de sua sa\u00fade emocional? <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ser\u00e1 que sua certeza \u00e9 realmente certeza? <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ou simplesmente falta de vontade de explorar novas op\u00e7\u00f5es? <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Existem momentos em que devemos agir e pensar com certeza e determina\u00e7\u00e3o, mas muitas vezes o que julgamos ser certeza \u00e9 pura teimosia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Suas certezas resultam, na maioria das vezes, de suas experi\u00eancias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mas n\u00e3o se esque\u00e7a de que existe um bombardeio de oportunidades al\u00e9m dessas experi\u00eancias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sim, \u00e9 mais f\u00e1cil rejeitar novas ideias sem consider\u00e1-las ou explor\u00e1-las. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Agora, se voc\u00ea j\u00e1 sabe tudo, como \u00e9 poss\u00edvel aprender? <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 \u00f3timo ter certeza e confian\u00e7a. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00f3 n\u00e3o deixe a certeza ceg\u00e1-lo para o real potencial das suas possibilidades.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2343730","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"Os imigrantes alem\u00e3es chegaram na regi\u00e3o em 1829 e os italianos em 1877, onde instalaram diversas col\u00f4nias. A primeira col\u00f4nia europ\u00e9ia em Santa Catarina foi instalada em S\u00e3o Pedro de Alc\u00e2ntara em 1829. Eram 523 colonos cat\u00f3licos vindos de Bremem, Alemanha. A col\u00f4nia de Blumenau, no Vale do Itaja\u00ed, foi fundada em 1850 por Hermann Blumenau\".Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.sc.gov.br\/conhecasc\/historia Como cita o trecho acima, os imigrantes alem\u00e3es tiveram um papel de destaque na forma\u00e7\u00e3o do povo catarinense e, com isso, seus costumes se tornaram parte da cultura do estado, estando expressos at\u00e9 mesmo nas constru\u00e7\u00f5es de algumas regi\u00f5es do estado, onde podemos encontrar, por exemplo:","provas":[{"id":78041,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Nutricionista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:27:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2343739,"hashId":"c99eb82d4030c0edf7332643f7d7608d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\"Os imigrantes alem\u00e3es chegaram na regi\u00e3o em 1829 e os italianos em 1877, onde instalaram diversas col\u00f4nias. A primeira col\u00f4nia europ\u00e9ia em Santa Catarina foi instalada em S\u00e3o Pedro de Alc\u00e2ntara em 1829. Eram 523 colonos cat\u00f3licos vindos de Bremem, Alemanha. A col\u00f4nia de Blumenau, no Vale do Itaja\u00ed, foi fundada em 1850 por Hermann Blumenau\".<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 10px;\"><span class=\"ql-cursor\"><\/span>Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.sc.gov.br\/conhecasc\/historia <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Como cita o trecho acima, os imigrantes alem\u00e3es tiveram um papel de destaque na forma\u00e7\u00e3o do povo catarinense e, com isso, seus costumes se tornaram parte da cultura do estado, estando expressos at\u00e9 mesmo nas constru\u00e7\u00f5es de algumas regi\u00f5es do estado, onde podemos encontrar, por exemplo:<\/p>","resposta":9266279,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os pr\u00e9dios com arquitetura contempor\u00e2nea.","id":9266276,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os pr\u00e9dios com arquitetura contempor\u00e2nea.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As igrejas no estilo g\u00f3tico.","id":9266277,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As igrejas no estilo g\u00f3tico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"As edifica\u00e7\u00f5es no estilo neocl\u00e1ssico.","id":9266278,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As edifica\u00e7\u00f5es no estilo neocl\u00e1ssico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As casas no estilo enxaimel.","id":9266279,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As casas no estilo enxaimel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525679,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 35","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas sobre migra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Temas sobre migra\u00e7\u00e3o","pai":407424,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":427826,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-temas-sobre-migracao"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2343739","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Atendente de Farm\u00e1cia","id":5623,"slug":"atendente-de-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o a classifica\u00e7\u00e3o dos medicamentos, analise as afirmativas abaixo:I.Os medicamentos \"alop\u00e1ticos\" s\u00e3o aqueles que n\u00e3o s\u00e3o nem fitoter\u00e1picos nem homeop\u00e1ticos. O que os caracteriza \u00e9 o fato de apresentarem como princ\u00edpios ativos subst\u00e2ncias sint\u00e9ticas ou semi-sint\u00e9ticas ou ainda naturais, mas na forma de compostos n\u00e3o isolados, em associa\u00e7\u00e3o ou n\u00e3o.II.O medicamento de refer\u00eancia \u00e9 um medicamento inovador, ou seja, um novo medicamento.III.Para os medicamentos gen\u00e9ricos, al\u00e9m da equival\u00eancia farmac\u00eautica, \u00e9 exigida a comprova\u00e7\u00e3o da equival\u00eancia biol\u00f3gica, tamb\u00e9m chamada de bioequival\u00eancia, que consiste na constata\u00e7\u00e3o de que quatro medicamentos possuem o mesmo perfil de absor\u00e7\u00e3o, o que em tese, \u00e9 um requisito para o mesmo efeito terap\u00eautico.IV.A diferen\u00e7a entre gen\u00e9rico e similar, \u00e9 apenas no nome de cada produto; o similar sempre identificado por um nome comercial (nome de marca) e o gen\u00e9rico apenas pelo nome do f\u00e1rmaco, o \"nome gen\u00e9rico\".Qual(is) a(s) afirmativa(s) est\u00e1(\u00e3o) CORRETA(S)?","provas":[{"id":78035,"cargo":{"descricao":"Atendente de Farm\u00e1cia","id":5623,"slug":"atendente-de-farmacia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Atendente de Farm\u00e1cia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:27:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2343786,"hashId":"12aee07d52591a64e4065eace0171dcc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o a classifica\u00e7\u00e3o dos medicamentos, analise as afirmativas abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I.Os medicamentos \"alop\u00e1ticos\" s\u00e3o aqueles que n\u00e3o s\u00e3o nem fitoter\u00e1picos nem homeop\u00e1ticos. O que os caracteriza \u00e9 o fato de apresentarem como princ\u00edpios ativos subst\u00e2ncias sint\u00e9ticas ou semi-sint\u00e9ticas ou ainda naturais, mas na forma de compostos n\u00e3o isolados, em associa\u00e7\u00e3o ou n\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II.O medicamento de refer\u00eancia \u00e9 um medicamento inovador, ou seja, um novo medicamento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III.Para os medicamentos gen\u00e9ricos, al\u00e9m da equival\u00eancia farmac\u00eautica, \u00e9 exigida a comprova\u00e7\u00e3o da equival\u00eancia biol\u00f3gica, tamb\u00e9m chamada de bioequival\u00eancia, que consiste na constata\u00e7\u00e3o de que quatro medicamentos possuem o mesmo perfil de absor\u00e7\u00e3o, o que em tese, \u00e9 um requisito para o mesmo efeito terap\u00eautico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV.A diferen\u00e7a entre gen\u00e9rico e similar, \u00e9 apenas no nome de cada produto; o similar sempre identificado por um nome comercial (nome de marca) e o gen\u00e9rico apenas pelo nome do f\u00e1rmaco, o \"nome gen\u00e9rico\".<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual(is) a(s) afirmativa(s) est\u00e1(\u00e3o) CORRETA(S)?<\/p>","resposta":9266476,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas, I e IV.","id":9266475,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas, I e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas, II e IV.","id":9266476,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas, II e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas, I e II.","id":9266477,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas, I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas, III.","id":9266478,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas, III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525683,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o de Medicamentos","Biologia","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farmacologia","oab":false,"nome":"Farmacologia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398289,"slug":"farmacia-farmacologia"}],"slug":"farmacia\/2343786","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703,"slug":"assistente-de-alunos"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia","id":12204,"slug":"tecnico-em-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o sistema operacional Microsoft Windows 11 rec\u00e9m-instalado em um microcomputador PC e, quanto \u00e0s suas configura\u00e7\u00f5es, mantido na sua forma padr\u00e3o original de f\u00e1brica, sem nenhum tipo de personaliza\u00e7\u00e3o, se um usu\u00e1rio ligar esse equipamento pela primeira vez logo ap\u00f3s a instala\u00e7\u00e3o do software, ele se deparar\u00e1 com apenas um \u00edcone da \u00c1rea de Trabalho ativo, que \u00e9 o \u00edcone da Lixeira. Para que esse mesmo usu\u00e1rio acrescente os outros quatro \u00edcones da \u00c1rea de Trabalho, ele dever\u00e1 acessar \u201cIniciar\u201d, na sequ\u00eancia, \u201cConfigura\u00e7\u00f5es\u201d, depois \u201cPersonaliza\u00e7\u00e3o\u201d, ap\u00f3s \u201cTemas\u201d, em seguida \u201cConfigura\u00e7\u00f5es de \u00edcones da \u00e1rea de trabalho\u201d e, na caixa de di\u00e1logo que ir\u00e1 se abrir, antes de clicar no bot\u00e3o \u201cOk\u201d (ou no bot\u00e3o \u201cAplicar\u201d), a fim de aceitar as modifica\u00e7\u00f5es pretendidas, ele deve selecionar os seguintes itens: ","provas":[{"id":78045,"cargo":{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703,"slug":"assistente-de-alunos"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufg-2022-ufg-assistente-de-alunos","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Assistente de Alunos - 2022"},{"id":78059,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufg-2022-ufg-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"},{"id":78060,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia","id":12204,"slug":"tecnico-em-farmacia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufg-2022-ufg-tecnico-em-farmacia","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:27:05","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2343868,"hashId":"fa573035191724b46c9053c89622aade","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o sistema operacional Microsoft Windows 11 rec\u00e9m-instalado em um microcomputador PC e, quanto \u00e0s suas configura\u00e7\u00f5es, mantido na sua forma padr\u00e3o original de f\u00e1brica, sem nenhum tipo de personaliza\u00e7\u00e3o, se um usu\u00e1rio ligar esse equipamento pela primeira vez logo ap\u00f3s a instala\u00e7\u00e3o do software, ele se deparar\u00e1 com apenas um \u00edcone da \u00c1rea de Trabalho ativo, que \u00e9 o \u00edcone da Lixeira. Para que esse mesmo usu\u00e1rio acrescente os outros quatro \u00edcones da \u00c1rea de Trabalho, ele dever\u00e1 acessar \u201cIniciar\u201d, na sequ\u00eancia, \u201cConfigura\u00e7\u00f5es\u201d, depois \u201cPersonaliza\u00e7\u00e3o\u201d, ap\u00f3s \u201cTemas\u201d, em seguida \u201cConfigura\u00e7\u00f5es de \u00edcones da \u00e1rea de trabalho\u201d e, na caixa de di\u00e1logo que ir\u00e1 se abrir, antes de clicar no bot\u00e3o \u201cOk\u201d (ou no bot\u00e3o \u201cAplicar\u201d), a fim de aceitar as modifica\u00e7\u00f5es pretendidas, ele deve selecionar os seguintes itens: <\/p>","resposta":9266818,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Computador, Arquivos do Usu\u00e1rio, Edge e Painel de Controle.","id":9266817,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Computador, Arquivos do Usu\u00e1rio, Edge e Painel de Controle.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Computador, Arquivos do Usu\u00e1rio, Rede e Painel de Controle.","id":9266818,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Computador, Arquivos do Usu\u00e1rio, Rede e Painel de Controle.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Computador, Explorador de Arquivos, Edge e Painel de Controle.","id":9266819,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Computador, Explorador de Arquivos, Edge e Painel de Controle.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Computador, Explorador de Arquivos, Rede e Painel de Controle.","id":9266820,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Computador, Explorador de Arquivos, Rede e Painel de Controle.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525699,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vers\u00f5es do Windows","oab":false,"nome":"Vers\u00f5es do Windows","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405084,"slug":"informatica-versoes-do-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows 11","oab":false,"nome":"Windows 11","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":430398,"slug":"informatica-windows-11"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"}],"slug":"informatica\/2343868","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o direitos fundamentais garantidos pelo Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, Lei N\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, EXCETO: ","provas":[{"id":78043,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:27:07","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2344210,"hashId":"2c859321d77afe10da6e06cd6237bf23","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o direitos fundamentais garantidos pelo Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, Lei N\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, EXCETO: <\/p>","resposta":9268218,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Direito \u00e0 Vida, \u00e0 Sa\u00fade e ao trabalho. ","id":9268218,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Direito \u00e0 Vida, \u00e0 Sa\u00fade e ao trabalho. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Direito \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, \u00e0 Cultura, ao Esporte e ao Lazer.","id":9268219,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Direito \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, \u00e0 Cultura, ao Esporte e ao Lazer.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Direito \u00e0 Liberdade, ao Respeito e \u00e0 Dignidade. ","id":9268220,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Direito \u00e0 Liberdade, ao Respeito e \u00e0 Dignidade. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Direito \u00e0 Conviv\u00eancia Familiar e Comunit\u00e1ria. ","id":9268221,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Direito \u00e0 Conviv\u00eancia Familiar e Comunit\u00e1ria. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525739,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","oab":true,"nome":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","pai":406584,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406582,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-direitos-fundamentais-art-7o-ao-69"},{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/2344210","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Horm\u00f4nios vegetais, tamb\u00e9m denominados fitorm\u00f4nios, s\u00e3o subst\u00e2ncias org\u00e2nicas atuantes em diferentes \u00f3rg\u00e3os das plantas e desempenham um importante papel na regula\u00e7\u00e3o do crescimento. Um deles \u00e9 inibidor do crescimento, encontrado nas gemas dormentes e nos frutos, estimulando a produ\u00e7\u00e3o de prote\u00ednas das sementes e o fechamento dos est\u00f4matos. Tal horm\u00f4nio \u00e9 chamado de","provas":[{"id":78046,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2022-ufg-biologo","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Bi\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:27:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":2344309,"hashId":"bf92a2e7ef102311cfddb8502570a48c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Horm\u00f4nios vegetais, tamb\u00e9m denominados fitorm\u00f4nios, s\u00e3o subst\u00e2ncias org\u00e2nicas atuantes em diferentes \u00f3rg\u00e3os das plantas e desempenham um importante papel na regula\u00e7\u00e3o do crescimento. Um deles \u00e9 inibidor do crescimento, encontrado nas gemas dormentes e nos frutos, estimulando a produ\u00e7\u00e3o de prote\u00ednas das sementes e o fechamento dos est\u00f4matos. Tal horm\u00f4nio \u00e9 chamado de<\/p>","resposta":9268627,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"auxina.","id":9268626,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">auxina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00e1cido abc\u00edsico.","id":9268627,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e1cido abc\u00edsico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"giberelina.","id":9268628,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">giberelina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"etileno.","id":9268629,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">etileno.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525749,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reino Vegetal","oab":false,"nome":"Reino Vegetal","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398230,"slug":"biologia-reino-vegetal"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Gest\u00e3o Ambiental"],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisiologia Vegetal","oab":false,"nome":"Fisiologia Vegetal","pai":398230,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398232,"slug":"biologia-fisiologia-vegetal"}],"slug":"biologia\/2344309","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Ensino","id":19973,"slug":"auxiliar-de-ensino"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta uma frase que N\u00c3O est\u00e1 atendendo \u00e0s regras de Concord\u00e2ncia Verbal.","provas":[{"id":78036,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Ensino","id":19973,"slug":"auxiliar-de-ensino"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Auxiliar de Ensino - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:27:09","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2344652,"hashId":"5de947118a0253433f3a78263ffc5e0e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta uma frase que N\u00c3O est\u00e1 atendendo \u00e0s regras de Concord\u00e2ncia Verbal.<\/p>","resposta":9270133,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Deve haver ideias criativas que nunca apareceram porque voc\u00ea j\u00e1 tem certeza do que funciona e do que n\u00e3o.","id":9270130,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve haver ideias criativas que nunca apareceram porque voc\u00ea j\u00e1 tem certeza do que funciona e do que n\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A maioria das pessoas n\u00e3o sente vontade de explorar novas op\u00e7\u00f5es.","id":9270131,"corpo":"<p>A maioria das pessoas n\u00e3o sente vontade de explorar novas op\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"H\u00e1 tamb\u00e9m certezas do que ainda n\u00e3o sabemos.","id":9270132,"corpo":"<p>H\u00e1 tamb\u00e9m certezas do que ainda n\u00e3o sabemos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Muitas pessoas n\u00e3o tem certeza do real potencial das suas possibilidades.","id":9270133,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Muitas pessoas n\u00e3o tem certeza do real potencial das suas possibilidades.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 30. Voc\u00ea tem certeza? J\u00e1 aconteceu de voc\u00ea ter perdido alguma coisa e, finalmente, ach\u00e1-la exatamente no lugar em que voc\u00ea tinha certeza absoluta de que ela n\u00e3o ia estar? Que outras coisas na sua vida voc\u00ea pode n\u00e3o estar rotineiramente enxergando, porque tem certeza que n\u00e3o est\u00e3o l\u00e1? Quantas ideias criativas nunca apareceram porque voc\u00ea j\u00e1 tem certeza do que funciona e do que n\u00e3o? Ser\u00e1 que a certeza est\u00e1 limitando voc\u00ea?Ser\u00e1 que voc\u00ea tem certeza de sua sa\u00fade emocional? Ser\u00e1 que sua certeza \u00e9 realmente certeza? Ou simplesmente falta de vontade de explorar novas op\u00e7\u00f5es? Existem momentos em que devemos agir e pensar com certeza e determina\u00e7\u00e3o, mas muitas vezes o que julgamos ser certeza \u00e9 pura teimosia. Suas certezas resultam, na maioria das vezes, de suas experi\u00eancias. Mas n\u00e3o se esque\u00e7a de que existe um bombardeio de oportunidades al\u00e9m dessas experi\u00eancias. Sim, \u00e9 mais f\u00e1cil rejeitar novas ideias sem consider\u00e1-las ou explor\u00e1-las. Agora, se voc\u00ea j\u00e1 sabe tudo, como \u00e9 poss\u00edvel aprender? \u00c9 \u00f3timo ter certeza e confian\u00e7a. S\u00f3 n\u00e3o deixe a certeza ceg\u00e1-lo para o real potencial das suas possibilidades.","id":525806,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 30. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Voc\u00ea tem certeza? <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">J\u00e1 aconteceu de voc\u00ea ter perdido alguma coisa e, finalmente, ach\u00e1-la exatamente no lugar em que voc\u00ea tinha certeza absoluta de que ela n\u00e3o ia estar? <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Que outras coisas na sua vida voc\u00ea pode n\u00e3o estar rotineiramente enxergando, porque tem certeza que n\u00e3o est\u00e3o l\u00e1? <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quantas ideias criativas nunca apareceram porque voc\u00ea j\u00e1 tem certeza do que funciona e do que n\u00e3o? <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ser\u00e1 que a certeza est\u00e1 limitando voc\u00ea?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ser\u00e1 que voc\u00ea tem certeza de sua sa\u00fade emocional? <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ser\u00e1 que sua certeza \u00e9 realmente certeza? <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ou simplesmente falta de vontade de explorar novas op\u00e7\u00f5es? <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Existem momentos em que devemos agir e pensar com certeza e determina\u00e7\u00e3o, mas muitas vezes o que julgamos ser certeza \u00e9 pura teimosia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Suas certezas resultam, na maioria das vezes, de suas experi\u00eancias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mas n\u00e3o se esque\u00e7a de que existe um bombardeio de oportunidades al\u00e9m dessas experi\u00eancias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sim, \u00e9 mais f\u00e1cil rejeitar novas ideias sem consider\u00e1-las ou explor\u00e1-las. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Agora, se voc\u00ea j\u00e1 sabe tudo, como \u00e9 poss\u00edvel aprender? <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 \u00f3timo ter certeza e confian\u00e7a. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00f3 n\u00e3o deixe a certeza ceg\u00e1-lo para o real potencial das suas possibilidades.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2344652","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815,"slug":"farmaceutico-bioquimico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"Os imigrantes alem\u00e3es chegaram na regi\u00e3o em 1829 e os italianos em 1877, onde instalaram diversas col\u00f4nias. A primeira col\u00f4nia europ\u00e9ia em Santa Catarina foi instalada em S\u00e3o Pedro de Alc\u00e2ntara em 1829. Eram 523 colonos cat\u00f3licos vindos de Bremem, Alemanha. A col\u00f4nia de Blumenau, no Vale do Itaja\u00ed, foi fundada em 1850 por Hermann Blumenau\".Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.sc.gov.br\/conhecasc\/historiaComo cita o trecho acima, os imigrantes alem\u00e3es tiveram um papel de destaque na forma\u00e7\u00e3o do povo catarinense e, com isso, seus costumes se tornaram parte da cultura do estado, estando expressos at\u00e9 mesmo nas constru\u00e7\u00f5es de algumas regi\u00f5es do estado, onde podemos encontrar, por exemplo:","provas":[{"id":78038,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815,"slug":"farmaceutico-bioquimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:27:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":2344784,"hashId":"3ba450bdb8c26f3bbb5a95ef5c7964f5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\"Os imigrantes alem\u00e3es chegaram na regi\u00e3o em 1829 e os italianos em 1877, onde instalaram diversas col\u00f4nias. A primeira col\u00f4nia europ\u00e9ia em Santa Catarina foi instalada em S\u00e3o Pedro de Alc\u00e2ntara em 1829. Eram 523 colonos cat\u00f3licos vindos de Bremem, Alemanha. A col\u00f4nia de Blumenau, no Vale do Itaja\u00ed, foi fundada em 1850 por Hermann Blumenau\".<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.sc.gov.br\/conhecasc\/historia<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Como cita o trecho acima, os imigrantes alem\u00e3es tiveram um papel de destaque na forma\u00e7\u00e3o do povo catarinense e, com isso, seus costumes se tornaram parte da cultura do estado, estando expressos at\u00e9 mesmo nas constru\u00e7\u00f5es de algumas regi\u00f5es do estado, onde podemos encontrar, por exemplo:<\/p>","resposta":9270706,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os pr\u00e9dios com arquitetura contempor\u00e2nea.","id":9270705,"corpo":"<p>Os pr\u00e9dios com arquitetura contempor\u00e2nea.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As casas no estilo enxaimel.","id":9270706,"corpo":"<p>As casas no estilo enxaimel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"As edifica\u00e7\u00f5es no estilo neocl\u00e1ssico.","id":9270707,"corpo":"<p>As edifica\u00e7\u00f5es no estilo neocl\u00e1ssico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As igrejas no estilo g\u00f3tico.","id":9270708,"corpo":"<p>As igrejas no estilo g\u00f3tico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525821,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 35","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Santa Catarina","oab":false,"nome":"Santa Catarina","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407453,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-santa-catarina"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2344784","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815,"slug":"farmaceutico-bioquimico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Brasil \u00e9 o maior pa\u00eds da Am\u00e9rica do Sul, em extens\u00e3o territorial e com isso faz divisa com quase todos os outros, EXCETO com:","provas":[{"id":78038,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815,"slug":"farmaceutico-bioquimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:27:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":2344786,"hashId":"b856698e9806bd4a9ab8284c5bfd598d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Brasil \u00e9 o maior pa\u00eds da Am\u00e9rica do Sul, em extens\u00e3o territorial e com isso faz divisa com quase todos os outros, EXCETO com:<\/p>","resposta":9270717,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Guiana e Suriname.","id":9270714,"corpo":"<p>Guiana e Suriname.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Uruguai e Bol\u00edvia.","id":9270715,"corpo":"<p>Uruguai e Bol\u00edvia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Venezuela e Peru.","id":9270716,"corpo":"<p>Venezuela e Peru.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Chile e Equador.","id":9270717,"corpo":"<p>Chile e Equador.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525821,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 35","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Territ\u00f3rio","oab":false,"nome":"Territ\u00f3rio","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397324,"slug":"geografia-territorio"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos","Conhecimentos do Distrito Federal e Pol\u00edtica para Mulheres","atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o","Realidade pol\u00edtica, social e econ\u00f4mica de Santa Catarina"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regionaliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Regionaliza\u00e7\u00e3o","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397329,"slug":"geografia-regionalizacao"}],"slug":"geografia\/2344786","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815,"slug":"farmaceutico-bioquimico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A economia de Tun\u00e1polis\/SC tem como uma de suas bases a agricultura, que na sua maioria \u00e9 praticada em pequenas propriedades. Qual das alternativas abaixo cita um item que N\u00c3O tem produ\u00e7\u00e3o significativa nesta cidade?","provas":[{"id":78038,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815,"slug":"farmaceutico-bioquimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:27:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":2344791,"hashId":"19a7bf71a4882151ad20db4c9df71735","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A economia de Tun\u00e1polis\/SC tem como uma de suas bases a agricultura, que na sua maioria \u00e9 praticada em pequenas propriedades. Qual das alternativas abaixo cita um item que <strong>N\u00c3O <\/strong>tem produ\u00e7\u00e3o significativa nesta cidade?<\/p>","resposta":9270738,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Feij\u00e3o.","id":9270736,"corpo":"<p>Feij\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Milho.","id":9270737,"corpo":"<p>Milho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Uva.","id":9270738,"corpo":"<p>Uva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Fumo.","id":9270739,"corpo":"<p>Fumo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525821,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 35","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Santa Catarina","oab":false,"nome":"Santa Catarina","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407453,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-santa-catarina"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2344791","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista - \u00c1rea: Recursos Minerais","id":24935,"slug":"especialista-area-recursos-minerais"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Minera\u00e7\u00e3o","sigla":"ANM","id":4760,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anm"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Infere-se do texto que, ap\u00f3s o ano de 2015, foram iniciadas escava\u00e7\u00f5es no Distrito Federal e na regi\u00e3o do Entorno.","provas":[{"id":78118,"cargo":{"descricao":"Especialista - \u00c1rea: Recursos Minerais","id":24935,"slug":"especialista-area-recursos-minerais"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Minera\u00e7\u00e3o","sigla":"ANM","id":4760,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anm"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"anm-2022-cespe-cebraspe-especialista-area-recursos-minerais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANM - Especialista - \u00c1rea: Recursos Minerais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:27:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":495,"descricao":"Engenharia H\u00eddrica"},{"id":43,"descricao":"Engenharia de Minas"},{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":2344811,"hashId":"876495027836d166ac582d879dc423dd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Infere-se do texto que, ap\u00f3s o ano de 2015, foram iniciadas escava\u00e7\u00f5es no Distrito Federal e na regi\u00e3o do Entorno.<\/p>","resposta":9270825,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9270824,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9270825,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto CB1A1-I\tEm 2015, pesquisadores argentinos anunciaram a descoberta dos f\u00f3sseis da maior criatura da Terra. Eles estimaram que o dinossauro tivesse 40 metros de comprimento e 20 metros de altura (quando esticava o pesco\u00e7o). Com 77 toneladas, teria sido t\u00e3o pesado quanto 14 elefantes africanos e teria tido sete toneladas a mais do que o recordista anterior, o argentinossauro, tamb\u00e9m localizado na Patag\u00f4nia. Um m\u00eas ap\u00f3s o an\u00fancio dos argentinos, paleont\u00f3logos brasileiros apresentaram um f\u00f3ssil resgatado em Presidente Prudente (SP), que afirmaram ser do maior dinossauro do pa\u00eds. O Austroposeidon magnificus, como o chamaram, tinha 25 metros de comprimento e viveu h\u00e1 70 milh\u00f5es de anos, segundo os estudiosos. E o Planalto Central abrigou gigantes como esses? Embora escava\u00e7\u00f5es nunca tenham sido feitas no Distrito Federal e no Entorno at\u00e9 ent\u00e3o, especialistas detectaram ind\u00edcios de esqueletos de animais extintos e de instrumentos usados por homens das cavernas na regi\u00e3o.\tO ser humano n\u00e3o conviveu com os dinossauros em nenhuma parte do mundo. Os dinossauros foram extintos h\u00e1 milh\u00f5es de anos, antes do surgimento da humanidade. Mas o primeiro registro da presen\u00e7a humana no Planalto Central coincide com a fase de extin\u00e7\u00e3o dos primeiros animais que habitaram a regi\u00e3o, bichos grandes e ferozes, como o tigre-dentes-de-sabre. Os homens da caverna tamb\u00e9m tinham a companhia de outros animais enormes, como o megat\u00e9rio, uma esp\u00e9cie de pregui\u00e7a, e o gliptodonte, um tatu gigante de at\u00e9 um metro de altura. Por uma faixa de terra onde hoje \u00e9 a Am\u00e9rica Central, animais do norte chegaram ao sul. Entre eles, o mastodonte, os c\u00e3es-urso e os ancestrais dos cavalos, todos antigos moradores do cerrado.\tApesar da longa coexist\u00eancia, n\u00e3o h\u00e1 nenhuma evid\u00eancia confi\u00e1vel de que o homem tenha ca\u00e7ado os animais gigantes de forma sistem\u00e1tica no territ\u00f3rio nacional ou mesmo na Am\u00e9rica do Sul, ao contr\u00e1rio do que ocorreu na Am\u00e9rica do Norte, onde mamutes e mastodontes eram presas constantes das popula\u00e7\u00f5es humanas. O desaparecimento da megafauna no territ\u00f3rio nacional provavelmente n\u00e3o teve rela\u00e7\u00e3o direta com a chegada do ser humano, como algumas hip\u00f3teses para essa extin\u00e7\u00e3o sugerem. Os pesquisadores Mark Hubbe e Alex Hubbe acreditam que a extin\u00e7\u00e3o dos animais tenha sido desencadeada por uma mudan\u00e7a clim\u00e1tica. Na teoria deles, as esp\u00e9cies da megafauna teriam se extinguido gradualmente a partir da \u00faltima grande glacia\u00e7\u00e3o, no fim do per\u00edodo chamado Pleistoceno (h\u00e1 aproximadamente 12 mil anos). Os maiores n\u00e3o teriam vivido al\u00e9m de dez mil anos atr\u00e1s, e os menores teriam avan\u00e7ado um pouco al\u00e9m da nova era, at\u00e9 quatro mil anos atr\u00e1s.Internet: &lt;www.correiobraziliense.com.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias do texto CB1A1-I, julgue os itens que se seguem.","id":525825,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto CB1A1-I<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tEm 2015, pesquisadores argentinos anunciaram a descoberta dos f\u00f3sseis da maior criatura da Terra. Eles estimaram que o dinossauro tivesse 40 metros de comprimento e 20 metros de altura (quando esticava o pesco\u00e7o). Com 77 toneladas, teria sido t\u00e3o pesado quanto 14 elefantes africanos e teria tido sete toneladas a mais do que o recordista anterior, o argentinossauro, tamb\u00e9m localizado na Patag\u00f4nia. Um m\u00eas ap\u00f3s o an\u00fancio dos argentinos, paleont\u00f3logos brasileiros apresentaram um f\u00f3ssil resgatado em Presidente Prudente (SP), que afirmaram ser do maior dinossauro do pa\u00eds. O <em>Austroposeidon magnificus<\/em>, como o chamaram, tinha 25 metros de comprimento e viveu h\u00e1 70 milh\u00f5es de anos, segundo os estudiosos. E o Planalto Central abrigou gigantes como esses? Embora escava\u00e7\u00f5es nunca tenham sido feitas no Distrito Federal e no Entorno at\u00e9 ent\u00e3o, especialistas detectaram ind\u00edcios de esqueletos de animais extintos e de instrumentos usados por homens das cavernas na regi\u00e3o.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tO ser humano n\u00e3o conviveu com os dinossauros em nenhuma parte do mundo. Os dinossauros foram extintos h\u00e1 milh\u00f5es de anos, antes do surgimento da humanidade. Mas o primeiro registro da presen\u00e7a humana no Planalto Central coincide com a fase de extin\u00e7\u00e3o dos primeiros animais que habitaram a regi\u00e3o, bichos grandes e ferozes, como o tigre-dentes-de-sabre. Os homens da caverna tamb\u00e9m tinham a companhia de outros animais enormes, como o megat\u00e9rio, uma esp\u00e9cie de pregui\u00e7a, e o gliptodonte, um tatu gigante de at\u00e9 um metro de altura. Por uma faixa de terra onde hoje \u00e9 a Am\u00e9rica Central, animais do norte chegaram ao sul. Entre eles, o mastodonte, os c\u00e3es-urso e os ancestrais dos cavalos, todos antigos moradores do cerrado.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tApesar da longa coexist\u00eancia, n\u00e3o h\u00e1 nenhuma evid\u00eancia confi\u00e1vel de que o homem tenha ca\u00e7ado os animais gigantes de forma sistem\u00e1tica no territ\u00f3rio nacional ou mesmo na Am\u00e9rica do Sul, ao contr\u00e1rio do que ocorreu na Am\u00e9rica do Norte, onde mamutes e mastodontes eram presas constantes das popula\u00e7\u00f5es humanas. O desaparecimento da megafauna no territ\u00f3rio nacional provavelmente n\u00e3o teve rela\u00e7\u00e3o direta com a chegada do ser humano, como algumas hip\u00f3teses para essa extin\u00e7\u00e3o sugerem. Os pesquisadores Mark Hubbe e Alex Hubbe acreditam que a extin\u00e7\u00e3o dos animais tenha sido desencadeada por uma mudan\u00e7a clim\u00e1tica. Na teoria deles, as esp\u00e9cies da megafauna teriam se extinguido gradualmente a partir da \u00faltima grande glacia\u00e7\u00e3o, no fim do per\u00edodo chamado Pleistoceno (h\u00e1 aproximadamente 12 mil anos). Os maiores n\u00e3o teriam vivido al\u00e9m de dez mil anos atr\u00e1s, e os menores teriam avan\u00e7ado um pouco al\u00e9m da nova era, at\u00e9 quatro mil anos atr\u00e1s.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Internet: &lt;www.correiobraziliense.com.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias do texto CB1A1-I, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2344811","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista - \u00c1rea: Recursos Minerais","id":24935,"slug":"especialista-area-recursos-minerais"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Minera\u00e7\u00e3o","sigla":"ANM","id":4760,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anm"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Por determinado per\u00edodo de tempo, seres humanos e certos animais grandes, como o tigre-dentes-de-sabre, o megat\u00e9rio e o gliptodonte, coabitaram o planeta.","provas":[{"id":78118,"cargo":{"descricao":"Especialista - \u00c1rea: Recursos Minerais","id":24935,"slug":"especialista-area-recursos-minerais"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Minera\u00e7\u00e3o","sigla":"ANM","id":4760,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anm"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"anm-2022-cespe-cebraspe-especialista-area-recursos-minerais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANM - Especialista - \u00c1rea: Recursos Minerais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:27:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":495,"descricao":"Engenharia H\u00eddrica"},{"id":43,"descricao":"Engenharia de Minas"},{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":2344815,"hashId":"11348cb009116be00a94e01a2c58d850","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Por determinado per\u00edodo de tempo, seres humanos e certos animais grandes, como o tigre-dentes-de-sabre, o megat\u00e9rio e o gliptodonte, coabitaram o planeta.<\/p>","resposta":9270834,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9270834,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9270835,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto CB1A1-I\tEm 2015, pesquisadores argentinos anunciaram a descoberta dos f\u00f3sseis da maior criatura da Terra. Eles estimaram que o dinossauro tivesse 40 metros de comprimento e 20 metros de altura (quando esticava o pesco\u00e7o). Com 77 toneladas, teria sido t\u00e3o pesado quanto 14 elefantes africanos e teria tido sete toneladas a mais do que o recordista anterior, o argentinossauro, tamb\u00e9m localizado na Patag\u00f4nia. Um m\u00eas ap\u00f3s o an\u00fancio dos argentinos, paleont\u00f3logos brasileiros apresentaram um f\u00f3ssil resgatado em Presidente Prudente (SP), que afirmaram ser do maior dinossauro do pa\u00eds. O Austroposeidon magnificus, como o chamaram, tinha 25 metros de comprimento e viveu h\u00e1 70 milh\u00f5es de anos, segundo os estudiosos. E o Planalto Central abrigou gigantes como esses? Embora escava\u00e7\u00f5es nunca tenham sido feitas no Distrito Federal e no Entorno at\u00e9 ent\u00e3o, especialistas detectaram ind\u00edcios de esqueletos de animais extintos e de instrumentos usados por homens das cavernas na regi\u00e3o.\tO ser humano n\u00e3o conviveu com os dinossauros em nenhuma parte do mundo. Os dinossauros foram extintos h\u00e1 milh\u00f5es de anos, antes do surgimento da humanidade. Mas o primeiro registro da presen\u00e7a humana no Planalto Central coincide com a fase de extin\u00e7\u00e3o dos primeiros animais que habitaram a regi\u00e3o, bichos grandes e ferozes, como o tigre-dentes-de-sabre. Os homens da caverna tamb\u00e9m tinham a companhia de outros animais enormes, como o megat\u00e9rio, uma esp\u00e9cie de pregui\u00e7a, e o gliptodonte, um tatu gigante de at\u00e9 um metro de altura. Por uma faixa de terra onde hoje \u00e9 a Am\u00e9rica Central, animais do norte chegaram ao sul. Entre eles, o mastodonte, os c\u00e3es-urso e os ancestrais dos cavalos, todos antigos moradores do cerrado.\tApesar da longa coexist\u00eancia, n\u00e3o h\u00e1 nenhuma evid\u00eancia confi\u00e1vel de que o homem tenha ca\u00e7ado os animais gigantes de forma sistem\u00e1tica no territ\u00f3rio nacional ou mesmo na Am\u00e9rica do Sul, ao contr\u00e1rio do que ocorreu na Am\u00e9rica do Norte, onde mamutes e mastodontes eram presas constantes das popula\u00e7\u00f5es humanas. O desaparecimento da megafauna no territ\u00f3rio nacional provavelmente n\u00e3o teve rela\u00e7\u00e3o direta com a chegada do ser humano, como algumas hip\u00f3teses para essa extin\u00e7\u00e3o sugerem. Os pesquisadores Mark Hubbe e Alex Hubbe acreditam que a extin\u00e7\u00e3o dos animais tenha sido desencadeada por uma mudan\u00e7a clim\u00e1tica. Na teoria deles, as esp\u00e9cies da megafauna teriam se extinguido gradualmente a partir da \u00faltima grande glacia\u00e7\u00e3o, no fim do per\u00edodo chamado Pleistoceno (h\u00e1 aproximadamente 12 mil anos). Os maiores n\u00e3o teriam vivido al\u00e9m de dez mil anos atr\u00e1s, e os menores teriam avan\u00e7ado um pouco al\u00e9m da nova era, at\u00e9 quatro mil anos atr\u00e1s.Internet: &lt;www.correiobraziliense.com.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias do texto CB1A1-I, julgue os itens que se seguem.","id":525825,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto CB1A1-I<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tEm 2015, pesquisadores argentinos anunciaram a descoberta dos f\u00f3sseis da maior criatura da Terra. Eles estimaram que o dinossauro tivesse 40 metros de comprimento e 20 metros de altura (quando esticava o pesco\u00e7o). Com 77 toneladas, teria sido t\u00e3o pesado quanto 14 elefantes africanos e teria tido sete toneladas a mais do que o recordista anterior, o argentinossauro, tamb\u00e9m localizado na Patag\u00f4nia. Um m\u00eas ap\u00f3s o an\u00fancio dos argentinos, paleont\u00f3logos brasileiros apresentaram um f\u00f3ssil resgatado em Presidente Prudente (SP), que afirmaram ser do maior dinossauro do pa\u00eds. O <em>Austroposeidon magnificus<\/em>, como o chamaram, tinha 25 metros de comprimento e viveu h\u00e1 70 milh\u00f5es de anos, segundo os estudiosos. E o Planalto Central abrigou gigantes como esses? Embora escava\u00e7\u00f5es nunca tenham sido feitas no Distrito Federal e no Entorno at\u00e9 ent\u00e3o, especialistas detectaram ind\u00edcios de esqueletos de animais extintos e de instrumentos usados por homens das cavernas na regi\u00e3o.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tO ser humano n\u00e3o conviveu com os dinossauros em nenhuma parte do mundo. Os dinossauros foram extintos h\u00e1 milh\u00f5es de anos, antes do surgimento da humanidade. Mas o primeiro registro da presen\u00e7a humana no Planalto Central coincide com a fase de extin\u00e7\u00e3o dos primeiros animais que habitaram a regi\u00e3o, bichos grandes e ferozes, como o tigre-dentes-de-sabre. Os homens da caverna tamb\u00e9m tinham a companhia de outros animais enormes, como o megat\u00e9rio, uma esp\u00e9cie de pregui\u00e7a, e o gliptodonte, um tatu gigante de at\u00e9 um metro de altura. Por uma faixa de terra onde hoje \u00e9 a Am\u00e9rica Central, animais do norte chegaram ao sul. Entre eles, o mastodonte, os c\u00e3es-urso e os ancestrais dos cavalos, todos antigos moradores do cerrado.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tApesar da longa coexist\u00eancia, n\u00e3o h\u00e1 nenhuma evid\u00eancia confi\u00e1vel de que o homem tenha ca\u00e7ado os animais gigantes de forma sistem\u00e1tica no territ\u00f3rio nacional ou mesmo na Am\u00e9rica do Sul, ao contr\u00e1rio do que ocorreu na Am\u00e9rica do Norte, onde mamutes e mastodontes eram presas constantes das popula\u00e7\u00f5es humanas. O desaparecimento da megafauna no territ\u00f3rio nacional provavelmente n\u00e3o teve rela\u00e7\u00e3o direta com a chegada do ser humano, como algumas hip\u00f3teses para essa extin\u00e7\u00e3o sugerem. Os pesquisadores Mark Hubbe e Alex Hubbe acreditam que a extin\u00e7\u00e3o dos animais tenha sido desencadeada por uma mudan\u00e7a clim\u00e1tica. Na teoria deles, as esp\u00e9cies da megafauna teriam se extinguido gradualmente a partir da \u00faltima grande glacia\u00e7\u00e3o, no fim do per\u00edodo chamado Pleistoceno (h\u00e1 aproximadamente 12 mil anos). Os maiores n\u00e3o teriam vivido al\u00e9m de dez mil anos atr\u00e1s, e os menores teriam avan\u00e7ado um pouco al\u00e9m da nova era, at\u00e9 quatro mil anos atr\u00e1s.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Internet: &lt;www.correiobraziliense.com.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias do texto CB1A1-I, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2344815","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista - \u00c1rea: Recursos Minerais","id":24935,"slug":"especialista-area-recursos-minerais"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Minera\u00e7\u00e3o","sigla":"ANM","id":4760,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anm"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Heyd, em raz\u00e3o de convic\u00e7\u00e3o filos\u00f3fica, alegou imperativo de consci\u00eancia para n\u00e3o cumprir o servi\u00e7o militar obrigat\u00f3rio e se disp\u00f4s a prestar servi\u00e7o alternativo. Nessa situa\u00e7\u00e3o, caso Heyd n\u00e3o cumpra a presta\u00e7\u00e3o alternativa, seus direitos pol\u00edticos poder\u00e3o ser cassados.","provas":[{"id":78118,"cargo":{"descricao":"Especialista - \u00c1rea: Recursos Minerais","id":24935,"slug":"especialista-area-recursos-minerais"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Minera\u00e7\u00e3o","sigla":"ANM","id":4760,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anm"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"anm-2022-cespe-cebraspe-especialista-area-recursos-minerais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANM - Especialista - \u00c1rea: Recursos Minerais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:27:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":495,"descricao":"Engenharia H\u00eddrica"},{"id":43,"descricao":"Engenharia de Minas"},{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":2344839,"hashId":"a9df5ce80ce15f480f9ca9ed91cdc622","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Heyd, em raz\u00e3o de convic\u00e7\u00e3o filos\u00f3fica, alegou imperativo de consci\u00eancia para n\u00e3o cumprir o servi\u00e7o militar obrigat\u00f3rio e se disp\u00f4s a prestar servi\u00e7o alternativo. Nessa situa\u00e7\u00e3o, caso Heyd n\u00e3o cumpra a presta\u00e7\u00e3o alternativa, seus direitos pol\u00edticos poder\u00e3o ser cassados.<\/p>","resposta":9270899,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9270898,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9270899,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Cada um dos pr\u00f3ximos itens apresenta uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica seguida de uma assertiva, a ser julgada com base nos direitos e garantias fundamentais assegurados na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 (CF).","id":525829,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Cada um dos pr\u00f3ximos itens apresenta uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica seguida de uma assertiva, a ser julgada com base nos direitos e garantias fundamentais assegurados na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 (CF).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 23","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hip\u00f3teses de perda e de suspens\u00e3o de direitos pol\u00edticos ou cassa\u00e7\u00e3o, perda e suspens\u00e3o de direitos pol\u00edticos (artigo 15 da CF)","oab":true,"nome":"Hip\u00f3teses de perda e de suspens\u00e3o de direitos pol\u00edticos ou cassa\u00e7\u00e3o, perda e suspens\u00e3o de direitos pol\u00edticos (artigo 15 da CF)","pai":407587,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407589,"slug":"direito-constitucional-hipoteses-de-perda-e-de-suspensao-de-direitos-politicos-ou-cassacao-perda-e-suspensao-de-direitos-politicos-artigo-15-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/2344839","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608,"slug":"tecnico-em-agropecuaria"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A \u00e1rea dentro de uma propriedade rural privada, que tem a fun\u00e7\u00e3o de assegurar o uso econ\u00f4mico de modo sustent\u00e1vel dos recursos naturais, auxiliar a conserva\u00e7\u00e3o e a reabilita\u00e7\u00e3o dos processos ecol\u00f3gicos e promover a conserva\u00e7\u00e3o da biodiversidade, bem como o abrigo e a prote\u00e7\u00e3o da fauna silvestre e da flora nativa, prevista na Lei n\u00ba 12.651\/2012, \u00e9 denominada \u00e1rea de","provas":[{"id":78057,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608,"slug":"tecnico-em-agropecuaria"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufg-2022-ufg-tecnico-em-agropecuaria","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:27:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2344975,"hashId":"5234cbc6184dff8158c458fe55b7fc27","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A \u00e1rea dentro de uma propriedade rural privada, que tem a fun\u00e7\u00e3o de assegurar o uso econ\u00f4mico de modo sustent\u00e1vel dos recursos naturais, auxiliar a conserva\u00e7\u00e3o e a reabilita\u00e7\u00e3o dos processos ecol\u00f3gicos e promover a conserva\u00e7\u00e3o da biodiversidade, bem como o abrigo e a prote\u00e7\u00e3o da fauna silvestre e da flora nativa, prevista na Lei n\u00ba 12.651\/2012, \u00e9 denominada \u00e1rea de<\/p>","resposta":9271290,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Preserva\u00e7\u00e3o Permanente. ","id":9271288,"corpo":"<p>Preserva\u00e7\u00e3o Permanente. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Reserva Ambiental.","id":9271289,"corpo":"<p>Reserva Ambiental.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Reserva Legal.","id":9271290,"corpo":"<p>Reserva Legal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Servid\u00e3o Florestal.","id":9271291,"corpo":"<p>Servid\u00e3o Florestal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525855,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal e Direito Processual Penal","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante","Legisla\u00e7\u00e3o Complementar","Direito Administrativo; Direito Constitucional","Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o Especial","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","Direito Penal","Engenharia Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal"],"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo Florestal - Lei n\u00ba 12.651\/2012","oab":true,"nome":"C\u00f3digo Florestal - Lei n\u00ba 12.651\/2012","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403117,"slug":"direito-ambiental-codigo-florestal-lei-no-12-651-2012"}],"slug":"direito-ambiental\/2344975","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Fiscal Tribut\u00e1rio","id":2788,"slug":"fiscal-tributario"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Hartz","sigla":"","id":763,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-nova-hartz-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Windows 10, o atalho de teclado Ctrl + Shift + Esc serve para abrir o:","provas":[{"id":84233,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Hartz","sigla":"","id":763,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-nova-hartz-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-hartz-rs-2022-objetiva-concursos-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Nova Hartz - Enfermeiro - 2022"},{"id":84235,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Hartz","sigla":"","id":763,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-nova-hartz-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-hartz-rs-2022-objetiva-concursos-assistente-social","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Nova Hartz - Assistente Social - 2022"},{"id":84231,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Hartz","sigla":"","id":763,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-nova-hartz-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-hartz-rs-2022-objetiva-concursos-psicologo","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Nova Hartz - Psic\u00f3logo - 2022"},{"id":84236,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Hartz","sigla":"","id":763,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-nova-hartz-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-hartz-rs-2022-objetiva-concursos-advogado","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Nova Hartz - Advogado - 2022"},{"id":84234,"cargo":{"descricao":"Fiscal Tribut\u00e1rio","id":2788,"slug":"fiscal-tributario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Hartz","sigla":"","id":763,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-nova-hartz-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-hartz-rs-2022-objetiva-concursos-fiscal-tributario","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Nova Hartz - Fiscal Tribut\u00e1rio - 2022"},{"id":84232,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Hartz","sigla":"","id":763,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-nova-hartz-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-hartz-rs-2022-objetiva-concursos-medico-area-clinico-geral","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Nova Hartz - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:27:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":2469253,"hashId":"0ffaa753b8ad01a49fb2c29f0d890e79","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Windows 10, o atalho de teclado Ctrl + Shift + Esc serve para abrir o:<\/p>","resposta":9803052,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Agendador de Tarefas do Windows.","id":9803049,"corpo":"<p>Agendador de Tarefas do Windows.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Prompt de Comando.","id":9803050,"corpo":"<p><em>Prompt<\/em> de Comando.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Prompt de Comando como administrador.","id":9803051,"corpo":"<p><em>Prompt<\/em> de Comando como administrador.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Gerenciador de Tarefas do Windows.","id":9803052,"corpo":"<p>Gerenciador de Tarefas do Windows.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540198,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 18","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos Avan\u00e7ados","oab":false,"nome":"Conceitos Avan\u00e7ados","pai":405085,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420722,"slug":"informatica-conceitos-avancados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teclas de Atalhos","oab":false,"nome":"Teclas de Atalhos","pai":420722,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420750,"slug":"informatica-teclas-de-atalhos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vers\u00f5es do Windows","oab":false,"nome":"Vers\u00f5es do Windows","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405084,"slug":"informatica-versoes-do-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Funcionalidades","oab":false,"nome":"Principais Funcionalidades","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405085,"slug":"informatica-principais-funcionalidades"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows 10","oab":false,"nome":"Windows 10","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405101,"slug":"informatica-windows-10"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ctrl + Shift + Esc","oab":false,"nome":"Ctrl + Shift + Esc","pai":420750,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420759,"slug":"informatica-ctrl-shift-esc"}],"slug":"informatica\/2469253","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Soldado Combatente","id":5690,"slug":"soldado-combatente"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Goi\u00e1s","sigla":"PM GO","id":556,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pm-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Suponha que o Presidente da Rep\u00fablica e o Vice-Presidente viajar\u00e3o em miss\u00e3o oficial com a finalidade de representar a Rep\u00fablica Federativa do Brasil em importante reuni\u00e3o internacional, que ocorrer\u00e1 na sede europeia da ONU (Genebra\/Su\u00ed\u00e7a), para discutir quest\u00f5es afetas \u00e0 seguran\u00e7a mundial. Nesse contexto, conforme a ordem de substitui\u00e7\u00e3o estabelecida na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, ser\u00e1 primeiramente chamado ao exerc\u00edcio da Presid\u00eancia o","provas":[{"id":84944,"cargo":{"descricao":"Soldado Combatente","id":5690,"slug":"soldado-combatente"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Goi\u00e1s","sigla":"PM GO","id":556,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pm-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-go-go-2022-instituto-aocp-soldado-combatente-2","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PM GO - Soldado Combatente - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:27:15","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2469283,"hashId":"8ad73e6ebdbe8cefb514f0e3e6a20ee0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Suponha que o Presidente da Rep\u00fablica e o Vice-Presidente viajar\u00e3o em miss\u00e3o oficial com a finalidade de representar a Rep\u00fablica Federativa do Brasil em importante reuni\u00e3o internacional, que ocorrer\u00e1 na sede europeia da ONU (Genebra\/Su\u00ed\u00e7a), para discutir quest\u00f5es afetas \u00e0 seguran\u00e7a mundial. Nesse contexto, conforme a ordem de substitui\u00e7\u00e3o estabelecida na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, ser\u00e1 primeiramente chamado ao exerc\u00edcio da Presid\u00eancia o<\/p>","resposta":9803188,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Presidente da C\u00e2mara dos Deputados.","id":9803188,"corpo":"<p>Presidente da C\u00e2mara dos Deputados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Presidente do Senado Federal.","id":9803189,"corpo":"<p>Presidente do Senado Federal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Presidente do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o.","id":9803190,"corpo":"<p>Presidente do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Presidente do Supremo Tribunal Federal.","id":9803191,"corpo":"<p>Presidente do Supremo Tribunal Federal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Ministro da Defesa.","id":9803192,"corpo":"<p>Ministro da Defesa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540169,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 26","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Presidente e Vice-Presidente da Rep\u00fablica (artigos 76 a 83 da CF)","oab":true,"nome":"Presidente e Vice-Presidente da Rep\u00fablica (artigos 76 a 83 da CF)","pai":405260,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405262,"slug":"direito-constitucional-presidente-e-vice-presidente-da-republica-artigos-76-a-83-da-cf"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder Executivo (artigos 76 a 91 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Executivo (artigos 76 a 91 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405260,"slug":"direito-constitucional-poder-executivo-artigos-76-a-91-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405246,"slug":"direito-constitucional-organizacao-dos-poderes-titulo-iv-da-cf-artigos-44-a-135"}],"slug":"direito-constitucional\/2469283","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Soldado Combatente","id":5690,"slug":"soldado-combatente"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Goi\u00e1s","sigla":"PM GO","id":556,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pm-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que concerne aos princ\u00edpios fundamentais, \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o do Estado e \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":84944,"cargo":{"descricao":"Soldado Combatente","id":5690,"slug":"soldado-combatente"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Goi\u00e1s","sigla":"PM GO","id":556,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pm-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-go-go-2022-instituto-aocp-soldado-combatente-2","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PM GO - Soldado Combatente - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":7,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:27:15","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2469287,"hashId":"781f52479880903e67bd24f91b2a9636","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que concerne aos princ\u00edpios fundamentais, \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o do Estado e \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":9803208,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A solu\u00e7\u00e3o pac\u00edfica dos conflitos, a defesa da paz e a soberania nacional podem ser apontadas como princ\u00edpios que regem a Rep\u00fablica Federativa do Brasil nas suas rela\u00e7\u00f5es internacionais.","id":9803207,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A solu\u00e7\u00e3o pac\u00edfica dos conflitos, a defesa da paz e a soberania nacional podem ser apontadas como princ\u00edpios que regem a Rep\u00fablica Federativa do Brasil nas suas rela\u00e7\u00f5es internacionais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os Estados podem incorporar-se entre si, subdividir-se ou desmembrar-se para se anexarem a outros, ou formarem novos Estados ou Territ\u00f3rios Federais, mediante aprova\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o diretamente interessada, atrav\u00e9s de plebiscito, e do Congresso Nacional, por lei complementar.","id":9803208,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os Estados podem incorporar-se entre si, subdividir-se ou desmembrar-se para se anexarem a outros, ou formarem novos Estados ou Territ\u00f3rios Federais, mediante aprova\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o diretamente interessada, atrav\u00e9s de plebiscito, e do Congresso Nacional, por lei complementar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Inexistindo lei federal sobre normas gerais, os Estados exercer\u00e3o a compet\u00eancia legislativa plena para atender a suas peculiaridades. No entanto a eventual superveni\u00eancia de lei federal sobre normas gerais revoga a lei estadual no que lhe for contr\u00e1rio.","id":9803209,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Inexistindo lei federal sobre normas gerais, os Estados exercer\u00e3o a compet\u00eancia legislativa plena para atender a suas peculiaridades. No entanto a eventual superveni\u00eancia de lei federal sobre normas gerais revoga a lei estadual no que lhe for contr\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os atos de improbidade administrativa importar\u00e3o a cassa\u00e7\u00e3o dos direitos pol\u00edticos, a perda da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica, a indisponibilidade dos bens e o ressarcimento ao er\u00e1rio, na forma e grada\u00e7\u00e3o previstas em lei, sem preju\u00edzo da a\u00e7\u00e3o penal cab\u00edvel.","id":9803210,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os atos de improbidade administrativa importar\u00e3o a cassa\u00e7\u00e3o dos direitos pol\u00edticos, a perda da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica, a indisponibilidade dos bens e o ressarcimento ao er\u00e1rio, na forma e grada\u00e7\u00e3o previstas em lei, sem preju\u00edzo da a\u00e7\u00e3o penal cab\u00edvel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Ap\u00f3s a aquisi\u00e7\u00e3o da estabilidade, o servidor p\u00fablico s\u00f3 perde o cargo em virtude de senten\u00e7a judicial transitada em julgado ou mediante processo administrativo em que lhe seja assegurada ampla defesa.","id":9803211,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s a aquisi\u00e7\u00e3o da estabilidade, o servidor p\u00fablico s\u00f3 perde o cargo em virtude de senten\u00e7a judicial transitada em julgado ou mediante processo administrativo em que lhe seja assegurada ampla defesa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540169,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 26","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Congresso Nacional, C\u00e2mara dos Deputados, Senado Federal, Deputados e Senadores (artigos 44 a 56 da CF)","oab":true,"nome":"Congresso Nacional, C\u00e2mara dos Deputados, Senado Federal, Deputados e Senadores (artigos 44 a 56 da CF)","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405249,"slug":"direito-constitucional-congresso-nacional-camara-dos-deputados-senado-federal-deputados-e-senadores-artigos-44-a-56-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/2469287","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"tj-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Levando-se em considera\u00e7\u00e3o os princ\u00edpios da continuidade, exposto no art. 195, o da obrigatoriedade, previsto no art. 169, e o da inst\u00e2ncia, tratado no art. 217, todos da Lei no 6.015\/73, \u00e9 poss\u00edvel afirmar que","provas":[{"id":83791,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"tj-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"tj-sp-sp-2022-vunesp-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:27:10","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2443530,"hashId":"25b6a109fd3dccba941ba046ab502ee9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Levando-se em considera\u00e7\u00e3o os princ\u00edpios da continuidade, exposto no art. 195, o da obrigatoriedade, previsto no art. 169, e o da inst\u00e2ncia, tratado no art. 217, todos da Lei n<sup>o<\/sup> 6.015\/73, \u00e9 poss\u00edvel afirmar que<\/p>","resposta":9690006,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a averba\u00e7\u00e3o da altera\u00e7\u00e3o do nome por casamento ser\u00e1 feita a requerimento do interessado, com firma reconhecida, instru\u00eddo com documento comprobat\u00f3rio fornecido pela autoridade competente.","id":9690006,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a averba\u00e7\u00e3o da altera\u00e7\u00e3o do nome por casamento ser\u00e1 feita a requerimento do interessado, com firma reconhecida, instru\u00eddo com documento comprobat\u00f3rio fornecido pela autoridade competente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o registro do penhor rural depende do consentimento do credor hipotec\u00e1rio.","id":9690007,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o registro do penhor rural depende do consentimento do credor hipotec\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o registro e a averba\u00e7\u00e3o poder\u00e3o ser provocados exclusivamente pelos interessados, incumbindo-lhe as despesas respectivas.","id":9690008,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o registro e a averba\u00e7\u00e3o poder\u00e3o ser provocados exclusivamente pelos interessados, incumbindo-lhe as despesas respectivas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o terceiro prejudicado deve obter autoriza\u00e7\u00e3o judicial para cancelamento do registro de \u00f4nus, ainda que munido de autoriza\u00e7\u00e3o expressa ou quita\u00e7\u00e3o outorgada pelo credor ou seu sucessor, em instrumento p\u00fablico ou particular.","id":9690009,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o terceiro prejudicado deve obter autoriza\u00e7\u00e3o judicial para cancelamento do registro de \u00f4nus, ainda que munido de autoriza\u00e7\u00e3o expressa ou quita\u00e7\u00e3o outorgada pelo credor ou seu sucessor, em instrumento p\u00fablico ou particular.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":537289,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Registro Civil de Pessoas Naturais","oab":true,"nome":"Registro Civil de Pessoas Naturais","pai":407226,"assunto_raiz":407226,"materia":false,"id":407228,"slug":"direito-notarial-e-registral-registro-civil-de-pessoas-naturais"},{"palavrasChave":["direito civil","Direito Civil; Direito Processual Civil"],"nome_clean":"Direito Notarial e Registral","oab":true,"nome":"Direito Notarial e Registral","pai":null,"assunto_raiz":407226,"materia":true,"id":407226,"slug":"direito-notarial-e-registral"},{"palavrasChave":["Direito Civil"],"nome_clean":"Lei dos Registros P\u00fablicos - Lei no 6.015\/1973","oab":true,"nome":"Lei dos Registros P\u00fablicos - Lei no 6.015\/1973","pai":407234,"assunto_raiz":407226,"materia":false,"id":407280,"slug":"direito-notarial-e-registral-lei-dos-registros-publicos-lei-no-6-015-1973"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Casamento","oab":true,"nome":"Casamento","pai":407228,"assunto_raiz":407226,"materia":false,"id":407242,"slug":"direito-notarial-e-registral-casamento"}],"slug":"direito-notarial-e-registral\/2443530","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Santa Terezinha","sigla":"","id":5766,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-santa-terezinha-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o CTB, quanto \u00e0s infra\u00e7\u00f5es de tr\u00e2nsito, dirigir ve\u00edculo sem possuir Carteira Nacional de Habilita\u00e7\u00e3o, Permiss\u00e3o para Dirigir ou Autoriza\u00e7\u00e3o para Conduzir Ciclomotor \u00e9 uma infra\u00e7\u00e3o que ter\u00e1 uma penalidade de multa de:","provas":[{"id":84913,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Santa Terezinha","sigla":"","id":5766,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-santa-terezinha-pe"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-santa-terezinha-pe-2022-contemax-motorista","tipo":1,"nome":"Contemax - C\u00e2mara de Santa Terezinha - Motorista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:27:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2469343,"hashId":"91ca606026b1586f4cb37c0febbc8c5e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o CTB, quanto \u00e0s infra\u00e7\u00f5es de tr\u00e2nsito, dirigir ve\u00edculo sem possuir Carteira Nacional de Habilita\u00e7\u00e3o, Permiss\u00e3o para Dirigir ou Autoriza\u00e7\u00e3o para Conduzir Ciclomotor \u00e9 uma infra\u00e7\u00e3o que ter\u00e1 uma penalidade de multa de:<\/p>","resposta":9803473,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cinco vezes.","id":9803469,"corpo":"<p>cinco vezes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"uma vez.","id":9803470,"corpo":"<p>uma vez.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"duas vezes.","id":9803471,"corpo":"<p>duas vezes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"quatro vezes.","id":9803472,"corpo":"<p>quatro vezes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"tr\u00eas vezes.","id":9803473,"corpo":"<p>tr\u00eas vezes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540203,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"palavrasChave":["direito penal"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo XVI - Das Penalidades","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo XVI - Das Penalidades","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421884,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-xvi-das-penalidades"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/2469343","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Soldado Combatente","id":5690,"slug":"soldado-combatente"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Goi\u00e1s","sigla":"PM GO","id":556,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pm-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os Juizados Especiais Criminais, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":84944,"cargo":{"descricao":"Soldado Combatente","id":5690,"slug":"soldado-combatente"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Goi\u00e1s","sigla":"PM GO","id":556,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pm-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-go-go-2022-instituto-aocp-soldado-combatente-2","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PM GO - Soldado Combatente - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:27:16","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2469351,"hashId":"5e19d038bfbb7345911fb646f7723b4b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os Juizados Especiais Criminais, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":9803511,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Juizado Especial Criminal tem compet\u00eancia para o julgamento das infra\u00e7\u00f5es penais de menor potencial ofensivo, considerando-se essas as contraven\u00e7\u00f5es penais e os crimes a que a lei comine pena m\u00e1xima n\u00e3o superior a tr\u00eas anos.","id":9803508,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Juizado Especial Criminal tem compet\u00eancia para o julgamento das infra\u00e7\u00f5es penais de menor potencial ofensivo, considerando-se essas as contraven\u00e7\u00f5es penais e os crimes a que a lei comine pena m\u00e1xima n\u00e3o superior a tr\u00eas anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os embargos de declara\u00e7\u00e3o, que devem ser opostos no prazo de cinco dias, suspendem o prazo para a interposi\u00e7\u00e3o de recurso.","id":9803509,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os embargos de declara\u00e7\u00e3o, que devem ser opostos no prazo de cinco dias, suspendem o prazo para a interposi\u00e7\u00e3o de recurso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A homologa\u00e7\u00e3o da transa\u00e7\u00e3o penal faz coisa julgada material, de forma que, descumpridas suas cl\u00e1usulas, cabe ao Minist\u00e9rio P\u00fablico a execu\u00e7\u00e3o judicial do acordo, sendo vedada a continuidade da persecu\u00e7\u00e3o penal mediante o oferecimento de den\u00fancia.","id":9803510,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A homologa\u00e7\u00e3o da transa\u00e7\u00e3o penal faz coisa julgada material, de forma que, descumpridas suas cl\u00e1usulas, cabe ao Minist\u00e9rio P\u00fablico a execu\u00e7\u00e3o judicial do acordo, sendo vedada a continuidade da persecu\u00e7\u00e3o penal mediante o oferecimento de den\u00fancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o se admite a suspens\u00e3o condicional do processo por crime continuado, se a soma da pena m\u00ednima da infra\u00e7\u00e3o mais grave com o aumento m\u00ednimo de um sexto for superior a um ano.","id":9803511,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o se admite a suspens\u00e3o condicional do processo por crime continuado, se a soma da pena m\u00ednima da infra\u00e7\u00e3o mais grave com o aumento m\u00ednimo de um sexto for superior a um ano.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Expirado o prazo sem revoga\u00e7\u00e3o da suspens\u00e3o condicional do processo, o Juiz declarar\u00e1 extinta a culpabilidade.","id":9803512,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Expirado o prazo sem revoga\u00e7\u00e3o da suspens\u00e3o condicional do processo, o Juiz declarar\u00e1 extinta a culpabilidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540174,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 50","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo e procedimento","oab":true,"nome":"Processo e procedimento","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406679,"slug":"direito-processual-penal-processo-e-procedimento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Procedimento comum sumar\u00edssimo (Lei n.\u00ba 9.099\/95)","oab":true,"nome":"Procedimento comum sumar\u00edssimo (Lei n.\u00ba 9.099\/95)","pai":406679,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406711,"slug":"direito-processual-penal-procedimento-comum-sumarissimo-lei-n-o-9-099-95"},{"palavrasChave":["Direito Penal"],"nome_clean":"Suspens\u00e3o Condicional do Processo","oab":false,"nome":"Suspens\u00e3o Condicional do Processo","pai":406711,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":415027,"slug":"direito-processual-penal-suspensao-condicional-do-processo"},{"palavrasChave":["Direito Processual Civil","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia","Direito Processual do Trabalho","No\u00e7\u00f5es de direito processual penal","No\u00e7\u00f5es de per\u00edcia","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Condi\u00e7\u00f5es da suspens\u00e3o condicional do processo","oab":false,"nome":"Condi\u00e7\u00f5es da suspens\u00e3o condicional do processo","pai":415027,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414966,"slug":"direito-processual-penal-condicoes-da-suspensao-condicional-do-processo"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.099\/1995 - Lei dos Juizados Especiais C\u00edveis e Criminais","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 9.099\/1995 - Lei dos Juizados Especiais C\u00edveis e Criminais","pai":395700,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":394617,"slug":"legislacao-federal-lei-no-9-099-1995-lei-dos-juizados-especiais-civeis-e-criminais"}],"slug":"legislacao-federal\/2469351","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Areia","sigla":"","id":5413,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-areia-pb"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo as diretrizes da BRASPEN 2021, para a terapia nutricional no paciente com doen\u00e7a renal, qual \u00e9 a recomenda\u00e7\u00e3o de energia para pacientes com inj\u00faria renal aguda? ","provas":[{"id":84496,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Areia","sigla":"","id":5413,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-areia-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-areia-pb-2022-cpcon-uepb-nutricionista-3","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Areia - Nutricionista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:27:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2469385,"hashId":"827e4402f541ee07416038c960242971","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo as diretrizes da BRASPEN 2021, para a terapia nutricional no paciente com doen\u00e7a renal, qual \u00e9 a recomenda\u00e7\u00e3o de energia para pacientes com inj\u00faria renal aguda? <\/p>","resposta":9803663,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"18-24kcal\/Kg\/dia de peso seco ou ideal.","id":9803660,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">18-24kcal\/Kg\/dia de peso seco ou ideal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"25-35kcal\/kg\/dia de peso seco ou ideal.","id":9803661,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">25-35kcal\/kg\/dia de peso seco ou ideal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"22- 32kcal\/Kg\/dia de peso seco ou ideal. ","id":9803662,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">22- 32kcal\/Kg\/dia de peso seco ou ideal. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"20-30kcal\/Kg\/dia de peso seco ou ideal.","id":9803663,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">20-30kcal\/Kg\/dia de peso seco ou ideal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"25- 30kcal\/kg\/dia de peso seco ou ideal.","id":9803664,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">25- 30kcal\/kg\/dia de peso seco ou ideal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540201,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Biologia"],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Terapia Nutricional, Enteral e Parenteral","oab":false,"nome":"Terapia Nutricional, Enteral e Parenteral","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418131,"slug":"nutricao-terapia-nutricional-enteral-e-parenteral"}],"slug":"nutricao\/2469385","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Areia","sigla":"","id":5413,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-areia-pb"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Todos os minerais que existem no organismo em propor\u00e7\u00e3o superior a 0,05% s\u00e3o definidos como macrominerais. S\u00e3o considerados macrominerais:","provas":[{"id":84496,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Areia","sigla":"","id":5413,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-areia-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-areia-pb-2022-cpcon-uepb-nutricionista-3","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Areia - Nutricionista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:27:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2469395,"hashId":"a307ec603d4013ce2bb69626d4985fac","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos os minerais que existem no organismo em propor\u00e7\u00e3o superior a 0,05% s\u00e3o definidos como macrominerais. S\u00e3o considerados macrominerais:<\/p>","resposta":9803713,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cobalto e s\u00f3dio. ","id":9803710,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cobalto e s\u00f3dio. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Iodo e ferro.","id":9803711,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Iodo e ferro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Enxofre e fl\u00faor. ","id":9803712,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Enxofre e fl\u00faor. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"C\u00e1lcio e f\u00f3sforo.","id":9803713,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">C\u00e1lcio e f\u00f3sforo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Cloro e sel\u00eanio. ","id":9803714,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cloro e sel\u00eanio. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540201,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Biologia"],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minerais (propriedades, benef\u00edcios, biodisponibilidade e defici\u00eancia)","oab":false,"nome":"Minerais (propriedades, benef\u00edcios, biodisponibilidade e defici\u00eancia)","pai":398483,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":417948,"slug":"nutricao-minerais-propriedades-beneficios-biodisponibilidade-e-deficiencia"}],"slug":"nutricao\/2469395","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"CISOP","id":5891,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"cisop-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta: As altera\u00e7\u00f5es de personalidade seriam alguns dos fatores predisponentes do transtorno psic\u00f3tico breve, e uma delas denomina-se:","provas":[{"id":83642,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"CISOP","id":5891,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"cisop-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cisop-pr-2022-fau-unicentro-medico-area-psiquiatria-psiquiatra","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - CISOP - M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:27:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2444067,"hashId":"104f70f9df9e4e2b9a1b3bee48506625","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta: As altera\u00e7\u00f5es de personalidade seriam alguns dos fatores predisponentes do transtorno psic\u00f3tico breve, e uma delas denomina-se:<\/p>","resposta":9692180,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Anacastica.","id":9692179,"corpo":"<p>Anacastica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Esquizot\u00edpica.","id":9692180,"corpo":"<p>Esquizot\u00edpica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Hist\u00e9rica.","id":9692181,"corpo":"<p>Hist\u00e9rica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Narcisica.","id":9692182,"corpo":"<p>Narcisica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Dependente.","id":9692183,"corpo":"<p>Dependente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":537352,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/2444067","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976,"slug":"colegio-pedro-ii"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703,"slug":"assistente-de-alunos"}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"colegio-pedro-ii"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O PowerPoint 2013 oferece diversos designs de layouts para slides. S\u00e3o designs de layouts para slides","provas":[{"id":82041,"cargo":{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703,"slug":"assistente-de-alunos"},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"colegio-pedro-ii"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976,"slug":"colegio-pedro-ii"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"colegio-pedro-ii-2022-colegio-pedro-ii-assistente-de-alunos","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Pedro II - Col\u00e9gio Pedro II - Assistente de Alunos - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:27:06","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2444488,"hashId":"d3600211a2568420ba2777398a372654","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O PowerPoint 2013 oferece diversos designs de layouts para slides. S\u00e3o designs de layouts para slides<\/p>","resposta":9693970,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em branco; Somente texto.","id":9693967,"corpo":"<p>Em branco; Somente texto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Compara\u00e7\u00e3o; Somente t\u00edtulo.","id":9693968,"corpo":"<p>Compara\u00e7\u00e3o; Somente t\u00edtulo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente t\u00edtulo; Somente texto.","id":9693969,"corpo":"<p>Somente t\u00edtulo; Somente texto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Somente texto; Imagem com legenda.","id":9693970,"corpo":"<p>Somente texto; Imagem com legenda.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":537380,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft PowerPoint","oab":false,"nome":"Microsoft PowerPoint","pai":420405,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405124,"slug":"informatica-microsoft-powerpoint"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"}],"slug":"informatica\/2444488","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Pol\u00edticas e Gest\u00e3o da Sa\u00fade - \u00c1rea: Direito","id":23880,"slug":"especialista-em-politicas-e-gestao-da-saude-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Minas Gerais","sigla":"SES MG","id":1000,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ses-mg-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que concerne ao processo administrativo disciplinar civil dos servidores:","provas":[{"id":80569,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edticas e Gest\u00e3o da Sa\u00fade - \u00c1rea: Direito","id":23880,"slug":"especialista-em-politicas-e-gestao-da-saude-area-direito"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Minas Gerais","sigla":"SES MG","id":1000,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ses-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-mg-mg-2022-ibade-especialista-em-politicas-e-gestao-da-saude-area-direito","tipo":1,"nome":"IBADE - SES MG - Especialista em Pol\u00edticas e Gest\u00e3o da Sa\u00fade - \u00c1rea: Direito - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:36:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2391100,"hashId":"376a47e2583acf4fa3c20370e9a60bf2","enunciado":"<p>No que concerne ao processo administrativo disciplinar civil dos servidores:<\/p>","resposta":9465208,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as san\u00e7\u00f5es penais e civis configuram bis in idem pois cada puni\u00e7\u00e3o possui um fundamento diferente. ","id":9465206,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as san\u00e7\u00f5es penais e civis configuram <em>bis in idem<\/em> pois cada puni\u00e7\u00e3o possui um fundamento diferente. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"se um servidor for absolvido na esfera criminal por falta de provas, jamais poder\u00e1 ser condenado na esfera administrativa.","id":9465207,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se um servidor for absolvido na esfera criminal por falta de provas, jamais poder\u00e1 ser condenado na esfera administrativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a instaura\u00e7\u00e3o de processo administrativo \u00e9 dispens\u00e1vel para a concretiza\u00e7\u00e3o da exonera\u00e7\u00e3o de um servidor em est\u00e1gio probat\u00f3rio.","id":9465208,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a instaura\u00e7\u00e3o de processo administrativo \u00e9 dispens\u00e1vel para a concretiza\u00e7\u00e3o da exonera\u00e7\u00e3o de um servidor em est\u00e1gio probat\u00f3rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"segundo a jurisprud\u00eancia nacional, inadmiss\u00edvel a instaura\u00e7\u00e3o de processo administrativo mediante den\u00fancia an\u00f4nima.","id":9465209,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">segundo a jurisprud\u00eancia nacional, inadmiss\u00edvel a instaura\u00e7\u00e3o de processo administrativo mediante den\u00fancia an\u00f4nima.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"inadmiss\u00edvel a prova emprestada no processo administrativo disciplinar, mesmo que devidamente autorizada pelo ju\u00edzo competente e respeitados o contradit\u00f3rio e a ampla defesa.","id":9465210,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">inadmiss\u00edvel a prova emprestada no processo administrativo disciplinar, mesmo que devidamente autorizada pelo ju\u00edzo competente e respeitados o contradit\u00f3rio e a ampla defesa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531283,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 80","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rito Ordin\u00e1rio","oab":false,"nome":"Rito Ordin\u00e1rio","pai":422237,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422241,"slug":"direito-administrativo-rito-ordinario"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo Administrativo Disciplinar","oab":false,"nome":"Processo Administrativo Disciplinar","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422237,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-disciplinar"}],"slug":"direito-administrativo\/2391100","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Pol\u00edticas e Gest\u00e3o da Sa\u00fade - \u00c1rea: Direito","id":23880,"slug":"especialista-em-politicas-e-gestao-da-saude-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Minas Gerais","sigla":"SES MG","id":1000,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ses-mg-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Gustavo de Souza e sua esposa apossaram-se de determinado terreno situado na Avenida Afonso Pena, n.\u00ba 2.800, Savassi\/MG. No referido terreno foram realizadas acess\u00f5es e benfeitorias com o prop\u00f3sito de viabilizar-se a moradia. Acontece que Gustavo foi citado em determinada demanda possess\u00f3ria ajuizada pelo Estado de Minas Gerais, uma vez que o referido terreno \u00e9 considerado bem p\u00fablico. Dessa forma, \u00e9 correto afirmar que Gustavo \u00e9 considerado:","provas":[{"id":80569,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edticas e Gest\u00e3o da Sa\u00fade - \u00c1rea: Direito","id":23880,"slug":"especialista-em-politicas-e-gestao-da-saude-area-direito"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Minas Gerais","sigla":"SES MG","id":1000,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ses-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-mg-mg-2022-ibade-especialista-em-politicas-e-gestao-da-saude-area-direito","tipo":1,"nome":"IBADE - SES MG - Especialista em Pol\u00edticas e Gest\u00e3o da Sa\u00fade - \u00c1rea: Direito - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:36:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2391104,"hashId":"3a18e63f7c446e7306ce46d809d100da","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Gustavo de Souza e sua esposa apossaram-se de determinado terreno situado na Avenida Afonso Pena, n.\u00ba 2.800, Savassi\/MG. No referido terreno foram realizadas acess\u00f5es e benfeitorias com o prop\u00f3sito de viabilizar-se a moradia. Acontece que Gustavo foi citado em determinada demanda possess\u00f3ria ajuizada pelo Estado de Minas Gerais, uma vez que o referido terreno \u00e9 considerado bem p\u00fablico. Dessa forma, \u00e9 correto afirmar que Gustavo \u00e9 considerado:<\/p>","resposta":9465227,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"possuidor, fazendo jus \u00e0 indeniza\u00e7\u00e3o pelas acess\u00f5es e n\u00e3o pelas benfeitorias.","id":9465226,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">possuidor, fazendo jus \u00e0 indeniza\u00e7\u00e3o pelas acess\u00f5es e n\u00e3o pelas benfeitorias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"detentor, n\u00e3o tendo direito de reten\u00e7\u00e3o e n\u00e3o fazendo jus \u00e0 indeniza\u00e7\u00e3o pelas acess\u00f5es ou benfeitorias.","id":9465227,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">detentor, n\u00e3o tendo direito de reten\u00e7\u00e3o e n\u00e3o fazendo jus \u00e0 indeniza\u00e7\u00e3o pelas acess\u00f5es ou benfeitorias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"possuidor, fazendo jus \u00e0 indeniza\u00e7\u00e3o somente pelas benfeitorias.","id":9465228,"corpo":"<p>possuidor, fazendo jus \u00e0 indeniza\u00e7\u00e3o somente pelas benfeitorias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"detentor, tendo direito de reten\u00e7\u00e3o e indeniza\u00e7\u00e3o somente pelas acess\u00f5es.","id":9465229,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">detentor, tendo direito de reten\u00e7\u00e3o e indeniza\u00e7\u00e3o somente pelas acess\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"detentor, tendo direito de reten\u00e7\u00e3o e indeniza\u00e7\u00e3o somente pelas benfeitorias.","id":9465230,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">detentor, tendo direito de reten\u00e7\u00e3o e indeniza\u00e7\u00e3o somente pelas benfeitorias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531283,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 80","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Defini\u00e7\u00e3o e Conceito de Posse","oab":true,"nome":"Defini\u00e7\u00e3o e Conceito de Posse","pai":406021,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406022,"slug":"direito-civil-definicao-e-conceito-de-posse"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Posse (Art. 1196 ao 1.224)","oab":true,"nome":"Posse (Art. 1196 ao 1.224)","pai":406018,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406021,"slug":"direito-civil-posse-art-1196-ao-1-224"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diferen\u00e7a entre Posse e Deten\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Diferen\u00e7a entre Posse e Deten\u00e7\u00e3o","pai":406022,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415924,"slug":"direito-civil-diferenca-entre-posse-e-detencao"},{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"}],"slug":"direito-civil\/2391104","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":7693,"slug":"engenheiro-de-telecomunicacoes"},{"descricao":"Engenheiro de Produ\u00e7\u00e3o","id":5103,"slug":"engenheiro-de-producao"},{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"},{"descricao":"Engenheiro Metal\u00fargico","id":22555,"slug":"engenheiro-metalurgico"},{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Engenheiro Qu\u00edmico","id":5120,"slug":"engenheiro-quimico"}],"orgaos":[{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um empreendedor, que pretende apresentar projetos de pequeno e m\u00e9dio valores para a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, analisa quais seriam os requisitos para atingir seu objetivo.Ele, ent\u00e3o, verifica que, nos termos da Lei n\u00ba 13.303\/2016, \u00e9 dispens\u00e1vel a realiza\u00e7\u00e3o de licita\u00e7\u00e3o por empresas p\u00fablicas e sociedades de economia mista para obras e servi\u00e7os de engenharia no valor de at\u00e9 R$ 100.000,00 (cem mil reais), desde que n\u00e3o se refiram a parcelas de uma mesma","provas":[{"id":80519,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":7693,"slug":"engenheiro-de-telecomunicacoes"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2022-cesgranrio-engenheiro-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2022"},{"id":80517,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Produ\u00e7\u00e3o","id":5103,"slug":"engenheiro-de-producao"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2022-cesgranrio-engenheiro-de-producao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Engenheiro de Produ\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":80518,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2022-cesgranrio-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2022"},{"id":80515,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2022-cesgranrio-engenheiro-ambiental","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Engenheiro Ambiental - 2022"},{"id":80521,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Metal\u00fargico","id":22555,"slug":"engenheiro-metalurgico"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2022-cesgranrio-engenheiro-metalurgico","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Engenheiro Metal\u00fargico - 2022"},{"id":80520,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2022-cesgranrio-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Engenheiro Eletricista - 2022"},{"id":80516,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2022-cesgranrio-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Engenheiro Civil - 2022"},{"id":80522,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Qu\u00edmico","id":5120,"slug":"engenheiro-quimico"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2022-cesgranrio-engenheiro-quimico","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Engenheiro Qu\u00edmico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:36:46","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"},{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"},{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":56,"descricao":"Engenharia Metal\u00fargica"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"}],"id":2391126,"hashId":"077948704d071988993256324ae7b39e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um empreendedor, que pretende apresentar projetos de pequeno e m\u00e9dio valores para a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, analisa quais seriam os requisitos para atingir seu objetivo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ele, ent\u00e3o, verifica que, nos termos da Lei n\u00ba 13.303\/2016, \u00e9 dispens\u00e1vel a realiza\u00e7\u00e3o de licita\u00e7\u00e3o por empresas p\u00fablicas e sociedades de economia mista para obras e servi\u00e7os de engenharia no valor de at\u00e9 R$ 100.000,00 (cem mil reais), desde que n\u00e3o se refiram a parcelas de uma mesma<\/p>","resposta":9465340,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fra\u00e7\u00e3o","id":9465336,"corpo":"<p>fra\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"unidade","id":9465337,"corpo":"<p>unidade<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"integridade","id":9465338,"corpo":"<p>integridade<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"rela\u00e7\u00e3o","id":9465339,"corpo":"<p>rela\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"obra","id":9465340,"corpo":"<p>obra<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":559022,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"palavrasChave":["Direito empresarial","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 13.303\/2016 - Estatuto jur\u00eddico da empresa p\u00fablica, da sociedade de economia mista e de suas subsidi\u00e1rias","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 13.303\/2016 - Estatuto jur\u00eddico da empresa p\u00fablica, da sociedade de economia mista e de suas subsidi\u00e1rias","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422365,"slug":"direito-administrativo-lei-no-13-303-2016-estatuto-juridico-da-empresa-publica-da-sociedade-de-economia-mista-e-de-suas-subsidiarias"}],"slug":"direito-administrativo\/2391126","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Pol\u00edticas e Gest\u00e3o da Sa\u00fade - \u00c1rea: Direito","id":23880,"slug":"especialista-em-politicas-e-gestao-da-saude-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Minas Gerais","sigla":"SES MG","id":1000,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ses-mg-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos poderes da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, pode-se afirmar que:","provas":[{"id":80569,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edticas e Gest\u00e3o da Sa\u00fade - \u00c1rea: Direito","id":23880,"slug":"especialista-em-politicas-e-gestao-da-saude-area-direito"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Minas Gerais","sigla":"SES MG","id":1000,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ses-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-mg-mg-2022-ibade-especialista-em-politicas-e-gestao-da-saude-area-direito","tipo":1,"nome":"IBADE - SES MG - Especialista em Pol\u00edticas e Gest\u00e3o da Sa\u00fade - \u00c1rea: Direito - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:36:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2391128,"hashId":"ca27f3e106117c75d7a1f05934a776f5","enunciado":"<p>Com rela\u00e7\u00e3o aos poderes da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, pode-se afirmar que:<\/p>","resposta":9465350,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os munic\u00edpios n\u00e3o possuem compet\u00eancia para regular o hor\u00e1rio do com\u00e9rcio local.","id":9465346,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os munic\u00edpios n\u00e3o possuem compet\u00eancia para regular o hor\u00e1rio do com\u00e9rcio local.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a aplica\u00e7\u00e3o da verdade sabida \u00e9 pertinente pelo nosso ordenamento jur\u00eddico por n\u00e3o contrariar o disposto no art. 5\u00b0, LV da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, que prev\u00ea a obrigatoriedade do contradit\u00f3rio e da ampla defesa nos processos administrativos.","id":9465347,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a aplica\u00e7\u00e3o da verdade sabida \u00e9 pertinente pelo nosso ordenamento jur\u00eddico por n\u00e3o contrariar o disposto no art. 5\u00b0, LV da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, que prev\u00ea a obrigatoriedade do contradit\u00f3rio e da ampla defesa nos processos administrativos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"os ciclos do poder de pol\u00edcia s\u00e3o indeleg\u00e1veis, exceto ordem de pol\u00edcia.","id":9465348,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os ciclos do poder de pol\u00edcia s\u00e3o indeleg\u00e1veis, exceto ordem de pol\u00edcia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o delegante pode ser responsabilizado por ato praticado pelo delegado.","id":9465349,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o delegante pode ser responsabilizado por ato praticado pelo delegado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a exist\u00eancia do decreto aut\u00f4nomo \u00e9 admiss\u00edvel desde que o Presidente disponha sobre organiza\u00e7\u00e3o e funcionamento da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal, quando n\u00e3o implicar aumento de despesa nem cria\u00e7\u00e3o ou extin\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos e extin\u00e7\u00e3o de fun\u00e7\u00e3o ou cargos p\u00fablicos, quando vagos.","id":9465350,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a exist\u00eancia do decreto aut\u00f4nomo \u00e9 admiss\u00edvel desde que o Presidente disponha sobre organiza\u00e7\u00e3o e funcionamento da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal, quando n\u00e3o implicar aumento de despesa nem cria\u00e7\u00e3o ou extin\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos e extin\u00e7\u00e3o de fun\u00e7\u00e3o ou cargos p\u00fablicos, quando vagos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531283,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 80","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder Regulamentar","oab":true,"nome":"Poder Regulamentar","pai":404363,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404367,"slug":"direito-administrativo-poder-regulamentar"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404363,"slug":"direito-administrativo-poderes-da-administracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decretos Aut\u00f4nomos","oab":true,"nome":"Decretos Aut\u00f4nomos","pai":404367,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407989,"slug":"direito-administrativo-decretos-autonomos"}],"slug":"direito-administrativo\/2391128","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":7693,"slug":"engenheiro-de-telecomunicacoes"},{"descricao":"Engenheiro de Produ\u00e7\u00e3o","id":5103,"slug":"engenheiro-de-producao"},{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"},{"descricao":"Engenheiro Metal\u00fargico","id":22555,"slug":"engenheiro-metalurgico"},{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Engenheiro Qu\u00edmico","id":5120,"slug":"engenheiro-quimico"}],"orgaos":[{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um engenheiro gerencia uma pequena empresa de constru\u00e7\u00e3o que vem crescendo com a realiza\u00e7\u00e3o de projetos p\u00fablicos e privados.Com um novo projeto em vista, ele toma conhecimento de que, nos termos da Lei n\u00ba 13.303\/2016, o or\u00e7amento de refer\u00eancia do custo global de obras e servi\u00e7os de engenharia dever\u00e1 ser obtido a partir de custos unit\u00e1rios de insumos ou servi\u00e7os menores ou iguais \u00e0 mediana de seus correspondentes no Sistema Nacional de Pesquisa de Custos e","provas":[{"id":80519,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":7693,"slug":"engenheiro-de-telecomunicacoes"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2022-cesgranrio-engenheiro-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2022"},{"id":80517,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Produ\u00e7\u00e3o","id":5103,"slug":"engenheiro-de-producao"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2022-cesgranrio-engenheiro-de-producao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Engenheiro de Produ\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":80518,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2022-cesgranrio-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2022"},{"id":80515,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2022-cesgranrio-engenheiro-ambiental","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Engenheiro Ambiental - 2022"},{"id":80521,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Metal\u00fargico","id":22555,"slug":"engenheiro-metalurgico"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2022-cesgranrio-engenheiro-metalurgico","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Engenheiro Metal\u00fargico - 2022"},{"id":80520,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2022-cesgranrio-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Engenheiro Eletricista - 2022"},{"id":80516,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2022-cesgranrio-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Engenheiro Civil - 2022"},{"id":80522,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Qu\u00edmico","id":5120,"slug":"engenheiro-quimico"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2022-cesgranrio-engenheiro-quimico","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Engenheiro Qu\u00edmico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:36:46","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"},{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"},{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":56,"descricao":"Engenharia Metal\u00fargica"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"}],"id":2391130,"hashId":"486905f39a34a6b2c728ed25ec1da933","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um engenheiro gerencia uma pequena empresa de constru\u00e7\u00e3o que vem crescendo com a realiza\u00e7\u00e3o de projetos p\u00fablicos e privados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com um novo projeto em vista, ele toma conhecimento de que, nos termos da Lei n\u00ba 13.303\/2016, o or\u00e7amento de refer\u00eancia do custo global de obras e servi\u00e7os de engenharia dever\u00e1 ser obtido a partir de custos unit\u00e1rios de insumos ou servi\u00e7os menores ou iguais \u00e0 mediana de seus correspondentes no Sistema Nacional de Pesquisa de Custos e<\/p>","resposta":9465358,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Refer\u00eancias de Obras","id":9465356,"corpo":"<p>Refer\u00eancias de Obras<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Par\u00e2metros da Constru\u00e7\u00e3o","id":9465357,"corpo":"<p>Par\u00e2metros da Constru\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00cdndices da Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":9465358,"corpo":"<p>\u00cdndices da Constru\u00e7\u00e3o Civil<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Normas das Obras","id":9465359,"corpo":"<p>Normas das Obras<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Permiss\u00f5es de Constru\u00e7\u00e3o","id":9465360,"corpo":"<p>Permiss\u00f5es de Constru\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":559022,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["Direito empresarial","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 13.303\/2016 - Estatuto jur\u00eddico da empresa p\u00fablica, da sociedade de economia mista e de suas subsidi\u00e1rias","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 13.303\/2016 - Estatuto jur\u00eddico da empresa p\u00fablica, da sociedade de economia mista e de suas subsidi\u00e1rias","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422365,"slug":"direito-administrativo-lei-no-13-303-2016-estatuto-juridico-da-empresa-publica-da-sociedade-de-economia-mista-e-de-suas-subsidiarias"}],"slug":"direito-administrativo\/2391130","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Pol\u00edticas e Gest\u00e3o da Sa\u00fade - \u00c1rea: Direito","id":23880,"slug":"especialista-em-politicas-e-gestao-da-saude-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Minas Gerais","sigla":"SES MG","id":1000,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ses-mg-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere \u00e0s causas de modifica\u00e7\u00e3o de compet\u00eancia expressas no C\u00f3digo de Processo Civil, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":80569,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edticas e Gest\u00e3o da Sa\u00fade - \u00c1rea: Direito","id":23880,"slug":"especialista-em-politicas-e-gestao-da-saude-area-direito"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Minas Gerais","sigla":"SES MG","id":1000,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ses-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-mg-mg-2022-ibade-especialista-em-politicas-e-gestao-da-saude-area-direito","tipo":1,"nome":"IBADE - SES MG - Especialista em Pol\u00edticas e Gest\u00e3o da Sa\u00fade - \u00c1rea: Direito - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:36:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2391131,"hashId":"6c85b3f60caaf7e74c90949d0fca058a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere \u00e0s causas de modifica\u00e7\u00e3o de compet\u00eancia expressas no C\u00f3digo de Processo Civil, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":9465365,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o foro contratual obriga somente os herdeiros e n\u00e3o os sucessores das partes.","id":9465361,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o foro contratual obriga somente os herdeiros e n\u00e3o os sucessores das partes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"reputam-se conexas 2 (duas) ou mais a\u00e7\u00f5es, quando houver identidade quanto \u00e0s partes e \u00e0 causa de pedir, mas o pedido de uma, por ser mais amplo, abrange o das demais.","id":9465362,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">reputam-se conexas 2 (duas) ou mais a\u00e7\u00f5es, quando houver identidade quanto \u00e0s partes e \u00e0 causa de pedir, mas o pedido de uma, por ser mais amplo, abrange o das demais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"d\u00e1-se a contin\u00eancia entre 2 (duas) ou mais a\u00e7\u00f5es quando lhes for comum o pedido ou a causa de pedir.","id":9465363,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">d\u00e1-se a contin\u00eancia entre 2 (duas) ou mais a\u00e7\u00f5es quando lhes for comum o pedido ou a causa de pedir.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o registro ou a distribui\u00e7\u00e3o da peti\u00e7\u00e3o inicial n\u00e3o torna o ju\u00edzo prevento.","id":9465364,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o registro ou a distribui\u00e7\u00e3o da peti\u00e7\u00e3o inicial n\u00e3o torna o ju\u00edzo prevento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"ser\u00e3o reunidos para julgamento conjunto os processos que possam gerar risco de prola\u00e7\u00e3o de decis\u00f5es conflitantes ou contradit\u00f3rias caso decididos separadamente, mesmo sem conex\u00e3o entre eles.","id":9465365,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser\u00e3o reunidos para julgamento conjunto os processos que possam gerar risco de prola\u00e7\u00e3o de decis\u00f5es conflitantes ou contradit\u00f3rias caso decididos separadamente, mesmo sem conex\u00e3o entre eles.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531283,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 80","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direitos Difusos e Coletivos"],"nome_clean":"Compet\u00eancia","oab":true,"nome":"Compet\u00eancia","pai":422643,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402098,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-competencia"},{"palavrasChave":["Direito Processual Penal","Legisla\u00e7\u00e3o da AGU, Gest\u00e3o de conflitos e Governan\u00e7a"],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/2391131","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":7693,"slug":"engenheiro-de-telecomunicacoes"},{"descricao":"Engenheiro de Produ\u00e7\u00e3o","id":5103,"slug":"engenheiro-de-producao"},{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"},{"descricao":"Engenheiro Metal\u00fargico","id":22555,"slug":"engenheiro-metalurgico"},{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Engenheiro Qu\u00edmico","id":5120,"slug":"engenheiro-quimico"}],"orgaos":[{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As lojas L1 e L2 possuem, cada uma delas, N pe\u00e7as em seu estoque, enquanto o estoque da loja L3 est\u00e1 vazio. Metade do estoque de L1 e um quarto do estoque de L2 s\u00e3o transferidos para L3, formando o novo estoque de L3. Esse novo estoque de L3 \u00e9 dividido em tr\u00eas grupos com a mesma quantidade de pe\u00e7as e, de um desses grupos, \u00e9 retirado um quinto do total de pe\u00e7as do novo estoque de L3. Quantas pe\u00e7as permaneceram nesse grupo do qual as pe\u00e7as foram retiradas?","provas":[{"id":80519,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":7693,"slug":"engenheiro-de-telecomunicacoes"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2022-cesgranrio-engenheiro-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2022"},{"id":80517,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Produ\u00e7\u00e3o","id":5103,"slug":"engenheiro-de-producao"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2022-cesgranrio-engenheiro-de-producao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Engenheiro de Produ\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":80518,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2022-cesgranrio-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2022"},{"id":80515,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2022-cesgranrio-engenheiro-ambiental","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Engenheiro Ambiental - 2022"},{"id":80521,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Metal\u00fargico","id":22555,"slug":"engenheiro-metalurgico"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2022-cesgranrio-engenheiro-metalurgico","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Engenheiro Metal\u00fargico - 2022"},{"id":80520,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2022-cesgranrio-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Engenheiro Eletricista - 2022"},{"id":80516,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2022-cesgranrio-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Engenheiro Civil - 2022"},{"id":80522,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Qu\u00edmico","id":5120,"slug":"engenheiro-quimico"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2022-cesgranrio-engenheiro-quimico","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Engenheiro Qu\u00edmico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":9,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:36:47","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"},{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"},{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":56,"descricao":"Engenharia Metal\u00fargica"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"}],"id":2391138,"hashId":"e305a676d3228a91f3dc754c07095f71","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As lojas L1 e L2 possuem, cada uma delas, N pe\u00e7as em seu estoque, enquanto o estoque da loja L3 est\u00e1 vazio. Metade do estoque de L1 e um quarto do estoque de L2 s\u00e3o transferidos para L3, formando o novo estoque de L3. Esse novo estoque de L3 \u00e9 dividido em tr\u00eas grupos com a mesma quantidade de pe\u00e7as e, de um desses grupos, \u00e9 retirado um quinto do total de pe\u00e7as do novo estoque de L3. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quantas pe\u00e7as permaneceram nesse grupo do qual as pe\u00e7as foram retiradas?<\/p>","resposta":9465399,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"203N\u200b ","id":9465396,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{3N}{20}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.21733em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.872331em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.10903em;\">N<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"20N\u200b ","id":9465397,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{N}{20}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.21733em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.872331em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.10903em;\">N<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"103N\u200b ","id":9465398,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{3N}{10}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.21733em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.872331em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.10903em;\">N<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"10N\u200b ","id":9465399,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{N}{10}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.21733em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.872331em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.10903em;\">N<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"5N\u200b ","id":9465400,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{N}{5}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.21733em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.872331em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">5<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.10903em;\">N<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":559022,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Problemas do Primeiro Grau","oab":false,"nome":"Problemas do Primeiro Grau","pai":408707,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408714,"slug":"matematica-problemas-do-primeiro-grau"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Fra\u00e7\u00f5es","pai":403830,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408559,"slug":"matematica-fracoes"}],"slug":"matematica\/2391138","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":7693,"slug":"engenheiro-de-telecomunicacoes"},{"descricao":"Engenheiro de Produ\u00e7\u00e3o","id":5103,"slug":"engenheiro-de-producao"},{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"},{"descricao":"Engenheiro Metal\u00fargico","id":22555,"slug":"engenheiro-metalurgico"},{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Engenheiro Qu\u00edmico","id":5120,"slug":"engenheiro-quimico"}],"orgaos":[{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A derivada no tempo da quantidade de movimento linear de um corpo de massa m e velocidade v \u00e9 dada por","provas":[{"id":80519,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":7693,"slug":"engenheiro-de-telecomunicacoes"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2022-cesgranrio-engenheiro-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2022"},{"id":80517,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Produ\u00e7\u00e3o","id":5103,"slug":"engenheiro-de-producao"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2022-cesgranrio-engenheiro-de-producao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Engenheiro de Produ\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":80518,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2022-cesgranrio-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2022"},{"id":80515,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2022-cesgranrio-engenheiro-ambiental","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Engenheiro Ambiental - 2022"},{"id":80521,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Metal\u00fargico","id":22555,"slug":"engenheiro-metalurgico"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2022-cesgranrio-engenheiro-metalurgico","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Engenheiro Metal\u00fargico - 2022"},{"id":80520,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2022-cesgranrio-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Engenheiro Eletricista - 2022"},{"id":80516,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2022-cesgranrio-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Engenheiro Civil - 2022"},{"id":80522,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Qu\u00edmico","id":5120,"slug":"engenheiro-quimico"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2022-cesgranrio-engenheiro-quimico","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Engenheiro Qu\u00edmico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:36:47","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"},{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"},{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":56,"descricao":"Engenharia Metal\u00fargica"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"}],"id":2391145,"hashId":"785b74f21fde056717fa034eb820efb0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A derivada no tempo da quantidade de movimento linear de um corpo de massa m e velocidade v \u00e9 dada por<\/p>","resposta":9465434,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mdtdv\u200b + mv","id":9465431,"corpo":"<p>m<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{dv}{dt}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.22511em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.880108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">d<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">t<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">d<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">v<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> + mv<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"mdtdv\u200b + ma","id":9465432,"corpo":"<p>m<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{dv}{dt}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.22511em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.880108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">d<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">t<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">d<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">v<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> + ma<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"dtdm\u200bv + mv2","id":9465433,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{dm}{dt}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.22511em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.880108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">d<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">t<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">d<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">m<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>v + mv<sup>2<\/sup><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"dtdm\u200bv + ma","id":9465434,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{dm}{dt}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.22511em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.880108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">d<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">t<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">d<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">m<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>v + ma<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"mv + ma","id":9465435,"corpo":"<p>mv + ma<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":559022,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Impulso e Quantidade de Movimento","oab":false,"nome":"Impulso e Quantidade de Movimento","pai":400868,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416584,"slug":"fisica-impulso-e-quantidade-de-movimento"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Din\u00e2mica","oab":false,"nome":"Din\u00e2mica","pai":400962,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400868,"slug":"fisica-dinamica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400962,"slug":"fisica-mecanica"}],"slug":"fisica\/2391145","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Instru\u00e7\u00e3o Normativa do IBAMA n\u00ba 19\/2018 estabelece os procedimentos para a regulariza\u00e7\u00e3o e o licenciamento ambientais de empreendimentos ou atividades que procederem ao uso ou manuseio de radiois\u00f3topos (UMR).No caso de um empreendimento de significativo impacto ambiental, sujeito ao licenciamento nos termos do instrumento legal citado, no processo de Licen\u00e7a de Instala\u00e7\u00e3o, ser\u00e1 exigido, por parte do empreendedor, o encaminhamento do(a)","provas":[{"id":80515,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2022-cesgranrio-engenheiro-ambiental","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Engenheiro Ambiental - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:36:47","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":2391173,"hashId":"ef2be12c59d2dacd892cce1cf3eb4e8b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Instru\u00e7\u00e3o Normativa do IBAMA n\u00ba 19\/2018 estabelece os procedimentos para a regulariza\u00e7\u00e3o e o licenciamento ambientais de empreendimentos ou atividades que procederem ao uso ou manuseio de radiois\u00f3topos (UMR).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No caso de um empreendimento de significativo impacto ambiental, sujeito ao licenciamento nos termos do instrumento legal citado, no processo de Licen\u00e7a de Instala\u00e7\u00e3o, ser\u00e1 exigido, por parte do empreendedor, o encaminhamento do(a)<\/p>","resposta":9465571,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estudo de Impacto Ambiental (EIA\/RIMA)","id":9465570,"corpo":"<p>Estudo de Impacto Ambiental (EIA\/RIMA)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Plano B\u00e1sico Ambiental (PBA)","id":9465571,"corpo":"<p>Plano B\u00e1sico Ambiental (PBA)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Relat\u00f3rio de Comprova\u00e7\u00e3o do Atendimento das Condicionantes da Licen\u00e7a de Instala\u00e7\u00e3o (RCACLI)","id":9465572,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Relat\u00f3rio de Comprova\u00e7\u00e3o do Atendimento das Condicionantes da Licen\u00e7a de Instala\u00e7\u00e3o (RCACLI)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Termo de Refer\u00eancia (TR)","id":9465573,"corpo":"<p>Termo de Refer\u00eancia (TR)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Ficha de Caracteriza\u00e7\u00e3o da Atividade (FCA)","id":9465574,"corpo":"<p>Ficha de Caracteriza\u00e7\u00e3o da Atividade (FCA)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531292,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Institutos Federais","oab":true,"nome":"Institutos Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401765,"slug":"legislacao-dos-orgaos-institutos-federais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o Ambiental","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Ambiental","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403398,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-gestao-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - IBAMA","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - IBAMA","pai":395478,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395227,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-ibama"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o de Impactos Ambientais - AIA","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o de Impactos Ambientais - AIA","pai":403398,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403426,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-avaliacao-de-impactos-ambientais-aia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis - IBAMA","oab":true,"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis - IBAMA","pai":401765,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395478,"slug":"legislacao-dos-orgaos-instituto-brasileiro-do-meio-ambiente-e-dos-recursos-naturais-renovaveis-ibama"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o","pai":403398,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403428,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-gestao"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":["Biologia","Ecologia e Meio Ambiente","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Licenciamento Ambiental","oab":false,"nome":"Licenciamento Ambiental","pai":403398,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403425,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-licenciamento-ambiental"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/2391173","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Risco de auditoria consiste na possibilidade de o auditor expressar uma opini\u00e3o de auditoria inadequada quando as demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis estiverem significativamente incorretas. O risco de auditoria pode ser definido como uma fun\u00e7\u00e3o dos seguintes riscos: ","provas":[{"id":80490,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2022-cesgranrio-contador","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:36:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2391238,"hashId":"05554fca99f1972cda4ec7ea593341ea","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Risco de auditoria consiste na possibilidade de o auditor expressar uma opini\u00e3o de auditoria inadequada quando as demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis estiverem significativamente incorretas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O risco de auditoria pode ser definido como uma fun\u00e7\u00e3o dos seguintes riscos: <\/p>","resposta":9465883,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de fraude e de erro ","id":9465881,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de fraude e de erro <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"de legal e regulat\u00f3rio ","id":9465882,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de legal e regulat\u00f3rio <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"de distor\u00e7\u00e3o relevante e de detec\u00e7\u00e3o ","id":9465883,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de distor\u00e7\u00e3o relevante e de detec\u00e7\u00e3o <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"de eventos externos e inerente ","id":9465884,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de eventos externos e inerente <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"de controle e de processo","id":9465885,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de controle e de processo<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531291,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 60","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Risco de Auditoria","oab":false,"nome":"Risco de Auditoria","pai":4576,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4591,"slug":"auditoria-risco-de-auditoria"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de auditoria"],"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"}],"slug":"auditoria\/2391238","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Recentemente, em 15 de outubro de 2021, atrav\u00e9s da Lei federal no 14.222, foi criada a Autoridade Nacional de Seguran\u00e7a Nuclear (ANSN), autarquia federal com patrim\u00f4nio pr\u00f3prio, autonomia administrativa, t\u00e9cnica e financeira, com sede e foro na cidade do Rio de Janeiro e atua\u00e7\u00e3o no territ\u00f3rio nacional, sem aumento de despesa, por cis\u00e3o da Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear (CNEN). Segundo essa lei, a ANSN","provas":[{"id":80515,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2022-cesgranrio-engenheiro-ambiental","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Engenheiro Ambiental - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:36:47","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":2391246,"hashId":"0115f4cca44ddd2bef256c7df06e69ac","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Recentemente, em 15 de outubro de 2021, atrav\u00e9s da Lei federal n<sup>o <\/sup>14.222, foi criada a Autoridade Nacional de Seguran\u00e7a Nuclear (ANSN), autarquia federal com patrim\u00f4nio pr\u00f3prio, autonomia administrativa, t\u00e9cnica e financeira, com sede e foro na cidade do Rio de Janeiro e atua\u00e7\u00e3o no territ\u00f3rio nacional, sem aumento de despesa, por cis\u00e3o da Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear (CNEN). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Segundo essa lei, a ANSN<\/p>","resposta":9465921,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tem como finalidade institucional monitorar, regular e fiscalizar a seguran\u00e7a nuclear e a prote\u00e7\u00e3o radiol\u00f3gica das atividades e das instala\u00e7\u00f5es nucleares no territ\u00f3rio nacional, entre outras atribui\u00e7\u00f5es.","id":9465921,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tem como finalidade institucional monitorar, regular e fiscalizar a seguran\u00e7a nuclear e a prote\u00e7\u00e3o radiol\u00f3gica das atividades e das instala\u00e7\u00f5es nucleares no territ\u00f3rio nacional, entre outras atribui\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"tem a compet\u00eancia, privativamente, de regular, licenciar, fiscalizar e controlar os meios navais com plantas nucleares embarcadas, quanto \u00e0s atividades nucleares, aos materiais nucleares e\u2000\u00e0s fontes de radia\u00e7\u00e3o.","id":9465922,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tem a compet\u00eancia, privativamente, de regular, licenciar, fiscalizar e controlar os meios navais com plantas nucleares embarcadas, quanto \u00e0s atividades nucleares, aos materiais nucleares e\u2000\u00e0s fontes de radia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00e9 respons\u00e1vel por licenciar operadores de reatores nucleares, sendo que a edi\u00e7\u00e3o de normas sobre seguran\u00e7a nuclear e f\u00edsica, e de prote\u00e7\u00e3o radiol\u00f3gica continuar\u00e1 a ser atribui\u00e7\u00e3o exclusiva da CNEN.","id":9465923,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 respons\u00e1vel por licenciar operadores de reatores nucleares, sendo que a edi\u00e7\u00e3o de normas sobre seguran\u00e7a nuclear e f\u00edsica, e de prote\u00e7\u00e3o radiol\u00f3gica continuar\u00e1 a ser atribui\u00e7\u00e3o exclusiva da CNEN.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00e9 respons\u00e1vel pelo projeto, pela constru\u00e7\u00e3o e pela instala\u00e7\u00e3o de dep\u00f3sitos iniciais de rejeitos radioativos.","id":9465924,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 respons\u00e1vel pelo projeto, pela constru\u00e7\u00e3o e pela instala\u00e7\u00e3o de dep\u00f3sitos iniciais de rejeitos radioativos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"exerce atividades de regula\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica, comercial e industrial ou pesquisas e levantamentos com esses fins.","id":9465925,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">exerce atividades de regula\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica, comercial e industrial ou pesquisas e levantamentos com esses fins.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531292,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Nuclear","oab":false,"nome":"Engenharia Nuclear","pai":null,"assunto_raiz":399526,"materia":true,"id":399526,"slug":"engenharia-nuclear"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 14.222\/2021 - Cria a Autoridade Nacional de Seguran\u00e7a Nuclear (ANSN); altera as Leis nos 4.118, de 27 de agosto de 1962, 6.189, de 16 de dezembro de 1974, 6.453, de 17 de outubro de 1977, 9.765, de 17 de dezembro de 1998, 8.691, de 28 de julho de 1","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 14.222\/2021 - Cria a Autoridade Nacional de Seguran\u00e7a Nuclear (ANSN); altera as Leis nos 4.118, de 27 de agosto de 1962, 6.189, de 16 de dezembro de 1974, 6.453, de 17 de outubro de 1977, 9.765, de 17 de dezembro de 1998, 8.691, de 28 de julho de 1","pai":429784,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":430276,"slug":"legislacao-federal-lei-no-14-222-2021-cria-a-autoridade-nacional-de-seguranca-nuclear-ansn-altera-as-leis-nos-4-118-de-27-de-agosto-de-1962-6-189-de-16-de-dezembro-de-1974-6-453-de-17-de-outubro-de-1977-9-765-de-17-de-dezembro-de-1998-8-691-de-28-de-julho-de-1"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Acidentes Nucleares","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Acidentes Nucleares","pai":399526,"assunto_raiz":399526,"materia":false,"id":425472,"slug":"engenharia-nuclear-seguranca-e-acidentes-nucleares"}],"slug":"legislacao-federal\/2391246","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente \u2013 PNMA, promulgada pela Lei Federal no 6.938\/1981, tem por objetivo a preserva\u00e7\u00e3o, a melhoria e a recupera\u00e7\u00e3o da qualidade ambiental prop\u00edcia \u00e0 vida, visando a assegurar, no pa\u00eds, condi\u00e7\u00f5es ao desenvolvimento socioecon\u00f4mico, aos interesses da seguran\u00e7a nacional e \u00e0 prote\u00e7\u00e3o da dignidade da vida humana. S\u00e3o instrumentos da PNMA estabelecidos nessa lei, EXCETO o(a)","provas":[{"id":80515,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2022-cesgranrio-engenheiro-ambiental","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Engenheiro Ambiental - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:36:47","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":2391249,"hashId":"9e5dd492c0164405b94539a9cdb524e7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente \u2013 PNMA, promulgada pela Lei Federal n<sup>o<\/sup> 6.938\/1981, tem por objetivo a preserva\u00e7\u00e3o, a melhoria e a recupera\u00e7\u00e3o da qualidade ambiental prop\u00edcia \u00e0 vida, visando a assegurar, no pa\u00eds, condi\u00e7\u00f5es ao desenvolvimento socioecon\u00f4mico, aos interesses da seguran\u00e7a nacional e \u00e0 prote\u00e7\u00e3o da dignidade da vida humana. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o instrumentos da PNMA estabelecidos nessa lei, <strong>EXCETO<\/strong> o(a)<\/p>","resposta":9465940,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"licenciamento e a revis\u00e3o de atividades efetiva ou potencialmente poluidoras","id":9465936,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">licenciamento e a revis\u00e3o de atividades efetiva ou potencialmente poluidoras<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"sistema nacional de informa\u00e7\u00f5es sobre o meio ambiente.","id":9465937,"corpo":"<p>sistema nacional de informa\u00e7\u00f5es sobre o meio ambiente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"zoneamento ambiental","id":9465938,"corpo":"<p>zoneamento ambiental<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"avalia\u00e7\u00e3o de impactos ambientais","id":9465939,"corpo":"<p>avalia\u00e7\u00e3o de impactos ambientais<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"outorga dos direitos de uso de recursos h\u00eddricos","id":9465940,"corpo":"<p>outorga dos direitos de uso de recursos h\u00eddricos<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531292,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal e Direito Processual Penal","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante","Legisla\u00e7\u00e3o Complementar","Direito Administrativo; Direito Constitucional","Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o Especial","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","Direito Penal","Engenharia Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal"],"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente - PNMA - Lei n\u00ba 6.938\/1981","oab":true,"nome":"Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente - PNMA - Lei n\u00ba 6.938\/1981","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403119,"slug":"direito-ambiental-politica-nacional-do-meio-ambiente-pnma-lei-no-6-938-1981"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Instrumentos da Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente","oab":true,"nome":"Instrumentos da Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":400900,"slug":"direito-ambiental-instrumentos-da-politica-nacional-do-meio-ambiente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403115,"slug":"direito-ambiental-legislacao-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Licenciamento e licen\u00e7a ambiental","oab":true,"nome":"Licenciamento e licen\u00e7a ambiental","pai":400900,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":400901,"slug":"direito-ambiental-licenciamento-e-licenca-ambiental"}],"slug":"direito-ambiental\/2391249","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Designer","id":2678,"slug":"designer"}],"orgaos":[{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Imagine que uma pessoa est\u00e1 trabalhando em uma planilha do Excel e precisa que uma coluna fique vis\u00edvel na tela, enquanto rola a planilha vertical ou horizontalmente. Qual ferramenta permite que se execute tal a\u00e7\u00e3o? ","provas":[{"id":80491,"cargo":{"descricao":"Designer","id":2678,"slug":"designer"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2022-cesgranrio-designer","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Designer - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:36:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":165,"descricao":"Design Gr\u00e1fico"}],"id":2391348,"hashId":"cb1caafc3a3f104ec9336bc1c8b56110","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Imagine que uma pessoa est\u00e1 trabalhando em uma planilha do Excel e precisa que uma coluna fique vis\u00edvel na tela, enquanto rola a planilha vertical ou horizontalmente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual ferramenta permite que se execute tal a\u00e7\u00e3o? <\/p>","resposta":9466435,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tabela din\u00e2mica","id":9466431,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tabela din\u00e2mica<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Redefinir posi\u00e7\u00e3o","id":9466432,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Redefinir posi\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Fixar coluna","id":9466433,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fixar coluna<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Exibi\u00e7\u00e3o lado a lado","id":9466434,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Exibi\u00e7\u00e3o lado a lado<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Congelar pain\u00e9is","id":9466435,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Congelar pain\u00e9is<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531293,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 60","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420298,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"}],"slug":"informatica\/2391348","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Meio Ambiente","id":7726,"slug":"tecnico-em-meio-ambiente"}],"orgaos":[{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei Complementar n\u00ba 140, de 2011, fixa normas para a coopera\u00e7\u00e3o entre a Uni\u00e3o, os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios, nas a\u00e7\u00f5es administrativas decorrentes do exerc\u00edcio da compet\u00eancia comum, relativas \u00e0 prote\u00e7\u00e3o do meio ambiente e ao combate \u00e0 polui\u00e7\u00e3o, em qualquer de suas formas.Tendo em vista o conte\u00fado da referida Lei, uma das a\u00e7\u00f5es administrativas dos Estados consiste em","provas":[{"id":80508,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Meio Ambiente","id":7726,"slug":"tecnico-em-meio-ambiente"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eletronuclear-2022-cesgranrio-tecnico-em-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - T\u00e9cnico em Meio Ambiente - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:36:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2391378,"hashId":"2aeb3f4e88adef47f5fe01d266b21f90","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei Complementar n\u00ba 140, de 2011, fixa normas para a coopera\u00e7\u00e3o entre a Uni\u00e3o, os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios, nas a\u00e7\u00f5es administrativas decorrentes do exerc\u00edcio da compet\u00eancia comum, relativas \u00e0 prote\u00e7\u00e3o do meio ambiente e ao combate \u00e0 polui\u00e7\u00e3o, em qualquer de suas formas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tendo em vista o conte\u00fado da referida Lei, uma das a\u00e7\u00f5es administrativas dos Estados consiste em<\/p>","resposta":9466585,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"promover o licenciamento ambiental de empreendimentos e atividades localizados ou desenvolvidos conjuntamente no Brasil e em pa\u00eds lim\u00edtrofe.","id":9466581,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">promover o licenciamento ambiental de empreendimentos e atividades localizados ou desenvolvidos conjuntamente no Brasil e em pa\u00eds lim\u00edtrofe.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"promover o licenciamento ambiental de atividades ou empreendimentos localizados ou desenvolvidos em unidades de conserva\u00e7\u00e3o institu\u00eddas pelo Estado, inclusive nas \u00c1reas de Prote\u00e7\u00e3o Ambiental (APAs).","id":9466582,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">promover o licenciamento ambiental de atividades ou empreendimentos localizados ou desenvolvidos em unidades de conserva\u00e7\u00e3o institu\u00eddas pelo Estado, inclusive nas \u00c1reas de Prote\u00e7\u00e3o Ambiental (APAs).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"promover o licenciamento ambiental de empreendimentos e atividade localizados ou desenvolvidos em terras ind\u00edgenas.","id":9466583,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">promover o licenciamento ambiental de empreendimentos e atividade localizados ou desenvolvidos em terras ind\u00edgenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"formular, executar e fazer cumprir a Pol\u00edtica Municipal de Meio Ambiente.","id":9466584,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">formular, executar e fazer cumprir a Pol\u00edtica Municipal de Meio Ambiente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"aprovar o manejo e a supress\u00e3o de vegeta\u00e7\u00e3o, de florestas e forma\u00e7\u00f5es sucessoras em atividades ou empreendimentos licenciados ou autorizados, ambientalmente, pelo Estado.","id":9466585,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aprovar o manejo e a supress\u00e3o de vegeta\u00e7\u00e3o, de florestas e forma\u00e7\u00f5es sucessoras em atividades ou empreendimentos licenciados ou autorizados, ambientalmente, pelo Estado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531298,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis Complementares","oab":true,"nome":"Leis Complementares","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395379,"slug":"legislacao-federal-leis-complementares"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba140\/2011 - Fixa normas, nos termos dos incisos III, VI e VII do caput e do par\u00e1grafo \u00fanico do art. 23 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para a coopera\u00e7\u00e3o entre a Uni\u00e3o, os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios nas a\u00e7\u00f5es administrativas d","oab":true,"nome":"Lei Complementar n\u00ba140\/2011 - Fixa normas, nos termos dos incisos III, VI e VII do caput e do par\u00e1grafo \u00fanico do art. 23 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para a coopera\u00e7\u00e3o entre a Uni\u00e3o, os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios nas a\u00e7\u00f5es administrativas d","pai":395379,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":398574,"slug":"legislacao-federal-lei-complementar-no-140-2011-fixa-normas-nos-termos-dos-incisos-iii-vi-e-vii-do-caput-e-do-paragrafo-unico-do-art-23-da-constituicao-federal-para-a-cooperacao-entre-a-uniao-os-estados-o-distrito-federal-e-os-municipios-nas-acoes-administrativas-d"}],"slug":"legislacao-federal\/2391378","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":7693,"slug":"engenheiro-de-telecomunicacoes"}],"orgaos":[{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Figura abaixo ilustra o diagrama de blocos de uma convers\u00e3o A\/D para a transmiss\u00e3o digital, em banda b\u00e1sica, de um sinal anal\u00f3gico.Considerando-se que o codificador de fonte emprega um n\u00famero fixo de bits para representar cada um dos 64 n\u00edveis de quantiza\u00e7\u00e3o, qual a taxa de bits m\u00ednima, em kbps, gerada ao final do processo de convers\u00e3o anal\u00f3gico digital?","provas":[{"id":80519,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":7693,"slug":"engenheiro-de-telecomunicacoes"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2022-cesgranrio-engenheiro-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:36:48","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"}],"id":2391389,"hashId":"7a8db538e7f897b5ba17b03f47047a06","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Figura abaixo ilustra o diagrama de blocos de uma convers\u00e3o A\/D para a transmiss\u00e3o digital, em banda b\u00e1sica, de um sinal anal\u00f3gico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/80519\/questao\/2391389-20220517154546000000-0.png\" align=\"center\" width=\"700\" style=\"display: block; margin: auto;\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se que o codificador de fonte emprega um n\u00famero fixo de bits para representar cada um dos 64 n\u00edveis de quantiza\u00e7\u00e3o, qual a taxa de bits m\u00ednima, em kbps, gerada ao final do processo de convers\u00e3o anal\u00f3gico digital?<\/p>","resposta":9466639,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"30","id":9466636,"corpo":"<p>30<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"64","id":9466637,"corpo":"<p>64<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"150","id":9466638,"corpo":"<p>150<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"180","id":9466639,"corpo":"<p>180<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"1.920","id":9466640,"corpo":"<p>1.920<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531302,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60 ","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":71,"materia":true,"id":71,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processamento de sinal","oab":false,"nome":"Processamento de sinal","pai":71,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399142,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-processamento-de-sinal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Codifica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Codifica\u00e7\u00e3o","pai":399142,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399143,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-codificacao"}],"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes\/2391389","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":7693,"slug":"engenheiro-de-telecomunicacoes"}],"orgaos":[{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Figura abaixo ilustra um multiplexador TDM \u00f3ptico, baseado em linhas de retardo. Um laser gera o trem de pulsos inicial a uma taxa de B bps (bits por segundo), que \u00e9 a taxa de dados de um \u00fanico usu\u00e1rio. Esse trem \u00e9 dividido para os N usu\u00e1rios, que inserem seus bits de informa\u00e7\u00e3o por meio de moduladores \u00f3pticos (mod.), bloqueando ou deixando passar o pulso original. Cada um dos N usu\u00e1rios sofre diferentes retardos e \u00e9 inserido no seu espa\u00e7o (slot) de tempo adequado a intervalos de 1\/NB.Considerando-se que o usu\u00e1rio de \u00edndice n (n = 1, ..., N) ocupa o n-\u00e9simo slot de tempo, qual \u00e9 a express\u00e3o para o retardo inserido pela linha de retardo do n-\u00e9simo usu\u00e1rio?","provas":[{"id":80519,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":7693,"slug":"engenheiro-de-telecomunicacoes"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2022-cesgranrio-engenheiro-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:36:48","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"}],"id":2391405,"hashId":"0ea9793802f626cf0feba21ccb6f33e0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Figura abaixo ilustra um multiplexador TDM \u00f3ptico, baseado em linhas de retardo. Um laser gera o trem de pulsos inicial a uma taxa de B bps (bits por segundo), que \u00e9 a taxa de dados de um \u00fanico usu\u00e1rio. Esse trem \u00e9 dividido para os N usu\u00e1rios, que inserem seus bits de informa\u00e7\u00e3o por meio de moduladores \u00f3pticos (mod.), bloqueando ou deixando passar o pulso original. Cada um dos N usu\u00e1rios sofre diferentes retardos e \u00e9 inserido no seu espa\u00e7o (slot) de tempo adequado a intervalos de 1\/NB.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/80519\/questao\/2391405-20220517155147000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"650\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se que o usu\u00e1rio de \u00edndice n (n = 1, ..., N) ocupa o n-\u00e9simo slot de tempo, qual \u00e9 a express\u00e3o para o retardo inserido pela linha de retardo do n-\u00e9simo usu\u00e1rio?<\/p>","resposta":9466718,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Bn\u22121\u200b","id":9466716,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{n-1}{B}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.05017em;\">B<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">n<\/span><span class=\"mbin mtight\">\u2212<\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Bn\u200b","id":9466717,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{n}{B}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04039em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.695392em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.05017em;\">B<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">n<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"NBn\u22121\u200b","id":9466718,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{n-1}{NB}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.10903em;\">N<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.05017em;\">B<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">n<\/span><span class=\"mbin mtight\">\u2212<\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"NBn\u200b","id":9466719,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{n}{NB}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04039em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.695392em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.10903em;\">N<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.05017em;\">B<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">n<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Nn\u200b","id":9466720,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{n}{N}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04039em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.695392em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.10903em;\">N<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">n<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531302,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60 ","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Multiplexa\u00e7\u00e3o e m\u00faltiplo acesso","oab":false,"nome":"Multiplexa\u00e7\u00e3o e m\u00faltiplo acesso","pai":399109,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399111,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-multiplexacao-e-multiplo-acesso"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":71,"materia":true,"id":71,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Transmiss\u00e3o e Recep\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Transmiss\u00e3o e Recep\u00e7\u00e3o","pai":71,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399109,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-transmissao-e-recepcao"}],"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes\/2391405","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980,"slug":"quimico"}],"orgaos":[{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na Tabela abaixo, na primeira coluna, s\u00e3o listados alguns compostos, enquanto, na segunda coluna, aparecem valores de pKa.CompostopKaI - CH3COCH3 (acetona)A - 0,18II - CF3CO2H (\u00e1cido trifluoroac\u00e9tico)B - 9,9III - NH3 (am\u00f4nia)C - 16IV- CH3CH2OH (etanol)D - 19,2E - 38Com base na capacidade de liberar \u00edons H+ em solu\u00e7\u00e3o, a correta rela\u00e7\u00e3o entre o composto e seu valor de pKa \u00e9:","provas":[{"id":80495,"cargo":{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980,"slug":"quimico"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2022-cesgranrio-quimico","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Qu\u00edmico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:36:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":2391447,"hashId":"0a0ffe1946a94219f437f0d1397a650a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na Tabela abaixo, na primeira coluna, s\u00e3o listados alguns compostos, enquanto, na segunda coluna, aparecem valores de pK<sub>a<\/sub>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 391px;\"><colgroup><col width=\"278\"><col width=\"113\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(35, 31, 32);\">Composto<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(35, 31, 32);\">pK<\/span><sub style=\"color: rgb(35, 31, 32);\">a<\/sub><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><span style=\"color: rgb(35, 31, 32);\">I - CH<\/span><sub style=\"color: rgb(35, 31, 32);\">3<\/sub><span style=\"color: rgb(35, 31, 32);\">COCH<\/span><sub style=\"color: rgb(35, 31, 32);\">3 <\/sub><span style=\"color: rgb(35, 31, 32);\">(acetona)<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><span style=\"color: rgb(35, 31, 32);\">A - 0,18<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><span style=\"color: rgb(35, 31, 32);\">II - CF<\/span><sub style=\"color: rgb(35, 31, 32);\">3<\/sub><span style=\"color: rgb(35, 31, 32);\">CO<\/span><sub style=\"color: rgb(35, 31, 32);\">2<\/sub><span style=\"color: rgb(35, 31, 32);\">H (\u00e1cido trifluoroac\u00e9tico)<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><span style=\"color: rgb(35, 31, 32);\">B - 9,9<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><span style=\"color: rgb(35, 31, 32);\">III - NH<\/span><sub style=\"color: rgb(35, 31, 32);\">3<\/sub><span style=\"color: rgb(35, 31, 32);\"> (am\u00f4nia)<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><span style=\"color: rgb(35, 31, 32);\">C - 16<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><span style=\"color: rgb(35, 31, 32);\">IV- CH<\/span><sub style=\"color: rgb(35, 31, 32);\">3<\/sub><span style=\"color: rgb(35, 31, 32);\">CH<\/span><sub style=\"color: rgb(35, 31, 32);\">2<\/sub><span style=\"color: rgb(35, 31, 32);\">OH (etanol)<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><span style=\"color: rgb(35, 31, 32);\">D - 19,2<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><span style=\"color: rgb(35, 31, 32);\">E - 38<\/span><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base na capacidade de liberar \u00edons H<sup>+<\/sup> em solu\u00e7\u00e3o, a correta rela\u00e7\u00e3o entre o composto e seu valor de pK<sub>a<\/sub> \u00e9:<\/p>","resposta":9466928,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I \u2013 A; II \u2013 C; III \u2013 B; IV \u2013 E","id":9466926,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 A; II \u2013 C; III \u2013 B; IV \u2013 E<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" I \u2013 C; II \u2013 B; III \u2013 E; IV \u2013 D","id":9466927,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> I \u2013 C; II \u2013 B; III \u2013 E; IV \u2013 D<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" I \u2013 D; II \u2013 A; III \u2013 E; IV \u2013 C","id":9466928,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> I \u2013 D; II \u2013 A; III \u2013 E; IV \u2013 C<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" I \u2013 D; II \u2013 E; III \u2013 A; IV \u2013 C ","id":9466929,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> I \u2013 D; II \u2013 E; III \u2013 A; IV \u2013 C <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" I \u2013 E; II \u2013 D; III \u2013 B; IV \u2013 A","id":9466930,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> I \u2013 E; II \u2013 D; III \u2013 B; IV \u2013 A<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531306,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 60","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica Org\u00e2nica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Org\u00e2nica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400882,"slug":"quimica-quimica-organica"}],"slug":"quimica\/2391447","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":7693,"slug":"engenheiro-de-telecomunicacoes"}],"orgaos":[{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o diagrama em blocos de um demodulador diferencial 8-PSK (D8PSK), utilizado para demodular um sinal s(t).Os sinais A e B na sa\u00edda dos filtros Passa-Baixa ideal, quando o sinal de entrada \u00e9 igual a s(t), s\u00e3o, respectivamente,Dados\u2022 s(t) = sen(2\u03c0 f0t + 3\u03c0\/4);\u2022 f0 = 250 kHz;\u2022 FPB \u2013 Filtro Passa-Baixa ideal com largura de banda igual a 4 kHz;\u2022 O misturador possui ganho unit\u00e1rio.","provas":[{"id":80519,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":7693,"slug":"engenheiro-de-telecomunicacoes"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2022-cesgranrio-engenheiro-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:36:49","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"}],"id":2391486,"hashId":"726236102cedb2975f71bfcdce27b2b4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o diagrama em blocos de um demodulador diferencial 8-PSK (D8PSK), utilizado para demodular um sinal s(t).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/80519\/questao\/2391486-20220517163918000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"450\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os sinais A e B na sa\u00edda dos filtros Passa-Baixa ideal, quando o sinal de entrada \u00e9 igual a s(t), s\u00e3o, respectivamente,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 245px;\"><colgroup><col width=\"245\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-qyc0\"><td data-row=\"row-qyc0\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qyc0\" data-cell=\"cell-rlze\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Dados<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qyc0\" data-cell=\"cell-rlze\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qyc0\" data-cell=\"cell-rlze\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">\u2022 s(t) = sen(2\u03c0 f<sub>0<\/sub>t + 3\u03c0\/4);<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qyc0\" data-cell=\"cell-rlze\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">\u2022 f<sub>0<\/sub> = 250 kHz;<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qyc0\" data-cell=\"cell-rlze\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">\u2022 FPB \u2013 Filtro Passa-Baixa ideal com largura de banda igual a 4 kHz;<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qyc0\" data-cell=\"cell-rlze\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">\u2022 O misturador possui ganho unit\u00e1rio.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","resposta":9467122,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"22\u200b\u200b e 22\u200b\u200b","id":9467120,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{\\sqrt{2}}{2}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.383em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.038em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.39901em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord sqrt mtight\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.912845em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mtight\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.87284em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail mtight\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.127155em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> e <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{\\sqrt{2}}{2}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.383em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.038em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.39901em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord sqrt mtight\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.912845em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mtight\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.87284em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail mtight\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.127155em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"22\u200b\u200b e\u221222\u200b\u200b","id":9467121,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{\\sqrt{2}}{2}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.383em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.038em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.39901em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord sqrt mtight\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.912845em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mtight\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.87284em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail mtight\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.127155em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> e<span class=\"ql-formula\" data-value=\"-\\frac{\\sqrt{2}}{2}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.383em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u2212<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.038em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.39901em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord sqrt mtight\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.912845em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mtight\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.87284em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail mtight\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.127155em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"42\u200b\u200b e 42\u200b\u200b","id":9467122,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{\\sqrt{2}}{4}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.383em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.038em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.39901em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord sqrt mtight\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.912845em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mtight\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.87284em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail mtight\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.127155em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> e <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{\\sqrt{2}}{4}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.383em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.038em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.39901em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord sqrt mtight\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.912845em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mtight\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.87284em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail mtight\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.127155em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u221222\u200b\u200b e 22\u200b\u200b","id":9467123,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"-\\frac{\\sqrt{2}}{2}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.383em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u2212<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.038em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.39901em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord sqrt mtight\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.912845em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mtight\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.87284em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail mtight\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.127155em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> e <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{\\sqrt{2}}{2}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.383em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.038em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.39901em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord sqrt mtight\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.912845em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mtight\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.87284em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail mtight\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.127155em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u221242\u200b\u200b e 42\u200b\u200b","id":9467124,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"-\\frac{\\sqrt{2}}{4}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.383em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u2212<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.038em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.39901em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord sqrt mtight\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.912845em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mtight\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.87284em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail mtight\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.127155em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> e <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{\\sqrt{2}}{4}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.383em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.038em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.39901em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord sqrt mtight\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.912845em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mtight\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.87284em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail mtight\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.127155em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531302,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60 ","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modula\u00e7\u00e3o anal\u00f3gica e digital","oab":false,"nome":"Modula\u00e7\u00e3o anal\u00f3gica e digital","pai":399109,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399110,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-modulacao-analogica-e-digital"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":71,"materia":true,"id":71,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Transmiss\u00e3o e Recep\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Transmiss\u00e3o e Recep\u00e7\u00e3o","pai":71,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399109,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-transmissao-e-recepcao"}],"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes\/2391486","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"}],"orgaos":[{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o IBGE, o Produto Interno Bruto real (PIB real) do Brasil teve contra\u00e7\u00e3o de 4,1%, em 2020, configurando o maior recuo da s\u00e9rie hist\u00f3rica desde 1996. O indicador que confirma o quadro de recess\u00e3o econ\u00f4mica no Brasil em 2020 \u00e9 o(a)","provas":[{"id":80493,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2022-cesgranrio-economista","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Economista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:36:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":2391531,"hashId":"114ad32b6fb25fea9f6cd2779db7bde7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o IBGE, o Produto Interno Bruto real (PIB real) do Brasil teve contra\u00e7\u00e3o de 4,1%, em 2020, configurando o maior recuo da s\u00e9rie hist\u00f3rica desde 1996. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O indicador que confirma o quadro de recess\u00e3o econ\u00f4mica no Brasil em 2020 \u00e9 o(a)<\/p>","resposta":9467332,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"hiato do produto negativo","id":9467332,"corpo":"<p>hiato do produto negativo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"pleno-emprego","id":9467333,"corpo":"<p>pleno-emprego<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"d\u00e9ficit em conta-corrente","id":9467334,"corpo":"<p>d\u00e9ficit em conta-corrente<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"PIB potencial elevado","id":9467335,"corpo":"<p>PIB potencial elevado<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"infla\u00e7\u00e3o acelerada","id":9467336,"corpo":"<p>infla\u00e7\u00e3o acelerada<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531304,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 60","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"PIB - Defini\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"PIB - Defini\u00e7\u00e3o","pai":412906,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412907,"slug":"economia-e-financas-pib-definicao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Produto","oab":false,"nome":"Produto","pai":403922,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412906,"slug":"economia-e-financas-produto"},{"palavrasChave":["direito processual civil","Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico"],"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"}],"slug":"economia-e-financas\/2391531","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980,"slug":"quimico"}],"orgaos":[{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No processo de valida\u00e7\u00e3o, a precis\u00e3o intermedi\u00e1ria de um m\u00e9todo anal\u00edtico foi de 2,5%, mas os resultados anal\u00edticos do teste de recupera\u00e7\u00e3o, em um material de refer\u00eancia, produziu todos os resultados acima do esperado, com erro relativo de 8,5%. A precis\u00e3o e o erro relativo s\u00e3o, respectivamente, erros do tipo","provas":[{"id":80495,"cargo":{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980,"slug":"quimico"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2022-cesgranrio-quimico","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Qu\u00edmico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:36:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":2391546,"hashId":"1076b5e0dc59a4e3c303a25ec1ef6c68","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No processo de valida\u00e7\u00e3o, a precis\u00e3o intermedi\u00e1ria de um m\u00e9todo anal\u00edtico foi de 2,5%, mas os resultados anal\u00edticos do teste de recupera\u00e7\u00e3o, em um material de refer\u00eancia, produziu todos os resultados acima do esperado, com erro relativo de 8,5%. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A precis\u00e3o e o erro relativo s\u00e3o, respectivamente, erros do tipo<\/p>","resposta":9467410,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sistem\u00e1tico e aleat\u00f3rio. ","id":9467407,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sistem\u00e1tico e aleat\u00f3rio. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"grosseiro e sistem\u00e1tico. ","id":9467408,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">grosseiro e sistem\u00e1tico. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"incerteza de medi\u00e7\u00e3o e aleat\u00f3rio. ","id":9467409,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">incerteza de medi\u00e7\u00e3o e aleat\u00f3rio. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"aleat\u00f3rio e sistem\u00e1tico.","id":9467410,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aleat\u00f3rio e sistem\u00e1tico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"de operador e incerteza de medi\u00e7\u00e3o. ","id":9467411,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de operador e incerteza de medi\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531306,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 60","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica Anal\u00edtica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Anal\u00edtica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417358,"slug":"quimica-quimica-analitica"},{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"}],"slug":"quimica\/2391546","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980,"slug":"quimico"}],"orgaos":[{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A \u00e1gua produzida \u00e9 um efluente gerado na produ\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo e g\u00e1s natural. Nesse efluente, formado principalmente por \u00e1gua de forma\u00e7\u00e3o (aquela represada no reservat\u00f3rio), podem-se concentrar v\u00e1rios poluentes que devem ser identificados e quantificados, pois podem indicar que o efluente deve ser tratado antes do descarte. A an\u00e1lise que N\u00c3O \u00e9 caracter\u00edstica para esse efluente \u00e9 aquela que determina ","provas":[{"id":80495,"cargo":{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980,"slug":"quimico"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2022-cesgranrio-quimico","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Qu\u00edmico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:36:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":2391549,"hashId":"7ca49fd9ba7b591761991a57de650ca4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A \u00e1gua produzida \u00e9 um efluente gerado na produ\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo e g\u00e1s natural. Nesse efluente, formado principalmente por \u00e1gua de forma\u00e7\u00e3o (aquela represada no reservat\u00f3rio), podem-se concentrar v\u00e1rios poluentes que devem ser identificados e quantificados, pois podem indicar que o efluente deve ser tratado antes do descarte. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A an\u00e1lise que <strong>N\u00c3O <\/strong>\u00e9 caracter\u00edstica para esse efluente \u00e9 aquela que determina <\/p>","resposta":9467425,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" hidrocarbonetos polic\u00edclicos arom\u00e1ticos","id":9467422,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> hidrocarbonetos polic\u00edclicos arom\u00e1ticos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"salinidade","id":9467423,"corpo":"<p>salinidade<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"radiois\u00f3topos do rad\u00f4nio ","id":9467424,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">radiois\u00f3topos do rad\u00f4nio <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"coliformes totais","id":9467425,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">coliformes totais<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"metais como Hg, Pb, Cd e As","id":9467426,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">metais como Hg, Pb, Cd e As<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531306,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 60","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tratamento de Efluentes L\u00edquidos","oab":false,"nome":"Tratamento de Efluentes L\u00edquidos","pai":403395,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403416,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-tratamento-de-efluentes-liquidos"},{"palavrasChave":["Biologia","Ecologia e Meio Ambiente","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Efluentes L\u00edquidos","oab":false,"nome":"Efluentes L\u00edquidos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403395,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-efluentes-liquidos"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/2391549","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":9641,"slug":"tecnico-em-construcao-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma obra de funda\u00e7\u00f5es, o t\u00e9cnico solicitou que sua equipe verificasse o n\u00edvel da cota de arrasamento, tendo apresentado o seguinte desenho:Pelo desenho esquematizado, ele estava se referindo ao n\u00edvel indicado pelo n\u00famero","provas":[{"id":80505,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":9641,"slug":"tecnico-em-construcao-civil"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eletronuclear-2022-cesgranrio-tecnico-em-construcao-civil","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - T\u00e9cnico em Constru\u00e7\u00e3o Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:36:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2391584,"hashId":"54834da76ba3a54e671efd00fe4a8cdb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma obra de funda\u00e7\u00f5es, o t\u00e9cnico solicitou que sua equipe verificasse o n\u00edvel da cota de arrasamento, tendo apresentado o seguinte desenho:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/80505\/questao\/2391584-20220517172712000000-0.png\" width=\"650\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pelo desenho esquematizado, ele estava se referindo ao n\u00edvel indicado pelo n\u00famero<\/p>","resposta":9467599,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1","id":9467597,"corpo":"<p>1<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"2","id":9467598,"corpo":"<p>2<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"3","id":9467599,"corpo":"<p>3<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"4","id":9467600,"corpo":"<p>4<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"5","id":9467601,"corpo":"<p>5<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531323,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Projeto de funda\u00e7\u00f5es ou Dimensionamento.","oab":false,"nome":"Projeto de funda\u00e7\u00f5es ou Dimensionamento.","pai":399442,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399445,"slug":"engenharia-civil-projeto-de-fundacoes-ou-dimensionamento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Funda\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Funda\u00e7\u00f5es","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399442,"slug":"engenharia-civil-fundacoes"},{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"}],"slug":"engenharia-civil\/2391584","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":9641,"slug":"tecnico-em-construcao-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe o croqui a seguir, que representa o gabarito ABCDEFA de uma obra. Para marcar no gabarito os centros geom\u00e9tricos das funda\u00e7\u00f5es, foram criados os eixos x e y, a partir do ponto A.Considere os seguintes dados:\t\u2022 Todos os v\u00e9rtices do gabarito t\u00eam \u00e2ngulo reto;\t\u2022 As dist\u00e2ncias est\u00e3o em metros;\t\u2022 Os pontos P1, P2, P3, P4 e P5 s\u00e3o centros geom\u00e9tricos das funda\u00e7\u00f5es a serem marcadas;\t\u2022 Os eixos x e y est\u00e3o marcados sobre o gabarito, nos lados AB e AF, respectivamente, formando pares coordenados (x,y) nos centros das funda\u00e7\u00f5es, sendo a origem no ponto A, a partir do qual s\u00e3o formados os pontos representados como P(x,y).Nessas condi\u00e7\u00f5es, as marca\u00e7\u00f5es x e y das funda\u00e7\u00f5es P1, P2, P3, P4 e P5 ser\u00e3o:","provas":[{"id":80505,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":9641,"slug":"tecnico-em-construcao-civil"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eletronuclear-2022-cesgranrio-tecnico-em-construcao-civil","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - T\u00e9cnico em Constru\u00e7\u00e3o Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:36:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2391592,"hashId":"a66289fafa7dd94c51e9f2fd511ca2c8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe o croqui a seguir, que representa o gabarito ABCDEFA de uma obra. Para marcar no gabarito os centros geom\u00e9tricos das funda\u00e7\u00f5es, foram criados os eixos x e y, a partir do ponto A.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/80505\/questao\/2391592-20220517172952000000-0.png\" width=\"650\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considere os seguintes dados:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\t\u2022 Todos os v\u00e9rtices do gabarito t\u00eam \u00e2ngulo reto;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\t\u2022 As dist\u00e2ncias est\u00e3o em metros;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\t\u2022 Os pontos P1, P2, P3, P4 e P5 s\u00e3o centros geom\u00e9tricos das funda\u00e7\u00f5es a serem marcadas;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\t\u2022 Os eixos x e y est\u00e3o marcados sobre o gabarito, nos lados AB e AF, respectivamente, formando pares coordenados (x,y) nos centros das funda\u00e7\u00f5es, sendo a origem no ponto A, a partir do qual s\u00e3o formados os pontos representados como P(x,y).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nessas condi\u00e7\u00f5es, as marca\u00e7\u00f5es x e y das funda\u00e7\u00f5es P1, P2, P3, P4 e P5 ser\u00e3o:<\/p>","resposta":9467640,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"P1P2P3P4P5x1,06,52,56,51,5y1,03,02,52,53,0","id":9467637,"corpo":"<div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 1500px;\"><colgroup><col width=\"50\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-l38o\"><td data-row=\"row-l38o\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-l38o\" data-cell=\"cell-5fps\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-l38o\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-l38o\" data-cell=\"cell-h9gf\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">P1<\/p><\/td><td data-row=\"row-l38o\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-l38o\" data-cell=\"cell-2owk\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">P2<\/p><\/td><td data-row=\"row-l38o\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-l38o\" data-cell=\"cell-rvs1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">P3<\/p><\/td><td data-row=\"row-l38o\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-l38o\" data-cell=\"cell-rme0\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">P4<\/p><\/td><td data-row=\"row-l38o\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-l38o\" data-cell=\"cell-tv3l\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">P5<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">x<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1,0<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">6,5<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2,5<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">6,5<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1,5<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">y<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1,0<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">3,0<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2,5<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2,5<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">3,0<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"P1P2P3P4P5x1,06,51,04,52,5y1,51,02,52,55,0","id":9467638,"corpo":"<div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 1800px;\"><colgroup><col width=\"50\"><col width=\"50\"><col width=\"50\"><col width=\"50\"><col width=\"50\"><col width=\"50\"><col width=\"50\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-l38o\"><td data-row=\"row-l38o\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-l38o\" data-cell=\"cell-5fps\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-l38o\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-l38o\" data-cell=\"cell-h9gf\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">P1<\/p><\/td><td data-row=\"row-l38o\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-l38o\" data-cell=\"cell-2owk\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">P2<\/p><\/td><td data-row=\"row-l38o\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-l38o\" data-cell=\"cell-rvs1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">P3<\/p><\/td><td data-row=\"row-l38o\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-l38o\" data-cell=\"cell-rme0\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">P4<\/p><\/td><td data-row=\"row-l38o\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-l38o\" data-cell=\"cell-tv3l\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">P5<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">x<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1,0<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">6,5<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1,0<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">4,5<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2,5<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">y<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1,5<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1,0<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2,5<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2,5<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">5,0<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"P1P2P3P4P5x1,56,52,56,51,5y1,01,02,56,05,0","id":9467639,"corpo":"<div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 1800px;\"><colgroup><col width=\"50\"><col width=\"50\"><col width=\"50\"><col width=\"50\"><col width=\"50\"><col width=\"50\"><col width=\"50\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-l38o\"><td data-row=\"row-l38o\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-l38o\" data-cell=\"cell-5fps\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-l38o\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-l38o\" data-cell=\"cell-h9gf\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">P1<\/p><\/td><td data-row=\"row-l38o\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-l38o\" data-cell=\"cell-2owk\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">P2<\/p><\/td><td data-row=\"row-l38o\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-l38o\" data-cell=\"cell-rvs1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">P3<\/p><\/td><td data-row=\"row-l38o\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-l38o\" data-cell=\"cell-rme0\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">P4<\/p><\/td><td data-row=\"row-l38o\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-l38o\" data-cell=\"cell-tv3l\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">P5<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">x<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1,5<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">6,5<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2,5<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">6,5<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1,5<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">y<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1,0<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1,0<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2,5<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">6,0<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">5,0<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"P1P2P3P4P5x1,56,53,06,51,5y1,01,02,52,55,0","id":9467640,"corpo":"<div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 1800px;\"><colgroup><col width=\"50\"><col width=\"50\"><col width=\"50\"><col width=\"50\"><col width=\"50\"><col width=\"50\"><col width=\"50\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-l38o\"><td data-row=\"row-l38o\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-l38o\" data-cell=\"cell-5fps\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-l38o\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-l38o\" data-cell=\"cell-h9gf\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">P1<\/p><\/td><td data-row=\"row-l38o\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-l38o\" data-cell=\"cell-2owk\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">P2<\/p><\/td><td data-row=\"row-l38o\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-l38o\" data-cell=\"cell-rvs1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">P3<\/p><\/td><td data-row=\"row-l38o\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-l38o\" data-cell=\"cell-rme0\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">P4<\/p><\/td><td data-row=\"row-l38o\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-l38o\" data-cell=\"cell-tv3l\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">P5<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">x<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1,5<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">6,5<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">3,0<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">6,5<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1,5<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">y<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1,0<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1,0<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2,5<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2,5<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">5,0<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"P1P2P3P4P5x2,03,03,03,52,0y1,01,51,52,51,0","id":9467641,"corpo":"<div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 1800px;\"><colgroup><col width=\"50\"><col width=\"50\"><col width=\"50\"><col width=\"50\"><col width=\"50\"><col width=\"50\"><col width=\"50\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-l38o\"><td data-row=\"row-l38o\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-l38o\" data-cell=\"cell-5fps\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-l38o\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-l38o\" data-cell=\"cell-h9gf\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">P1<\/p><\/td><td data-row=\"row-l38o\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-l38o\" data-cell=\"cell-2owk\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">P2<\/p><\/td><td data-row=\"row-l38o\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-l38o\" data-cell=\"cell-rvs1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">P3<\/p><\/td><td data-row=\"row-l38o\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-l38o\" data-cell=\"cell-rme0\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">P4<\/p><\/td><td data-row=\"row-l38o\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-l38o\" data-cell=\"cell-tv3l\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">P5<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">x<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2,0<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">3,0<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">3,0<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">3,5<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2,0<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">y<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1,0<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1,5<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1,5<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2,5<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1,0<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531323,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Projeto de funda\u00e7\u00f5es ou Dimensionamento.","oab":false,"nome":"Projeto de funda\u00e7\u00f5es ou Dimensionamento.","pai":399442,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399445,"slug":"engenharia-civil-projeto-de-fundacoes-ou-dimensionamento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Funda\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Funda\u00e7\u00f5es","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399442,"slug":"engenharia-civil-fundacoes"}],"slug":"engenharia-civil\/2391592","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":9641,"slug":"tecnico-em-construcao-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere os dados e a viga esquematizada a seguir:Conven\u00e7\u00e3o para dire\u00e7\u00e3o e sentido das resultantesDados:sen 45\u00ba = 22\u200b\u200bcos 45\u00ba = 22\u200b\u200bDe acordo com a viga esquematizada, considerando-se os esfor\u00e7os horizontais, a rea\u00e7\u00e3o horizontal encontra-se no ponto","provas":[{"id":80505,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":9641,"slug":"tecnico-em-construcao-civil"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eletronuclear-2022-cesgranrio-tecnico-em-construcao-civil","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - T\u00e9cnico em Constru\u00e7\u00e3o Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:36:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2391628,"hashId":"6d7767c763702ca8fb90a1609001b328","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere os dados e a viga esquematizada a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/80505\/questao\/2391628-20220517173855000000-0.png\" width=\"450\" style=\"\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Conven\u00e7\u00e3o para dire\u00e7\u00e3o e sentido das resultantes<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/80505\/questao\/2391628-20220517173855000000-1.png\" width=\"150\" style=\"\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dados:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">sen 45\u00ba = <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{\\sqrt{2}}{2}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.383em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.038em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.39901em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord sqrt mtight\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.912845em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mtight\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.87284em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail mtight\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.127155em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">cos 45\u00ba = <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{\\sqrt{2}}{2}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.383em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.038em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.39901em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord sqrt mtight\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.912845em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mtight\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.87284em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail mtight\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.127155em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a viga esquematizada, considerando-se os esfor\u00e7os horizontais, a rea\u00e7\u00e3o horizontal encontra-se no ponto<\/p>","resposta":9467818,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, e vale 1 kN para a direita.","id":9467817,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, e vale 1 kN para a direita.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"II, e vale 2 kN para a direita.","id":9467818,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II, e vale 2 kN para a direita.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"III, e vale 3 kN para a esquerda.","id":9467819,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">III, e vale 3 kN para a esquerda.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"IV, e vale 2 kN para a direita.","id":9467820,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">IV, e vale 2 kN para a direita.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"IV, e vale 3 kN para a esquerda.","id":9467821,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">IV, e vale 3 kN para a esquerda.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531323,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","oab":false,"nome":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399413,"slug":"engenharia-civil-resistencia-dos-materiais-e-analise-estrutural"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vigas","oab":false,"nome":"Vigas","pai":399413,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400681,"slug":"engenharia-civil-vigas"},{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"}],"slug":"engenharia-civil\/2391628","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":9641,"slug":"tecnico-em-construcao-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No desenvolvimento de projetos de concreto armado, segundo a NBR 6118 (Projeto de estruturas de concreto - Procedimento), \u201cdeve ser considerada a influ\u00eancia de todas as a\u00e7\u00f5es que possam produzir efeitos significativos para a seguran\u00e7a da estrutura [...]\u201d. Segundo a norma, essas a\u00e7\u00f5es s\u00e3o classificadas em permanentes, vari\u00e1veis e excepcionais.Considere as seguintes a\u00e7\u00f5es:I - peso pr\u00f3prio;II - a\u00e7\u00e3o do vento;III - flu\u00eancia do concreto;IV - varia\u00e7\u00f5es n\u00e3o uniformes de temperatura.De acordo com a norma citada, \u00e9(s\u00e3o) a\u00e7\u00e3o(\u00f5es) permanente(s), APENAS a(s) de n\u00famero(s)","provas":[{"id":80505,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":9641,"slug":"tecnico-em-construcao-civil"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eletronuclear-2022-cesgranrio-tecnico-em-construcao-civil","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - T\u00e9cnico em Constru\u00e7\u00e3o Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:36:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2391643,"hashId":"cb3c8788b7636e92bb3f43407d7af96c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No desenvolvimento de projetos de concreto armado, segundo a NBR 6118 (Projeto de estruturas de concreto - Procedimento), \u201cdeve ser considerada a influ\u00eancia de todas as a\u00e7\u00f5es que possam produzir efeitos significativos para a seguran\u00e7a da estrutura [...]\u201d. Segundo a norma, essas a\u00e7\u00f5es s\u00e3o classificadas em permanentes, vari\u00e1veis e excepcionais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considere as seguintes a\u00e7\u00f5es:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - peso pr\u00f3prio;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - a\u00e7\u00e3o do vento;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - flu\u00eancia do concreto;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - varia\u00e7\u00f5es n\u00e3o uniformes de temperatura.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a norma citada, \u00e9(s\u00e3o) a\u00e7\u00e3o(\u00f5es) permanente(s), <strong>APENAS <\/strong>a(s) de n\u00famero(s)<\/p>","resposta":9467895,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I","id":9467892,"corpo":"<p>I<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"III","id":9467893,"corpo":"<p>III<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II e IV","id":9467894,"corpo":"<p>II e IV<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I e III","id":9467895,"corpo":"<p>I e III<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II e III","id":9467896,"corpo":"<p>I, II e III<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531323,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concreto Armado","oab":false,"nome":"Concreto Armado","pai":427635,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399414,"slug":"engenharia-civil-concreto-armado"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estruturas de Concreto","oab":false,"nome":"Estruturas de Concreto","pai":399413,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":427635,"slug":"engenharia-civil-estruturas-de-concreto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NBR 6118 \u2013 Projeto de estruturas de concreto \u2013 Procedimento","oab":false,"nome":"NBR 6118 \u2013 Projeto de estruturas de concreto \u2013 Procedimento","pai":429824,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":429831,"slug":"engenharia-civil-nbr-6118-projeto-de-estruturas-de-concreto-procedimento"},{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"}],"slug":"engenharia-civil\/2391643","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":5161,"slug":"tecnico-em-eletrotecnica"}],"orgaos":[{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um motor de indu\u00e7\u00e3o possui a seguinte rela\u00e7\u00e3o: Ns = (120.f)\/p, onde: Ns: velocidade do campo girante, em rpm. f: frequ\u00eancia da rede de alimenta\u00e7\u00e3o em Hz. p: n\u00famero de polos. Para Ns, em hertz, a express\u00e3o passa a ser","provas":[{"id":80506,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":5161,"slug":"tecnico-em-eletrotecnica"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eletronuclear-2022-cesgranrio-tecnico-em-eletrotecnica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:36:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2391713,"hashId":"f0463470d23a443fca96a39e152e91d2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um motor de indu\u00e7\u00e3o possui a seguinte rela\u00e7\u00e3o: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ns = (120.f)\/p, onde: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ns: velocidade do campo girante, em rpm. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">f: frequ\u00eancia da rede de alimenta\u00e7\u00e3o em Hz. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">p: n\u00famero de polos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para Ns, em hertz, a express\u00e3o passa a ser<\/p>","resposta":9468245,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ns = (60.f)\/p","id":9468242,"corpo":"<p>Ns = (60.f)\/p<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ns = (20.f)\/p","id":9468243,"corpo":"<p>Ns = (20.f)\/p<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ns = (6.f)\/p","id":9468244,"corpo":"<p>Ns = (6.f)\/p<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ns = (2.f)\/p","id":9468245,"corpo":"<p>Ns = (2.f)\/p<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Ns = (1.f)\/p","id":9468246,"corpo":"<p>Ns = (1.f)\/p<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531337,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Obras, Edifica\u00e7\u00f5es e Urbanismo","F\u00edsica","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Perdas, rendimento, torque, pot\u00eancia, \u00e2ngulo de pot\u00eancia e funcionamento geral","oab":false,"nome":"Perdas, rendimento, torque, pot\u00eancia, \u00e2ngulo de pot\u00eancia e funcionamento geral","pai":399237,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":418475,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-perdas-rendimento-torque-potencia-angulo-de-potencia-e-funcionamento-geral"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/2391713","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":5161,"slug":"tecnico-em-eletrotecnica"}],"orgaos":[{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o circuito RLC da Figura abaixo, o qual \u00e9 alimentado por uma fonte senoidal VF.Esse circuito foi implementado e testado numa bancada, de forma que os registros temporais das tens\u00f5es VF, VR e VX s\u00e3o mostrados na Figura abaixo.Nessas condi\u00e7\u00f5es, com refer\u00eancia \u00e0 rela\u00e7\u00e3o entre os valores de R, XL e XC, tem-se que","provas":[{"id":80506,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":5161,"slug":"tecnico-em-eletrotecnica"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eletronuclear-2022-cesgranrio-tecnico-em-eletrotecnica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:36:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2391722,"hashId":"5d12098419adc70d18ae9f2fd8fb2961","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o circuito RLC da Figura abaixo, o qual \u00e9 alimentado por uma fonte senoidal V<sub>F<\/sub>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/80506\/questao\/2391722-20220517181446000000-0.png\" width=\"500\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esse circuito foi implementado e testado numa bancada, de forma que os registros temporais das tens\u00f5es V<sub>F<\/sub>, V<sub>R<\/sub> e V<sub>X<\/sub> s\u00e3o mostrados na Figura abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/80506\/questao\/2391722-20220517181446000000-1.png\" width=\"500\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nessas condi\u00e7\u00f5es, com refer\u00eancia \u00e0 rela\u00e7\u00e3o entre os valores de R, X<sub>L<\/sub> e X<sub>C<\/sub>, tem-se que<\/p>","resposta":9468288,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"XC \u2013XL &gt; R","id":9468287,"corpo":"<p>X<sub>C<\/sub> \u2013X<sub>L<\/sub> &gt; R<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"0 &lt; XC \u2013XL &lt; R","id":9468288,"corpo":"<p>0 &lt; X<sub>C <\/sub>\u2013X<sub>L<\/sub> &lt; R<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"XL \u2013XC &gt; R","id":9468289,"corpo":"<p>X<sub>L<\/sub> \u2013X<sub>C<\/sub> &gt; R<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"0 &lt; XL \u2013XC &lt; R","id":9468290,"corpo":"<p>0 &lt; X<sub>L<\/sub> \u2013X<sub>C<\/sub> &lt; R<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"XL \u2013XC = R","id":9468291,"corpo":"<p>X<sub>L<\/sub> \u2013X<sub>C<\/sub> = R<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531337,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Obras, Edifica\u00e7\u00f5es e Urbanismo","F\u00edsica","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Resposta em Frequ\u00eancia","oab":false,"nome":"Resposta em Frequ\u00eancia","pai":399202,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399052,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-resposta-em-frequencia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Circuitos resistivos, RL e RC, e RLC","oab":false,"nome":"Circuitos resistivos, RL e RC, e RLC","pai":399202,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399065,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos-resistivos-rl-e-rc-e-rlc"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/2391722","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":5161,"slug":"tecnico-em-eletrotecnica"}],"orgaos":[{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Figura a seguir representa um circuito que permite a carga e a descarga de um capacitor. O capacitor encontra-se inicialmente descarregado. No instante t = 0s, a chave muda para a posi\u00e7\u00e3o 1. Ap\u00f3s o tempo necess\u00e1rio para o circuito atingir o regime permanente, a chave \u00e9 deslocada para a posi\u00e7\u00e3o 2.Qual ser\u00e1 a constante de tempo durante o processo de descarga do capacitor, em segundos? ","provas":[{"id":80506,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":5161,"slug":"tecnico-em-eletrotecnica"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eletronuclear-2022-cesgranrio-tecnico-em-eletrotecnica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:36:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2391725,"hashId":"865c39da6ce38e66c109e6ae312fd651","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Figura a seguir representa um circuito que permite a carga e a descarga de um capacitor. O capacitor encontra-se inicialmente descarregado. No instante t = 0s, a chave muda para a posi\u00e7\u00e3o 1. Ap\u00f3s o tempo necess\u00e1rio para o circuito atingir o regime permanente, a chave \u00e9 deslocada para a posi\u00e7\u00e3o 2.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/80506\/questao\/2391725-20220517181658000000-0.png\" width=\"500\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual ser\u00e1 a constante de tempo durante o processo de descarga do capacitor, em segundos? <\/p>","resposta":9468304,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1,2","id":9468302,"corpo":"<p>1,2<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1,8","id":9468303,"corpo":"<p>1,8<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"3,0","id":9468304,"corpo":"<p>3,0<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"5,1","id":9468305,"corpo":"<p>5,1<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"6,3","id":9468306,"corpo":"<p>6,3<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531337,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Circuitos resistivos, RL e RC, e RLC","oab":false,"nome":"Circuitos resistivos, RL e RC, e RLC","pai":399202,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399065,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos-resistivos-rl-e-rc-e-rlc"},{"palavrasChave":["Obras, Edifica\u00e7\u00f5es e Urbanismo","F\u00edsica","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/2391725","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma obra localizada em regi\u00e3o muito fria, sujeita a baixas temperaturas, est\u00e1 sendo executada a concretagem de uma laje de 800m2. O engenheiro, conhecedor da ABNT NBR 14931 (Execu\u00e7\u00e3o de estruturas de concreto \u2013 Procedimento), verificou a previs\u00e3o do tempo para os dias seguintes \u00e0 concretagem e percebeu que, mesmo baixas, as temperaturas n\u00e3o seriam motivo de suspens\u00e3o do servi\u00e7o.Ainda obedecendo \u00e0 referida norma, acompanhou a temperatura da massa de concreto no momento do lan\u00e7amento, a qual, em oC, deve ser, no m\u00ednimo,","provas":[{"id":80516,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2022-cesgranrio-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Engenheiro Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:36:50","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2391727,"hashId":"398cb7802ab0629e26a5ce4bd2c6c782","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma obra localizada em regi\u00e3o muito fria, sujeita a baixas temperaturas, est\u00e1 sendo executada a concretagem de uma laje de 800m<sup>2<\/sup>. O engenheiro, conhecedor da ABNT NBR 14931 (Execu\u00e7\u00e3o de estruturas de concreto \u2013 Procedimento), verificou a previs\u00e3o do tempo para os dias seguintes \u00e0 concretagem e percebeu que, mesmo baixas, as temperaturas n\u00e3o seriam motivo de suspens\u00e3o do servi\u00e7o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ainda obedecendo \u00e0 referida norma, acompanhou a temperatura da massa de concreto no momento do lan\u00e7amento, a qual, em <sup>o<\/sup>C, deve ser, no m\u00ednimo,<\/p>","resposta":9468315,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"15","id":9468312,"corpo":"<p>15<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"13","id":9468313,"corpo":"<p>13<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"8","id":9468314,"corpo":"<p>8<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"5","id":9468315,"corpo":"<p>5<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"3","id":9468316,"corpo":"<p>3<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531335,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60 ","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NBR 14931 \u2013 Execu\u00e7\u00e3o de estruturas de concreto \u2013 Procedimento","oab":false,"nome":"NBR 14931 \u2013 Execu\u00e7\u00e3o de estruturas de concreto \u2013 Procedimento","pai":429824,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":429828,"slug":"engenharia-civil-nbr-14931-execucao-de-estruturas-de-concreto-procedimento"}],"slug":"engenharia-civil\/2391727","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na execu\u00e7\u00e3o de uma certa obra, ser\u00e3o adquiridos sete materiais, para dar in\u00edcio \u00e0s atividades, cujos valores est\u00e3o na Tabela a seguir.MaterialValor (R$)M1800,00M23.600,00M36.800,00M41.400,00M55.600,00M6600,00M71.200,00O engenheiro, analisando os dados fornecidos, tra\u00e7ou uma curva ABC e, a partir dessa curva, concluiu que entre os materiais apresentados, aqueles que respondem por 80% do custo s\u00e3o os materiais","provas":[{"id":80516,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2022-cesgranrio-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Engenheiro Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:36:50","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2391733,"hashId":"171e76f09e4e892d9959895ce5983425","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na execu\u00e7\u00e3o de uma certa obra, ser\u00e3o adquiridos sete materiais, para dar in\u00edcio \u00e0s atividades, cujos valores est\u00e3o na Tabela a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 200px;\"><colgroup><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-5i8a\"><td data-row=\"row-5i8a\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5i8a\" data-cell=\"cell-85i9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Material<\/p><\/td><td data-row=\"row-5i8a\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5i8a\" data-cell=\"cell-30w3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Valor (R$)<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-0ktm\"><td data-row=\"row-0ktm\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0ktm\" data-cell=\"cell-9fcc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">M1<\/p><\/td><td data-row=\"row-0ktm\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0ktm\" data-cell=\"cell-g1lx\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">800,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-n1fj\"><td data-row=\"row-n1fj\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-n1fj\" data-cell=\"cell-zaoi\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">M2<\/p><\/td><td data-row=\"row-n1fj\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-n1fj\" data-cell=\"cell-4ekk\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">3.600,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-2zf2\"><td data-row=\"row-2zf2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2zf2\" data-cell=\"cell-4rqr\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">M3<\/p><\/td><td data-row=\"row-2zf2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2zf2\" data-cell=\"cell-gj4x\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">6.800,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-kfeh\"><td data-row=\"row-kfeh\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-kfeh\" data-cell=\"cell-xlrv\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">M4<\/p><\/td><td data-row=\"row-kfeh\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-kfeh\" data-cell=\"cell-vwra\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1.400,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-a8mh\"><td data-row=\"row-a8mh\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-a8mh\" data-cell=\"cell-8i9o\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">M5<\/p><\/td><td data-row=\"row-a8mh\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-a8mh\" data-cell=\"cell-0pod\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">5.600,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-1nwf\"><td data-row=\"row-1nwf\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-1nwf\" data-cell=\"cell-y7gc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">M6<\/p><\/td><td data-row=\"row-1nwf\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-1nwf\" data-cell=\"cell-xwvk\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">600,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-kvjm\"><td data-row=\"row-kvjm\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-kvjm\" data-cell=\"cell-suqm\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">M7<\/p><\/td><td data-row=\"row-kvjm\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-kvjm\" data-cell=\"cell-7cwe\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1.200,00<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O engenheiro, analisando os dados fornecidos, tra\u00e7ou uma curva ABC e, a partir dessa curva, concluiu que entre os materiais apresentados, aqueles que respondem por 80% do custo s\u00e3o os materiais<\/p>","resposta":9468343,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"M3 e M5","id":9468342,"corpo":"<p>M3 e M5<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"M2, M3 e M5","id":9468343,"corpo":"<p>M2, M3 e M5<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"M5, M6 e M7","id":9468344,"corpo":"<p>M5, M6 e M7<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"M2, M3, M4 e M5","id":9468345,"corpo":"<p>M2, M3, M4 e M5<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"M1, M2, M3, M4 e M5","id":9468346,"corpo":"<p>M1, M2, M3, M4 e M5<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531335,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60 ","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Curva ABC","oab":false,"nome":"Curva ABC","pai":399400,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399403,"slug":"engenharia-civil-curva-abc"},{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"}],"slug":"engenharia-civil\/2391733","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":5161,"slug":"tecnico-em-eletrotecnica"}],"orgaos":[{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"-Condutor de fase no interior do eletrodutoCondutor de neutro no interior do eletrodutoCondutor de prote\u00e7\u00e3o (terra) no interior do eletrodutoCondutor de retorno no interior do eletrodutoQuadro terminal de luz e for\u00e7aPonto de luz no tetoInterruptor paralelo bipolarTomada baixa bif\u00e1sicaTomada alta-Considere que deva ser feito um diagrama unifilar na rede de eletrodutos de uma instala\u00e7\u00e3o el\u00e9trica. A Figura acima mostra a rede com os componentes e os poss\u00edveis condutores a serem utilizados no diagrama. A instala\u00e7\u00e3o deve conter tr\u00eas circuitos que devem ser identificados no grupamento dos condutores. O circuito 1 \u00e9 o de ilumina\u00e7\u00e3o; o 2 \u00e9 o circuito bif\u00e1sico da tomada baixa; o 3 \u00e9 o circuito monof\u00e1sico da tomada alta.Que diagrama representa o projeto que realiza a distribui\u00e7\u00e3o correta dos condutores nos eletrodutos da instala\u00e7\u00e3o?","provas":[{"id":80506,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":5161,"slug":"tecnico-em-eletrotecnica"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eletronuclear-2022-cesgranrio-tecnico-em-eletrotecnica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:36:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2391735,"hashId":"7781c44356b5149cc03fa9ea39449186","enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/80506\/questao\/2391735-20220517182746000000-0.png\" width=\"450\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 457px;\"><colgroup><col width=\"140\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"317\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-90ij\"><td data-row=\"row-90ij\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-90ij\" data-cell=\"cell-ldte\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/80506\/questao\/2391735-20220517182746000000-1.png\" width=\"70\" style=\"\"><\/p><\/td><td data-row=\"row-90ij\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-90ij\" data-cell=\"cell-cvpu\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Condutor de fase no interior do eletroduto<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-vjgk\"><td data-row=\"row-vjgk\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-vjgk\" data-cell=\"cell-vrpw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/80506\/questao\/2391735-20220517182746000000-2.png\" width=\"70\" style=\"\"><\/p><\/td><td data-row=\"row-vjgk\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-vjgk\" data-cell=\"cell-0sv1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Condutor de neutro no interior do eletroduto<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-uh68\"><td data-row=\"row-uh68\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-uh68\" data-cell=\"cell-85nl\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/80506\/questao\/2391735-20220517182746000000-3.png\" width=\"70\" style=\"\"><\/p><\/td><td data-row=\"row-uh68\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-uh68\" data-cell=\"cell-ouqa\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Condutor de prote\u00e7\u00e3o (terra) no interior do eletroduto<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-h6mb\"><td data-row=\"row-h6mb\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-h6mb\" data-cell=\"cell-8m3v\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/80506\/questao\/2391735-20220517182746000000-4.png\" width=\"70\" style=\"\"><\/p><\/td><td data-row=\"row-h6mb\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-h6mb\" data-cell=\"cell-imb9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Condutor de retorno no interior do eletroduto<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-njul\"><td data-row=\"row-njul\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-njul\" data-cell=\"cell-6o7r\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/80506\/questao\/2391735-20220517182746000000-5.png\" width=\"70\" style=\"\"><\/p><\/td><td data-row=\"row-njul\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-njul\" data-cell=\"cell-odpi\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Quadro terminal de luz e for\u00e7a<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-k3m8\"><td data-row=\"row-k3m8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-k3m8\" data-cell=\"cell-ffed\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/80506\/questao\/2391735-20221109160418000000-0.png\"><\/p><\/td><td data-row=\"row-k3m8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-k3m8\" data-cell=\"cell-4tyg\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Ponto de luz no teto<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-j4zq\"><td data-row=\"row-j4zq\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-j4zq\" data-cell=\"cell-ngvr\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/80506\/questao\/2391735-20221109160418000000-1.png\" width=\"50\" style=\"\"><\/p><\/td><td data-row=\"row-j4zq\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-j4zq\" data-cell=\"cell-r6u8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Interruptor paralelo bipolar<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-9gzd\"><td data-row=\"row-9gzd\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9gzd\" data-cell=\"cell-5evs\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/80506\/questao\/2391735-20221109160418000000-2.png\" width=\"50\" style=\"\"><\/p><\/td><td data-row=\"row-9gzd\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9gzd\" data-cell=\"cell-hh0z\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Tomada baixa bif\u00e1sica<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-l2x8\"><td data-row=\"row-l2x8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-l2x8\" data-cell=\"cell-s27m\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/80506\/questao\/2391735-20221109160418000000-3.png\" width=\"50\" style=\"\"><\/p><\/td><td data-row=\"row-l2x8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-l2x8\" data-cell=\"cell-xzgi\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Tomada alta<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considere que deva ser feito um diagrama unifilar na rede de eletrodutos de uma instala\u00e7\u00e3o el\u00e9trica. A Figura acima mostra a rede com os componentes e os poss\u00edveis condutores a serem utilizados no diagrama. A instala\u00e7\u00e3o deve conter tr\u00eas circuitos que devem ser identificados no grupamento dos condutores. O circuito 1 \u00e9 o de ilumina\u00e7\u00e3o; o 2 \u00e9 o circuito bif\u00e1sico da tomada baixa; o 3 \u00e9 o circuito monof\u00e1sico da tomada alta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Que diagrama representa o projeto que realiza a distribui\u00e7\u00e3o correta dos condutores nos eletrodutos da instala\u00e7\u00e3o?<\/p>","resposta":9468356,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":9468352,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/80506\/item-questao\/9468352-20220517182747000000-0.png\" width=\"350\" style=\"\"><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"","id":9468353,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/80506\/item-questao\/9468353-20220517182747000000-0.png\" width=\"350\" style=\"\"><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"","id":9468354,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/80506\/item-questao\/9468354-20220517182747000000-0.png\" width=\"350\" style=\"\"><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"","id":9468355,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/80506\/item-questao\/9468355-20220517182748000000-0.png\" width=\"350\" style=\"\"><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"","id":9468356,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/80506\/item-questao\/9468356-20220517182748000000-0.png\" width=\"350\" style=\"\"><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531337,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Instala\u00e7\u00f5es El\u00e9tricas e Projetos El\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Instala\u00e7\u00f5es El\u00e9tricas e Projetos El\u00e9tricos","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399254,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-instalacoes-eletricas-e-projetos-eletricos"},{"palavrasChave":["Obras, Edifica\u00e7\u00f5es e Urbanismo","F\u00edsica","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/2391735","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere os dados topogr\u00e1ficos da Tabela a seguir, referentes a uma poligonal fechada que representa um lote em um terreno totalmente plano e cujos v\u00e9rtices s\u00e3o E1, E2, E3, E4 e E5.TrechoRumosDist\u00e2ncias (m)E1-E245oNE30E2-E345oSE50E3-E445oSW30E4-E545oNW40E5-E145oNW10Em uma desapropria\u00e7\u00e3o, o lote foi cortado, ficando apenas a nova poligonal E1-E2-E3-E5-E1 e perdendo a \u00e1rea referente ao trecho compreendido entre E3, E4 e E5.Qual a \u00e1rea, em m2, do lote remanescente?","provas":[{"id":80516,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2022-cesgranrio-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Engenheiro Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:36:50","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2391736,"hashId":"0b6215c3aba8ee7e9cdbaf6dc68f9fd4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere os dados topogr\u00e1ficos da Tabela a seguir, referentes a uma poligonal fechada que representa um lote em um terreno totalmente plano e cujos v\u00e9rtices s\u00e3o E1, E2, E3, E4 e E5.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 300px;\"><colgroup><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-c8i1\"><td data-row=\"row-c8i1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-c8i1\" data-cell=\"cell-y7i3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Trecho<\/p><\/td><td data-row=\"row-c8i1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-c8i1\" data-cell=\"cell-0bdm\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Rumos<\/p><\/td><td data-row=\"row-c8i1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-c8i1\" data-cell=\"cell-6b94\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Dist\u00e2ncias (m)<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-p48r\"><td data-row=\"row-p48r\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-p48r\" data-cell=\"cell-ktaz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">E1-E2<\/p><\/td><td data-row=\"row-p48r\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-p48r\" data-cell=\"cell-nyyq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">45<sup>o<\/sup>NE<\/p><\/td><td data-row=\"row-p48r\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-p48r\" data-cell=\"cell-y1t7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">30<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-31p4\"><td data-row=\"row-31p4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-31p4\" data-cell=\"cell-78ab\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">E2-E3<\/p><\/td><td data-row=\"row-31p4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-31p4\" data-cell=\"cell-f9ft\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">45<sup>o<\/sup>SE<\/p><\/td><td data-row=\"row-31p4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-31p4\" data-cell=\"cell-8h1c\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">50<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-3nlr\"><td data-row=\"row-3nlr\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-3nlr\" data-cell=\"cell-rcvi\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">E3-E4<\/p><\/td><td data-row=\"row-3nlr\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-3nlr\" data-cell=\"cell-twj1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">45<sup>o<\/sup>SW<\/p><\/td><td data-row=\"row-3nlr\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-3nlr\" data-cell=\"cell-h9uh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">30<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-otdu\"><td data-row=\"row-otdu\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-otdu\" data-cell=\"cell-q9jw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">E4-E5<\/p><\/td><td data-row=\"row-otdu\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-otdu\" data-cell=\"cell-6k7i\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">45<sup>o<\/sup>NW<\/p><\/td><td data-row=\"row-otdu\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-otdu\" data-cell=\"cell-lq6v\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">40<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-jg2m\"><td data-row=\"row-jg2m\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-jg2m\" data-cell=\"cell-trgm\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">E5-E1<\/p><\/td><td data-row=\"row-jg2m\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-jg2m\" data-cell=\"cell-7mad\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">45<sup>o<\/sup>NW<\/p><\/td><td data-row=\"row-jg2m\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-jg2m\" data-cell=\"cell-wb2f\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">10<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em uma desapropria\u00e7\u00e3o, o lote foi cortado, ficando apenas a nova poligonal E1-E2-E3-E5-E1 e perdendo a \u00e1rea referente ao trecho compreendido entre E3, E4 e E5.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual a \u00e1rea, em m<sup>2<\/sup>, do lote remanescente?<\/p>","resposta":9468361,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"90","id":9468357,"corpo":"<p>90<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"240","id":9468358,"corpo":"<p>240<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"360","id":9468359,"corpo":"<p>360<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"570","id":9468360,"corpo":"<p>570<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"900","id":9468361,"corpo":"<p>900<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531335,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60 ","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Topografia","oab":false,"nome":"Topografia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399412,"slug":"engenharia-civil-topografia"}],"slug":"engenharia-civil\/2391736","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o seguinte Quadro de sequencia\u00e7\u00e3o composto de seis atividades, para a montagem de uma rede PERT, no qual a data mais tarde do caminho cr\u00edtico \u00e9 a data limite para o c\u00e1lculo de eventuais folgas.-Atividade imediatamente antesAtividadeAtividade imediatamente depoisNomeDura\u00e7\u00e3o-T13T5-T25T3, T4T2T33T6T2T48-T1T53-T3T61--A data de t\u00e9rmino do projeto \u00e9 a data","provas":[{"id":80516,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2022-cesgranrio-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Engenheiro Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:36:51","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2391748,"hashId":"7af0909d275624882a6fe0926d8f64cf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o seguinte Quadro de sequencia\u00e7\u00e3o composto de seis atividades, para a montagem de uma rede PERT, no qual a data mais tarde do caminho cr\u00edtico \u00e9 a data limite para o c\u00e1lculo de eventuais folgas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 461px;\"><colgroup><col width=\"132\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"129\" style=\"text-align: center;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-x9ho\"><td data-row=\"row-x9ho\" rowspan=\"2\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-x9ho\" data-cell=\"cell-r0nw\" data-rowspan=\"2\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Atividade imediatamente <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-x9ho\" data-cell=\"cell-r0nw\" data-rowspan=\"2\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span class=\"ql-cursor\"><\/span>antes<\/p><\/td><td data-row=\"row-x9ho\" rowspan=\"1\" colspan=\"2\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-x9ho\" data-cell=\"cell-zgbv\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" style=\"text-align: center;\">Atividade<\/p><\/td><td data-row=\"row-x9ho\" rowspan=\"2\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-x9ho\" data-cell=\"cell-eot9\" data-rowspan=\"2\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Atividade imediatamente depois<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-o89b\"><td data-row=\"row-o89b\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-o89b\" data-cell=\"cell-1glm\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Nome<\/p><\/td><td data-row=\"row-o89b\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-o89b\" data-cell=\"cell-iy39\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Dura\u00e7\u00e3o<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-eu2c\"><td data-row=\"row-eu2c\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-eu2c\" data-cell=\"cell-y6f0\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">-<\/p><\/td><td data-row=\"row-eu2c\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-eu2c\" data-cell=\"cell-uhdf\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">T1<\/p><\/td><td data-row=\"row-eu2c\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-eu2c\" data-cell=\"cell-v9zk\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"row-eu2c\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-eu2c\" data-cell=\"cell-3fw0\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">T5<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-2gat\"><td data-row=\"row-2gat\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2gat\" data-cell=\"cell-qhrt\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">-<\/p><\/td><td data-row=\"row-2gat\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2gat\" data-cell=\"cell-3db5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">T2<\/p><\/td><td data-row=\"row-2gat\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2gat\" data-cell=\"cell-psm7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">5<\/p><\/td><td data-row=\"row-2gat\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2gat\" data-cell=\"cell-unss\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">T3, T4<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-ke2a\"><td data-row=\"row-ke2a\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ke2a\" data-cell=\"cell-at2m\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">T2<\/p><\/td><td data-row=\"row-ke2a\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ke2a\" data-cell=\"cell-gcgu\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">T3<\/p><\/td><td data-row=\"row-ke2a\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ke2a\" data-cell=\"cell-phir\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"row-ke2a\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ke2a\" data-cell=\"cell-2bhr\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">T6<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-lr2y\"><td data-row=\"row-lr2y\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-lr2y\" data-cell=\"cell-6nzn\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">T2<\/p><\/td><td data-row=\"row-lr2y\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-lr2y\" data-cell=\"cell-a8j0\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">T4<\/p><\/td><td data-row=\"row-lr2y\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-lr2y\" data-cell=\"cell-khaw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">8<\/p><\/td><td data-row=\"row-lr2y\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-lr2y\" data-cell=\"cell-u64g\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">-<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-td15\"><td data-row=\"row-td15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-td15\" data-cell=\"cell-dydz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">T1<\/p><\/td><td data-row=\"row-td15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-td15\" data-cell=\"cell-usvq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">T5<\/p><\/td><td data-row=\"row-td15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-td15\" data-cell=\"cell-h2si\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"row-td15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-td15\" data-cell=\"cell-iqyt\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">-<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-il0d\"><td data-row=\"row-il0d\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-il0d\" data-cell=\"cell-bk2w\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">T3<\/p><\/td><td data-row=\"row-il0d\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-il0d\" data-cell=\"cell-z81c\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">T6<\/p><\/td><td data-row=\"row-il0d\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-il0d\" data-cell=\"cell-k8nj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"row-il0d\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-il0d\" data-cell=\"cell-urq8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">-<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A data de t\u00e9rmino do projeto \u00e9 a data<\/p>","resposta":9468417,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"13","id":9468417,"corpo":"<p>13<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"11","id":9468418,"corpo":"<p>11<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"9","id":9468419,"corpo":"<p>9<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"8","id":9468420,"corpo":"<p>8<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"7","id":9468421,"corpo":"<p>7<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531335,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60 ","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"},{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"}],"slug":"engenharia-civil\/2391748","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo da Fazenda Estadual","id":25564,"slug":"assistente-administrativo-da-fazenda-estadual"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Amazonas","sigla":"SEFAZ AM","id":988,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"sefaz-am-am"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cAntigamente a quest\u00e3o era de \u2018ser ou n\u00e3o ser\u2019. Hoje \u00e9 de \u2018ter ou n\u00e3o ter\u2019. Dinheiro, principalmente.\u201d.Esse pensamento","provas":[{"id":80714,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo da Fazenda Estadual","id":25564,"slug":"assistente-administrativo-da-fazenda-estadual"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Amazonas","sigla":"SEFAZ AM","id":988,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"sefaz-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sefaz-am-am-2022-fgv-assistente-administrativo-da-fazenda-estadual","tipo":1,"nome":"FGV - SEFAZ AM - Assistente Administrativo da Fazenda Estadual - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:36:51","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[],"id":2391751,"hashId":"ed0513e01588ecb6f5c631fae31e701f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cAntigamente a quest\u00e3o era de \u2018ser ou n\u00e3o ser\u2019. Hoje \u00e9 de \u2018ter ou n\u00e3o ter\u2019. Dinheiro, principalmente.\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esse pensamento<\/p>","resposta":9468432,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"critica o momento atual por substituir valores morais por riqueza material.","id":9468432,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">critica o momento atual por substituir valores morais por riqueza material.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"mostra que a situa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica das pessoas indica a sua qualidade moral.","id":9468433,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mostra que a situa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica das pessoas indica a sua qualidade moral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"op\u00f5e os verbos ser e ter, como, respectivamente, valores de riqueza e de qualidades culturais.","id":9468434,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">op\u00f5e os verbos <em>ser <\/em>e <em>ter<\/em>, como, respectivamente, valores de riqueza e de qualidades culturais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"observa que a hist\u00f3ria da humanidade sempre comprova a m\u00e1 condi\u00e7\u00e3o moral do homem.","id":9468435,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">observa que a hist\u00f3ria da humanidade sempre comprova a m\u00e1 condi\u00e7\u00e3o moral do homem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"indica que a modernidade mostra valores mais importantes para o homem do que os tempos passados.","id":9468436,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">indica que a modernidade mostra valores mais importantes para o homem do que os tempos passados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531343,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2391751","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6602,"slug":"tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 19\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 19","id":1163,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-19"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um T\u00e9cnico verificou, corretamente, que a multiplexa\u00e7\u00e3o por canais de tempo","provas":[{"id":87463,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6602,"slug":"tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 19\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 19","id":1163,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-19"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-19-2022-fcc-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 19 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:13:37","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":2538546,"hashId":"d0ce3fea8bbadf64adb83dfbbfafc48d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um T\u00e9cnico verificou, corretamente, que a multiplexa\u00e7\u00e3o por canais de tempo<\/p>","resposta":10106046,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cria circuitos virtuais com banda mais estreita que o canal do comutador com a rede, de forma que a soma de todos os circuitos \u00e9 igual ou menor \u00e0 banda do comutador.","id":10106045,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cria circuitos virtuais com banda mais estreita que o canal do comutador com a rede, de forma que a soma de todos os circuitos \u00e9 igual ou menor \u00e0 banda do comutador.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"gera circuitos virtuais entre os terminais e o roteador. Este possui um ciclo de tempo em que deve se comunicar com todas as esta\u00e7\u00f5es. Para tanto, o tempo \u00e9 alocado igualmente para cada terminal comunicar-se.","id":10106046,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">gera circuitos virtuais entre os terminais e o roteador. Este possui um ciclo de tempo em que deve se comunicar com todas as esta\u00e7\u00f5es. Para tanto, o tempo \u00e9 alocado igualmente para cada terminal comunicar-se.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"aplica o m\u00e9todo de diferencia\u00e7\u00e3o de tempo entre as esta\u00e7\u00f5es ativas e ociosas e aloca recursos somente \u00e0s esta\u00e7\u00f5es ativas.","id":10106047,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aplica o m\u00e9todo de diferencia\u00e7\u00e3o de tempo entre as esta\u00e7\u00f5es ativas e ociosas e aloca recursos somente \u00e0s esta\u00e7\u00f5es ativas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"gera circuitos intermitentes entre os roteadores e o servidor. Este possui um ciclo de tempo em que deve se comunicar com todas as esta\u00e7\u00f5es. Para tanto, o tempo \u00e9 alocado separadamente para cada terminal comunicar-se.","id":10106048,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">gera circuitos intermitentes entre os roteadores e o servidor. Este possui um ciclo de tempo em que deve se comunicar com todas as esta\u00e7\u00f5es. Para tanto, o tempo \u00e9 alocado separadamente para cada terminal comunicar-se.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"cria circuitos virtuais com banda mais larga que o canal do comutador com a rede e com ciclos de tempo mais restritos, de forma que a soma de todos os circuitos passa a ser maior que a banda do comutador.","id":10106049,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cria circuitos virtuais com banda mais larga que o canal do comutador com a rede e com ciclos de tempo mais restritos, de forma que a soma de todos os circuitos passa a ser maior que a banda do comutador.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547654,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2538546","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Seguran\u00e7a Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":4314,"slug":"agente-de-seguranca-penitenciario-policia-penal"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica - SEJUSP - MG","sigla":"SEJUSP MG","id":3965,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"sejusp-mg-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Correlacione os v\u00edcios do ato administrativo listados a seguir \u00e0s respectivas situa\u00e7\u00f5es concretas propostas. 1. v\u00edcio de compet\u00eancia 2. v\u00edcio de objeto 3. v\u00edcio de forma 4. v\u00edcio de finalidade ( ) remo\u00e7\u00e3o de of\u00edcio de servidor p\u00fablico por necessidade do servi\u00e7o, em que se comprova que a raz\u00e3o real da remo\u00e7\u00e3o foi puni-lo por discord\u00e2ncias com a chefia. ( ) ato veiculado sem motiva\u00e7\u00e3o quando a lei exigia que o ato fosse motivado. ( ) concess\u00e3o err\u00f4nea a um servidor p\u00fablico de uma gratifica\u00e7\u00e3o n\u00e3o prevista em lei. ( ) servidor p\u00fablico de n\u00edvel m\u00e9dio que assina auto de infra\u00e7\u00e3o reservado por lei a fiscais de n\u00edvel superior. Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica a rela\u00e7\u00e3o correta, segundo a ordem apresentada.","provas":[{"id":91437,"cargo":{"descricao":"Agente de Seguran\u00e7a Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":4314,"slug":"agente-de-seguranca-penitenciario-policia-penal"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica - SEJUSP - MG","sigla":"SEJUSP MG","id":3965,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"sejusp-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sejusp-mg-mg-2022-fgv-agente-de-seguranca-penitenciario-policia-penal","tipo":1,"nome":"FGV - SEJUSP MG - Agente de Seguran\u00e7a Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal) - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:13:47","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Agentes Penitenci\u00e1rios (Policial Penal)","descricao":"Cargos de Agentes Penitenci\u00e1rios, Policial Penal","id":30},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":2601075,"hashId":"aa7e71011414bd6897685454505d0028","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Correlacione os v\u00edcios do ato administrativo listados a seguir \u00e0s respectivas situa\u00e7\u00f5es concretas propostas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. v\u00edcio de compet\u00eancia <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. v\u00edcio de objeto <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. v\u00edcio de forma <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. v\u00edcio de finalidade <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) remo\u00e7\u00e3o de of\u00edcio de servidor p\u00fablico por necessidade do servi\u00e7o, em que se comprova que a raz\u00e3o real da remo\u00e7\u00e3o foi puni-lo por discord\u00e2ncias com a chefia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) ato veiculado sem motiva\u00e7\u00e3o quando a lei exigia que o ato fosse motivado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) concess\u00e3o err\u00f4nea a um servidor p\u00fablico de uma gratifica\u00e7\u00e3o n\u00e3o prevista em lei. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) servidor p\u00fablico de n\u00edvel m\u00e9dio que assina auto de infra\u00e7\u00e3o reservado por lei a fiscais de n\u00edvel superior. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica a rela\u00e7\u00e3o correta, segundo a ordem apresentada.<\/p>","resposta":10374333,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, 2, 3 e 4. ","id":10374329,"corpo":"<p>1, 2, 3 e 4. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"2, 1, 4 e 3.","id":10374330,"corpo":"<p>2, 1, 4 e 3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"3, 4, 1 e 2.","id":10374331,"corpo":"<p>3, 4, 1 e 2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"4, 2, 3 e 1.","id":10374332,"corpo":"<p>4, 2, 3 e 1.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"4, 3, 2 e 1.","id":10374333,"corpo":"<p>4, 3, 2 e 1.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":555435,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Elementos, Requisitos e Pressupostos dos Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Elementos, Requisitos e Pressupostos dos Atos Administrativos","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404374,"slug":"direito-administrativo-elementos-requisitos-e-pressupostos-dos-atos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/2601075","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Seguran\u00e7a Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":4314,"slug":"agente-de-seguranca-penitenciario-policia-penal"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica - SEJUSP - MG","sigla":"SEJUSP MG","id":3965,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"sejusp-mg-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em 01\/04\/2021, foi publicada a nova Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos Administrativos brasileira (Lei n\u00ba 14.133\/2021). O novo diploma legal traz diferen\u00e7as significativas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei n\u00ba 8.666\/1993. Acerca dessas diferen\u00e7as, analise as afirmativas a seguir. I. A regra geral da Lei n\u00ba 14.133\/2021 \u00e9 a de que a fase de habilita\u00e7\u00e3o precede \u00e0 fase de julgamento. II. As modalidades de licita\u00e7\u00e3o \u201ctomada de pre\u00e7os\u201d e \u201cconvite\u201d n\u00e3o est\u00e3o mais presentes na Lei n\u00ba 14.133\/2021. III. Foi inclu\u00eddo o \u201cdi\u00e1logo competitivo\u201d como nova modalidade de licita\u00e7\u00e3o. Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":91437,"cargo":{"descricao":"Agente de Seguran\u00e7a Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":4314,"slug":"agente-de-seguranca-penitenciario-policia-penal"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica - SEJUSP - MG","sigla":"SEJUSP MG","id":3965,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"sejusp-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sejusp-mg-mg-2022-fgv-agente-de-seguranca-penitenciario-policia-penal","tipo":1,"nome":"FGV - SEJUSP MG - Agente de Seguran\u00e7a Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal) - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:13:49","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Agentes Penitenci\u00e1rios (Policial Penal)","descricao":"Cargos de Agentes Penitenci\u00e1rios, Policial Penal","id":30},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":2601076,"hashId":"4c687e6d31d7c3a87a7f901bfe467a8f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em 01\/04\/2021, foi publicada a nova Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos Administrativos brasileira (Lei n\u00ba 14.133\/2021). O novo diploma legal traz diferen\u00e7as significativas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei n\u00ba 8.666\/1993. Acerca dessas diferen\u00e7as, analise as afirmativas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A regra geral da Lei n\u00ba 14.133\/2021 \u00e9 a de que a fase de habilita\u00e7\u00e3o precede \u00e0 fase de julgamento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. As modalidades de licita\u00e7\u00e3o \u201ctomada de pre\u00e7os\u201d e \u201cconvite\u201d n\u00e3o est\u00e3o mais presentes na Lei n\u00ba 14.133\/2021. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Foi inclu\u00eddo o \u201cdi\u00e1logo competitivo\u201d como nova modalidade de licita\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":10374337,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas.","id":10374334,"corpo":"<p>I, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":10374335,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":10374336,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":10374337,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":10374338,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":555435,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 14.133\/2021 - Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos Administrativos.","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 14.133\/2021 - Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos Administrativos.","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":429796,"slug":"direito-administrativo-lei-no-14-133-2021-lei-de-licitacoes-e-contratos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/2601076","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo Educacional","id":5614,"slug":"assistente-administrativo-educacional"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A classifica\u00e7\u00e3o de documentos de arquivo \u00e9 realizada a partir da fun\u00e7\u00e3o ou atividade que originou os documentos.","provas":[{"id":91465,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo Educacional","id":5614,"slug":"assistente-administrativo-educacional"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe-2022-cespe-cebraspe-assistente-administrativo-educacional-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco - Assistente Administrativo Educacional - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:13:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2601065,"hashId":"26e17b25987a802016d729ecf43b0360","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A classifica\u00e7\u00e3o de documentos de arquivo \u00e9 realizada a partir da fun\u00e7\u00e3o ou atividade que originou os documentos.<\/p>","resposta":10374300,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10374300,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10374301,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os seguintes itens, acerca da gest\u00e3o de documentos.","id":555444,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os seguintes itens, acerca da gest\u00e3o de documentos.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 87 a 92 ","ordem":87},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o de documentos","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o de documentos","pai":404705,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404711,"slug":"arquivologia-classificacao-de-documentos"}],"slug":"arquivologia\/2601065","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo Educacional","id":5614,"slug":"assistente-administrativo-educacional"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Algumas esp\u00e9cies de documentos ficam permanentemente no arquivo corrente.","provas":[{"id":91465,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo Educacional","id":5614,"slug":"assistente-administrativo-educacional"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe-2022-cespe-cebraspe-assistente-administrativo-educacional-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco - Assistente Administrativo Educacional - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:13:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2601066,"hashId":"de99bbf93b8c9c93e02d7d214e02d7a3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Algumas esp\u00e9cies de documentos ficam permanentemente no arquivo corrente.<\/p>","resposta":10374303,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10374302,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10374303,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os seguintes itens, acerca da gest\u00e3o de documentos.","id":555444,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os seguintes itens, acerca da gest\u00e3o de documentos.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 87 a 92 ","ordem":87},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o de documentos e o ciclo vital dos documentos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de documentos e o ciclo vital dos documentos","pai":404774,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404776,"slug":"arquivologia-gestao-de-documentos-e-o-ciclo-vital-dos-documentos"}],"slug":"arquivologia\/2601066","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Iraucuba","sigla":"","id":1741,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-iraucuba-ce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No trecho \u201cEssas c\u00e9lulas desempenham um papel fulcral nas respostas imunes a v\u00edrus, bact\u00e9rias e outros invasores.\u201d, o voc\u00e1bulo \u201cfulcral\u201d pode ser substitu\u00eddo sem preju\u00edzo sem\u00e2ntico por:","provas":[{"id":91489,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iraucuba","sigla":"","id":1741,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-iraucuba-ce"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-iraucuba-ce-2022-consulpam-psicologo-2","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Iraucuba - Psic\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:15:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2601164,"hashId":"068a5dc0947fe7a0bdbafbc74feb6208","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No trecho \u201cEssas c\u00e9lulas desempenham um papel fulcral nas respostas imunes a v\u00edrus, bact\u00e9rias e outros invasores.\u201d, o voc\u00e1bulo \u201cfulcral\u201d pode ser substitu\u00eddo sem preju\u00edzo sem\u00e2ntico por:<\/p>","resposta":10374698,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fundamental.","id":10374698,"corpo":"<p>Fundamental.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Paralelo.","id":10374699,"corpo":"<p>Paralelo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Intenso.","id":10374700,"corpo":"<p>Intenso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Extenso.","id":10374701,"corpo":"<p>Extenso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto \u00c0 medida que as pessoas envelhecem, seus sistemas imunol\u00f3gicos naturalmente perdem for\u00e7a. Esse envelhecimento, chamado de imunossenesc\u00eancia, pode ser um importante causador de problemas de sa\u00fade relacionados \u00e0 idade, como c\u00e2ncer e doen\u00e7as cardiovasculares.\tNo entanto, os sistemas imunol\u00f3gicos de diferentes pessoas n\u00e3o envelhecem na mesma velocidade. O estresse, por exemplo, est\u00e1 associado a sinais de envelhecimento acelerado do sistema imunol\u00f3gico.\tPara entender melhor a discrep\u00e2ncia entre idade cronol\u00f3gica e idade imunol\u00f3gica, pesquisadores da Universidade da Calif\u00f3rnia e Universidade do Sul da Calif\u00f3rnia analisaram dados do Health and Retirement Study (HRS), uma grande pesquisa feita nos Estados Unidos com adultos acima dos 50 anos. Os pacientes foram questionados sobre diferentes fatores de estresse que vivenciaram, como perda de emprego, discrimina\u00e7\u00e3o, estresse cr\u00f4nico, al\u00e9m de grandes traumas como morte e doen\u00e7a na fam\u00edlia.\tAl\u00e9m disso, o HRS coleta amostras de sangue dos participantes, e analisa a porcentagem dos diferentes tipos de c\u00e9lulas imunes presentes, incluindo os gl\u00f3bulos brancos. Essas c\u00e9lulas desempenham um papel fulcral nas respostas imunes a v\u00edrus, bact\u00e9rias e outros invasores. Esta \u00e9 a primeira vez que informa\u00e7\u00f5es t\u00e3o detalhadas sobre c\u00e9lulas imunes s\u00e3o coletadas em uma grande pesquisa nacional.\tAo analisar os dados de 5.744 desses participantes, a equipe de pesquisa descobriu que as pessoas que vivenciaram mais estresse tinham uma propor\u00e7\u00e3o menor de c\u00e9lulas T novas \u2013 necess\u00e1rias para enfrentar novos invasores, aqueles que o sistema imunol\u00f3gico nunca viu antes. Conquanto, esses indiv\u00edduos tamb\u00e9m t\u00eam uma propor\u00e7\u00e3o maior de c\u00e9lulas T j\u00e1 especializadas \u2013 c\u00e9lulas mais velhas que esgotaram sua capacidade de combater invasores e, em vez disso, produzem prote\u00ednas que podem aumentar a inflama\u00e7\u00e3o prejudicial. Pessoas com essas propor\u00e7\u00f5es de c\u00e9lulas T novas e antigas t\u00eam um sistema imunol\u00f3gico mais envelhecido.\tUm dos fatores que ajuda a mitigar essa conex\u00e3o s\u00e3o uma dieta saud\u00e1vel e exerc\u00edcios regulares. Os cientistas tamb\u00e9m perceberam que a exposi\u00e7\u00e3o potencial ao citomegalovirus \u2013 um v\u00edrus geralmente assintom\u00e1tico, conhecido por acelerar o envelhecimento do sistema imunol\u00f3gico \u2013 diminui a rela\u00e7\u00e3o entre estresse e envelhecimento das c\u00e9lulas imunes. Apesar de o v\u00edrus normalmente ficar dormente no corpo, eles descobriram que o estresse pode aumentar sua for\u00e7a e obrigar o sistema imunol\u00f3gico a combater o v\u00edrus reativado. Esse controle da infec\u00e7\u00e3o pode resultar em c\u00e9lulas T mais exaustas circulando pelo corpo e causar inflama\u00e7\u00e3o cr\u00f4nica, um importante contribuinte para doen\u00e7as relacionadas \u00e0 idade.\tO estudo ajuda a esclarecer a associa\u00e7\u00e3o entre estresse social e envelhecimento imunol\u00f3gico acelerado. Ele tamb\u00e9m destaca poss\u00edveis maneiras de retardar o envelhecimento imunol\u00f3gico \u2013 como melhorar fatores na dieta, tabagismo, exerc\u00edcios e a forma com que as pessoas lidam com estresse.\tAtualmente, os cientistas continuam a pesquisa, analisando, por exemplo, como as adversidades na inf\u00e2ncia influenciam o envelhecimento do sistema imunol\u00f3gico. Entender o que influencia esse envelhecimento pode ajud\u00e1-los a abordar melhor as diferen\u00e7as de pessoas idosas na sa\u00fade e na doen\u00e7a.CAPARROZ, L. Estresse social pode acelerar o envelhecimento do sistema imunol\u00f3gico. In: Superinteressante. Dispon\u00edvel em: https:\/\/super.abril.com.br\/ciencia\/estresse-social-podeacelerar-o-envelhecimento-do-sistema-imunologico\/&gt; \u00daltimo acesso em 23 jun. 2022. (Adaptado)","id":555457,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Texto <\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u00c0 medida que as pessoas envelhecem, seus sistemas imunol\u00f3gicos naturalmente perdem for\u00e7a. Esse envelhecimento, chamado de imunossenesc\u00eancia, pode ser um importante causador de problemas de sa\u00fade relacionados \u00e0 idade, como c\u00e2ncer e doen\u00e7as cardiovasculares.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tNo entanto, os sistemas imunol\u00f3gicos de diferentes pessoas n\u00e3o envelhecem na mesma velocidade. O estresse, por exemplo, est\u00e1 associado a sinais de envelhecimento acelerado do sistema imunol\u00f3gico.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<strong>Para entender melhor a discrep\u00e2ncia entre idade cronol\u00f3gica e idade imunol\u00f3gica, pesquisadores da Universidade da Calif\u00f3rnia e Universidade do Sul da Calif\u00f3rnia analisaram dados do <em>Health and Retirement Study<\/em> (HRS), uma grande pesquisa feita nos Estados Unidos com adultos acima dos 50 anos.<\/strong> Os pacientes foram questionados sobre diferentes fatores de estresse que vivenciaram, como perda de emprego, discrimina\u00e7\u00e3o, estresse cr\u00f4nico, al\u00e9m de grandes traumas como morte e doen\u00e7a na fam\u00edlia.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<strong>Al\u00e9m disso, o HRS coleta amostras de sangue dos participantes, e analisa a porcentagem dos diferentes tipos de c\u00e9lulas imunes presentes, incluindo os gl\u00f3bulos brancos. Essas c\u00e9lulas desempenham um papel fulcral nas respostas imunes a v\u00edrus, bact\u00e9rias e outros invasores.<\/strong> Esta \u00e9 a primeira vez que informa\u00e7\u00f5es t\u00e3o detalhadas sobre c\u00e9lulas imunes s\u00e3o coletadas em uma grande pesquisa nacional.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tAo analisar os dados de 5.744 desses participantes, a equipe de pesquisa descobriu que as pessoas que vivenciaram mais estresse tinham uma propor\u00e7\u00e3o menor de c\u00e9lulas T novas \u2013 necess\u00e1rias para enfrentar novos invasores, aqueles que o sistema imunol\u00f3gico nunca viu antes. <strong>Conquanto, esses indiv\u00edduos tamb\u00e9m t\u00eam uma propor\u00e7\u00e3o maior de c\u00e9lulas T j\u00e1 especializadas<\/strong> \u2013 c\u00e9lulas mais velhas que esgotaram sua capacidade de combater invasores e, em vez disso, produzem prote\u00ednas que podem aumentar a inflama\u00e7\u00e3o prejudicial. Pessoas com essas propor\u00e7\u00f5es de c\u00e9lulas T novas e antigas t\u00eam um sistema imunol\u00f3gico mais envelhecido.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tUm dos fatores que ajuda a mitigar essa conex\u00e3o s\u00e3o uma dieta saud\u00e1vel e exerc\u00edcios regulares. Os cientistas tamb\u00e9m perceberam que a exposi\u00e7\u00e3o potencial ao citomegalovirus \u2013 um v\u00edrus geralmente assintom\u00e1tico, conhecido por acelerar o envelhecimento do sistema imunol\u00f3gico \u2013 diminui a rela\u00e7\u00e3o entre estresse e envelhecimento das c\u00e9lulas imunes. Apesar de o v\u00edrus normalmente ficar dormente no corpo, eles descobriram que o estresse pode aumentar sua for\u00e7a e obrigar o sistema imunol\u00f3gico a combater o v\u00edrus reativado. Esse controle da infec\u00e7\u00e3o pode resultar em c\u00e9lulas T mais exaustas circulando pelo corpo e causar inflama\u00e7\u00e3o cr\u00f4nica, um importante contribuinte para doen\u00e7as relacionadas \u00e0 idade.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tO estudo ajuda a esclarecer a associa\u00e7\u00e3o entre estresse social e envelhecimento imunol\u00f3gico acelerado. Ele tamb\u00e9m destaca poss\u00edveis maneiras de retardar o envelhecimento imunol\u00f3gico \u2013 como melhorar fatores na dieta, tabagismo, exerc\u00edcios e a forma com que as pessoas lidam com estresse.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tAtualmente, os cientistas continuam a pesquisa, analisando, por exemplo, como as adversidades na inf\u00e2ncia influenciam o envelhecimento do sistema imunol\u00f3gico. Entender o que influencia esse envelhecimento pode ajud\u00e1-los a abordar melhor as diferen\u00e7as de pessoas idosas na sa\u00fade e na doen\u00e7a.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">CAPARROZ, L. Estresse social pode acelerar o envelhecimento do sistema imunol\u00f3gico. In: Superinteressante. Dispon\u00edvel em: https:\/\/super.abril.com.br\/ciencia\/estresse-social-podeacelerar-o-envelhecimento-do-sistema-imunologico\/&gt; \u00daltimo acesso em 23 jun. 2022. (Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2601164","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367,"slug":"ceperj"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: Ci\u00eancias Sociais","id":25417,"slug":"tecnico-de-gestao-administrativa-area-ciencias-sociais"}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa do Maranh\u00e3o","sigla":"ALE MA","id":3549,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"ale-ma-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Excel permite a jun\u00e7\u00e3o de textos e n\u00fameros de v\u00e1rias c\u00e9lulas em uma s\u00f3. Utilizando esse recurso conforme a imagem a seguir, o resultado esperado da c\u00e9lula \u00e9:SOMA __ \u2228\u205d\u2715 \u2713 fx=A2 &amp; \u201cde\u201d &amp;B2 \u201cde\u201d &amp; C2ABCD1DiasM\u00easAno2632022389202145=A2 &amp; \u201cde\u201d &amp;B2 \u201cde\u201d &amp; C26","provas":[{"id":79574,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: Ci\u00eancias Sociais","id":25417,"slug":"tecnico-de-gestao-administrativa-area-ciencias-sociais"},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa do Maranh\u00e3o","sigla":"ALE MA","id":3549,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"ale-ma-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367,"slug":"ceperj"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ale-ma-ma-2022-ceperj-tecnico-de-gestao-administrativa-area-ciencias-sociais","tipo":1,"nome":"CEPERJ - ALE MA - T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: Ci\u00eancias Sociais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:15:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":2380640,"hashId":"4bc9cdd81dd6d63c053725535aab4098","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Excel permite a jun\u00e7\u00e3o de textos e n\u00fameros de v\u00e1rias c\u00e9lulas em uma s\u00f3. Utilizando esse recurso conforme a imagem a seguir, o resultado esperado da c\u00e9lula \u00e9:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 469px;\"><colgroup><col width=\"85\"><col width=\"68\"><col width=\"116\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(13, 13, 13)\" style=\"background-color: rgb(13, 13, 13);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(13, 13, 13)\"><span style=\"color: white;\">SOMA <\/span>__ <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">\u2228<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(13, 13, 13)\" style=\"background-color: rgb(13, 13, 13);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(13, 13, 13)\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">\u205d<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(13, 13, 13)\" style=\"background-color: rgb(13, 13, 13);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(13, 13, 13)\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(161, 0, 0); background-color: rgb(0, 0, 0);\">\u2715<\/span><span style=\"color: rgb(102, 185, 102);\"> <\/span><span style=\"color: rgb(102, 185, 102); background-color: rgb(0, 0, 0);\">\u2713 <\/span><span class=\"ql-formula\" data-value=\"{\\color{White}fx}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88888em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10764em; color: white;\">f<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"color: white;\">x<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"2\" data-cell-bg=\"rgb(13, 13, 13)\" style=\"background-color: rgb(13, 13, 13);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" data-cell-bg=\"rgb(13, 13, 13)\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: white;\">=A2 &amp; \u201cde\u201d &amp;B2 \u201cde\u201d &amp; C2<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(13, 13, 13)\" style=\"background-color: rgb(13, 13, 13);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(13, 13, 13)\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"black\" style=\"background-color: black;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"black\" style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">A<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"black\" style=\"background-color: black;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"black\" style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">B<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"black\" style=\"background-color: black;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"black\" style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">C<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"black\" style=\"background-color: black;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"black\" style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">D<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(13, 13, 13)\" style=\"background-color: rgb(13, 13, 13);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(13, 13, 13)\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: white;\">1<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><strong>Dias<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><strong>M\u00eas<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><strong>Ano<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(13, 13, 13)\" style=\"background-color: rgb(13, 13, 13);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(13, 13, 13)\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: white;\">2<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">6<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">2022<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(13, 13, 13)\" style=\"background-color: rgb(13, 13, 13);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(13, 13, 13)\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: white;\">3<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">8<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">9<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">2021<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(13, 13, 13)\" style=\"background-color: rgb(13, 13, 13);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(13, 13, 13)\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: white;\">4<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(13, 13, 13)\" style=\"background-color: rgb(13, 13, 13);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(13, 13, 13)\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: white;\">5<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"3\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"3\" style=\"text-align: justify;\">=A2 &amp; \u201cde\u201d &amp;B2 \u201cde\u201d &amp; C2<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"8\"><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(13, 13, 13)\" style=\"background-color: rgb(13, 13, 13);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(13, 13, 13)\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: white;\">6<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","resposta":9421087,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"6 de mar\u00e7o de 2022","id":9421084,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">6 de mar\u00e7o de 2022<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"6demar\u00e7ode2022","id":9421085,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">6demar\u00e7ode2022<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"06 de mar\u00e7o de 2022","id":9421086,"corpo":"<p>06 de mar\u00e7o de 2022<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"6de3de2022","id":9421087,"corpo":"<p>6de3de2022<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530054,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 30","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","pai":405118,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420303,"slug":"informatica-formulas-e-funcoes"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420298,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"}],"slug":"informatica\/2380640","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6602,"slug":"tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 19\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 19","id":1163,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-19"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a seguinte figura, que corresponde ao formato do datagrama do protocolo IPv6:VersionIFlow LabelIINext HeaderIIISource AddressDestination AddressOs campos I, II e III s\u00e3o, correta e respectivamente,","provas":[{"id":87463,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6602,"slug":"tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 19\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 19","id":1163,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-19"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-19-2022-fcc-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 19 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:16:15","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":2538661,"hashId":"81d69cf8119fc36821ecad8d78307e47","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere a seguinte figura, que corresponde ao formato do datagrama do protocolo IPv6:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 485px;\"><colgroup><col width=\"96\"><col width=\"82\"><col width=\"97\"><col width=\"110\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\"><strong class=\"ql-font-monospace\">Version<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\"><strong class=\"ql-font-monospace\">I<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"3\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"3\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\"><strong class=\"ql-font-monospace\">Flow Label<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"3\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"3\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\"><strong class=\"ql-font-monospace\">II<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\"><strong class=\"ql-font-monospace\">Next Header<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\"><strong class=\"ql-font-monospace\">III<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-3v0h\"><td data-row=\"row-3v0h\" rowspan=\"1\" colspan=\"5\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-3v0h\" data-cell=\"cell-vx3o\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"5\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-3v0h\" data-cell=\"cell-vx3o\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"5\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-3v0h\" data-cell=\"cell-vx3o\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"5\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-3v0h\" data-cell=\"cell-vx3o\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"5\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\"><strong class=\"ql-font-monospace\">Source Address<\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-3v0h\" data-cell=\"cell-vx3o\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"5\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-3v0h\" data-cell=\"cell-vx3o\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"5\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-3v0h\" data-cell=\"cell-vx3o\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"5\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"2\" colspan=\"5\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"cell-a6h8\" data-rowspan=\"2\" data-colspan=\"5\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"cell-a6h8\" data-rowspan=\"2\" data-colspan=\"5\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"cell-a6h8\" data-rowspan=\"2\" data-colspan=\"5\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"cell-a6h8\" data-rowspan=\"2\" data-colspan=\"5\" style=\"text-align: center;\"><strong class=\"ql-font-monospace\">Destination Address<\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"cell-a6h8\" data-rowspan=\"2\" data-colspan=\"5\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"cell-a6h8\" data-rowspan=\"2\" data-colspan=\"5\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"cell-a6h8\" data-rowspan=\"2\" data-colspan=\"5\"><br><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os campos <strong class=\"ql-font-monospace\">I<\/strong>, <strong class=\"ql-font-monospace\">II <\/strong>e <strong class=\"ql-font-monospace\">III <\/strong>s\u00e3o, correta e respectivamente,<\/p>","resposta":10106561,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"hop limit, ___traffic class ___e payload length.","id":10106559,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>hop limit, <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/em><em>traffic class <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/em><em>e payload length.<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"hop limit, __payload length __e traffic class.","id":10106560,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>hop limit,<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> __<\/em><em>payload length <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/em><em>e traffic class.<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"traffic class, __payload length __e hop limit.","id":10106561,"corpo":"<p><em>traffic class, <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/em><em>payload length<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> __<\/em><em>e hop limit.<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"traffic class, ___hop limit ___e payload length.","id":10106562,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>traffic class,<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> ___<\/em><em>hop limit<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> ___<\/em><em>e payload length.<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"payload length, ___traffic class ___e hop limit.","id":10106563,"corpo":"<p><em>payload length, <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/em><em>traffic class <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/em><em>e hop limit.<\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547654,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2538661","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Artes","id":19831,"slug":"professor-de-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Mato Grosso do Sul","sigla":"SED MS","id":1016,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"sed-ms-ms"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A pedagogia nova ou movimento da Escola Nova tem suas origens na Europa e nos Estados Unidos, despontando no Brasil por volta da d\u00e9cada de 1930. Sobre os fundamentos did\u00e1ticos e metodol\u00f3gicos da pedagogia nova e o ensino de arte, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":87416,"cargo":{"descricao":"Professor de Artes","id":19831,"slug":"professor-de-artes"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Mato Grosso do Sul","sigla":"SED MS","id":1016,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"sed-ms-ms"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sed-ms-ms-2022-instituto-aocp-professor-de-artes","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SED MS - Professor de Artes - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:16:05","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2538654,"hashId":"8e307fe180554bde06f6e68ce506f821","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A pedagogia nova ou movimento da Escola Nova tem suas origens na Europa e nos Estados Unidos, despontando no Brasil por volta da d\u00e9cada de 1930. Sobre os fundamentos did\u00e1ticos e metodol\u00f3gicos da pedagogia nova e o ensino de arte, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":10106527,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A escola nova d\u00e1 \u00eanfase \u00e0 express\u00e3o, existindo um outro olhar para a realidade dos alunos. Autores como John Dewey s\u00e3o essenciais para compreens\u00e3o e fundamenta\u00e7\u00e3o da proposta pedag\u00f3gica.","id":10106527,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A escola nova d\u00e1 \u00eanfase \u00e0 express\u00e3o, existindo um outro olhar para a realidade dos alunos. Autores como John Dewey s\u00e3o essenciais para compreens\u00e3o e fundamenta\u00e7\u00e3o da proposta pedag\u00f3gica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Trata-se de uma did\u00e1tica pautada na mimese e na progress\u00e3o das dificuldades.","id":10106528,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trata-se de uma did\u00e1tica pautada na mimese e na progress\u00e3o das dificuldades.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Um dos principais autores a influenciar o pensamento pedag\u00f3gico da escola nova foi Burrhus Skinner com sua concep\u00e7\u00e3o de condicionamento do comportamento pela aprendizagem.","id":10106529,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um dos principais autores a influenciar o pensamento pedag\u00f3gico da escola nova foi Burrhus Skinner com sua concep\u00e7\u00e3o de condicionamento do comportamento pela aprendizagem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os educadores estavam preocupados em desenvolver compet\u00eancias e habilidades para o trabalho t\u00e9cnico, por isso a educa\u00e7\u00e3o deveria focar na reprodu\u00e7\u00e3o de desenhos industriais.","id":10106530,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os educadores estavam preocupados em desenvolver compet\u00eancias e habilidades para o trabalho t\u00e9cnico, por isso a educa\u00e7\u00e3o deveria focar na reprodu\u00e7\u00e3o de desenhos industriais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A educa\u00e7\u00e3o deveria ser estruturada em est\u00e1gios, dos mais simples aos mais complexos, iniciando com a c\u00f3pia de ornatos. O aluno deveria se distanciar da sua cultura local, compreendida como inferior.","id":10106531,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A educa\u00e7\u00e3o deveria ser estruturada em est\u00e1gios, dos mais simples aos mais complexos, iniciando com a c\u00f3pia de ornatos. O aluno deveria se distanciar da sua cultura local, compreendida como inferior.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547696,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Mato Grosso do Sul","sigla":"SED MS","id":1016,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"sed-ms-ms"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No s\u00e9culo XIX, diversas col\u00f4nias na Am\u00e9rica Latina conseguiram suas independ\u00eancias diante de suas respectivas metr\u00f3poles. Analise as assertivas relacionadas a estes processos de independ\u00eancia e assinale a alternativa que aponta a(s) correta(s). I. Todas as independ\u00eancias na Am\u00e9rica Latina tiveram participa\u00e7\u00e3o popular e as pautas dessa classe social foram respeitadas ao fim dos processos. II. Simon Bolivar e Jos\u00e9 de San Martin foram importantes nomes nas lutas por independ\u00eancia na Am\u00e9rica Latina. III. A maioria das independ\u00eancias na Am\u00e9rica Latina foram finalizadas pelas elites regionais que buscaram atender os seus interesses excluindo as classes populares.","provas":[{"id":87421,"cargo":{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Mato Grosso do Sul","sigla":"SED MS","id":1016,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"sed-ms-ms"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sed-ms-ms-2022-instituto-aocp-professor-de-historia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SED MS - Professor de Hist\u00f3ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:12:55","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Professores de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","descricao":"Cargos que atuam na fun\u00e7\u00e3o de Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":131}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2537105,"hashId":"2bedc4a3d3fd858385ee104d2cbd0398","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No s\u00e9culo XIX, diversas col\u00f4nias na Am\u00e9rica Latina conseguiram suas independ\u00eancias diante de suas respectivas metr\u00f3poles. Analise as assertivas relacionadas a estes processos de independ\u00eancia e assinale a alternativa que aponta a(s) correta(s). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Todas as independ\u00eancias na Am\u00e9rica Latina tiveram participa\u00e7\u00e3o popular e as pautas dessa classe social foram respeitadas ao fim dos processos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Simon Bolivar e Jos\u00e9 de San Martin foram importantes nomes nas lutas por independ\u00eancia na Am\u00e9rica Latina. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A maioria das independ\u00eancias na Am\u00e9rica Latina foram finalizadas pelas elites regionais que buscaram atender os seus interesses excluindo as classes populares.<\/p>","resposta":10099656,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":10099653,"corpo":"<p>Apenas I e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":10099654,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":10099655,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":10099656,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Apenas I.","id":10099657,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547512,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Hist\u00f3ria geral e do Brasil","Atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Mato Grosso do Sul","sigla":"SED MS","id":1016,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"sed-ms-ms"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As grandes navega\u00e7\u00f5es, tamb\u00e9m denominadas expans\u00e3o mar\u00edtima dos s\u00e9culos XV e XVI, foram um importante marco na hist\u00f3ria ocidental, sendo poss\u00edvel afirmar que essa expans\u00e3o finalizou o processo de passagem do per\u00edodo medieval para o moderno na Europa. Nesse contexto, dois imp\u00e9rios europeus se destacaram inicialmente ao se lan\u00e7arem nos oceanos, sendo eles:","provas":[{"id":87421,"cargo":{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Mato Grosso do Sul","sigla":"SED MS","id":1016,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"sed-ms-ms"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sed-ms-ms-2022-instituto-aocp-professor-de-historia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SED MS - Professor de Hist\u00f3ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:12:55","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Professores de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","descricao":"Cargos que atuam na fun\u00e7\u00e3o de Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":131}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2537108,"hashId":"dbabb9c6867e14e5a8fa6f0f64bfd517","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As grandes navega\u00e7\u00f5es, tamb\u00e9m denominadas expans\u00e3o mar\u00edtima dos s\u00e9culos XV e XVI, foram um importante marco na hist\u00f3ria ocidental, sendo poss\u00edvel afirmar que essa expans\u00e3o finalizou o processo de passagem do per\u00edodo medieval para o moderno na Europa. Nesse contexto, dois imp\u00e9rios europeus se destacaram inicialmente ao se lan\u00e7arem nos oceanos, sendo eles:<\/p>","resposta":10099667,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Portugu\u00eas e Espanhol.","id":10099667,"corpo":"<p>Portugu\u00eas e Espanhol.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Portugu\u00eas e Ingl\u00eas.","id":10099668,"corpo":"<p>Portugu\u00eas e Ingl\u00eas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Espanhol e Ingl\u00eas.","id":10099669,"corpo":"<p>Espanhol e Ingl\u00eas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Frances e Ingl\u00eas.","id":10099670,"corpo":"<p>Frances e Ingl\u00eas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Espanhol e Franc\u00eas.","id":10099671,"corpo":"<p>Espanhol e Franc\u00eas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547512,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Hist\u00f3ria geral e do Brasil","Atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"\u00c1PICE Concursos P\u00fablicos","descricao":"\u00c1PICE Concursos P\u00fablicos - \u00c1PICE","sigla":"APICE","oab":false,"id":470,"slug":"apice"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem -\u00c1rea: Emergencista","id":25894,"slug":"tecnico-em-enfermagem-area-emergencista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Umbuzeiro","sigla":"","id":6064,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-umbuzeiro-pb"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o art. 12 da Lei n\u00ba 7.498\/1986, qual das atividades listadas o t\u00e9cnico de enfermagem n\u00e3o pode realizar?","provas":[{"id":87415,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem -\u00c1rea: Emergencista","id":25894,"slug":"tecnico-em-enfermagem-area-emergencista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Umbuzeiro","sigla":"","id":6064,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-umbuzeiro-pb"},"banca":{"nome":"\u00c1PICE Concursos P\u00fablicos","descricao":"\u00c1PICE Concursos P\u00fablicos - \u00c1PICE","sigla":"APICE","oab":false,"id":470,"slug":"apice"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-umbuzeiro-pb-2022-apice-tecnico-em-enfermagem-area-emergencista","tipo":1,"nome":"\u00c1PICE - Prefeitura de Umbuzeiro - T\u00e9cnico em Enfermagem -\u00c1rea: Emergencista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:12:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2537116,"hashId":"9355e37129d6d027f818fc79c1a67216","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o art. 12 da Lei n\u00ba 7.498\/1986, qual das atividades listadas o t\u00e9cnico de enfermagem n\u00e3o pode realizar?<\/p>","resposta":10099709,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Participar da equipe de sa\u00fade;","id":10099706,"corpo":"<p>Participar da equipe de sa\u00fade;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Participar da orienta\u00e7\u00e3o e da supervis\u00e3o do trabalho de enfermagem em grau auxiliar;","id":10099707,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Participar da orienta\u00e7\u00e3o e da supervis\u00e3o do trabalho de enfermagem em grau auxiliar;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Executar a\u00e7\u00f5es assistenciais de enfermagem, exceto as privativas do enfermeiro;","id":10099708,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Executar a\u00e7\u00f5es assistenciais de enfermagem, exceto as privativas do enfermeiro;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Prestar cuidados diretos de enfermagem a pacientes graves com risco de perder a vida;","id":10099709,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prestar cuidados diretos de enfermagem a pacientes graves com risco de perder a vida;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Participar da programa\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia de enfermagem.","id":10099710,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Participar da programa\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia de enfermagem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547513,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei de regulamenta\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio da Enfermagem (Lei n\u00ba 7.498\/86)","oab":false,"nome":"Lei de regulamenta\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio da Enfermagem (Lei n\u00ba 7.498\/86)","pai":405860,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405861,"slug":"enfermagem-lei-de-regulamentacao-do-exercicio-da-enfermagem-lei-no-7-498-86"},{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/2537116","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Mato Grosso do Sul","sigla":"SED MS","id":1016,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"sed-ms-ms"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os conte\u00fados program\u00e1ticos de Hist\u00f3ria dos anos finais do ensino fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba ano) seguem uma linha temporal dividida entre os grandes per\u00edodos hist\u00f3ricos. Assinale a alternativa correta quanto ao per\u00edodo que corresponde aos temas presentes na BNCC referentes ao 9\u00ba ano.","provas":[{"id":87421,"cargo":{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Mato Grosso do Sul","sigla":"SED MS","id":1016,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"sed-ms-ms"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sed-ms-ms-2022-instituto-aocp-professor-de-historia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SED MS - Professor de Hist\u00f3ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:12:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Professores de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","descricao":"Cargos que atuam na fun\u00e7\u00e3o de Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":131}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2537122,"hashId":"7c3c0303b4938755a5a43f8379bf50d8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os conte\u00fados program\u00e1ticos de Hist\u00f3ria dos anos finais do ensino fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba ano) seguem uma linha temporal dividida entre os grandes per\u00edodos hist\u00f3ricos. Assinale a alternativa correta quanto ao per\u00edodo que corresponde aos temas presentes na BNCC referentes ao 9\u00ba ano.<\/p>","resposta":10099736,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Per\u00edodo contempor\u00e2neo. ","id":10099736,"corpo":"<p>Per\u00edodo contempor\u00e2neo. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Per\u00edodo moderno. ","id":10099737,"corpo":"<p>Per\u00edodo moderno. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Per\u00edodo da antiguidade.","id":10099738,"corpo":"<p>Per\u00edodo da antiguidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Per\u00edodo neol\u00edtico. ","id":10099739,"corpo":"<p>Per\u00edodo neol\u00edtico. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Per\u00edodo medieval.","id":10099740,"corpo":"<p>Per\u00edodo medieval.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547512,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Hist\u00f3ria geral e do Brasil","Atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Mato Grosso do Sul","sigla":"SED MS","id":1016,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"sed-ms-ms"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em novembro de 1937, o ent\u00e3o Presidente Get\u00falio Vargas institui, por meio de um golpe, o chamado Estado Novo. Sobre esse per\u00edodo de governo, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":87421,"cargo":{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Mato Grosso do Sul","sigla":"SED MS","id":1016,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"sed-ms-ms"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sed-ms-ms-2022-instituto-aocp-professor-de-historia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SED MS - Professor de Hist\u00f3ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:12:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Professores de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","descricao":"Cargos que atuam na fun\u00e7\u00e3o de Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":131}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2537142,"hashId":"71a20f2045e89b70fbbc6708a6de8ea0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em novembro de 1937, o ent\u00e3o Presidente Get\u00falio Vargas institui, por meio de um golpe, o chamado Estado Novo. Sobre esse per\u00edodo de governo, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":10099809,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Perdurou pouco tempo, at\u00e9 1939, e foi caracterizado por uma rela\u00e7\u00e3o de extrema proximidade com o Partido Comunista Brasileiro.","id":10099805,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Perdurou pouco tempo, at\u00e9 1939, e foi caracterizado por uma rela\u00e7\u00e3o de extrema proximidade com o Partido Comunista Brasileiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Foi um regime ditatorial em que Get\u00falio Vargas governou at\u00e9 o per\u00edodo de 1944, per\u00edodo em que o Brasil entrou na Segunda Guerra Mundial por meio do envio de tropas, e o governo foi cedido a uma junta militar.","id":10099806,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Foi um regime ditatorial em que Get\u00falio Vargas governou at\u00e9 o per\u00edodo de 1944, per\u00edodo em que o Brasil entrou na Segunda Guerra Mundial por meio do envio de tropas, e o governo foi cedido a uma junta militar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Esse governo perdurou at\u00e9 1946 e teve como caracter\u00edsticas uma repress\u00e3o quanto aos direitos de mobiliza\u00e7\u00e3o popular, por\u00e9m houve espa\u00e7o de liberdade para os diferentes partidos pol\u00edticos.","id":10099807,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esse governo perdurou at\u00e9 1946 e teve como caracter\u00edsticas uma repress\u00e3o quanto aos direitos de mobiliza\u00e7\u00e3o popular, por\u00e9m houve espa\u00e7o de liberdade para os diferentes partidos pol\u00edticos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Foi um regime ditatorial liderado por Get\u00falio Vargas que se aproximou da Uni\u00e3o Sovi\u00e9tica de Josef Stalin.","id":10099808,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Foi um regime ditatorial liderado por Get\u00falio Vargas que se aproximou da Uni\u00e3o Sovi\u00e9tica de Josef Stalin.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Foi um regime ditatorial que possuiu similaridades com o regime fascista de Mussolini na It\u00e1lia, caracterizado pela centraliza\u00e7\u00e3o de poder, autoritarismo, nacionalismo exacerbado e anticomunismo. ","id":10099809,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Foi um regime ditatorial que possuiu similaridades com o regime fascista de Mussolini na It\u00e1lia, caracterizado pela centraliza\u00e7\u00e3o de poder, autoritarismo, nacionalismo exacerbado e anticomunismo. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547512,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Hist\u00f3ria geral e do Brasil","Atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Mato Grosso do Sul","sigla":"SED MS","id":1016,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"sed-ms-ms"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante as d\u00e9cadas de 1920 a 1940 na Europa, surgiram regimes governamentais totalit\u00e1rios, um dos motivos que levariam a humanidade a uma Segunda Guerra Mundial. Desses regimes, os dois mais importantes foram o fascismo na It\u00e1lia e o nazismo na Alemanha. Sobre as caracter\u00edsticas gerais desses dois regimes, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":87421,"cargo":{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Mato Grosso do Sul","sigla":"SED MS","id":1016,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"sed-ms-ms"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sed-ms-ms-2022-instituto-aocp-professor-de-historia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SED MS - Professor de Hist\u00f3ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:12:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Professores de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","descricao":"Cargos que atuam na fun\u00e7\u00e3o de Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":131}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2537146,"hashId":"b33d660ae7a7c2fe1964fe8c199831be","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante as d\u00e9cadas de 1920 a 1940 na Europa, surgiram regimes governamentais totalit\u00e1rios, um dos motivos que levariam a humanidade a uma Segunda Guerra Mundial. Desses regimes, os dois mais importantes foram o fascismo na It\u00e1lia e o nazismo na Alemanha. Sobre as caracter\u00edsticas gerais desses dois regimes, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":10099826,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tinham como caracter\u00edsticas o bolchevismo e o socialismo.","id":10099825,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tinham como caracter\u00edsticas o bolchevismo e o socialismo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Tinham como caracter\u00edsticas o antiliberalismo, o anticomunismo, o nacionalismo exacerbado e uma lideran\u00e7a carism\u00e1tica.","id":10099826,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tinham como caracter\u00edsticas o antiliberalismo, o anticomunismo, o nacionalismo exacerbado e uma lideran\u00e7a carism\u00e1tica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Tinham como caracter\u00edsticas o liberalismo, a pluralidade e a liberdade de cria\u00e7\u00e3o de partidos pol\u00edticos. ","id":10099827,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tinham como caracter\u00edsticas o liberalismo, a pluralidade e a liberdade de cria\u00e7\u00e3o de partidos pol\u00edticos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Tinham como caracter\u00edsticas o poder centrado em um \u00fanico partido e a liberdade de imprensa. ","id":10099828,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tinham como caracter\u00edsticas o poder centrado em um \u00fanico partido e a liberdade de imprensa. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Tinham como caracter\u00edsticas um governo repressor quanto a inimigos pol\u00edticos, mas que prezava pela liberdade de culto religioso. ","id":10099829,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tinham como caracter\u00edsticas um governo repressor quanto a inimigos pol\u00edticos, mas que prezava pela liberdade de culto religioso. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547512,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Hist\u00f3ria geral e do Brasil","Atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Mato Grosso do Sul","sigla":"SED MS","id":1016,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"sed-ms-ms"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Estar atento \u00e0s altera\u00e7\u00f5es nas diretrizes curriculares da educa\u00e7\u00e3o brasileira \u00e9 um dos pontos importantes para os professores em qualquer \u00e1rea educacional. A Base Curricular Nacional Comum de 2017 \u00e9 um documento essencial para os docentes no Brasil. Com base na BNCC de 2017, qual dos temas a seguir faz parte do conte\u00fado program\u00e1tico de Hist\u00f3ria do 6\u00ba ano?","provas":[{"id":87421,"cargo":{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Mato Grosso do Sul","sigla":"SED MS","id":1016,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"sed-ms-ms"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sed-ms-ms-2022-instituto-aocp-professor-de-historia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SED MS - Professor de Hist\u00f3ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:12:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Professores de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","descricao":"Cargos que atuam na fun\u00e7\u00e3o de Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":131}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2537212,"hashId":"f6d3820197676a1b24e767c2469b85bc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Estar atento \u00e0s altera\u00e7\u00f5es nas diretrizes curriculares da educa\u00e7\u00e3o brasileira \u00e9 um dos pontos importantes para os professores em qualquer \u00e1rea educacional. A Base Curricular Nacional Comum de 2017 \u00e9 um documento essencial para os docentes no Brasil. Com base na BNCC de 2017, qual dos temas a seguir faz parte do conte\u00fado program\u00e1tico de Hist\u00f3ria do 6\u00ba ano?<\/p>","resposta":10100081,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Segunda Guerra Mundial.","id":10100079,"corpo":"<p>A Segunda Guerra Mundial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A Revolu\u00e7\u00e3o Francesa e suas consequ\u00eancias.","id":10100080,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Revolu\u00e7\u00e3o Francesa e suas consequ\u00eancias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Povos da antiguidade como os eg\u00edpcios, mesopot\u00e2micos e pr\u00e9-colombianos.","id":10100081,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Povos da antiguidade como os eg\u00edpcios, mesopot\u00e2micos e pr\u00e9-colombianos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O processo da proclama\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica brasileira.","id":10100082,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo da proclama\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica brasileira.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O renascimento cultural e urbano europeu no per\u00edodo moderno.","id":10100083,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O renascimento cultural e urbano europeu no per\u00edodo moderno.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547512,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Hist\u00f3ria geral e do Brasil","Atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Mato Grosso do Sul","sigla":"SED MS","id":1016,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"sed-ms-ms"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nicolau Maquiavel (1469 \u2013 1527) foi fil\u00f3sofo, historiador e pensador da idade moderna, e seus trabalhos s\u00e3o importantes fontes para compreendermos a estrutura pol\u00edtica desse per\u00edodo. Qual das alternativas a seguir corresponde a sua mais importante obra quanto a esse assunto? ","provas":[{"id":87421,"cargo":{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Mato Grosso do Sul","sigla":"SED MS","id":1016,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"sed-ms-ms"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sed-ms-ms-2022-instituto-aocp-professor-de-historia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SED MS - Professor de Hist\u00f3ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:12:57","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Professores de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","descricao":"Cargos que atuam na fun\u00e7\u00e3o de Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":131}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2537253,"hashId":"9c8310a48e91c2f2ea57f588d3cf46a1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nicolau Maquiavel (1469 \u2013 1527) foi fil\u00f3sofo, historiador e pensador da idade moderna, e seus trabalhos s\u00e3o importantes fontes para compreendermos a estrutura pol\u00edtica desse per\u00edodo. Qual das alternativas a seguir corresponde a sua mais importante obra quanto a esse assunto? <\/p>","resposta":10100281,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Pr\u00edncipe.","id":10100281,"corpo":"<p>O Pr\u00edncipe.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Tratado da natureza humana.","id":10100282,"corpo":"<p>Tratado da natureza humana.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Cr\u00edtica da raz\u00e3o pura. ","id":10100283,"corpo":"<p>Cr\u00edtica da raz\u00e3o pura. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O capital.","id":10100284,"corpo":"<p>O capital.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A arte da guerra.","id":10100285,"corpo":"<p>A arte da guerra.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547512,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Hist\u00f3ria geral e do Brasil","Atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Filosofia","id":5678,"slug":"professor-de-filosofia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Mato Grosso do Sul","sigla":"SED MS","id":1016,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"sed-ms-ms"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as assertivas e assinale a alternativa que aponta as corretas.A teoria do conhecimento tem como centro a figura do sujeito do conhecimento, na qualidade de consci\u00eancia de si reflexiva ou atividade permanente racional que conhece a si mesma. Por\u00e9m, no transcorrer da modernidade, a imagem que possu\u00edamos de n\u00f3s mesmos como seres conscientes racionais foi colocada em xeque em virtude de:I. Cop\u00e9rnico, ao provar que a Terra n\u00e3o estava no centro do Universo e que os homens n\u00e3o eram o centro do mundo.II. Descartes, ao provar que, mesmo que se possa duvidar de tudo, n\u00e3o se pode duvidar do pr\u00f3prio pensamento, estabelecendo, assim, o cogito como fundamento seguro de todo conhecimento.III. Darwin, ao provar que os homens descendem de um primata, que s\u00e3o apenas um elo na evolu\u00e7\u00e3o das esp\u00e9cies e n\u00e3o seres especiais criados por Deus para dominar a Natureza.IV. Freud, ao mostrar que a consci\u00eancia \u00e9 a menor parte e a mais fraca de nossa vida ps\u00edquica.V. Marx, com a no\u00e7\u00e3o de ideologia e o fen\u00f4meno da aliena\u00e7\u00e3o social.","provas":[{"id":87418,"cargo":{"descricao":"Professor de Filosofia","id":5678,"slug":"professor-de-filosofia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Mato Grosso do Sul","sigla":"SED MS","id":1016,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"sed-ms-ms"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sed-ms-ms-2022-instituto-aocp-professor-de-filosofia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SED MS - Professor de Filosofia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:12:57","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":62,"descricao":"Filosofia"}],"id":2537256,"hashId":"50b7d727e9ae8e96a5ce86565290b089","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as assertivas e assinale a alternativa que aponta as corretas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A teoria do conhecimento tem como centro a figura do sujeito do conhecimento, na qualidade de consci\u00eancia de si reflexiva ou atividade permanente racional que conhece a si mesma. Por\u00e9m, no transcorrer da modernidade, a imagem que possu\u00edamos de n\u00f3s mesmos como seres conscientes racionais foi colocada em xeque em virtude de:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Cop\u00e9rnico, ao provar que a Terra n\u00e3o estava no centro do Universo e que os homens n\u00e3o eram o centro do mundo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Descartes, ao provar que, mesmo que se possa duvidar de tudo, n\u00e3o se pode duvidar do pr\u00f3prio pensamento, estabelecendo, assim, o <em>cogito <\/em>como fundamento seguro de todo conhecimento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Darwin, ao provar que os homens descendem de um primata, que s\u00e3o apenas um elo na evolu\u00e7\u00e3o das esp\u00e9cies e n\u00e3o seres especiais criados por Deus para dominar a Natureza.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Freud, ao mostrar que a consci\u00eancia \u00e9 a menor parte e a mais fraca de nossa vida ps\u00edquica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Marx, com a no\u00e7\u00e3o de ideologia e o fen\u00f4meno da aliena\u00e7\u00e3o social.<\/p>","resposta":10100298,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I, II e III.","id":10100295,"corpo":"<p>Apenas I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas II, III e IV.","id":10100296,"corpo":"<p>Apenas II, III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas II, III, IV e V.","id":10100297,"corpo":"<p>Apenas II, III, IV e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas I, III, IV e V.","id":10100298,"corpo":"<p>Apenas I, III, IV e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II, III, IV e V.","id":10100299,"corpo":"<p>I, II, III, IV e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547517,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Filosofia","oab":false,"nome":"Filosofia","pai":null,"assunto_raiz":1160,"materia":true,"id":1160,"slug":"filosofia"}],"slug":"filosofia\/2537256","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Mato Grosso do Sul","sigla":"SED MS","id":1016,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"sed-ms-ms"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cNas terras liberadas pela expuls\u00e3o dos camponeses, passa-se a produzir n\u00e3o o que \u00e9 mais adequado \u00e0 composi\u00e7\u00e3o f\u00edsico-qu\u00edmica-org\u00e2nica dos solos, mas aquilo que o mercado demanda. Se o produto \u00e9 perec\u00edvel, como s\u00e3o a maior parte dos produtos agr\u00edcolas, h\u00e1 que se dar uma sobrevida aos produtos, pois, se eles se deteriorarem, deixam de ser comprados [...]. Da\u00ed a pr\u00e1tica da utiliza\u00e7\u00e3o de conservantes qu\u00edmicos para garantir que o produto fique mais tempo nas prateleiras \u00e0 espera de algu\u00e9m que pague o seu pre\u00e7o.\u201dO fragmento do texto retrata","provas":[{"id":87420,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Mato Grosso do Sul","sigla":"SED MS","id":1016,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"sed-ms-ms"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sed-ms-ms-2022-instituto-aocp-professor-de-geografia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SED MS - Professor de Geografia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:12:57","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2537355,"hashId":"749c6e29cd0792ff73092ec8d4b47d68","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cNas terras liberadas pela expuls\u00e3o dos camponeses, passa-se a produzir n\u00e3o o que \u00e9 mais adequado \u00e0 composi\u00e7\u00e3o f\u00edsico-qu\u00edmica-org\u00e2nica dos solos, mas aquilo que o mercado demanda. Se o produto \u00e9 perec\u00edvel, como s\u00e3o a maior parte dos produtos agr\u00edcolas, h\u00e1 que se dar uma sobrevida aos produtos, pois, se eles se deteriorarem, deixam de ser comprados [...]. Da\u00ed a pr\u00e1tica da utiliza\u00e7\u00e3o de conservantes qu\u00edmicos para garantir que o produto fique mais tempo nas prateleiras \u00e0 espera de algu\u00e9m que pague o seu pre\u00e7o.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O fragmento do texto retrata<\/p>","resposta":10100786,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a utiliza\u00e7\u00e3o de materiais org\u00e2nicos como forma de aduba\u00e7\u00e3o na agricultura.","id":10100783,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a utiliza\u00e7\u00e3o de materiais org\u00e2nicos como forma de aduba\u00e7\u00e3o na agricultura.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a import\u00e2ncia da inser\u00e7\u00e3o de produtos org\u00e2nicos na cadeia alimentar.","id":10100784,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a import\u00e2ncia da inser\u00e7\u00e3o de produtos org\u00e2nicos na cadeia alimentar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"os recursos ecol\u00f3gicos como fonte de renda para a agricultura familiar.","id":10100785,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os recursos ecol\u00f3gicos como fonte de renda para a agricultura familiar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o econ\u00f4mico se sobrepondo ao ecol\u00f3gico: o valor de troca se sobrepondo ao valor de uso.","id":10100786,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o econ\u00f4mico se sobrepondo ao ecol\u00f3gico: o valor de troca se sobrepondo ao valor de uso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a sociedade capitalista na era do consumismo alimentar globalizado.","id":10100787,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a sociedade capitalista na era do consumismo alimentar globalizado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547523,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos","Conhecimentos do Distrito Federal e Pol\u00edtica para Mulheres","atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o","Realidade pol\u00edtica, social e econ\u00f4mica de Santa Catarina"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":"geografia\/2537355","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Mato Grosso do Sul","sigla":"SED MS","id":1016,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"sed-ms-ms"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise a seguinte imagem: Dispon\u00edvel em: http:\/\/exodoedemocracia.blogspot.com\/2013\/05\/historic o-do-exodo-rural-no-brasil.html. Acesso em: 10 fev. 2022..A imagem pode ser compreendida atrav\u00e9s da ideia","provas":[{"id":87420,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Mato Grosso do Sul","sigla":"SED MS","id":1016,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"sed-ms-ms"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sed-ms-ms-2022-instituto-aocp-professor-de-geografia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SED MS - Professor de Geografia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:12:57","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2537357,"hashId":"57f7f8d715815abc63bf0c0ffe9c1cd1","enunciado":"<p>Analise a seguinte imagem:<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/87420\/questao\/2537357-20220815164848000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p>Dispon\u00edvel em: http:\/\/exodoedemocracia.blogspot.com\/2013\/05\/historic o-do-exodo-rural-no-brasil.html. Acesso em: 10 fev. 2022.<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">.<\/span><\/p><p>A imagem pode ser compreendida atrav\u00e9s da ideia<\/p>","resposta":10100797,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de retra\u00e7\u00e3o agroindustrial no campo e retorno dos camponeses para o seu local de origem.","id":10100793,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de retra\u00e7\u00e3o agroindustrial no campo e retorno dos camponeses para o seu local de origem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"das rela\u00e7\u00f5es humanas estabelecidas no espa\u00e7o rural.","id":10100794,"corpo":"<p>das rela\u00e7\u00f5es humanas estabelecidas no espa\u00e7o rural.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"da interdepend\u00eancia entre o meio rural e o urbano.","id":10100795,"corpo":"<p>da interdepend\u00eancia entre o meio rural e o urbano.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"das migra\u00e7\u00f5es pendulares que levaram os camponeses a viver na cidade e a trabalhar no campo.","id":10100796,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">das migra\u00e7\u00f5es pendulares que levaram os camponeses a viver na cidade e a trabalhar no campo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"da expropria\u00e7\u00e3o do trabalhador do campo como condi\u00e7\u00e3o da mobilidade do capital.","id":10100797,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">da expropria\u00e7\u00e3o do trabalhador do campo como condi\u00e7\u00e3o da mobilidade do capital.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547523,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos","Conhecimentos do Distrito Federal e Pol\u00edtica para Mulheres","atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o","Realidade pol\u00edtica, social e econ\u00f4mica de Santa Catarina"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":"geografia\/2537357","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6601,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 19\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 19","id":1163,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-19"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c0 luz do que disp\u00f5e o Estatuto dos Servidores P\u00fablicos Federais (Lei no 8.112\/1990), acerca dos direitos e vantagens ali estabelecidos,","provas":[{"id":87462,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6601,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 19\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 19","id":1163,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-19"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-19-2022-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 19 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:16:35","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":2538675,"hashId":"1639720a7d144f5d25b8dd808f408486","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 luz do que disp\u00f5e o Estatuto dos Servidores P\u00fablicos Federais (Lei n<sup>o<\/sup> 8.112\/1990), acerca dos direitos e vantagens ali estabelecidos,<\/p>","resposta":10106625,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o servidor investido em mandato de Prefeito, havendo compatibilidade de hor\u00e1rio, perceber\u00e1 as vantagens de seu cargo, sem preju\u00edzo da remunera\u00e7\u00e3o do cargo eletivo.","id":10106624,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o servidor investido em mandato de Prefeito, havendo compatibilidade de hor\u00e1rio, perceber\u00e1 as vantagens de seu cargo, sem preju\u00edzo da remunera\u00e7\u00e3o do cargo eletivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"as f\u00e9rias somente poder\u00e3o ser interrompidas por motivo de calamidade p\u00fablica, como\u00e7\u00e3o interna, convoca\u00e7\u00e3o para j\u00fari, servi\u00e7o militar ou eleitoral, ou por necessidade do servi\u00e7o declarada pela autoridade m\u00e1xima do \u00f3rg\u00e3o ou entidade.","id":10106625,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as f\u00e9rias somente poder\u00e3o ser interrompidas por motivo de calamidade p\u00fablica, como\u00e7\u00e3o interna, convoca\u00e7\u00e3o para j\u00fari, servi\u00e7o militar ou eleitoral, ou por necessidade do servi\u00e7o declarada pela autoridade m\u00e1xima do \u00f3rg\u00e3o ou entidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"poder\u00e1 ser concedida licen\u00e7a ao servidor para acompanhar c\u00f4njuge ou companheiro que foi deslocado para outro ponto do territ\u00f3rio nacional, mas n\u00e3o para o exterior.","id":10106626,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">poder\u00e1 ser concedida licen\u00e7a ao servidor para acompanhar c\u00f4njuge ou companheiro que foi deslocado para outro ponto do territ\u00f3rio nacional, mas n\u00e3o para o exterior.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o servidor ter\u00e1 direito a licen\u00e7a, com remunera\u00e7\u00e3o, durante o per\u00edodo que mediar entre a sua escolha, em conven\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria, como candidato a cargo eletivo, e a v\u00e9spera do registro de sua candidatura perante a Justi\u00e7a Eleitoral.","id":10106627,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o servidor ter\u00e1 direito a licen\u00e7a, com remunera\u00e7\u00e3o, durante o per\u00edodo que mediar entre a sua escolha, em conven\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria, como candidato a cargo eletivo, e a v\u00e9spera do registro de sua candidatura perante a Justi\u00e7a Eleitoral.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a crit\u00e9rio da Administra\u00e7\u00e3o, poder\u00e3o ser concedidas ao servidor ocupante de cargo efetivo, ainda que esteja em est\u00e1gio probat\u00f3rio, licen\u00e7as para o trato de assuntos particulares pelo prazo de at\u00e9 tr\u00eas anos consecutivos, sem remunera\u00e7\u00e3o.","id":10106628,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a crit\u00e9rio da Administra\u00e7\u00e3o, poder\u00e3o ser concedidas ao servidor ocupante de cargo efetivo, ainda que esteja em est\u00e1gio probat\u00f3rio, licen\u00e7as para o trato de assuntos particulares pelo prazo de at\u00e9 tr\u00eas anos consecutivos, sem remunera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547698,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"}],"slug":"direito-administrativo\/2538675","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367,"slug":"ceperj"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: Enfermeiro","id":25422,"slug":"tecnico-de-gestao-administrativa-area-enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa do Maranh\u00e3o","sigla":"ALE MA","id":3549,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"ale-ma-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as v\u00e1rias condi\u00e7\u00f5es para o tr\u00e2mite regular de uma iniciativa popular de lei, indique a op\u00e7\u00e3o INCORRETA entre as op\u00e7\u00f5es a seguir: ","provas":[{"id":79585,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: Enfermeiro","id":25422,"slug":"tecnico-de-gestao-administrativa-area-enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa do Maranh\u00e3o","sigla":"ALE MA","id":3549,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"ale-ma-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367,"slug":"ceperj"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ale-ma-ma-2022-ceperj-tecnico-de-gestao-administrativa-area-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CEPERJ - ALE MA - T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: Enfermeiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:16:43","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2380665,"hashId":"ba26a017343d7c4f9c633428f7622fb8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre as v\u00e1rias condi\u00e7\u00f5es para o tr\u00e2mite regular de uma iniciativa popular de lei, indique a op\u00e7\u00e3o INCORRETA entre as op\u00e7\u00f5es a seguir: <\/p>","resposta":9421186,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o se rejeitar\u00e1, liminarmente, projeto de lei de iniciativa popular por v\u00edcios de linguagem, lapsos ou imperfei\u00e7\u00f5es de t\u00e9cnica legislativa, incumbindo \u00e0 Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o, Justi\u00e7a e Cidadania escoim\u00e1-lo dos v\u00edcios formais para sua regular tramita\u00e7\u00e3o. ","id":9421184,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o se rejeitar\u00e1, liminarmente, projeto de lei de iniciativa popular por v\u00edcios de linguagem, lapsos ou imperfei\u00e7\u00f5es de t\u00e9cnica legislativa, incumbindo \u00e0 Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o, Justi\u00e7a e Cidadania escoim\u00e1-lo dos v\u00edcios formais para sua regular tramita\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o projeto ser\u00e1 protocolizado perante a Secretaria da Mesa, que verificar\u00e1 se foram cumpridas as exig\u00eancias constitucionais para sua apresenta\u00e7\u00e3o.","id":9421185,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o projeto ser\u00e1 protocolizado perante a Secretaria da Mesa, que verificar\u00e1 se foram cumpridas as exig\u00eancias constitucionais para sua apresenta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"cada projeto de lei poder\u00e1 circunscrever-se mais de um assunto, devendo, neste caso, ser revisado pela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o, Justi\u00e7a, Reda\u00e7\u00e3o Final e Legisla\u00e7\u00e3o Participativa, para que, caso necess\u00e1rio, sofra as devidas adequa\u00e7\u00f5es e possa tramitar corretamente.","id":9421186,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cada projeto de lei poder\u00e1 circunscrever-se mais de um assunto, devendo, neste caso, ser revisado pela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o, Justi\u00e7a, Reda\u00e7\u00e3o Final e Legisla\u00e7\u00e3o Participativa, para que, caso necess\u00e1rio, sofra as devidas adequa\u00e7\u00f5es e possa tramitar corretamente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"assinatura de cada eleitor dever\u00e1 ser acompanhada de seu nome completo e leg\u00edvel, endere\u00e7o e dados identificadores de seu t\u00edtulo eleitoral. ","id":9421187,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">assinatura de cada eleitor dever\u00e1 ser acompanhada de seu nome completo e leg\u00edvel, endere\u00e7o e dados identificadores de seu t\u00edtulo eleitoral. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530058,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado do Maranh\u00e3o - ALEMA - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado do Maranh\u00e3o - ALEMA - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":398043,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":423215,"slug":"legislacao-dos-orgaos-assembleia-legislativa-do-estado-do-maranhao-alema-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/2380665","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367,"slug":"ceperj"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: Enfermeiro","id":25422,"slug":"tecnico-de-gestao-administrativa-area-enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa do Maranh\u00e3o","sigla":"ALE MA","id":3549,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"ale-ma-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao utilizar o computador, o usu\u00e1rio observa que o sistema est\u00e1 bastante lento. A ferramenta do sistema que propicia a verifica\u00e7\u00e3o do que est\u00e1 acontecendo com os recursos de hardware \u00e9:","provas":[{"id":79585,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: Enfermeiro","id":25422,"slug":"tecnico-de-gestao-administrativa-area-enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa do Maranh\u00e3o","sigla":"ALE MA","id":3549,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"ale-ma-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367,"slug":"ceperj"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ale-ma-ma-2022-ceperj-tecnico-de-gestao-administrativa-area-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CEPERJ - ALE MA - T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: Enfermeiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:17:10","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2380690,"hashId":"c3e29a06d784f5bfdf9585c25c1bd2c6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao utilizar o computador, o usu\u00e1rio observa que o sistema est\u00e1 bastante lento. A ferramenta do sistema que propicia a verifica\u00e7\u00e3o do que est\u00e1 acontecendo com os recursos de hardware \u00e9:<\/p>","resposta":9421285,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"gerenciador de dispositivos.","id":9421284,"corpo":"<p>gerenciador de dispositivos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"gerenciador de tarefas.","id":9421285,"corpo":"<p>gerenciador de tarefas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"gerenciamento de disco.","id":9421286,"corpo":"<p>gerenciamento de disco.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"explorador de arquivos.","id":9421287,"corpo":"<p>explorador de arquivos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530060,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Funcionalidades","oab":false,"nome":"Principais Funcionalidades","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405085,"slug":"informatica-principais-funcionalidades"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ferramentas Administrativas","oab":false,"nome":"Ferramentas Administrativas","pai":405085,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420720,"slug":"informatica-ferramentas-administrativas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gerenciador de Tarefas","oab":false,"nome":"Gerenciador de Tarefas","pai":420720,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420740,"slug":"informatica-gerenciador-de-tarefas"}],"slug":"informatica\/2380690","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Seguran\u00e7a Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":4314,"slug":"agente-de-seguranca-penitenciario-policia-penal"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica - SEJUSP - MG","sigla":"SEJUSP MG","id":3965,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"sejusp-mg-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca dos crimes previstos na Lei n\u00ba 7.716\/1989, assinale V para a afirmativa verdadeira e F para a falsa. ( ) Configura crime previsto na Lei n\u00ba 7.716\/1989 o ato de respons\u00e1vel por estabelecimento comercial negar-se a atender cliente por motivo de proced\u00eancia nacional. ( ) Desde que exig\u00eancias espec\u00edficas para realiza\u00e7\u00e3o de certas atividades estejam devidamente justificadas, n\u00e3o ficar\u00e1 sujeito \u00e0s penas de multa e de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os \u00e0 comunidade quem, em an\u00fancios ou qualquer outra forma de recrutamento de trabalhadores, exigir aspectos de apar\u00eancia pr\u00f3prios de ra\u00e7a ou etnia. ( ) Constitui efeito autom\u00e1tico da condena\u00e7\u00e3o a perda do cargo ou fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica para o servidor p\u00fablico que cometer crimes previstos na Lei n\u00ba 7.716\/1989. As afirmativas s\u00e3o, segundo a ordem apresentada, respectivamente,","provas":[{"id":91437,"cargo":{"descricao":"Agente de Seguran\u00e7a Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":4314,"slug":"agente-de-seguranca-penitenciario-policia-penal"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica - SEJUSP - MG","sigla":"SEJUSP MG","id":3965,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"sejusp-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sejusp-mg-mg-2022-fgv-agente-de-seguranca-penitenciario-policia-penal","tipo":1,"nome":"FGV - SEJUSP MG - Agente de Seguran\u00e7a Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal) - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:16:43","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Agentes Penitenci\u00e1rios (Policial Penal)","descricao":"Cargos de Agentes Penitenci\u00e1rios, Policial Penal","id":30},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":2601253,"hashId":"47f75d5781cd355e5ad2ece99568b9cd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca dos crimes previstos na Lei n\u00ba 7.716\/1989, assinale V para a afirmativa verdadeira e F para a falsa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Configura crime previsto na Lei n\u00ba 7.716\/1989 o ato de respons\u00e1vel por estabelecimento comercial negar-se a atender cliente por motivo de proced\u00eancia nacional. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Desde que exig\u00eancias espec\u00edficas para realiza\u00e7\u00e3o de certas atividades estejam devidamente justificadas, n\u00e3o ficar\u00e1 sujeito \u00e0s penas de multa e de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os \u00e0 comunidade quem, em an\u00fancios ou qualquer outra forma de recrutamento de trabalhadores, exigir aspectos de apar\u00eancia pr\u00f3prios de ra\u00e7a ou etnia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Constitui efeito autom\u00e1tico da condena\u00e7\u00e3o a perda do cargo ou fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica para o servidor p\u00fablico que cometer crimes previstos na Lei n\u00ba 7.716\/1989. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As afirmativas s\u00e3o, segundo a ordem apresentada, respectivamente,<\/p>","resposta":10375061,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V.","id":10375060,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F.","id":10375061,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V.","id":10375062,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V.","id":10375063,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 F.","id":10375064,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":555448,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 70","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Ambiental","Direito e Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Resultantes de Preconceito de Ra\u00e7a ou Cor - Lei n\u00ba 7.716\/1989","oab":true,"nome":"Crimes Resultantes de Preconceito de Ra\u00e7a ou Cor - Lei n\u00ba 7.716\/1989","pai":406351,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406523,"slug":"direito-penal-crimes-resultantes-de-preconceito-de-raca-ou-cor-lei-no-7-716-1989"}],"slug":"direito-penal\/2601253","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6602,"slug":"tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 19\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 19","id":1163,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-19"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma forma de reduzir o tempo de acesso \u00e0 mem\u00f3ria no esquema de pagina\u00e7\u00e3o \u00e9 adicionar uma mem\u00f3ria cache especial que vai manter as entradas da tabela de p\u00e1ginas mais recentemente utilizadas. O acesso a essa cache \u00e9 r\u00e1pido e n\u00e3o degrada o tempo de acesso \u00e0 mem\u00f3ria como um todo. Essa mem\u00f3ria cache, interna \u00e0 Memory Management Unit (MMU), tamb\u00e9m chamada de mem\u00f3ria associativa, \u00e9 a","provas":[{"id":87463,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6602,"slug":"tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 19\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 19","id":1163,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-19"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-19-2022-fcc-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 19 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:17:16","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":2538687,"hashId":"90bd767056760fb707649854110ef301","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma forma de reduzir o tempo de acesso \u00e0 mem\u00f3ria no esquema de pagina\u00e7\u00e3o \u00e9 adicionar uma mem\u00f3ria cache especial que vai manter as entradas da tabela de p\u00e1ginas mais recentemente utilizadas. O acesso a essa <em>cache <\/em>\u00e9 r\u00e1pido e n\u00e3o degrada o tempo de acesso \u00e0 mem\u00f3ria como um todo. Essa mem\u00f3ria<em> cache, interna \u00e0 Memory Management Unit<\/em> (MMU), tamb\u00e9m chamada de mem\u00f3ria associativa, \u00e9 a<\/p>","resposta":10106683,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Page Table Base Register.","id":10106682,"corpo":"<p><em>Page Table Base Register.<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Translation Lookaside Buffer.","id":10106683,"corpo":"<p><em>Translation Lookaside Buffer.<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Memory Lookaround Buffer.","id":10106684,"corpo":"<p><em>Memory Lookaround Buffer.<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Page Table Limit Register.","id":10106685,"corpo":"<p><em>Page Table Limit Register.<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Translation Limited Base Register.","id":10106686,"corpo":"<p><em>Translation Limited Base Register.<\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547654,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mem\u00f3ria CACHE","oab":false,"nome":"Mem\u00f3ria CACHE","pai":7953,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416956,"slug":"tecnologia-da-informacao-memoria-cache"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2538687","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6602,"slug":"tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 19\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 19","id":1163,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-19"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere os seguintes endere\u00e7os contemplados pelo protocolo IPv4:\u2212 191.2.25.40\u2212 126.36.1.89\u2212 192.1.10.32Eles correspondem, correta e respectivamente, \u00e0s classes","provas":[{"id":87463,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6602,"slug":"tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 19\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 19","id":1163,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-19"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-19-2022-fcc-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 19 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:16:38","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2538676,"hashId":"7236e8291557c24329414417ab764672","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere os seguintes endere\u00e7os contemplados pelo protocolo IPv4:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2212 191.2.25.40<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2212 126.36.1.89<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2212 192.1.10.32<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Eles correspondem, correta e respectivamente, \u00e0s classes<\/p>","resposta":10106629,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"B, A, C.","id":10106629,"corpo":"<p>B, A, C.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"B, C, A.","id":10106630,"corpo":"<p>B, C, A.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"C, A, B.","id":10106631,"corpo":"<p>C, A, B.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"C, B, A.","id":10106632,"corpo":"<p>C, B, A.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A, B, C.","id":10106633,"corpo":"<p>A, B, C.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547654,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2538676","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Artes","id":19831,"slug":"professor-de-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Mato Grosso do Sul","sigla":"SED MS","id":1016,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"sed-ms-ms"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando as diretrizes da Base Nacional Comum Curricular para o ensino de Arte no Ensino Fundamental, o componente curricular Arte est\u00e1 centrado nas seguintes linguagens:","provas":[{"id":87416,"cargo":{"descricao":"Professor de Artes","id":19831,"slug":"professor-de-artes"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Mato Grosso do Sul","sigla":"SED MS","id":1016,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"sed-ms-ms"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sed-ms-ms-2022-instituto-aocp-professor-de-artes","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SED MS - Professor de Artes - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:16:16","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2538663,"hashId":"47a79406e0681b848d88b5d1df4508ce","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando as diretrizes da Base Nacional Comum Curricular para o ensino de Arte no Ensino Fundamental, o componente curricular Arte est\u00e1 centrado nas seguintes linguagens:<\/p>","resposta":10106572,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"arte; tecnologia e sociedade.","id":10106568,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">arte; tecnologia e sociedade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"artes digitais; artes do corpo e m\u00fasica.","id":10106569,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">artes digitais; artes do corpo e m\u00fasica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"artes visuais; artes do corpo; tecnologia e m\u00fasica.","id":10106570,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">artes visuais; artes do corpo; tecnologia e m\u00fasica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"artes visuais; m\u00fasica; teatro e tecnologia.","id":10106571,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">artes visuais; m\u00fasica; teatro e tecnologia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"artes visuais; dan\u00e7a; m\u00fasica e teatro.","id":10106572,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">artes visuais; dan\u00e7a; m\u00fasica e teatro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547696,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Artes","id":19831,"slug":"professor-de-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Mato Grosso do Sul","sigla":"SED MS","id":1016,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"sed-ms-ms"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando os aspectos conceituais, os procedimentos e dispositivos da arte contempor\u00e2nea brasileira, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":87416,"cargo":{"descricao":"Professor de Artes","id":19831,"slug":"professor-de-artes"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Mato Grosso do Sul","sigla":"SED MS","id":1016,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"sed-ms-ms"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sed-ms-ms-2022-instituto-aocp-professor-de-artes","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SED MS - Professor de Artes - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:18:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2538756,"hashId":"cb4b752db77735480238ca7c27c2f17e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando os aspectos conceituais, os procedimentos e dispositivos da arte contempor\u00e2nea brasileira, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":10106999,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na linha de fric\u00e7\u00f5es entre a realidade e a imagina\u00e7\u00e3o, Lia Mena Barreto trabalha com bonecos pl\u00e1sticos, animais de borracha, bichos de pel\u00facia, entre outros brinquedos.","id":10106995,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na linha de fric\u00e7\u00f5es entre a realidade e a imagina\u00e7\u00e3o, Lia Mena Barreto trabalha com bonecos pl\u00e1sticos, animais de borracha, bichos de pel\u00facia, entre outros brinquedos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A explora\u00e7\u00e3o dos espa\u00e7os por meio de dispositivos visuais que criam novas conex\u00f5es comunicacionais, ampliando a percep\u00e7\u00e3o dos espectadores, \u00e9 realizada por artistas como Regina Silveira.","id":10106996,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A explora\u00e7\u00e3o dos espa\u00e7os por meio de dispositivos visuais que criam novas conex\u00f5es comunicacionais, ampliando a percep\u00e7\u00e3o dos espectadores, \u00e9 realizada por artistas como Regina Silveira.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os cruzamentos de quest\u00f5es do campo da arte com diversos outros campos do conhecimento est\u00e3o presentes na obra de Tunga, que desenvolve uma produ\u00e7\u00e3o complexa que transita entre escultura, instala\u00e7\u00e3o e v\u00eddeo.","id":10106997,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os cruzamentos de quest\u00f5es do campo da arte com diversos outros campos do conhecimento est\u00e3o presentes na obra de Tunga, que desenvolve uma produ\u00e7\u00e3o complexa que transita entre escultura, instala\u00e7\u00e3o e v\u00eddeo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O paradigma internacional da arte contempor\u00e2nea tamb\u00e9m se manifesta nas produ\u00e7\u00f5es locais, conduzindo os artistas a desenvolverem propostas ousadas em termos de processos e linguagens.","id":10106998,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O paradigma internacional da arte contempor\u00e2nea tamb\u00e9m se manifesta nas produ\u00e7\u00f5es locais, conduzindo os artistas a desenvolverem propostas ousadas em termos de processos e linguagens.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Apesar de presente na arte contempor\u00e2nea internacional, a performance e a instala\u00e7\u00e3o s\u00e3o pouco exploradas entre os artistas brasileiros, que tecem uma cr\u00edtica mercadol\u00f3gica a essas duas formas de produ\u00e7\u00e3o.","id":10106999,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apesar de presente na arte contempor\u00e2nea internacional, a performance e a instala\u00e7\u00e3o s\u00e3o pouco exploradas entre os artistas brasileiros, que tecem uma cr\u00edtica mercadol\u00f3gica a essas duas formas de produ\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547696,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}