{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164908,"perPage":"100","pages":21650,"page":18752,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O carcinoma de c\u00e9lulas renais \u00e9 o tipo histol\u00f3gico mais freq\u00fcente e, comumente, tem origem nas c\u00e9lulas tubulares da por\u00e7\u00e3o espessa ascendente da al\u00e7a de Henle.","provas":[{"id":6045,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2008-cespe-cebraspe-medico-area-nefrologia-prova-2-especifica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia - 2008"},{"id":28307,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2008-cespe-cebraspe-medico-area-nefrologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"}],"id":322445,"hashId":"cbedd7447142ba677aaea085f228bcb3","enunciado":"<p align=justify>O carcinoma de c\u00e9lulas renais \u00e9 o tipo histol\u00f3gico mais freq\u00fcente\r\ne, comumente, tem origem nas c\u00e9lulas tubulares da por\u00e7\u00e3o\r\nespessa ascendente da al\u00e7a de Henle.<\/p>","resposta":1162422,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1162421,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1162422,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"H\u00e1 20 anos, os tumores renais eram diagnosticados a partir da tr\u00edade dor, hemat\u00faria e massa palp\u00e1vel em suas fases mais adiantadas, mas, atualmente, os m\u00e9todos de imagem permitem um diagn\u00f3stico mais precoce. Acerca desse assunto, julgue os itens que se seguem.","id":194553,"enunciado":"<p align=justify>H\u00e1 20 anos, os tumores renais eram diagnosticados a partir da tr\u00edade\r\ndor, hemat\u00faria e massa palp\u00e1vel em suas fases mais adiantadas, mas,\r\natualmente, os m\u00e9todos de imagem permitem um diagn\u00f3stico mais\r\nprecoce. Acerca desse assunto, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 117 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Nefrologia","oab":false,"nome":"Nefrologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4491,"slug":"medicina-nefrologia"}],"slug":"medicina\/322445","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os fatores ambientais de risco para o desenvolvimento do carcinoma de c\u00e9lulas renais s\u00e3o o tabagismo, o uso de \u00e1lcool e de alimentos ricos em cafe\u00edna.","provas":[{"id":6045,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2008-cespe-cebraspe-medico-area-nefrologia-prova-2-especifica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia - 2008"},{"id":28307,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2008-cespe-cebraspe-medico-area-nefrologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"}],"id":322446,"hashId":"58e87fb9107731fedee1cca731e6d8ca","enunciado":"<p align=justify>Os fatores ambientais de risco para o desenvolvimento do\r\ncarcinoma de c\u00e9lulas renais s\u00e3o o tabagismo, o uso de \u00e1lcool e de\r\nalimentos ricos em cafe\u00edna.<\/p>","resposta":1162424,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1162423,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1162424,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"H\u00e1 20 anos, os tumores renais eram diagnosticados a partir da tr\u00edade dor, hemat\u00faria e massa palp\u00e1vel em suas fases mais adiantadas, mas, atualmente, os m\u00e9todos de imagem permitem um diagn\u00f3stico mais precoce. Acerca desse assunto, julgue os itens que se seguem.","id":194553,"enunciado":"<p align=justify>H\u00e1 20 anos, os tumores renais eram diagnosticados a partir da tr\u00edade\r\ndor, hemat\u00faria e massa palp\u00e1vel em suas fases mais adiantadas, mas,\r\natualmente, os m\u00e9todos de imagem permitem um diagn\u00f3stico mais\r\nprecoce. Acerca desse assunto, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 117 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Nefrologia","oab":false,"nome":"Nefrologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4491,"slug":"medicina-nefrologia"}],"slug":"medicina\/322446","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O leiomiossarcoma renal origina-se de elementos mesenquimais, apresenta grande tend\u00eancia de recidiva local e tem progn\u00f3stico pior que o do carcinoma de c\u00e9lulas renais.","provas":[{"id":6045,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2008-cespe-cebraspe-medico-area-nefrologia-prova-2-especifica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia - 2008"},{"id":28307,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2008-cespe-cebraspe-medico-area-nefrologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"}],"id":322447,"hashId":"6982569135208029c5b1ea7c9c6fd3f1","enunciado":"<p align=justify>O leiomiossarcoma renal origina-se de elementos mesenquimais,\r\napresenta grande tend\u00eancia de recidiva local e tem progn\u00f3stico\r\npior que o do carcinoma de c\u00e9lulas renais.<\/p>","resposta":1162425,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1162425,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1162426,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"H\u00e1 20 anos, os tumores renais eram diagnosticados a partir da tr\u00edade dor, hemat\u00faria e massa palp\u00e1vel em suas fases mais adiantadas, mas, atualmente, os m\u00e9todos de imagem permitem um diagn\u00f3stico mais precoce. Acerca desse assunto, julgue os itens que se seguem.","id":194553,"enunciado":"<p align=justify>H\u00e1 20 anos, os tumores renais eram diagnosticados a partir da tr\u00edade\r\ndor, hemat\u00faria e massa palp\u00e1vel em suas fases mais adiantadas, mas,\r\natualmente, os m\u00e9todos de imagem permitem um diagn\u00f3stico mais\r\nprecoce. Acerca desse assunto, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 117 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Nefrologia","oab":false,"nome":"Nefrologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4491,"slug":"medicina-nefrologia"}],"slug":"medicina\/322447","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os carcinomas papilares ou crom\u00f3filos s\u00e3o encontrados mais freq\u00fcentemente em pacientes com cistos renais complexos e nos pacientes com insufici\u00eancia renal.","provas":[{"id":6045,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2008-cespe-cebraspe-medico-area-nefrologia-prova-2-especifica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia - 2008"},{"id":28307,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2008-cespe-cebraspe-medico-area-nefrologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"}],"id":322448,"hashId":"7e4904b594daa13a98510355da97f28a","enunciado":"<p align=justify>Os carcinomas papilares ou crom\u00f3filos s\u00e3o encontrados mais\r\nfreq\u00fcentemente em pacientes com cistos renais complexos e nos\r\npacientes com insufici\u00eancia renal.<\/p>","resposta":1162427,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1162427,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1162428,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"H\u00e1 20 anos, os tumores renais eram diagnosticados a partir da tr\u00edade dor, hemat\u00faria e massa palp\u00e1vel em suas fases mais adiantadas, mas, atualmente, os m\u00e9todos de imagem permitem um diagn\u00f3stico mais precoce. Acerca desse assunto, julgue os itens que se seguem.","id":194553,"enunciado":"<p align=justify>H\u00e1 20 anos, os tumores renais eram diagnosticados a partir da tr\u00edade\r\ndor, hemat\u00faria e massa palp\u00e1vel em suas fases mais adiantadas, mas,\r\natualmente, os m\u00e9todos de imagem permitem um diagn\u00f3stico mais\r\nprecoce. Acerca desse assunto, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 117 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Nefrologia","oab":false,"nome":"Nefrologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4491,"slug":"medicina-nefrologia"}],"slug":"medicina\/322448","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea Gest\u00e3o Administrativa","id":4801}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O \u00a74\u00ba","provas":[{"id":6028,"cargo":{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea Gest\u00e3o Administrativa","id":4801},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2008-fcc-assistente-de-gestao-de-politicas-publicas-area-gestao-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Assistente de Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea Gest\u00e3o Administrativa - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:06","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":322456,"hashId":"e4050008013c81edf34cbacdea344b07","enunciado":"<p align=justify>O \u00a74\u00ba<\/p>","resposta":1162481,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o pode ser atendido, pois n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel adicionar n\u00fameros ao nome dos arquivos.","id":1162477,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o pode ser atendido, pois n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel adicionar\r\nn\u00fameros ao nome dos arquivos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"s\u00f3 pode ser atendido caso o documento seja uma planilha.","id":1162478,"corpo":"<p align=justify>s\u00f3 pode ser atendido caso o documento seja uma\r\nplanilha.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pede a renomea\u00e7\u00e3o total do nome do arquivo.","id":1162479,"corpo":"<p align=justify>pede a renomea\u00e7\u00e3o total do nome do arquivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"s\u00f3 pode ser atendido caso o documento seja um banco de dados.","id":1162480,"corpo":"<p align=justify>s\u00f3 pode ser atendido caso o documento seja um\r\nbanco de dados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pede o salvamento de arquivos com um nome mais um n\u00famero de vers\u00e3o.","id":1162481,"corpo":"<p align=justify>pede o salvamento de arquivos com um nome mais\r\num n\u00famero de vers\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 31 a 38, considere as informa\u00e7\u00f5es abaixo. O Sr. XYZ, chefe do Departamento de Obras, necessita constantemente n\u00e3o s\u00f3 realizar atividades usando a internet para pesquisa e an\u00e1lise de pre\u00e7os de materiais a serem usados nas obras p\u00fablicas, como tamb\u00e9m enviar e receber correios eletr\u00f4nicos aos montes, todos os dias. Tamb\u00e9m usa a internet para transferir informa\u00e7\u00f5es e arquivos. O departamento que ele chefia \u00e9 respons\u00e1vel pela elabora\u00e7\u00e3o de relat\u00f3rios, planilhas de or\u00e7amento e uma s\u00e9rie infind\u00e1vel de atividades correlatas e decorrentes, tais como salvar os arquivos, fazer backup e garantir a seguran\u00e7a dos dados. Tamb\u00e9m desenvolve pequenos bancos de dados de controle para gerenciamento dos materiais internos e movimenta\u00e7\u00e3o de materiais, entre outras aplica\u00e7\u00f5es. Para cumprir as ordens do Sr. XYZ, o Departamento de Obras usa as ferramentas MS-Word 2003, MS-Excel 2003, MSAccess, navegadores internet e ferramentas de correio eletr\u00f4nico. As atividades di\u00e1rias s\u00e3o abaixo especificadas: ","id":194541,"enunciado":"<P align=justify>Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 31 a 38, considere as informa\u00e7\u00f5es abaixo. <\/P>\r\n<P align=justify>O Sr. XYZ, chefe do Departamento de Obras, necessita constantemente n\u00e3o s\u00f3 realizar atividades usando a internet para pesquisa e an\u00e1lise de pre\u00e7os de materiais a serem usados nas obras p\u00fablicas, como tamb\u00e9m enviar e receber correios eletr\u00f4nicos aos montes, todos os dias. Tamb\u00e9m usa a internet para transferir informa\u00e7\u00f5es e arquivos. O departamento que ele chefia \u00e9 respons\u00e1vel pela elabora\u00e7\u00e3o de relat\u00f3rios, planilhas de or\u00e7amento e uma s\u00e9rie infind\u00e1vel de atividades correlatas e decorrentes, tais como salvar os arquivos, fazer backup e garantir a seguran\u00e7a dos dados. Tamb\u00e9m desenvolve pequenos bancos de dados de controle para gerenciamento dos materiais internos e movimenta\u00e7\u00e3o de materiais, entre outras aplica\u00e7\u00f5es. <\/P>\r\n<P align=justify>Para cumprir as ordens do Sr. XYZ, o Departamento de Obras usa as ferramentas MS-Word 2003, MS-Excel 2003, MSAccess, navegadores internet e ferramentas de correio eletr\u00f4nico. <\/P>\r\n<P align=justify>As atividades di\u00e1rias s\u00e3o abaixo especificadas:<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6028\/10.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Ctrl + X","oab":false,"nome":"Ctrl + X","pai":420750,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405031,"slug":"informatica-ctrl-x"}],"slug":"informatica\/322456","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Geografia","id":3269}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Teresina","sigla":"","id":866,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com refer\u00eancia \u00e0 escala do mapa em quest\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":6072,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Geografia","id":3269},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Teresina","sigla":"","id":866,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-teresina-pi-2008-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-fundamental-area-geografia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Teresina - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Geografia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:06","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":322464,"hashId":"1a73520d6164392ed1ef30a24aa49726","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com refer\u00eancia \u00e0 escala do mapa em quest\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":1162504,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a dist\u00e2ncia de 1 cm no mapa corresponde a 1.600 m no terreno.","id":1162503,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a dist\u00e2ncia de 1 cm no mapa corresponde a 1.600 m no terreno.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se trata de uma escala gr\u00e1fica.","id":1162504,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se trata de uma escala gr\u00e1fica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"possibilita o c\u00e1lculo da altitude das cidades.","id":1162505,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">possibilita o c\u00e1lculo da altitude das cidades.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"equivale \u00e0 representa\u00e7\u00e3o fracion\u00e1ria 1:1.600.","id":1162506,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">equivale \u00e0 representa\u00e7\u00e3o fracion\u00e1ria 1:1.600.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Mapa para as quest\u00f5es 32 e 33","id":194563,"enunciado":"<p><strong>Mapa para as quest\u00f5es 32 e 33<\/strong><\/p><p><br><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/6072\/grupo-questao\/194563-20210326143744000000-0.gif\" width=\"404\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p>","rotulo":null,"texto":"txtGrupoQuestao\/TXT_194563.gif","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Cartografia","oab":false,"nome":"Cartografia","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397279,"slug":"geografia-cartografia"}],"slug":"geografia\/322464","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina \/ Geriatria","id":3718}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A bexiga aut\u00f4noma implica fun\u00e7\u00e3o vesical independente de controle medular ou do c\u00e9rebro.","provas":[{"id":5964,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina \/ Geriatria","id":3718},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-medicina-geriatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina \/ Geriatria - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:11","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":359,"descricao":"Medicina - Geriatria"}],"id":317495,"hashId":"0a650c71178dc1ac473a400e5bd0f787","enunciado":"<p align=justify>A bexiga aut\u00f4noma implica fun\u00e7\u00e3o vesical independente de\r\ncontrole medular ou do c\u00e9rebro.<\/p>","resposta":1148604,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1148604,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1148605,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A chamada bexiga neurog\u00eanica \u00e9 uma das causas de incontin\u00eancia. Ainda que pare\u00e7a ser uma condi\u00e7\u00e3o \u00fanica, apresenta diversas formas, todas relacionadas ao controle neurog\u00eanico da mic\u00e7\u00e3o. Em rela\u00e7\u00e3o a esse tema, julgue os itens que se seguem.","id":192578,"enunciado":"<p align=justify>A chamada bexiga neurog\u00eanica \u00e9 uma das causas de\r\nincontin\u00eancia. Ainda que pare\u00e7a ser uma condi\u00e7\u00e3o \u00fanica,\r\napresenta diversas formas, todas relacionadas ao controle\r\nneurog\u00eanico da mic\u00e7\u00e3o. Em rela\u00e7\u00e3o a esse tema, julgue os itens\r\nque se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 90 a 93"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Geriatria","oab":false,"nome":"Geriatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4482,"slug":"medicina-geriatria"}],"slug":"medicina\/317495","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina \/ Geriatria","id":3718}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A bexiga at\u00f4nica pode ser ocasionada por diabetes.","provas":[{"id":5964,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina \/ Geriatria","id":3718},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-medicina-geriatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina \/ Geriatria - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:12","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":359,"descricao":"Medicina - Geriatria"}],"id":317497,"hashId":"6fe6a5682ad32b9f4d73d102456c48d4","enunciado":"<p align=justify>A bexiga at\u00f4nica pode ser ocasionada por diabetes.<\/p>","resposta":1148608,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1148608,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1148609,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A chamada bexiga neurog\u00eanica \u00e9 uma das causas de incontin\u00eancia. Ainda que pare\u00e7a ser uma condi\u00e7\u00e3o \u00fanica, apresenta diversas formas, todas relacionadas ao controle neurog\u00eanico da mic\u00e7\u00e3o. Em rela\u00e7\u00e3o a esse tema, julgue os itens que se seguem.","id":192578,"enunciado":"<p align=justify>A chamada bexiga neurog\u00eanica \u00e9 uma das causas de\r\nincontin\u00eancia. Ainda que pare\u00e7a ser uma condi\u00e7\u00e3o \u00fanica,\r\napresenta diversas formas, todas relacionadas ao controle\r\nneurog\u00eanico da mic\u00e7\u00e3o. Em rela\u00e7\u00e3o a esse tema, julgue os itens\r\nque se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 90 a 93"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Geriatria","oab":false,"nome":"Geriatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4482,"slug":"medicina-geriatria"}],"slug":"medicina\/317497","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina \/ Geriatria","id":3718}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A principal suspeita diagn\u00f3stica \u00e9 a de osteoporose em fase avan\u00e7ada, sendo a dor causada por microfraturas vertebrais.","provas":[{"id":5964,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina \/ Geriatria","id":3718},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-medicina-geriatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina \/ Geriatria - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:23","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":359,"descricao":"Medicina - Geriatria"}],"id":317528,"hashId":"6ed07018ea37a1e9f6bede01d7f6b2b8","enunciado":"<p align=justify>A principal suspeita diagn\u00f3stica \u00e9 a de osteoporose em fase\r\navan\u00e7ada, sendo a dor causada por microfraturas vertebrais.<\/p>","resposta":1148689,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1148688,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1148689,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Um paciente com 63 anos de idade compareceu ao ambulat\u00f3rio, apresentando dificuldade da marcha decorrente de dor e aumento do volume craniano frontal. A dor nos membros inferiores se exacerba no per\u00edodo noturno, e um exame laboratorial acusou eleva\u00e7\u00e3o da fosfatase alcalina. Considerando o quadro cl\u00ednico apresentado acima, julgue os itens a seguir.","id":192589,"enunciado":"<p align=justify><FONT size=2 face=TTFE74o00><FONT size=2 face=TTFE74o00>\r\n<P align=left>                        Um paciente com 63 anos de idade compareceu ao<\/P>\r\n<P align=left>ambulat\u00f3rio, apresentando dificuldade da marcha decorrente de<\/P>\r\n<P align=left>dor e aumento do volume craniano frontal. A dor nos membros<\/P>\r\n<P align=left>inferiores se exacerba no per\u00edodo noturno, e um exame<\/P>\r\n<P align=left>laboratorial acusou eleva\u00e7\u00e3o da fosfatase alcalina.<\/P>\r\n<P align=left>Considerando o quadro cl\u00ednico apresentado acima, julgue os<\/P>\r\n<P>itens a seguir.<\/P><\/FONT><\/FONT><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 118 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Geriatria","oab":false,"nome":"Geriatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4482,"slug":"medicina-geriatria"}],"slug":"medicina\/317528","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina \/ Geriatria","id":3718}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os bifosfonatos apresentam bons resultados no tratamento da condi\u00e7\u00e3o cl\u00ednica descrita.","provas":[{"id":5964,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina \/ Geriatria","id":3718},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-medicina-geriatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina \/ Geriatria - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:23","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":359,"descricao":"Medicina - Geriatria"}],"id":317530,"hashId":"1e97f47636106f4e75c298ef44b8bd80","enunciado":"<p align=justify>Os bifosfonatos apresentam bons resultados no tratamento da\r\ncondi\u00e7\u00e3o cl\u00ednica descrita.<\/p>","resposta":1148692,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1148692,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1148693,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Um paciente com 63 anos de idade compareceu ao ambulat\u00f3rio, apresentando dificuldade da marcha decorrente de dor e aumento do volume craniano frontal. A dor nos membros inferiores se exacerba no per\u00edodo noturno, e um exame laboratorial acusou eleva\u00e7\u00e3o da fosfatase alcalina. Considerando o quadro cl\u00ednico apresentado acima, julgue os itens a seguir.","id":192589,"enunciado":"<p align=justify><FONT size=2 face=TTFE74o00><FONT size=2 face=TTFE74o00>\r\n<P align=left>                        Um paciente com 63 anos de idade compareceu ao<\/P>\r\n<P align=left>ambulat\u00f3rio, apresentando dificuldade da marcha decorrente de<\/P>\r\n<P align=left>dor e aumento do volume craniano frontal. A dor nos membros<\/P>\r\n<P align=left>inferiores se exacerba no per\u00edodo noturno, e um exame<\/P>\r\n<P align=left>laboratorial acusou eleva\u00e7\u00e3o da fosfatase alcalina.<\/P>\r\n<P align=left>Considerando o quadro cl\u00ednico apresentado acima, julgue os<\/P>\r\n<P>itens a seguir.<\/P><\/FONT><\/FONT><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 118 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Geriatria","oab":false,"nome":"Geriatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4482,"slug":"medicina-geriatria"}],"slug":"medicina\/317530","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina \/ Ginecologia Obstetr\u00edcia","id":3719}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em mulheres com mais de 40 anos, o achado de FSH elevado no in\u00edcio da fase folicular indica alta chance de sucesso com t\u00e9cnicas de reprodu\u00e7\u00e3o assistida.","provas":[{"id":5965,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina \/ Ginecologia Obstetr\u00edcia","id":3719},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-medicina-ginecologia-obstetricia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina \/ Ginecologia Obstetr\u00edcia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:29","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":317542,"hashId":"d1b146762d5f2e92db77887d264386ea","enunciado":"<p align=justify>Em mulheres com mais de 40 anos, o achado de FSH\r\nelevado no in\u00edcio da fase folicular indica alta chance de\r\nsucesso com t\u00e9cnicas de reprodu\u00e7\u00e3o assistida.<\/p>","resposta":1148731,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1148730,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1148731,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Um casal n\u00e3o obt\u00e9m concep\u00e7\u00e3o ap\u00f3s dois anos de rela\u00e7\u00f5es sexuais freq\u00fcentes desprotegidas. O espermograma do marido evidencia n\u00famero e mobilidade de espermatoz\u00f3ides abaixo do normal. A esposa n\u00e3o tem antecedentes de dismenorr\u00e9ia ou infec\u00e7\u00f5es p\u00e9lvicas, mas relata ciclos menstruais longos e irregulares. Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os seguintes itens, a respeito da avalia\u00e7\u00e3o e do tratamento do casal em quest\u00e3o. ","id":192592,"enunciado":"<P align=justify><FONT size=2 face=TTD35Ao00><FONT size=2 face=TTD35Ao00>\r\n<P align=left>                         Um casal n\u00e3o obt\u00e9m concep\u00e7\u00e3o ap\u00f3s dois anos de<\/P>\r\n<P align=left>rela\u00e7\u00f5es sexuais freq\u00fcentes desprotegidas. O espermograma do<\/P>\r\n<P align=left>marido evidencia n\u00famero e mobilidade de espermatoz\u00f3ides<\/P>\r\n<P align=left>abaixo do normal. A esposa n\u00e3o tem antecedentes de<\/P>\r\n<P align=left>dismenorr\u00e9ia ou infec\u00e7\u00f5es p\u00e9lvicas, mas relata ciclos menstruais<\/P>\r\n<P align=left>longos e irregulares.<\/P>\r\n<P align=left> <\/P>\r\n<P align=left>Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os seguintes itens,<\/P>\r\n<P>a respeito da avalia\u00e7\u00e3o e do tratamento do casal em quest\u00e3o.<\/P><\/FONT><\/FONT>\r\n<P><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 77 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":"medicina\/317542","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina \/ Ginecologia Obstetr\u00edcia","id":3719}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na colposcopia, o achado de uma \u00e1rea esbranqui\u00e7ada antes da aplica\u00e7\u00e3o de \u00e1cido ac\u00e9tico denomina-se leucoplasia.","provas":[{"id":5965,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina \/ Ginecologia Obstetr\u00edcia","id":3719},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-medicina-ginecologia-obstetricia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina \/ Ginecologia Obstetr\u00edcia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:29","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":317551,"hashId":"fff62c38277dd5174b2d7bf95234145d","enunciado":"<p align=justify>Na colposcopia, o achado de uma \u00e1rea esbranqui\u00e7ada antes\r\nda aplica\u00e7\u00e3o de \u00e1cido ac\u00e9tico denomina-se leucoplasia.<\/p>","resposta":1148746,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1148746,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1148747,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O c\u00e2ncer de colo uterino \u00e9 causa importante de mortalidade nos pa\u00edses em desenvolvimento, e \u00e9 precedido por les\u00f5es pr\u00e9malignas pass\u00edveis de detec\u00e7\u00e3o por programas de rastreamento. Esses programas recomendam a realiza\u00e7\u00e3o de citologia esfoliativa peri\u00f3dica, seguida de avalia\u00e7\u00e3o colposc\u00f3pica e bi\u00f3psia nos casos de citologia anormal. A respeito do rastreamento, diagn\u00f3stico e estadiamento do c\u00e2ncer cervical, julgue os itens a seguir.","id":192594,"enunciado":"<p align=justify>O c\u00e2ncer de colo uterino \u00e9 causa importante de mortalidade nos\r\npa\u00edses em desenvolvimento, e \u00e9 precedido por les\u00f5es pr\u00e9malignas\r\npass\u00edveis de detec\u00e7\u00e3o por programas de rastreamento.\r\nEsses programas recomendam a realiza\u00e7\u00e3o de citologia esfoliativa\r\nperi\u00f3dica, seguida de avalia\u00e7\u00e3o colposc\u00f3pica e bi\u00f3psia nos casos\r\nde citologia anormal. A respeito do rastreamento, diagn\u00f3stico e\r\nestadiamento do c\u00e2ncer cervical, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 85 a 88"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":"medicina\/317551","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina \/ Ginecologia Obstetr\u00edcia","id":3719}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A doen\u00e7a inflamat\u00f3ria p\u00e9lvica aguda \u00e9 uma doen\u00e7a polimicrobiana, cujo tratamento emp\u00edrico requer amplo espectro de cobertura.","provas":[{"id":5965,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina \/ Ginecologia Obstetr\u00edcia","id":3719},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-medicina-ginecologia-obstetricia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina \/ Ginecologia Obstetr\u00edcia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:32","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":317559,"hashId":"02b459cef3917ec38aa7841d5f3f817d","enunciado":"<p align=justify>A doen\u00e7a inflamat\u00f3ria p\u00e9lvica aguda \u00e9 uma doen\u00e7a\r\npolimicrobiana, cujo tratamento emp\u00edrico requer amplo\r\nespectro de cobertura.<\/p>","resposta":1148767,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1148767,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1148768,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de doen\u00e7as infecciosas ginecol\u00f3gicas, julgue os itens a seguir.","id":192597,"enunciado":"<p align=justify>A respeito de doen\u00e7as infecciosas ginecol\u00f3gicas, julgue os itens\r\na seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 94 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":"medicina\/317559","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina \/ Ginecologia Obstetr\u00edcia","id":3719}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se o b-hcg for positivo a solicita\u00e7\u00e3o de tipagem sangu\u00ednea \u00e9 necess\u00e1ria nesse momento, pois o resultado pode alterar a conduta m\u00e9dica.","provas":[{"id":5965,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina \/ Ginecologia Obstetr\u00edcia","id":3719},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-medicina-ginecologia-obstetricia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina \/ Ginecologia Obstetr\u00edcia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:32","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":317566,"hashId":"933fc92f536ba3c06c10a8ca4fca2c57","enunciado":"<p align=justify>Se o b-hcg for positivo a solicita\u00e7\u00e3o de tipagem sangu\u00ednea \u00e9\r\nnecess\u00e1ria nesse momento, pois o resultado pode alterar a\r\nconduta m\u00e9dica.<\/p>","resposta":1148789,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1148789,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1148790,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Uma mulher de 28 anos de idade, G1P0A0, com oito semanas de amenorr\u00e9ia, tem consulta de emerg\u00eancia com queixa de sangramento vaginal e dor moderada em hipog\u00e1strio. Ao exame f\u00edsico apresenta sinais vitais est\u00e1veis e abdome plano, indolor \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o. O exame especular evidencia colo fechado, exteriorizando moderada quantidade de sangue. Ao toque percebe-se \u00fatero de volume normal com colo fechado. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel a palpa\u00e7\u00e3o dos anexos. Para esclarecimento do quadro, o m\u00e9dico solicita ultra-sonografia transvaginal e dosagem de b-hcg quantitativo. Tendo em vista a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima, julgue os itens a seguir. ","id":192601,"enunciado":"<P align=justify><FONT size=2 face=TTD35Ao00><FONT size=2 face=TTD35Ao00>\r\n<P align=left>                          Uma mulher de 28 anos de idade, G1P0A0, com oito<\/P>\r\n<P align=left>semanas de amenorr\u00e9ia, tem consulta de emerg\u00eancia com queixa<\/P>\r\n<P align=left>de sangramento vaginal e dor moderada em hipog\u00e1strio. Ao<\/P>\r\n<P align=left>exame f\u00edsico apresenta sinais vitais est\u00e1veis e abdome plano,<\/P>\r\n<P align=left>indolor \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o. O exame especular evidencia colo fechado,<\/P>\r\n<P align=left>exteriorizando moderada quantidade de sangue. Ao toque<\/P>\r\n<P align=left>percebe-se \u00fatero de volume normal com colo fechado. N\u00e3o \u00e9<\/P>\r\n<P align=left>poss\u00edvel a palpa\u00e7\u00e3o dos anexos. Para esclarecimento do quadro,<\/P>\r\n<P align=left>o m\u00e9dico solicita ultra-sonografia transvaginal e dosagem de<\/P>\r\n<P align=left>b-hcg quantitativo.<\/P>\r\n<P align=left> <\/P>\r\n<P align=left>Tendo em vista a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima, julgue os itens a<\/P>\r\n<P>seguir.<\/P><\/FONT><\/FONT>\r\n<P><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 103"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":"medicina\/317566","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina \/ Ginecologia Obstetr\u00edcia","id":3719}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se a ultra-sonografia evidenciar um embri\u00e3o de 12 mm sem atividade card\u00edaca, \u00e9 poss\u00edvel o diagn\u00f3stico definitivo de \u00f3bito embrion\u00e1rio.","provas":[{"id":5965,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina \/ Ginecologia Obstetr\u00edcia","id":3719},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-medicina-ginecologia-obstetricia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina \/ Ginecologia Obstetr\u00edcia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:32","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":317567,"hashId":"1aa702db9f321050275bddd7be5adc60","enunciado":"<p align=justify>Se a ultra-sonografia evidenciar um embri\u00e3o de 12 mm sem\r\natividade card\u00edaca, \u00e9 poss\u00edvel o diagn\u00f3stico definitivo de\r\n\u00f3bito embrion\u00e1rio.<\/p>","resposta":1148791,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1148791,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1148792,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Uma mulher de 28 anos de idade, G1P0A0, com oito semanas de amenorr\u00e9ia, tem consulta de emerg\u00eancia com queixa de sangramento vaginal e dor moderada em hipog\u00e1strio. Ao exame f\u00edsico apresenta sinais vitais est\u00e1veis e abdome plano, indolor \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o. O exame especular evidencia colo fechado, exteriorizando moderada quantidade de sangue. Ao toque percebe-se \u00fatero de volume normal com colo fechado. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel a palpa\u00e7\u00e3o dos anexos. Para esclarecimento do quadro, o m\u00e9dico solicita ultra-sonografia transvaginal e dosagem de b-hcg quantitativo. Tendo em vista a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima, julgue os itens a seguir. ","id":192601,"enunciado":"<P align=justify><FONT size=2 face=TTD35Ao00><FONT size=2 face=TTD35Ao00>\r\n<P align=left>                          Uma mulher de 28 anos de idade, G1P0A0, com oito<\/P>\r\n<P align=left>semanas de amenorr\u00e9ia, tem consulta de emerg\u00eancia com queixa<\/P>\r\n<P align=left>de sangramento vaginal e dor moderada em hipog\u00e1strio. Ao<\/P>\r\n<P align=left>exame f\u00edsico apresenta sinais vitais est\u00e1veis e abdome plano,<\/P>\r\n<P align=left>indolor \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o. O exame especular evidencia colo fechado,<\/P>\r\n<P align=left>exteriorizando moderada quantidade de sangue. Ao toque<\/P>\r\n<P align=left>percebe-se \u00fatero de volume normal com colo fechado. N\u00e3o \u00e9<\/P>\r\n<P align=left>poss\u00edvel a palpa\u00e7\u00e3o dos anexos. Para esclarecimento do quadro,<\/P>\r\n<P align=left>o m\u00e9dico solicita ultra-sonografia transvaginal e dosagem de<\/P>\r\n<P align=left>b-hcg quantitativo.<\/P>\r\n<P align=left> <\/P>\r\n<P align=left>Tendo em vista a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima, julgue os itens a<\/P>\r\n<P>seguir.<\/P><\/FONT><\/FONT>\r\n<P><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 103"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":"medicina\/317567","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina \/ Ginecologia Obstetr\u00edcia","id":3719}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Filhos rec\u00e9m-nascidos de mulheres HIV positivas que usaram profilaxia anti-retroviral na gravidez e no trabalho de parto n\u00e3o precisam usar AZT oral ao nascimento, devendo-se esperar pelo resultado da sorologia.","provas":[{"id":5965,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina \/ Ginecologia Obstetr\u00edcia","id":3719},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-medicina-ginecologia-obstetricia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina \/ Ginecologia Obstetr\u00edcia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:33","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":317569,"hashId":"5144aaa4cc2fd874e8ad1c90eb20b9f0","enunciado":"<p align=justify>Filhos rec\u00e9m-nascidos de mulheres HIV positivas que\r\nusaram profilaxia anti-retroviral na gravidez e no trabalho de\r\nparto n\u00e3o precisam usar AZT oral ao nascimento, devendo-se\r\nesperar pelo resultado da sorologia.<\/p>","resposta":1148801,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1148800,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1148801,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um dos objetivos da adequada assist\u00eancia pr\u00e9-natal \u00e9 a preven\u00e7\u00e3o da transmiss\u00e3o vertical de doen\u00e7as infecciosas. A respeito das condutas adotadas com esse prop\u00f3sito, julgue os itens seguintes.","id":192602,"enunciado":"<p align=justify>Um dos objetivos da adequada assist\u00eancia pr\u00e9-natal \u00e9 a preven\u00e7\u00e3o\r\nda transmiss\u00e3o vertical de doen\u00e7as infecciosas. A respeito das\r\ncondutas adotadas com esse prop\u00f3sito, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 104 a 106"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":"medicina\/317569","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina \/ Ginecologia Obstetr\u00edcia","id":3719}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na cardiotocografia, desacelera\u00e7\u00f5es do tipo DIP 1 s\u00e3o indicativas de sofrimento fetal.","provas":[{"id":5965,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina \/ Ginecologia Obstetr\u00edcia","id":3719},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-medicina-ginecologia-obstetricia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina \/ Ginecologia Obstetr\u00edcia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:34","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":317572,"hashId":"819aad35ae38a199933da3f738caaa9e","enunciado":"<p align=justify>Na cardiotocografia, desacelera\u00e7\u00f5es do tipo DIP 1 s\u00e3o\r\nindicativas de sofrimento fetal.<\/p>","resposta":1148807,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1148806,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1148807,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos m\u00e9todos de avalia\u00e7\u00e3o da vitalidade fetal, julgue os seguintes itens.","id":192603,"enunciado":"<p align=justify>A respeito dos m\u00e9todos de avalia\u00e7\u00e3o da vitalidade fetal, julgue os\r\nseguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 107 a 109"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":"medicina\/317572","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina \/ Ginecologia Obstetr\u00edcia","id":3719}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O diagn\u00f3stico de corioamnionite representa contra-indica\u00e7\u00e3o relativa para o uso de drogas \u00fatero-inibidoras.","provas":[{"id":5965,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina \/ Ginecologia Obstetr\u00edcia","id":3719},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-medicina-ginecologia-obstetricia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina \/ Ginecologia Obstetr\u00edcia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:37","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":317577,"hashId":"a2c173b62adb2d3a6ddea4de98120993","enunciado":"<p align=justify>O diagn\u00f3stico de corioamnionite representa contra-indica\u00e7\u00e3o\r\nrelativa para o uso de drogas \u00fatero-inibidoras.<\/p>","resposta":1148817,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1148816,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1148817,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Prevenir o parto prematuro ou os efeitos mal\u00e9ficos da prematuridade requer o adequado conhecimento do arsenal terap\u00eautico dispon\u00edvel para esse fim. A esse respeito, julgue os itens que se seguem.","id":192604,"enunciado":"<p align=justify>Prevenir o parto prematuro ou os efeitos mal\u00e9ficos da\r\nprematuridade requer o adequado conhecimento do arsenal\r\nterap\u00eautico dispon\u00edvel para esse fim. A esse respeito, julgue os\r\nitens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 110 a 112"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":"medicina\/317577","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina \/ Ginecologia Obstetr\u00edcia","id":3719}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O misoprostol por via retal pode ser usado no tratamento da hipotonia uterina.","provas":[{"id":5965,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina \/ Ginecologia Obstetr\u00edcia","id":3719},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-medicina-ginecologia-obstetricia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina \/ Ginecologia Obstetr\u00edcia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:38","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":317580,"hashId":"e2be6ae3e543e8e50921aa50a0d2b7d7","enunciado":"<p align=justify>O misoprostol por via retal pode ser usado no tratamento da\r\nhipotonia uterina.<\/p>","resposta":1148822,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1148822,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1148823,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As hemorragias do terceiro trimestre associam-se a significativa morbidade e mortalidade perinatal. A esse respeito, julgue os itens a seguir.","id":192605,"enunciado":"<p align=justify>As hemorragias do terceiro trimestre associam-se a significativa\r\nmorbidade e mortalidade perinatal. A esse respeito, julgue os\r\nitens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 113 a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":"medicina\/317580","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Ajudante de Almoxarifado","id":3426},{"descricao":"Ajudante de Manuten\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Civil","id":3427},{"descricao":"Eletricista de Manuten\u00e7\u00e3o","id":1219},{"descricao":"Marceneiro","id":2940},{"descricao":"Mec\u00e2nico - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o","id":3429},{"descricao":"Oficial de Manuten\u00e7\u00e3o Civil","id":4255},{"descricao":"Pintor","id":2941},{"descricao":"Serralheria","id":2021},{"descricao":"Usinador Ferramenteiro","id":3434},{"descricao":"Soldador de Manuten\u00e7\u00e3o","id":3433}],"orgaos":[{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A compara\u00e7\u00e3o feita no texto com um boletim escolar permite afirmar corretamente que","provas":[{"id":5978,"cargo":{"descricao":"Ajudante de Almoxarifado","id":3426},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Fundamental","slug":"metro-sp-sp-2008-fcc-ajudante-de-almoxarifado","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - Ajudante de Almoxarifado - 2008"},{"id":5987,"cargo":{"descricao":"Ajudante de Manuten\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Civil","id":3427},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Fundamental","slug":"metro-sp-sp-2008-fcc-ajudante-de-manutencao-area-civil","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - Ajudante de Manuten\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Civil - 2008"},{"id":5990,"cargo":{"descricao":"Eletricista de Manuten\u00e7\u00e3o","id":1219},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Fundamental","slug":"metro-sp-sp-2008-fcc-eletricista-de-manutencao","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - Eletricista de Manuten\u00e7\u00e3o - 2008"},{"id":6009,"cargo":{"descricao":"Marceneiro","id":2940},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Fundamental","slug":"metro-sp-sp-2008-fcc-marceneiro","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - Marceneiro - 2008"},{"id":6018,"cargo":{"descricao":"Mec\u00e2nico - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o","id":3429},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Fundamental","slug":"metro-sp-sp-2008-fcc-mecanico-area-manutencao","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - Mec\u00e2nico - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o - 2008"},{"id":6036,"cargo":{"descricao":"Oficial de Manuten\u00e7\u00e3o Civil","id":4255},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Fundamental","slug":"metro-sp-sp-2008-fcc-oficial-de-manutencao-civil","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - Oficial de Manuten\u00e7\u00e3o Civil - 2008"},{"id":6051,"cargo":{"descricao":"Pintor","id":2941},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Fundamental","slug":"metro-sp-sp-2008-fcc-pintor","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - Pintor - 2008"},{"id":6056,"cargo":{"descricao":"Serralheria","id":2021},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Fundamental","slug":"metro-sp-sp-2008-fcc-serralheria","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - Serralheria - 2008"},{"id":6062,"cargo":{"descricao":"Usinador Ferramenteiro","id":3434},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Fundamental","slug":"metro-sp-sp-2008-fcc-usinador-ferramenteiro","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - Usinador Ferramenteiro - 2008"},{"id":6071,"cargo":{"descricao":"Soldador de Manuten\u00e7\u00e3o","id":3433},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Fundamental","slug":"metro-sp-sp-2008-fcc-soldador-de-manutencao","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - Soldador de Manuten\u00e7\u00e3o - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":317589,"hashId":"dd52dbf5f01b81d5aa1a70864ac926be","enunciado":"<P align=justify>A compara\u00e7\u00e3o feita no texto com um <EM>boletim<\/EM> escolar permite afirmar corretamente que<\/P>","resposta":1148851,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"deve haver preocupa\u00e7\u00e3o com o rendimento obtido, como garantia do mesmo sucesso dali para a frente.","id":1148848,"corpo":"<p align=justify>deve haver preocupa\u00e7\u00e3o com o rendimento obtido,\r\ncomo garantia do mesmo sucesso dali para a frente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as boas notas obtidas no ano anterior permitem, com tranq\u00fcilidade, a continua\u00e7\u00e3o dos estudos.","id":1148849,"corpo":"<p align=justify>as boas notas obtidas no ano anterior permitem,\r\ncom tranq\u00fcilidade, a continua\u00e7\u00e3o dos estudos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 preciso verificar com muita aten\u00e7\u00e3o at\u00e9 que ponto os resultados s\u00e3o verdadeiros e permanentes.","id":1148850,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 preciso verificar com muita aten\u00e7\u00e3o at\u00e9 que ponto\r\nos resultados s\u00e3o verdadeiros e permanentes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"h\u00e1 bons resultados, mas o esfor\u00e7o deve continuar, tanto para manter esses resultados, quanto para melhor\u00e1-los.","id":1148851,"corpo":"<p align=justify>h\u00e1 bons resultados, mas o esfor\u00e7o deve continuar,\r\ntanto para manter esses resultados, quanto para\r\nmelhor\u00e1-los.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a melhoria dos resultados depende de um futuro pr\u00f3ximo, como ao final do curso, para avaliar o rendimento total.","id":1148852,"corpo":"<p align=justify>a melhoria dos resultados depende de um futuro\r\npr\u00f3ximo, como ao final do curso, para avaliar o\r\nrendimento total.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 8 baseiam-se no texto apresentado abaixo. ","id":192609,"enunciado":"<P align=justify><U>Aten\u00e7\u00e3o:<\/U> As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 8 baseiam-se no texto apresentado abaixo.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5978\/2.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/317589","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Ajudante de Almoxarifado","id":3426},{"descricao":"Ajudante de Manuten\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Civil","id":3427},{"descricao":"Eletricista de Manuten\u00e7\u00e3o","id":1219},{"descricao":"Marceneiro","id":2940},{"descricao":"Mec\u00e2nico - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o","id":3429},{"descricao":"Oficial de Manuten\u00e7\u00e3o Civil","id":4255},{"descricao":"Pintor","id":2941},{"descricao":"Serralheria","id":2021},{"descricao":"Usinador Ferramenteiro","id":3434},{"descricao":"Soldador de Manuten\u00e7\u00e3o","id":3433}],"orgaos":[{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A frase escrita com clareza, l\u00f3gica e corre\u00e7\u00e3o \u00e9:","provas":[{"id":5978,"cargo":{"descricao":"Ajudante de Almoxarifado","id":3426},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Fundamental","slug":"metro-sp-sp-2008-fcc-ajudante-de-almoxarifado","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - Ajudante de Almoxarifado - 2008"},{"id":5987,"cargo":{"descricao":"Ajudante de Manuten\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Civil","id":3427},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Fundamental","slug":"metro-sp-sp-2008-fcc-ajudante-de-manutencao-area-civil","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - Ajudante de Manuten\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Civil - 2008"},{"id":5990,"cargo":{"descricao":"Eletricista de Manuten\u00e7\u00e3o","id":1219},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Fundamental","slug":"metro-sp-sp-2008-fcc-eletricista-de-manutencao","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - Eletricista de Manuten\u00e7\u00e3o - 2008"},{"id":6009,"cargo":{"descricao":"Marceneiro","id":2940},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Fundamental","slug":"metro-sp-sp-2008-fcc-marceneiro","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - Marceneiro - 2008"},{"id":6018,"cargo":{"descricao":"Mec\u00e2nico - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o","id":3429},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Fundamental","slug":"metro-sp-sp-2008-fcc-mecanico-area-manutencao","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - Mec\u00e2nico - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o - 2008"},{"id":6036,"cargo":{"descricao":"Oficial de Manuten\u00e7\u00e3o Civil","id":4255},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Fundamental","slug":"metro-sp-sp-2008-fcc-oficial-de-manutencao-civil","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - Oficial de Manuten\u00e7\u00e3o Civil - 2008"},{"id":6051,"cargo":{"descricao":"Pintor","id":2941},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Fundamental","slug":"metro-sp-sp-2008-fcc-pintor","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - Pintor - 2008"},{"id":6056,"cargo":{"descricao":"Serralheria","id":2021},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Fundamental","slug":"metro-sp-sp-2008-fcc-serralheria","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - Serralheria - 2008"},{"id":6062,"cargo":{"descricao":"Usinador Ferramenteiro","id":3434},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Fundamental","slug":"metro-sp-sp-2008-fcc-usinador-ferramenteiro","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - Usinador Ferramenteiro - 2008"},{"id":6071,"cargo":{"descricao":"Soldador de Manuten\u00e7\u00e3o","id":3433},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Fundamental","slug":"metro-sp-sp-2008-fcc-soldador-de-manutencao","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - Soldador de Manuten\u00e7\u00e3o - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":317594,"hashId":"418e1dd3219e74b0ddfbf4c85d868ce1","enunciado":"<p align=justify>A frase escrita com clareza, l\u00f3gica e corre\u00e7\u00e3o \u00e9:<\/p>","resposta":1148876,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Conforme mostra os n\u00fameros do Sudeste, sendo mais escolarizado, e os do Nordeste, sendo mais atrasado, a redu\u00e7\u00e3o das taxas de analfabetismo funcional, mas o contraste regional ainda \u00e9 grande.","id":1148873,"corpo":"<p align=justify>Conforme mostra os n\u00fameros do Sudeste, sendo\r\nmais escolarizado, e os do Nordeste, sendo mais\r\natrasado, a redu\u00e7\u00e3o das taxas de analfabetismo\r\nfuncional, mas o contraste regional ainda \u00e9 grande.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O contraste regional ainda \u00e9 grande, com a redu\u00e7\u00e3o das taxas de analfabetismo funcional, conforme mostrado pelos n\u00fameros do Sudeste, que sendo mais escolarizado, tem o Nordeste, mais atrasado.","id":1148874,"corpo":"<p align=justify>O contraste regional ainda \u00e9 grande, com a redu\u00e7\u00e3o\r\ndas taxas de analfabetismo funcional, conforme\r\nmostrado pelos n\u00fameros do Sudeste, que sendo\r\nmais escolarizado, tem o Nordeste, mais atrasado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As taxas de analfabetismo funcional, como o contraste regional ainda \u00e9 grande, apesar de reduzida, conforme mostra os n\u00fameros do Sudeste, mais escolarizado, e os do Nordeste, que est\u00e1 mais atrasado.","id":1148875,"corpo":"<p align=justify>As taxas de analfabetismo funcional, como o\r\ncontraste regional ainda \u00e9 grande, apesar de\r\nreduzida, conforme mostra os n\u00fameros do Sudeste,\r\nmais escolarizado, e os do Nordeste, que est\u00e1 mais\r\natrasado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Reduziram-se as taxas de analfabetismo funcional, mas o contraste regional ainda \u00e9 grande, conforme mostram os n\u00fameros do Sudeste, mais escolarizado, e os do Nordeste, mais atrasado.","id":1148876,"corpo":"<p align=justify>Reduziram-se as taxas de analfabetismo funcional,\r\nmas o contraste regional ainda \u00e9 grande, conforme\r\nmostram os n\u00fameros do Sudeste, mais escolarizado,\r\ne os do Nordeste, mais atrasado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Reduziu-se as taxas de analfabetismo funcional, como o contraste regional ainda \u00e9 grande, conforme mostram os n\u00fameros do Sudeste sendo mais escolarizado, e os do Nordeste mais atrasado.","id":1148877,"corpo":"<p align=justify>Reduziu-se as taxas de analfabetismo funcional,\r\ncomo o contraste regional ainda \u00e9 grande, conforme\r\nmostram os n\u00fameros do Sudeste sendo mais\r\nescolarizado, e os do Nordeste mais atrasado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 8 baseiam-se no texto apresentado abaixo. ","id":192609,"enunciado":"<P align=justify><U>Aten\u00e7\u00e3o:<\/U> As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 8 baseiam-se no texto apresentado abaixo.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5978\/2.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/317594","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina \/ Oftalmologia","id":544}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na presen\u00e7a de hemorragia subconjuntival, deve-se alertar para a possibilidade de perfura\u00e7\u00e3o escleral, principalmente se for detectada hipotonia ocular, c\u00e2mara anterior muito profunda ou muito rasa, com presen\u00e7a de v\u00edtreo ou sangue e \u00e1reas de pigmenta\u00e7\u00e3o subconjuntival, indicando exposi\u00e7\u00e3o de tecido uveal.","provas":[{"id":6025,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina \/ Oftalmologia","id":544},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-medicina-oftalmologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina \/ Oftalmologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:17","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"}],"id":320227,"hashId":"f3154c97435f81fa611132c18cdb9f36","enunciado":"<p align=justify>Na presen\u00e7a de hemorragia subconjuntival, deve-se alertar\r\npara a possibilidade de perfura\u00e7\u00e3o escleral, principalmente\r\nse for detectada hipotonia ocular, c\u00e2mara anterior muito\r\nprofunda ou muito rasa, com presen\u00e7a de v\u00edtreo ou sangue e\r\n\u00e1reas de pigmenta\u00e7\u00e3o subconjuntival, indicando exposi\u00e7\u00e3o\r\nde tecido uveal.<\/p>","resposta":1155817,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1155817,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1155818,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, referentes a traumas oculares.","id":193568,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os pr\u00f3ximos itens, referentes a traumas oculares.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 102"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oftalmologia","oab":false,"nome":"Oftalmologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4494,"slug":"medicina-oftalmologia"}],"slug":"medicina\/320227","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina \/ Oftalmologia","id":544}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para realizar uma sutura corneoescleral, deve-se primeiro fixar o m\u00fasculo reto superior do olho perfurado com fio de tra\u00e7\u00e3o, para uma melhor abordagem cir\u00fargica.","provas":[{"id":6025,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina \/ Oftalmologia","id":544},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-medicina-oftalmologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina \/ Oftalmologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:17","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"}],"id":320230,"hashId":"81cfa93f4d685922da24138a8da2b21a","enunciado":"<p align=justify>Para realizar uma sutura corneoescleral, deve-se primeiro\r\nfixar o m\u00fasculo reto superior do olho perfurado com fio de\r\ntra\u00e7\u00e3o, para uma melhor abordagem cir\u00fargica.<\/p>","resposta":1155824,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1155823,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1155824,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, referentes a traumas oculares.","id":193568,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os pr\u00f3ximos itens, referentes a traumas oculares.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 102"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oftalmologia","oab":false,"nome":"Oftalmologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4494,"slug":"medicina-oftalmologia"}],"slug":"medicina\/320230","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina \/ Oftalmologia","id":544}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O buraco macular traum\u00e1tico pode estar associado a como\u00e7\u00e3o retiniana, hemorragia sub-retiniana, rotura de cor\u00f3ide ou edema macular cist\u00f3ide. Os mecanismos que explicam o aparecimento de tal complica\u00e7\u00e3o s\u00e3o: necrose dos tecidos ap\u00f3s a contus\u00e3o, hemorragia subfoveolar ou tra\u00e7\u00e3o v\u00edtrea.","provas":[{"id":6025,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina \/ Oftalmologia","id":544},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-medicina-oftalmologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina \/ Oftalmologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:17","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"}],"id":320233,"hashId":"d1499d6a01d27f3e285d46e37a1c864d","enunciado":"<p align=justify>O buraco macular traum\u00e1tico pode estar associado a\r\ncomo\u00e7\u00e3o retiniana, hemorragia sub-retiniana, rotura de\r\ncor\u00f3ide ou edema macular cist\u00f3ide. Os mecanismos que\r\nexplicam o aparecimento de tal complica\u00e7\u00e3o s\u00e3o: necrose\r\ndos tecidos ap\u00f3s a contus\u00e3o, hemorragia subfoveolar ou\r\ntra\u00e7\u00e3o v\u00edtrea.<\/p>","resposta":1155829,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1155829,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1155830,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, referentes a traumas oculares.","id":193568,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os pr\u00f3ximos itens, referentes a traumas oculares.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 102"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oftalmologia","oab":false,"nome":"Oftalmologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4494,"slug":"medicina-oftalmologia"}],"slug":"medicina\/320233","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2540}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 18","id":1162,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Central de Seguran\u00e7a do Windows XP, para ajudar a proteger um computador, possibilita a ativa\u00e7\u00e3o dos seguintes elementos:","provas":[{"id":6010,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2540},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 18","id":1162,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-18-2008-fcc-tecnico-judiciario-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 18 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:17","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":320234,"hashId":"1d6b1cc9216ba20b722b3eaa84b5cc06","enunciado":"<p align=justify>A Central de Seguran\u00e7a do Windows XP, para ajudar a\r\nproteger um computador, possibilita a ativa\u00e7\u00e3o dos\r\nseguintes elementos:<\/p>","resposta":1155878,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"user e senha; criptografia e prote\u00e7\u00e3o contra v\u00edrus.","id":1155874,"corpo":"<P align=justify><EM>user <\/EM>e senha; criptografia e prote\u00e7\u00e3o contra v\u00edrus.<\/P>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"user e senha; criptografia e atualiza\u00e7\u00f5es autom\u00e1ticas.","id":1155875,"corpo":"<P align=justify><EM>user <\/EM>e senha; criptografia e atualiza\u00e7\u00f5es autom\u00e1ticas.<\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"criptografia; firewall e prote\u00e7\u00e3o contra v\u00edrus.","id":1155876,"corpo":"<P align=justify>criptografia; <EM>firewall<\/EM> e prote\u00e7\u00e3o contra v\u00edrus.<\/P>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"criptografia; firewall e atualiza\u00e7\u00f5es autom\u00e1ticas.","id":1155877,"corpo":"<P align=justify>criptografia; <EM>firewall <\/EM>e atualiza\u00e7\u00f5es autom\u00e1ticas.<\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"firewall; atualiza\u00e7\u00f5es autom\u00e1ticas e prote\u00e7\u00e3o contra v\u00edrus.","id":1155878,"corpo":"<P align=justify><EM>firewall;<\/EM> atualiza\u00e7\u00f5es autom\u00e1ticas e prote\u00e7\u00e3o contra v\u00edrus.<\/P>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":193570,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Firewalls","oab":false,"nome":"Firewalls","pai":429528,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8168,"slug":"tecnologia-da-informacao-firewalls"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/320234","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o Documental","id":8935},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Tratamento Documental","id":8936},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Localiza\u00e7\u00e3o de Documentos","id":8937},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Guarda de Documentos","id":8938},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Qualifica\u00e7\u00e3o dos Processos de Consultas","id":8939},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Qualifica\u00e7\u00e3o dos Processos de Pesquisa","id":8940}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As limita\u00e7\u00f5es da arquivologia, frente \u00e0 explos\u00e3o documental do per\u00edodo entre guerras, permitiram o aparecimento, no ambiente profissional, principalmente no mundo anglo-sax\u00e3o, de dois profissionais: o gestor de documentos e o arquivista. Em pa\u00edses de tradi\u00e7\u00e3o latina, como \u00e9 o caso do Brasil, n\u00e3o ocorreu essa distin\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":6030,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o Documental","id":8935},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-gestao-documental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o Documental - 2008"},{"id":15996,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Tratamento Documental","id":8936},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-tratamento-documental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Tratamento Documental - 2008"},{"id":15997,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Localiza\u00e7\u00e3o de Documentos","id":8937},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-localizacao-de-documentos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Localiza\u00e7\u00e3o de Documentos - 2008"},{"id":15998,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Guarda de Documentos","id":8938},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-guarda-de-documentos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Guarda de Documentos - 2008"},{"id":15999,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Qualifica\u00e7\u00e3o dos Processos de Consultas","id":8939},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-qualificacao-dos-processos-de-consultas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Qualifica\u00e7\u00e3o dos Processos de Consultas - 2008"},{"id":16000,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Qualifica\u00e7\u00e3o dos Processos de Pesquisa","id":8940},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-qualificacao-dos-processos-de-pesquisa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Qualifica\u00e7\u00e3o dos Processos de Pesquisa - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:16:17","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":84,"descricao":"Pesquisa"}],"id":320238,"hashId":"e2e4da40ee47acb4bc58a756d1dc3a65","enunciado":"<p align=justify>As limita\u00e7\u00f5es da arquivologia, frente \u00e0 explos\u00e3o documental\r\ndo per\u00edodo entre guerras, permitiram o aparecimento, no\r\nambiente profissional, principalmente no mundo\r\nanglo-sax\u00e3o, de dois profissionais: o gestor de documentos\r\ne o arquivista. Em pa\u00edses de tradi\u00e7\u00e3o latina, como \u00e9 o caso\r\ndo Brasil, n\u00e3o ocorreu essa distin\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1155844,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1155844,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1155845,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do gerenciamento da informa\u00e7\u00e3o e da gest\u00e3o de documentos aplicada aos arquivos governamentais, julgue os seguintes itens.","id":193559,"enunciado":"<p align=justify>A respeito do gerenciamento da informa\u00e7\u00e3o e da gest\u00e3o de\r\ndocumentos aplicada aos arquivos governamentais, julgue os\r\nseguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 72"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Conceito e defini\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Conceito e defini\u00e7\u00f5es","pai":404774,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404775,"slug":"arquivologia-conceito-e-definicoes"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Arquivologia","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Arquivologia","pai":404680,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":416989,"slug":"arquivologia-historia-da-arquivologia"}],"slug":"arquivologia\/320238","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o Documental","id":8935},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Tratamento Documental","id":8936},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Localiza\u00e7\u00e3o de Documentos","id":8937},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Guarda de Documentos","id":8938},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Qualifica\u00e7\u00e3o dos Processos de Consultas","id":8939},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Qualifica\u00e7\u00e3o dos Processos de Pesquisa","id":8940}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O registro de processos e(ou) documentos dever\u00e1 conter o n\u00famero \u00fanico do processo, o nome do interessado, a data do cadastramento e o assunto, n\u00e3o sendo necess\u00e1ria a identifica\u00e7\u00e3o do documento original.","provas":[{"id":6030,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o Documental","id":8935},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-gestao-documental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o Documental - 2008"},{"id":15996,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Tratamento Documental","id":8936},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-tratamento-documental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Tratamento Documental - 2008"},{"id":15997,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Localiza\u00e7\u00e3o de Documentos","id":8937},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-localizacao-de-documentos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Localiza\u00e7\u00e3o de Documentos - 2008"},{"id":15998,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Guarda de Documentos","id":8938},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-guarda-de-documentos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Guarda de Documentos - 2008"},{"id":15999,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Qualifica\u00e7\u00e3o dos Processos de Consultas","id":8939},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-qualificacao-dos-processos-de-consultas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Qualifica\u00e7\u00e3o dos Processos de Consultas - 2008"},{"id":16000,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Qualifica\u00e7\u00e3o dos Processos de Pesquisa","id":8940},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-qualificacao-dos-processos-de-pesquisa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Qualifica\u00e7\u00e3o dos Processos de Pesquisa - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:16:18","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":84,"descricao":"Pesquisa"}],"id":320244,"hashId":"69d64093c50fe8240ed940f67fc951d2","enunciado":"<p align=justify>O registro de processos e(ou) documentos dever\u00e1 conter o\r\nn\u00famero \u00fanico do processo, o nome do interessado, a data do\r\ncadastramento e o assunto, n\u00e3o sendo necess\u00e1ria a\r\nidentifica\u00e7\u00e3o do documento original.<\/p>","resposta":1155857,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1155856,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1155857,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do gerenciamento da informa\u00e7\u00e3o e da gest\u00e3o de documentos aplicada aos arquivos governamentais, julgue os seguintes itens.","id":193559,"enunciado":"<p align=justify>A respeito do gerenciamento da informa\u00e7\u00e3o e da gest\u00e3o de\r\ndocumentos aplicada aos arquivos governamentais, julgue os\r\nseguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 72"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Conceito","oab":false,"nome":"Conceito","pai":404705,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404706,"slug":"arquivologia-conceito"},{"nome_clean":"Registro de documentos","oab":false,"nome":"Registro de documentos","pai":404705,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404709,"slug":"arquivologia-registro-de-documentos"}],"slug":"arquivologia\/320244","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Intensivista","id":1568}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De maneira geral, a nutri\u00e7\u00e3o enteral \u00e9 preferida \u00e0 nutri\u00e7\u00e3o parenteral, em pacientes cr\u00edticos, por ser de menor custo, reduzir a chance de infec\u00e7\u00f5es e manter a integridade, a fun\u00e7\u00e3o de barreira e a imunidade da mucosa intestinal.","provas":[{"id":28304,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Intensivista","id":1568},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2008-cespe-cebraspe-medico-area-intensivista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea: Intensivista - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":350,"descricao":"Medicina - Intensiva"}],"id":320248,"hashId":"dceb0667f28fdd1d0860843b32daeeb0","enunciado":"<p align=justify>De maneira geral, a nutri\u00e7\u00e3o enteral \u00e9 preferida \u00e0 nutri\u00e7\u00e3o\r\nparenteral, em pacientes cr\u00edticos, por ser de menor custo,\r\nreduzir a chance de infec\u00e7\u00f5es e manter a integridade, a\r\nfun\u00e7\u00e3o de barreira e a imunidade da mucosa intestinal.<\/p>","resposta":1155864,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1155864,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1155865,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto a situa\u00e7\u00f5es comuns em UTI, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":193571,"enunciado":"<p align=justify>Quanto a situa\u00e7\u00f5es comuns em UTI, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 118 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina Intensiva","oab":false,"nome":"Medicina Intensiva","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4487,"slug":"medicina-medicina-intensiva"}],"slug":"medicina\/320248","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina \/ Oftalmologia","id":544}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Oftalmia simp\u00e1tica \u00e9 uma uve\u00edte n\u00e3o-granulomatosa difusa bilateral de in\u00edcio insidioso.","provas":[{"id":6025,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina \/ Oftalmologia","id":544},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-medicina-oftalmologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina \/ Oftalmologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:19","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"}],"id":320258,"hashId":"e86dbb1dde38963ce3a72bd447fed705","enunciado":"<p align=justify>Oftalmia simp\u00e1tica \u00e9 uma uve\u00edte n\u00e3o-granulomatosa difusa\r\nbilateral de in\u00edcio insidioso.<\/p>","resposta":1155895,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1155894,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1155895,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A oftalmia simp\u00e1tica \u00e9 conseq\u00fc\u00eancia de um trauma ocular em que h\u00e1 exposi\u00e7\u00e3o do tecido uveal. Existe um intervalo entre a inj\u00faria do olho estimulante e o aparecimento dos sintomas do olho simpatizante (n\u00e3o-traumatizado), que pode variar de dias a anos. Acerca de oftalmia simp\u00e1tica, julgue o item abaixo.","id":193575,"enunciado":"<p align=justify>A oftalmia simp\u00e1tica \u00e9 conseq\u00fc\u00eancia de um trauma ocular em que\r\nh\u00e1 exposi\u00e7\u00e3o do tecido uveal. Existe um intervalo entre a inj\u00faria\r\ndo olho estimulante e o aparecimento dos sintomas do olho\r\nsimpatizante (n\u00e3o-traumatizado), que pode variar de dias a anos.\r\nAcerca de oftalmia simp\u00e1tica, julgue o item abaixo.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oftalmologia","oab":false,"nome":"Oftalmologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4494,"slug":"medicina-oftalmologia"}],"slug":"medicina\/320258","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o Documental","id":8935},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Tratamento Documental","id":8936},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Localiza\u00e7\u00e3o de Documentos","id":8937},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Guarda de Documentos","id":8938},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Qualifica\u00e7\u00e3o dos Processos de Consultas","id":8939},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Qualifica\u00e7\u00e3o dos Processos de Pesquisa","id":8940}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Pode-se considerar o relat\u00f3rio, a ata, o projeto, a carta e o formul\u00e1rio como exemplos de tipologias documentais.","provas":[{"id":6030,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o Documental","id":8935},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-gestao-documental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o Documental - 2008"},{"id":15996,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Tratamento Documental","id":8936},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-tratamento-documental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Tratamento Documental - 2008"},{"id":15997,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Localiza\u00e7\u00e3o de Documentos","id":8937},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-localizacao-de-documentos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Localiza\u00e7\u00e3o de Documentos - 2008"},{"id":15998,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Guarda de Documentos","id":8938},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-guarda-de-documentos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Guarda de Documentos - 2008"},{"id":15999,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Qualifica\u00e7\u00e3o dos Processos de Consultas","id":8939},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-qualificacao-dos-processos-de-consultas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Qualifica\u00e7\u00e3o dos Processos de Consultas - 2008"},{"id":16000,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Qualifica\u00e7\u00e3o dos Processos de Pesquisa","id":8940},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-qualificacao-dos-processos-de-pesquisa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Qualifica\u00e7\u00e3o dos Processos de Pesquisa - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:16:19","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":84,"descricao":"Pesquisa"}],"id":320263,"hashId":"e027264533ea5646696584f288e25a38","enunciado":"<p align=justify>Pode-se considerar o relat\u00f3rio, a ata, o projeto, a carta e o\r\nformul\u00e1rio como exemplos de tipologias documentais.<\/p>","resposta":1155910,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1155909,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1155910,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0s tipologias documentais e aos suportes f\u00edsicos, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":193576,"enunciado":"<p align=justify>Quanto \u00e0s tipologias documentais e aos suportes f\u00edsicos, julgue\r\nos pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73 a 82"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o de documentos","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o de documentos","pai":404705,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404711,"slug":"arquivologia-classificacao-de-documentos"}],"slug":"arquivologia\/320263","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o Documental","id":8935},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Tratamento Documental","id":8936},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Localiza\u00e7\u00e3o de Documentos","id":8937},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Guarda de Documentos","id":8938},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Qualifica\u00e7\u00e3o dos Processos de Consultas","id":8939},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Qualifica\u00e7\u00e3o dos Processos de Pesquisa","id":8940}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Embora reconhecida na \u00e1rea a import\u00e2ncia da identifica\u00e7\u00e3o das tipologias documentais produzidas por uma organiza\u00e7\u00e3o, seus resultados n\u00e3o interferem na produ\u00e7\u00e3o de documentos.","provas":[{"id":6030,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o Documental","id":8935},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-gestao-documental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o Documental - 2008"},{"id":15996,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Tratamento Documental","id":8936},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-tratamento-documental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Tratamento Documental - 2008"},{"id":15997,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Localiza\u00e7\u00e3o de Documentos","id":8937},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-localizacao-de-documentos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Localiza\u00e7\u00e3o de Documentos - 2008"},{"id":15998,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Guarda de Documentos","id":8938},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-guarda-de-documentos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Guarda de Documentos - 2008"},{"id":15999,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Qualifica\u00e7\u00e3o dos Processos de Consultas","id":8939},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-qualificacao-dos-processos-de-consultas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Qualifica\u00e7\u00e3o dos Processos de Consultas - 2008"},{"id":16000,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Qualifica\u00e7\u00e3o dos Processos de Pesquisa","id":8940},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-qualificacao-dos-processos-de-pesquisa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Qualifica\u00e7\u00e3o dos Processos de Pesquisa - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:16:21","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":84,"descricao":"Pesquisa"}],"id":320271,"hashId":"646cf86855f780c8588dbb71bc9af1c2","enunciado":"<p align=justify>Embora reconhecida na \u00e1rea a import\u00e2ncia da identifica\u00e7\u00e3o\r\ndas tipologias documentais produzidas por uma organiza\u00e7\u00e3o,\r\nseus resultados n\u00e3o interferem na produ\u00e7\u00e3o de documentos.<\/p>","resposta":1155926,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1155925,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1155926,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0s tipologias documentais e aos suportes f\u00edsicos, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":193576,"enunciado":"<p align=justify>Quanto \u00e0s tipologias documentais e aos suportes f\u00edsicos, julgue\r\nos pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73 a 82"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o de documentos","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o de documentos","pai":404705,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404711,"slug":"arquivologia-classificacao-de-documentos"}],"slug":"arquivologia\/320271","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea Gest\u00e3o Administrativa","id":4801}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sistematiza o ciclo vital dos documentos, estruturando o seu gerenciamento de acordo com a freq\u00fc\u00eancia de uso e o valor prim\u00e1rio e secund\u00e1rio. Racionaliza a organiza\u00e7\u00e3o dos documentos desde a sua produ\u00e7\u00e3o at\u00e9 a sua destina\u00e7\u00e3o final, que pode ser a elimina\u00e7\u00e3o ou a guarda definitiva. A defini\u00e7\u00e3o se refere \u00e0","provas":[{"id":6028,"cargo":{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea Gest\u00e3o Administrativa","id":4801},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2008-fcc-assistente-de-gestao-de-politicas-publicas-area-gestao-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Assistente de Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea Gest\u00e3o Administrativa - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:16:21","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":320279,"hashId":"e68dfa5e2e9fc38143f2b94a0ceefbaa","enunciado":"<p align=justify>Sistematiza o ciclo vital dos documentos, estruturando o\r\nseu gerenciamento de acordo com a freq\u00fc\u00eancia de uso e o\r\nvalor prim\u00e1rio e secund\u00e1rio. Racionaliza a organiza\u00e7\u00e3o\r\ndos documentos desde a sua produ\u00e7\u00e3o at\u00e9 a sua\r\ndestina\u00e7\u00e3o final, que pode ser a elimina\u00e7\u00e3o ou a guarda\r\ndefinitiva. A defini\u00e7\u00e3o se refere \u00e0<\/p>","resposta":1155960,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"arquiv\u00edstica documental.","id":1155957,"corpo":"<p align=justify>arquiv\u00edstica documental.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tabela de temporalidade.","id":1155958,"corpo":"<p align=justify>tabela de temporalidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tabela de equival\u00eancia.","id":1155959,"corpo":"<p align=justify>tabela de equival\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"teoria das tr\u00eas idades.","id":1155960,"corpo":"<p align=justify>teoria das tr\u00eas idades.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"administra\u00e7\u00e3o de arquivos.","id":1155961,"corpo":"<p align=justify>administra\u00e7\u00e3o de arquivos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":193585,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Teoria das tr\u00eas idades","oab":false,"nome":"Teoria das tr\u00eas idades","pai":404696,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404697,"slug":"arquivologia-teoria-das-tres-idades"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de documentos e o ciclo vital dos documentos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de documentos e o ciclo vital dos documentos","pai":404774,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404776,"slug":"arquivologia-gestao-de-documentos-e-o-ciclo-vital-dos-documentos"}],"slug":"arquivologia\/320279","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina \/ Oftalmologia","id":544}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":" Hemorragia v\u00edtrea densa que n\u00e3o \u00e9 reabsorvida e descolamento tradicional de retina envolvendo a m\u00e1cula, em diab\u00e9ticos, excluem a indica\u00e7\u00e3o tradicional para vitrectomia via pars plana. ","provas":[{"id":6025,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina \/ Oftalmologia","id":544},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-medicina-oftalmologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina \/ Oftalmologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:22","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"}],"id":320282,"hashId":"692b3f9fe746d458822ad445d2500883","enunciado":"<P align=justify><FONT face=TTBE07o00 size=2>\r\n<P align=justify>Hemorragia v\u00edtrea densa que n\u00e3o \u00e9 reabsorvida e descolamento tradicional de retina envolvendo a m\u00e1cula, em diab\u00e9ticos, excluem a indica\u00e7\u00e3o tradicional para vitrectomia via <\/FONT><FONT face=TTBE14o00 size=2><EM>pars<\/EM> <\/FONT><FONT face=TTBE07o00 size=2>plana.<\/P><\/FONT>\r\n<P><\/P>","resposta":1155952,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1155951,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1155952,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os seguintes itens, relativos \u00e0 retinopatia diab\u00e9tica.","id":193584,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os seguintes itens, relativos \u00e0 retinopatia diab\u00e9tica.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 108 a 111"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oftalmologia","oab":false,"nome":"Oftalmologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4494,"slug":"medicina-oftalmologia"}],"slug":"medicina\/320282","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Pedag\u00f3gico - \u00c1rea Alfabetiza\u00e7\u00e3o","id":4842}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Social da Ind\u00fastria","sigla":"SESI","id":1091,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o modelo cognitivo do conhecimento,","provas":[{"id":6020,"cargo":{"descricao":"Analista Pedag\u00f3gico - \u00c1rea Alfabetiza\u00e7\u00e3o","id":4842},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social da Ind\u00fastria","sigla":"SESI","id":1091,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sesi-sp-2008-cespe-cebraspe-analista-pedagogico-area-alfabetizacao-ciclo-i-basico-1a-e-2a-series-do-ensino-fundamental-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SESI - Analista Pedag\u00f3gico - \u00c1rea Alfabetiza\u00e7\u00e3o - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":320285,"hashId":"2994f9f51576b66c12d0648aa3e41a9d","enunciado":"<p align=justify>Segundo o modelo cognitivo do conhecimento,<\/p>","resposta":1155965,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o ensino \u00e9 a transmiss\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es para a aquisi\u00e7\u00e3o da aprendizagem.","id":1155962,"corpo":"<p align=justify>o ensino \u00e9 a transmiss\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es para a aquisi\u00e7\u00e3o da\r\naprendizagem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o conhecimento deve ser tratado como um conte\u00fado a ser transmitido ao aluno.","id":1155963,"corpo":"<p align=justify>o conhecimento deve ser tratado como um conte\u00fado a ser\r\ntransmitido ao aluno.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a aprendizagem \u00e9 a recep\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es e seu armazenamento na mem\u00f3ria.","id":1155964,"corpo":"<p align=justify>a aprendizagem \u00e9 a recep\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es e seu\r\narmazenamento na mem\u00f3ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o racioc\u00ednio e o pensamento dos alunos devem ser salientados no processo de ensino-aprendizagem.","id":1155965,"corpo":"<p align=justify>o racioc\u00ednio e o pensamento dos alunos devem ser salientados\r\nno processo de ensino-aprendizagem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":193587,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":"pedagogia\/320285","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea Gest\u00e3o Administrativa","id":4801}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Documentos intermedi\u00e1rios s\u00e3o aqueles","provas":[{"id":6028,"cargo":{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea Gest\u00e3o Administrativa","id":4801},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2008-fcc-assistente-de-gestao-de-politicas-publicas-area-gestao-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Assistente de Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea Gest\u00e3o Administrativa - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:16:23","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":320287,"hashId":"20783d5f79d1c0e96d0d268b63b05c34","enunciado":"<p align=justify>Documentos intermedi\u00e1rios s\u00e3o aqueles<\/p>","resposta":1155982,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"que t\u00eam valor hist\u00f3rico, probat\u00f3rio e informativo e que, portanto, devem ser definitivamente preservados em institui\u00e7\u00f5es adequadas a esse fim.","id":1155981,"corpo":"<p align=justify>que t\u00eam valor hist\u00f3rico, probat\u00f3rio e informativo e\r\nque, portanto, devem ser definitivamente preservados\r\nem institui\u00e7\u00f5es adequadas a esse fim.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cujo uso \u00e9 infreq\u00fcente e que, por interesse administrativo, precisam ser mantidos, por um determinado per\u00edodo, para fins de prova e informa\u00e7\u00e3o.","id":1155982,"corpo":"<p align=justify>cujo uso \u00e9 infreq\u00fcente e que, por interesse administrativo,\r\nprecisam ser mantidos, por um determinado\r\nper\u00edodo, para fins de prova e informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"que est\u00e3o em curso, isto \u00e9, que tramitam ou foram arquivados, mas ainda s\u00e3o objetos de consultas freq\u00fcentes.","id":1155983,"corpo":"<p align=justify>que est\u00e3o em curso, isto \u00e9, que tramitam ou foram\r\narquivados, mas ainda s\u00e3o objetos de consultas\r\nfreq\u00fcentes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cujo valor ainda aguarda defini\u00e7\u00e3o por parte da institui\u00e7\u00e3o geradora ou cuja circula\u00e7\u00e3o \u00e9 de interesse a apenas um grupo de usu\u00e1rios por prazo predeterminado.","id":1155984,"corpo":"<p align=justify>cujo valor ainda aguarda defini\u00e7\u00e3o por parte da\r\ninstitui\u00e7\u00e3o geradora ou cuja circula\u00e7\u00e3o \u00e9 de interesse\r\na apenas um grupo de usu\u00e1rios por prazo predeterminado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"que est\u00e3o vinculados aos objetivos imediatos para os quais foram produzidos ou recebidos no cumprimento de atividades-fim da organiza\u00e7\u00e3o.","id":1155985,"corpo":"<p align=justify>que est\u00e3o vinculados aos objetivos imediatos para\r\nos quais foram produzidos ou recebidos no\r\ncumprimento de atividades-fim da organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":193592,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Teoria das tr\u00eas idades","oab":false,"nome":"Teoria das tr\u00eas idades","pai":404696,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404697,"slug":"arquivologia-teoria-das-tres-idades"},{"nome_clean":"Idade intermedi\u00e1ria","oab":false,"nome":"Idade intermedi\u00e1ria","pai":404696,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404700,"slug":"arquivologia-idade-intermediaria"}],"slug":"arquivologia\/320287","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2540}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 18","id":1162,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As mensagens de correio eletr\u00f4nico, a partir de um microcomputador pessoal, ser\u00e3o enviadas","provas":[{"id":6010,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2540},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 18","id":1162,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-18-2008-fcc-tecnico-judiciario-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 18 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:23","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":320289,"hashId":"3c0580dd45e4e69a0ee2d00e45592688","enunciado":"<p align=justify>As mensagens de correio eletr\u00f4nico, a partir de um\r\nmicrocomputador pessoal, ser\u00e3o enviadas<\/p>","resposta":1155986,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pelo protocolo SMTP, conectado pela porta 25, e ser\u00e3o recebidas pelos protocolos POP3 ou IMAP, conectado respectivamente pelas portas 110 ou 220.","id":1155986,"corpo":"<p align=justify>pelo protocolo SMTP, conectado pela porta 25, e\r\nser\u00e3o recebidas pelos protocolos POP3 ou IMAP,\r\nconectado respectivamente pelas portas 110 ou 220.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pelo protocolo SMTP, conectado pela porta 110, e ser\u00e3o recebidas pelos protocolos POP3 ou IMAP, conectado respectivamente pelas portas 25 ou 220.","id":1155987,"corpo":"<p align=justify>pelo protocolo SMTP, conectado pela porta 110, e\r\nser\u00e3o recebidas pelos protocolos POP3 ou IMAP,\r\nconectado respectivamente pelas portas 25 ou 220.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pelos protocolos SMTP ou IMAP, conectado respectivamente pelas portas 25 ou 220, e ser\u00e3o recebidas pelo protocolo POP3, conectado pela porta 110.","id":1155988,"corpo":"<p align=justify>pelos protocolos SMTP ou IMAP, conectado\r\nrespectivamente pelas portas 25 ou 220, e ser\u00e3o\r\nrecebidas pelo protocolo POP3, conectado pela\r\nporta 110.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pelos protocolos SMTP ou IMAP, conectado respectivamente pelas portas 110 ou 220, e ser\u00e3o recebidas pelo protocolo POP3, conectado pela porta 25.","id":1155989,"corpo":"<p align=justify>pelos protocolos SMTP ou IMAP, conectado\r\nrespectivamente pelas portas 110 ou 220, e ser\u00e3o\r\nrecebidas pelo protocolo POP3, conectado pela\r\nporta 25.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pelo protocolo SMTP, conectado pela porta 110, ser\u00e3o recebidas pelo protocolo POP3, conectado pela porta 25, e ser\u00e3o enviadas ou recebidas pelo protocolo IMAP, conectado pela porta 220.","id":1155990,"corpo":"<p align=justify>pelo protocolo SMTP, conectado pela porta 110,\r\nser\u00e3o recebidas pelo protocolo POP3, conectado\r\npela porta 25, e ser\u00e3o enviadas ou recebidas pelo\r\nprotocolo IMAP, conectado pela porta 220.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":193588,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Arquitetura de redes","oab":false,"nome":"Arquitetura de redes","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8201,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-redes"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/320289","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina \/ Oftalmologia","id":544}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As estenoses dos pontos lacrimais s\u00e3o determinadas por cicatriza\u00e7\u00e3o conjuntival, que pode ocorrer ap\u00f3s o aparecimento de tracoma, blefarite estafiloc\u00f3cica e s\u00edndrome de Steven-Johnson.","provas":[{"id":6025,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina \/ Oftalmologia","id":544},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-medicina-oftalmologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina \/ Oftalmologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:24","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"}],"id":320296,"hashId":"9f1f3e268c633dda4a9dd0c7ab475a19","enunciado":"<p align=justify>As estenoses dos pontos lacrimais s\u00e3o determinadas por\r\ncicatriza\u00e7\u00e3o conjuntival, que pode ocorrer ap\u00f3s o\r\naparecimento de tracoma, blefarite estafiloc\u00f3cica e s\u00edndrome\r\nde Steven-Johnson.<\/p>","resposta":1155993,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1155993,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1155994,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto ao aparelho lacrimal, julgue os itens a seguir.","id":193594,"enunciado":"<p align=justify>Quanto ao aparelho lacrimal, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 117"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oftalmologia","oab":false,"nome":"Oftalmologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4494,"slug":"medicina-oftalmologia"}],"slug":"medicina\/320296","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o Documental","id":8935},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Tratamento Documental","id":8936},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Localiza\u00e7\u00e3o de Documentos","id":8937},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Guarda de Documentos","id":8938},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Qualifica\u00e7\u00e3o dos Processos de Consultas","id":8939},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Qualifica\u00e7\u00e3o dos Processos de Pesquisa","id":8940}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A organiza\u00e7\u00e3o de fundos de arquivo deve, de acordo com a literatura da \u00e1rea, utilizar sistemas de classifica\u00e7\u00e3o a posteriori, que \u00e9 resultado da an\u00e1lise e do conhecimento do pr\u00f3prio fundo de arquivo.","provas":[{"id":6030,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o Documental","id":8935},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-gestao-documental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o Documental - 2008"},{"id":15996,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Tratamento Documental","id":8936},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-tratamento-documental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Tratamento Documental - 2008"},{"id":15997,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Localiza\u00e7\u00e3o de Documentos","id":8937},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-localizacao-de-documentos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Localiza\u00e7\u00e3o de Documentos - 2008"},{"id":15998,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Guarda de Documentos","id":8938},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-guarda-de-documentos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Guarda de Documentos - 2008"},{"id":15999,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Qualifica\u00e7\u00e3o dos Processos de Consultas","id":8939},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-qualificacao-dos-processos-de-consultas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Qualifica\u00e7\u00e3o dos Processos de Consultas - 2008"},{"id":16000,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Qualifica\u00e7\u00e3o dos Processos de Pesquisa","id":8940},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-qualificacao-dos-processos-de-pesquisa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Qualifica\u00e7\u00e3o dos Processos de Pesquisa - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:16:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":84,"descricao":"Pesquisa"}],"id":320304,"hashId":"ff177147e2913dd1c74e8323c1e85ac2","enunciado":"<P align=justify>A organiza\u00e7\u00e3o de fundos de arquivo deve, de acordo com a literatura da \u00e1rea, utilizar sistemas de classifica\u00e7\u00e3o a <EM>posteriori<\/EM>, que \u00e9 resultado da an\u00e1lise e do conhecimento do pr\u00f3prio fundo de arquivo.<\/P>","resposta":1156012,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1156012,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1156013,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o, \u00e0 descri\u00e7\u00e3o e \u00e0s a\u00e7\u00f5es culturais e educativas nos arquivos permanentes, julgue os itens que se seguem.","id":193583,"enunciado":"<p align=justify>No que concerne \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o, \u00e0 descri\u00e7\u00e3o e \u00e0s a\u00e7\u00f5es culturais\r\ne educativas nos arquivos permanentes, julgue os itens que se\r\nseguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83 a 98"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Atividades do arquivo permanente","oab":false,"nome":"Atividades do arquivo permanente","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404779,"slug":"arquivologia-atividades-do-arquivo-permanente"}],"slug":"arquivologia\/320304","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o Documental","id":8935},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Tratamento Documental","id":8936},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Localiza\u00e7\u00e3o de Documentos","id":8937},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Guarda de Documentos","id":8938},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Qualifica\u00e7\u00e3o dos Processos de Consultas","id":8939},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Qualifica\u00e7\u00e3o dos Processos de Pesquisa","id":8940}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A extens\u00e3o educativa dos arquivos deve orientar-se n\u00e3o s\u00f3 pelo conhecimento das fontes que fazem a hist\u00f3ria, mas pelo conhecimento do pr\u00f3prio arquivo como institui\u00e7\u00e3o, em todas suas fun\u00e7\u00f5es de organiza\u00e7\u00e3o, descri\u00e7\u00e3o, instala\u00e7\u00e3o, restaura\u00e7\u00e3o e reprodu\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":6030,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o Documental","id":8935},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-gestao-documental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o Documental - 2008"},{"id":15996,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Tratamento Documental","id":8936},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-tratamento-documental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Tratamento Documental - 2008"},{"id":15997,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Localiza\u00e7\u00e3o de Documentos","id":8937},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-localizacao-de-documentos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Localiza\u00e7\u00e3o de Documentos - 2008"},{"id":15998,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Guarda de Documentos","id":8938},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-guarda-de-documentos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Guarda de Documentos - 2008"},{"id":15999,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Qualifica\u00e7\u00e3o dos Processos de Consultas","id":8939},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-qualificacao-dos-processos-de-consultas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Qualifica\u00e7\u00e3o dos Processos de Consultas - 2008"},{"id":16000,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Qualifica\u00e7\u00e3o dos Processos de Pesquisa","id":8940},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-qualificacao-dos-processos-de-pesquisa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Qualifica\u00e7\u00e3o dos Processos de Pesquisa - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:16:27","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":84,"descricao":"Pesquisa"}],"id":320313,"hashId":"36ed7d055d9cca96522d8a31db87bd14","enunciado":"<p align=justify>A extens\u00e3o educativa dos arquivos deve orientar-se n\u00e3o s\u00f3\r\npelo conhecimento das fontes que fazem a hist\u00f3ria, mas pelo\r\nconhecimento do pr\u00f3prio arquivo como institui\u00e7\u00e3o, em todas\r\nsuas fun\u00e7\u00f5es de organiza\u00e7\u00e3o, descri\u00e7\u00e3o, instala\u00e7\u00e3o,\r\nrestaura\u00e7\u00e3o e reprodu\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1156030,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1156030,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1156031,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o, \u00e0 descri\u00e7\u00e3o e \u00e0s a\u00e7\u00f5es culturais e educativas nos arquivos permanentes, julgue os itens que se seguem.","id":193583,"enunciado":"<p align=justify>No que concerne \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o, \u00e0 descri\u00e7\u00e3o e \u00e0s a\u00e7\u00f5es culturais\r\ne educativas nos arquivos permanentes, julgue os itens que se\r\nseguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83 a 98"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Atividades do arquivo permanente","oab":false,"nome":"Atividades do arquivo permanente","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404779,"slug":"arquivologia-atividades-do-arquivo-permanente"}],"slug":"arquivologia\/320313","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina \/ Oftalmologia","id":544}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As lentes de contato hidrof\u00edlicas com conte\u00fado aquoso menor que 50% podem ser usadas por um n\u00famero limitado de horas por dia.","provas":[{"id":6025,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina \/ Oftalmologia","id":544},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-medicina-oftalmologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina \/ Oftalmologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:28","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"}],"id":320320,"hashId":"b6be73d7e2216709babe53501c87de34","enunciado":"<p align=justify>As lentes de contato hidrof\u00edlicas com conte\u00fado aquoso\r\nmenor que 50% podem ser usadas por um n\u00famero limitado\r\nde horas por dia.<\/p>","resposta":1156045,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1156045,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1156046,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de v\u00edcios de refra\u00e7\u00e3o, julgue os itens seguintes.","id":193599,"enunciado":"<p align=justify>A respeito de v\u00edcios de refra\u00e7\u00e3o, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 118 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oftalmologia","oab":false,"nome":"Oftalmologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4494,"slug":"medicina-oftalmologia"}],"slug":"medicina\/320320","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Revisor de Texto","id":3737}],"orgaos":[{"nome":"Supremo Tribunal Federal","sigla":"STF","id":1363,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O voc\u00e1bulo \"que\" tem a mesma classifica\u00e7\u00e3o morfossint\u00e1tica nas seguintes ocorr\u00eancias: \"cujo significado e vislumbrado dela eu vejo que sempre tive\" (l.3-4); \"A que era: que existe uma receita, a norma dum caminho certo\" (l.4-5); \"s\u00f3 uma a\u00e7\u00e3o poss\u00edvel da gente \u00e9 que consegue ser a certa\" (l.10-11).","provas":[{"id":6031,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Revisor de Texto","id":3737},"orgao":{"nome":"Supremo Tribunal Federal","sigla":"STF","id":1363,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"stf-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-revisor-de-texto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STF - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Revisor de Texto - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:16:31","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":320332,"hashId":"0ba7a951604c366a370f74815759aab5","enunciado":"<P align=justify>O voc\u00e1bulo \"que\" tem a mesma classifica\u00e7\u00e3o morfossint\u00e1tica nas seguintes ocorr\u00eancias: \"cujo significado e vislumbrado dela eu vejo que sempre tive\" (l.3-4); \"A que era: que existe uma receita, a norma dum caminho certo\" (l.4-5); \"s\u00f3 uma a\u00e7\u00e3o poss\u00edvel da gente \u00e9 que consegue ser a certa\" (l.10-11).<\/P>","resposta":1156086,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1156085,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1156086,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando a liberdade da produ\u00e7\u00e3o liter\u00e1ria diante da prescri\u00e7\u00e3o gramatical, julgue os itens seguintes, relativos \u00e0s id\u00e9ias e estruturas ling\u00fc\u00edsticas do fragmento de texto acima.","id":193603,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6031\/Imagem_62.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando a liberdade da produ\u00e7\u00e3o liter\u00e1ria diante da prescri\u00e7\u00e3o gramatical, julgue os itens seguintes, relativos \u00e0s id\u00e9ias e estruturas ling\u00fc\u00edsticas do fragmento de texto acima.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfologia","oab":false,"nome":"Morfologia","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403617,"slug":"lingua-portuguesa-morfologia"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/320332","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Revisor de Texto","id":3737}],"orgaos":[{"nome":"Supremo Tribunal Federal","sigla":"STF","id":1363,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nos trechos: \"como \u00e9 que, sozinho, por si, algu\u00e9m ia poder encontrar e saber?\" (l.7-8); \"a vida de todos ficava sendo sempre o confuso dessa doideira que \u00e9\" (l.9-10) e \"como \u00e9 que ela podia ser minha?\" (l.25), as formas verbais que est\u00e3o no pret\u00e9rito imperfeito do indicativo poderiam ser corretamente empregadas, do ponto de vista gramatical, no futuro do pret\u00e9rito.","provas":[{"id":6031,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Revisor de Texto","id":3737},"orgao":{"nome":"Supremo Tribunal Federal","sigla":"STF","id":1363,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"stf-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-revisor-de-texto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STF - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Revisor de Texto - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:32","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":320336,"hashId":"eb8a44f7366591d20aa3e95b203b3344","enunciado":"<P align=justify>Nos trechos: \"como \u00e9 que, sozinho, por si, algu\u00e9m ia poder encontrar e saber?\" (l.7-8); \"a vida de todos ficava sendo sempre o confuso dessa doideira que \u00e9\" (l.9-10) e \"como \u00e9 que ela podia ser minha?\" (l.25), as formas verbais que est\u00e3o no pret\u00e9rito imperfeito do indicativo poderiam ser corretamente empregadas, do ponto de vista gramatical, no futuro do pret\u00e9rito.<\/P>","resposta":1156093,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1156093,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1156094,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando a liberdade da produ\u00e7\u00e3o liter\u00e1ria diante da prescri\u00e7\u00e3o gramatical, julgue os itens seguintes, relativos \u00e0s id\u00e9ias e estruturas ling\u00fc\u00edsticas do fragmento de texto acima.","id":193603,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6031\/Imagem_62.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando a liberdade da produ\u00e7\u00e3o liter\u00e1ria diante da prescri\u00e7\u00e3o gramatical, julgue os itens seguintes, relativos \u00e0s id\u00e9ias e estruturas ling\u00fc\u00edsticas do fragmento de texto acima.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/320336","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o Documental","id":8935},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Tratamento Documental","id":8936},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Localiza\u00e7\u00e3o de Documentos","id":8937},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Guarda de Documentos","id":8938},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Qualifica\u00e7\u00e3o dos Processos de Consultas","id":8939},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Qualifica\u00e7\u00e3o dos Processos de Pesquisa","id":8940}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Arquivo Nacional \u00e9 uma das principais autoridades do Estado envolvida na pol\u00edtica arquiv\u00edstica brasileira.","provas":[{"id":6030,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o Documental","id":8935},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-gestao-documental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o Documental - 2008"},{"id":15996,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Tratamento Documental","id":8936},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-tratamento-documental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Tratamento Documental - 2008"},{"id":15997,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Localiza\u00e7\u00e3o de Documentos","id":8937},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-localizacao-de-documentos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Localiza\u00e7\u00e3o de Documentos - 2008"},{"id":15998,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Guarda de Documentos","id":8938},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-guarda-de-documentos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Guarda de Documentos - 2008"},{"id":15999,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Qualifica\u00e7\u00e3o dos Processos de Consultas","id":8939},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-qualificacao-dos-processos-de-consultas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Qualifica\u00e7\u00e3o dos Processos de Consultas - 2008"},{"id":16000,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Qualifica\u00e7\u00e3o dos Processos de Pesquisa","id":8940},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-qualificacao-dos-processos-de-pesquisa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Qualifica\u00e7\u00e3o dos Processos de Pesquisa - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:16:33","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":84,"descricao":"Pesquisa"}],"id":320344,"hashId":"0084b4e48072f21935cab32b344bf6a9","enunciado":"<p align=justify>O Arquivo Nacional \u00e9 uma das principais autoridades do\r\nEstado envolvida na pol\u00edtica arquiv\u00edstica brasileira.<\/p>","resposta":1156123,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1156123,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1156124,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" De forma sint\u00e9tica, entende-se por pol\u00edticas p\u00fablicas arquiv\u00edsticas o conjunto de premissas, decis\u00f5es e a\u00e7\u00f5es que contemplam os diversos aspectos relativos \u00e0 produ\u00e7\u00e3o, ao uso e \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o arquiv\u00edstica de natureza p\u00fablica e privada. Um fato muito freq\u00fcente \u00e9 confundir legisla\u00e7\u00e3o arquiv\u00edstica com pol\u00edtica arquiv\u00edstica. A legisla\u00e7\u00e3o fornece elementos normalizadores \u00e0 pol\u00edtica, mas n\u00e3o \u00e9 em si mesma uma pol\u00edtica. Jos\u00e9 Maria Jardim. Pol\u00edticas p\u00fablicas arquiv\u00edsticas: princ\u00edpios, atores e processos.` Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s id\u00e9ias do texto acima e \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o arquiv\u00edstica, julgue os itens a seguir. ","id":193605,"enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify>De forma sint\u00e9tica, entende-se por pol\u00edticas p\u00fablicas arquiv\u00edsticas o conjunto de premissas, decis\u00f5es e a\u00e7\u00f5es que contemplam os diversos aspectos relativos \u00e0 produ\u00e7\u00e3o, ao uso e \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o arquiv\u00edstica de natureza p\u00fablica e privada. Um fato muito freq\u00fcente \u00e9 confundir legisla\u00e7\u00e3o arquiv\u00edstica com pol\u00edtica arquiv\u00edstica. A legisla\u00e7\u00e3o fornece elementos normalizadores \u00e0 pol\u00edtica, mas n\u00e3o \u00e9 em si mesma uma pol\u00edtica. Jos\u00e9 Maria Jardim. Pol\u00edticas p\u00fablicas arquiv\u00edsticas: princ\u00edpios, atores e processos.`<\/P>\r\n<P align=justify>                 <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6030\/ScreenHunter_1.gif><\/P>\r\n<P align=justify> Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s id\u00e9ias do texto acima e \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o arquiv\u00edstica, julgue os itens a seguir.<\/P>\r\n<P><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 99 a 109"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.159\/91 - Pol\u00edtica Nacional de Arquivos","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 8.159\/91 - Pol\u00edtica Nacional de Arquivos","pai":404128,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404130,"slug":"arquivologia-lei-no-8-159-91-politica-nacional-de-arquivos"},{"nome_clean":"Pol\u00edticas P\u00fablicas de Arquivologia","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas P\u00fablicas de Arquivologia","pai":417009,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":416993,"slug":"arquivologia-politicas-publicas-de-arquivologia"}],"slug":"arquivologia\/320344","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina do Trabalho","id":7020}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O fato de a suscetibilidade ao v\u00edrus da dengue n\u00e3o ser universal constitui um dos principais fatores de controle da doen\u00e7a. E a possibilidade de desenvolvimento de uma vacina \u00e9 restrita, uma vez que a imunidade n\u00e3o \u00e9 permanente.","provas":[{"id":28305,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina do Trabalho","id":7020},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2008-cespe-cebraspe-medico-area-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina do Trabalho - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":320357,"hashId":"8001485c1f338df7ee972a420c252d19","enunciado":"<p align=justify>O fato de a suscetibilidade ao v\u00edrus da dengue n\u00e3o ser\r\nuniversal constitui um dos principais fatores de controle da\r\ndoen\u00e7a. E a possibilidade de desenvolvimento de uma vacina\r\n\u00e9 restrita, uma vez que a imunidade n\u00e3o \u00e9 permanente.<\/p>","resposta":1156156,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1156155,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1156156,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A dengue \u00e9 uma doen\u00e7a febril que se apresenta de forma benigna ou grave, dependendo de algumas vari\u00e1veis. Acerca desse assunto, julgue os itens a seguir.","id":193613,"enunciado":"<p align=justify>A dengue \u00e9 uma doen\u00e7a febril que se apresenta de forma benigna\r\nou grave, dependendo de algumas vari\u00e1veis. Acerca desse\r\nassunto, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 88"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/320357","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea Gest\u00e3o Administrativa","id":4801}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No MS-Access, a cria\u00e7\u00e3o da estrutura inicial vazia de uma tabela pode ser feita por","provas":[{"id":6028,"cargo":{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea Gest\u00e3o Administrativa","id":4801},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2008-fcc-assistente-de-gestao-de-politicas-publicas-area-gestao-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Assistente de Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea Gest\u00e3o Administrativa - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:34","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":320361,"hashId":"66c5a7e92478fd3d01f2577b77b67b9e","enunciado":"<p align=justify>No MS-Access, a cria\u00e7\u00e3o da estrutura inicial vazia de uma\r\ntabela pode ser feita por<\/p>","resposta":1156186,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Criar nova tabela.","id":1156185,"corpo":"<p align=justify>Criar nova tabela.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Criar tabela no modo estrutura.","id":1156186,"corpo":"<p align=justify>Criar tabela no modo estrutura.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Criar estrutura de tabela.","id":1156187,"corpo":"<p align=justify>Criar estrutura de tabela.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Inserir estrutura de tabela.","id":1156188,"corpo":"<p align=justify>Inserir estrutura de tabela.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Inserir nova tabela.","id":1156189,"corpo":"<p align=justify>Inserir nova tabela.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":193618,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Access","oab":false,"nome":"Microsoft Access","pai":420448,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405110,"slug":"informatica-microsoft-access"}],"slug":"informatica\/320361","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o Documental","id":8935},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Tratamento Documental","id":8936},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Localiza\u00e7\u00e3o de Documentos","id":8937},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Guarda de Documentos","id":8938},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Qualifica\u00e7\u00e3o dos Processos de Consultas","id":8939},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Qualifica\u00e7\u00e3o dos Processos de Pesquisa","id":8940}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os documentos de valor hist\u00f3rico n\u00e3o podem ser microfilmados.","provas":[{"id":6030,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o Documental","id":8935},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-gestao-documental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o Documental - 2008"},{"id":15996,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Tratamento Documental","id":8936},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-tratamento-documental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Tratamento Documental - 2008"},{"id":15997,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Localiza\u00e7\u00e3o de Documentos","id":8937},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-localizacao-de-documentos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Localiza\u00e7\u00e3o de Documentos - 2008"},{"id":15998,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Guarda de Documentos","id":8938},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-guarda-de-documentos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Guarda de Documentos - 2008"},{"id":15999,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Qualifica\u00e7\u00e3o dos Processos de Consultas","id":8939},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-qualificacao-dos-processos-de-consultas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Qualifica\u00e7\u00e3o dos Processos de Consultas - 2008"},{"id":16000,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Qualifica\u00e7\u00e3o dos Processos de Pesquisa","id":8940},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-qualificacao-dos-processos-de-pesquisa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Qualifica\u00e7\u00e3o dos Processos de Pesquisa - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:16:34","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":84,"descricao":"Pesquisa"}],"id":320365,"hashId":"3192956961b1d882367dab4c8ee7dce9","enunciado":"<p align=justify>Os documentos de valor hist\u00f3rico n\u00e3o podem ser\r\nmicrofilmados.<\/p>","resposta":1156172,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1156171,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1156172,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da microfilmagem e da automa\u00e7\u00e3o, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":193615,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da microfilmagem e da automa\u00e7\u00e3o, julgue os itens\r\nsubseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 110 a 117"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Automa\u00e7\u00e3o de arquivos","oab":false,"nome":"Automa\u00e7\u00e3o de arquivos","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404739,"slug":"arquivologia-automacao-de-arquivos"},{"nome_clean":"Digitaliza\u00e7\u00e3o de documentos","oab":false,"nome":"Digitaliza\u00e7\u00e3o de documentos","pai":404739,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404745,"slug":"arquivologia-digitalizacao-de-documentos"}],"slug":"arquivologia\/320365","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina do Trabalho","id":7020}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Estudos sobre quimioimunoterapia para LLC t\u00eam apresentado resultados pouco promissores.","provas":[{"id":28305,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina do Trabalho","id":7020},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2008-cespe-cebraspe-medico-area-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina do Trabalho - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":320384,"hashId":"34d140e1c06e8767fe7d1cbc29bdcef0","enunciado":"<p align=justify>Estudos sobre quimioimunoterapia para LLC t\u00eam\r\napresentado resultados pouco promissores.<\/p>","resposta":1156225,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1156224,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1156225,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, a respeito da leucemia linf\u00f3ide cr\u00f4nica (LLC), tipo de leucemia mais freq\u00fcente no ocidente.","id":193625,"enunciado":"<p align=justify><p align=justify>Julgue os itens que se seguem, a respeito da leucemia linf\u00f3ide\r\ncr\u00f4nica (LLC), tipo de leucemia mais freq\u00fcente no ocidente.<\/p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 92 a 94"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/320384","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina do Trabalho","id":7020}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A preval\u00eancia de alergia respirat\u00f3ria na referida empresa, no m\u00eas de junho, foi de 15%.","provas":[{"id":28305,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina do Trabalho","id":7020},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2008-cespe-cebraspe-medico-area-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina do Trabalho - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":320390,"hashId":"a2617ebc22f0b79a45914c5b2f93cd98","enunciado":"<p align=justify>A preval\u00eancia de alergia respirat\u00f3ria na referida empresa, no\r\nm\u00eas de junho, foi de 15%.<\/p>","resposta":1156248,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1156247,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1156248,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Determinada empresa, com cem empregados, apresentou quinze novos casos de alergia respirat\u00f3ria no m\u00eas de junho de 2008, ap\u00f3s iniciar o uso de novo produto qu\u00edmico para a limpeza do ambiente de trabalho. Desses, doze j\u00e1 referiam hist\u00f3ria de asma br\u00f4nquica e quadros al\u00e9rgicos pr\u00e9vios. Todos os pacientes afirmaram haver rela\u00e7\u00e3o entre seus quadros cl\u00ednicos e a utiliza\u00e7\u00e3o do novo produto de limpeza. Os quinze pacientes em quest\u00e3o apresentaram 45 dias totais de aus\u00eancia ao trabalho no m\u00eas de junho de 2008. Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens que se seguem.","id":193628,"enunciado":"<P>Determinada empresa, com cem empregados, apresentou quinze novos casos de alergia respirat\u00f3ria no m\u00eas de junho de 2008, ap\u00f3s iniciar o uso de novo produto qu\u00edmico para a limpeza do ambiente de trabalho. Desses, doze j\u00e1 referiam hist\u00f3ria de asma br\u00f4nquica e quadros al\u00e9rgicos pr\u00e9vios. Todos os pacientes afirmaram haver rela\u00e7\u00e3o entre seus quadros cl\u00ednicos e a utiliza\u00e7\u00e3o do novo produto de limpeza. Os quinze pacientes em quest\u00e3o apresentaram 45 dias totais de aus\u00eancia ao trabalho no m\u00eas de junho de 2008. <\/P>\r\n<P>Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 95 a 101"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/320390","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina do Trabalho","id":7020}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No caso de a empresa exercer atividades burocr\u00e1ticas que n\u00e3o envolvam riscos qu\u00edmicos, os casos de alergia respirat\u00f3ria registrados n\u00e3o poder\u00e3o ser classificados como acidentes de trabalho ou doen\u00e7as ocupacionais.","provas":[{"id":28305,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina do Trabalho","id":7020},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2008-cespe-cebraspe-medico-area-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina do Trabalho - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":320393,"hashId":"feb37dedfd32fbe918282310a9de895e","enunciado":"<p align=justify>No caso de a empresa exercer atividades burocr\u00e1ticas que\r\nn\u00e3o envolvam riscos qu\u00edmicos, os casos de alergia\r\nrespirat\u00f3ria registrados n\u00e3o poder\u00e3o ser classificados como\r\nacidentes de trabalho ou doen\u00e7as ocupacionais.<\/p>","resposta":1156254,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1156253,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1156254,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Determinada empresa, com cem empregados, apresentou quinze novos casos de alergia respirat\u00f3ria no m\u00eas de junho de 2008, ap\u00f3s iniciar o uso de novo produto qu\u00edmico para a limpeza do ambiente de trabalho. Desses, doze j\u00e1 referiam hist\u00f3ria de asma br\u00f4nquica e quadros al\u00e9rgicos pr\u00e9vios. Todos os pacientes afirmaram haver rela\u00e7\u00e3o entre seus quadros cl\u00ednicos e a utiliza\u00e7\u00e3o do novo produto de limpeza. Os quinze pacientes em quest\u00e3o apresentaram 45 dias totais de aus\u00eancia ao trabalho no m\u00eas de junho de 2008. Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens que se seguem.","id":193628,"enunciado":"<P>Determinada empresa, com cem empregados, apresentou quinze novos casos de alergia respirat\u00f3ria no m\u00eas de junho de 2008, ap\u00f3s iniciar o uso de novo produto qu\u00edmico para a limpeza do ambiente de trabalho. Desses, doze j\u00e1 referiam hist\u00f3ria de asma br\u00f4nquica e quadros al\u00e9rgicos pr\u00e9vios. Todos os pacientes afirmaram haver rela\u00e7\u00e3o entre seus quadros cl\u00ednicos e a utiliza\u00e7\u00e3o do novo produto de limpeza. Os quinze pacientes em quest\u00e3o apresentaram 45 dias totais de aus\u00eancia ao trabalho no m\u00eas de junho de 2008. <\/P>\r\n<P>Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 95 a 101"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/320393","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina do Trabalho","id":7020}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os pacientes que j\u00e1 tinham hist\u00f3ria pr\u00e9via de asma br\u00f4nquica e apresentaram alergia respirat\u00f3ria no m\u00eas de junho de 2008 podem ser enquadrados no grupo III de Schilling.","provas":[{"id":28305,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina do Trabalho","id":7020},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2008-cespe-cebraspe-medico-area-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina do Trabalho - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":320394,"hashId":"639196b3e17cdff6efdaa1cdce2b7b80","enunciado":"<p align=justify>Os pacientes que j\u00e1 tinham hist\u00f3ria pr\u00e9via de asma br\u00f4nquica\r\ne apresentaram alergia respirat\u00f3ria no m\u00eas de junho de 2008\r\npodem ser enquadrados no grupo III de Schilling.<\/p>","resposta":1156255,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1156255,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1156256,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Determinada empresa, com cem empregados, apresentou quinze novos casos de alergia respirat\u00f3ria no m\u00eas de junho de 2008, ap\u00f3s iniciar o uso de novo produto qu\u00edmico para a limpeza do ambiente de trabalho. Desses, doze j\u00e1 referiam hist\u00f3ria de asma br\u00f4nquica e quadros al\u00e9rgicos pr\u00e9vios. Todos os pacientes afirmaram haver rela\u00e7\u00e3o entre seus quadros cl\u00ednicos e a utiliza\u00e7\u00e3o do novo produto de limpeza. Os quinze pacientes em quest\u00e3o apresentaram 45 dias totais de aus\u00eancia ao trabalho no m\u00eas de junho de 2008. Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens que se seguem.","id":193628,"enunciado":"<P>Determinada empresa, com cem empregados, apresentou quinze novos casos de alergia respirat\u00f3ria no m\u00eas de junho de 2008, ap\u00f3s iniciar o uso de novo produto qu\u00edmico para a limpeza do ambiente de trabalho. Desses, doze j\u00e1 referiam hist\u00f3ria de asma br\u00f4nquica e quadros al\u00e9rgicos pr\u00e9vios. Todos os pacientes afirmaram haver rela\u00e7\u00e3o entre seus quadros cl\u00ednicos e a utiliza\u00e7\u00e3o do novo produto de limpeza. Os quinze pacientes em quest\u00e3o apresentaram 45 dias totais de aus\u00eancia ao trabalho no m\u00eas de junho de 2008. <\/P>\r\n<P>Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 95 a 101"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/320394","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina do Trabalho","id":7020}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para os casos de alergia respirat\u00f3ria registrados na empresa, dever\u00e3o ser emitidas CATs apenas para os empregados que negaram hist\u00f3ria pr\u00e9via de asma br\u00f4nquica.","provas":[{"id":28305,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina do Trabalho","id":7020},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2008-cespe-cebraspe-medico-area-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina do Trabalho - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":320396,"hashId":"799e6ea99b259218dafd9e1a57a6012b","enunciado":"<p align=justify>Para os casos de alergia respirat\u00f3ria registrados na empresa,\r\ndever\u00e3o ser emitidas CATs apenas para os empregados que\r\nnegaram hist\u00f3ria pr\u00e9via de asma br\u00f4nquica.<\/p>","resposta":1156260,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1156259,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1156260,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Determinada empresa, com cem empregados, apresentou quinze novos casos de alergia respirat\u00f3ria no m\u00eas de junho de 2008, ap\u00f3s iniciar o uso de novo produto qu\u00edmico para a limpeza do ambiente de trabalho. Desses, doze j\u00e1 referiam hist\u00f3ria de asma br\u00f4nquica e quadros al\u00e9rgicos pr\u00e9vios. Todos os pacientes afirmaram haver rela\u00e7\u00e3o entre seus quadros cl\u00ednicos e a utiliza\u00e7\u00e3o do novo produto de limpeza. Os quinze pacientes em quest\u00e3o apresentaram 45 dias totais de aus\u00eancia ao trabalho no m\u00eas de junho de 2008. Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens que se seguem.","id":193628,"enunciado":"<P>Determinada empresa, com cem empregados, apresentou quinze novos casos de alergia respirat\u00f3ria no m\u00eas de junho de 2008, ap\u00f3s iniciar o uso de novo produto qu\u00edmico para a limpeza do ambiente de trabalho. Desses, doze j\u00e1 referiam hist\u00f3ria de asma br\u00f4nquica e quadros al\u00e9rgicos pr\u00e9vios. Todos os pacientes afirmaram haver rela\u00e7\u00e3o entre seus quadros cl\u00ednicos e a utiliza\u00e7\u00e3o do novo produto de limpeza. Os quinze pacientes em quest\u00e3o apresentaram 45 dias totais de aus\u00eancia ao trabalho no m\u00eas de junho de 2008. <\/P>\r\n<P>Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 95 a 101"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/320396","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina do Trabalho","id":7020}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Sexo, idade e etnia s\u00e3o algumas das causas indiretas ou fatores predisponentes para o desenvolvimento de dermatoses ocupacionais.","provas":[{"id":28305,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina do Trabalho","id":7020},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2008-cespe-cebraspe-medico-area-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina do Trabalho - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":320407,"hashId":"ad1cc825ea8af532b60e0db14bc12fb3","enunciado":"<p align=justify>Sexo, idade e etnia s\u00e3o algumas das causas indiretas ou\r\nfatores predisponentes para o desenvolvimento de\r\ndermatoses ocupacionais.<\/p>","resposta":1156293,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1156293,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1156294,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das doen\u00e7as ocupacionais, julgue os itens a seguir.","id":193637,"enunciado":"<p align=justify>Acerca das doen\u00e7as ocupacionais, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 109"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/320407","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Revisor de Texto","id":3737}],"orgaos":[{"nome":"Supremo Tribunal Federal","sigla":"STF","id":1363,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nos trechos \"Tem que ter\" (l.8) e \"Mas minha alma tem de ser de Deus\" (l.24-25), observa-se varia\u00e7\u00e3o no emprego da locu\u00e7\u00e3o verbal, sendo t\u00edpica da variedade n\u00e3o-padr\u00e3o da l\u00edngua portuguesa a estrutura utilizada no primeiro trecho.","provas":[{"id":6031,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Revisor de Texto","id":3737},"orgao":{"nome":"Supremo Tribunal Federal","sigla":"STF","id":1363,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"stf-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-revisor-de-texto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STF - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Revisor de Texto - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:47","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":320416,"hashId":"c772353f24adcb55f6b791e89a04e0a1","enunciado":"<P align=justify>Nos trechos \"Tem que ter\" (l.8) e \"Mas minha alma tem de ser de Deus\" (l.24-25), observa-se varia\u00e7\u00e3o no emprego da locu\u00e7\u00e3o verbal, sendo t\u00edpica da variedade n\u00e3o-padr\u00e3o da l\u00edngua portuguesa a estrutura utilizada no primeiro trecho.<\/P>","resposta":1156305,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1156305,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1156306,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Ainda em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s estruturas ling\u00fc\u00edsticas desse texto, julgue os itens que se seguem.","id":193610,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6031\/04.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Ainda em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s estruturas ling\u00fc\u00edsticas desse texto, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 91"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/320416","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Atividade T\u00e9cnica Complexidade Intelectual","id":3528},{"descricao":"Atividade T\u00e9cnica de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Administrador de Rede","id":3407},{"descricao":"Atividade T\u00e9cnica de Suporte","id":3537}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Social e Combate \u00e0 Fome","sigla":"MDS","id":476,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O texto classifica-se como dissertativo porque apresenta an\u00e1lise e avalia\u00e7\u00e3o de dados sobre a qualidade dos servi\u00e7os p\u00fablicos no Brasil.","provas":[{"id":5364,"cargo":{"descricao":"Atividade T\u00e9cnica Complexidade Intelectual","id":3528},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Social e Combate \u00e0 Fome","sigla":"MDS","id":476,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mds-2008-cespe-cebraspe-atividade-tecnica-complexidade-intelectual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MDS - Atividade T\u00e9cnica Complexidade Intelectual - 2008"},{"id":5347,"cargo":{"descricao":"Atividade T\u00e9cnica de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Administrador de Rede","id":3407},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Social e Combate \u00e0 Fome","sigla":"MDS","id":476,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mds-2008-cespe-cebraspe-atividade-tecnica-de-complexidade-gerencial-area-administrador-de-rede","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MDS - Atividade T\u00e9cnica de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Administrador de Rede - 2008"},{"id":5382,"cargo":{"descricao":"Atividade T\u00e9cnica de Suporte","id":3537},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Social e Combate \u00e0 Fome","sigla":"MDS","id":476,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mds-2008-cespe-cebraspe-atividade-tecnica-de-suporte","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MDS - Atividade T\u00e9cnica de Suporte - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:31","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"}],"id":278484,"hashId":"cd1ffa578710542644e4edbfaf4b2d0d","enunciado":"<p align=justify>O texto classifica-se como dissertativo porque apresenta\r\nan\u00e1lise e avalia\u00e7\u00e3o de dados sobre a qualidade dos\r\nservi\u00e7os p\u00fablicos no Brasil.<\/p>","resposta":1051869,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1051869,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1051870,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Acerca das id\u00e9ias expressas no texto e considerando aspectos relativos a tipologia textual, julgue os itens a seguir.","id":179528,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5347\/63.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Acerca das id\u00e9ias expressas no texto e considerando aspectos relativos a tipologia textual, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/278484","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Supremo Tribunal Federal","sigla":"STF","id":1363,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O ato administrativo praticado por Jo\u00e3o deve estar pautado nos princ\u00edpios da legalidade, da finalidade e da moralidade, que configuram princ\u00edpios expl\u00edcitos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","provas":[{"id":5340,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Supremo Tribunal Federal","sigla":"STF","id":1363,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"stf-2008-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STF - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:16:33","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":278502,"hashId":"14504abd55249a5ec395a9ad2d9a6955","enunciado":"<p align=justify>O ato administrativo praticado por Jo\u00e3o deve estar pautado\r\nnos princ\u00edpios da legalidade, da finalidade e da moralidade,\r\nque configuram princ\u00edpios expl\u00edcitos da administra\u00e7\u00e3o\r\np\u00fablica.<\/p>","resposta":1051909,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1051909,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1051910,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Jo\u00e3o, inspetor do trabalho, servidor do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego (MTE), fiscalizou a empresa Beta e, ap\u00f3s detectar diversas irregularidades, lavrou auto de infra\u00e7\u00e3o, fixando multa. A empresa entendeu que o auto de infra\u00e7\u00e3o n\u00e3o era cab\u00edvel, pois, na sua vis\u00e3o, n\u00e3o havia qualquer irregularidade que a justificasse. A empresa, ent\u00e3o, resolveu recorrer no prazo legal. Entretanto, ao protocolar o recurso, teve not\u00edcia de que deveria realizar pr\u00e9vio dep\u00f3sito de 30% do valor da multa fixada para poder recorrer. Tendo como refer\u00eancia a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada, julgue os itens de 81 a 90.","id":179533,"enunciado":"<P align=justify>Jo\u00e3o, inspetor do trabalho, servidor do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego (MTE), fiscalizou a empresa Beta e, ap\u00f3s detectar diversas irregularidades, lavrou auto de infra\u00e7\u00e3o, fixando multa. A empresa entendeu que o auto de infra\u00e7\u00e3o n\u00e3o era cab\u00edvel, pois, na sua vis\u00e3o, n\u00e3o havia qualquer irregularidade que a justificasse. A empresa, ent\u00e3o, resolveu recorrer no prazo legal. Entretanto, ao protocolar o recurso, teve not\u00edcia de que deveria realizar pr\u00e9vio dep\u00f3sito de 30% do valor da multa fixada para poder recorrer. <\/P>\r\n<P align=justify>Tendo como refer\u00eancia a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada, julgue os itens de <B>81 a 90<\/B>.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"nome_clean":"Elementos, Requisitos e Pressupostos dos Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Elementos, Requisitos e Pressupostos dos Atos Administrativos","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404374,"slug":"direito-administrativo-elementos-requisitos-e-pressupostos-dos-atos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/278502","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Supremo Tribunal Federal","sigla":"STF","id":1363,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O funcionamento racional da estrutura administrativa pressup\u00f5e uma configura\u00e7\u00e3o interna embasada em rela\u00e7\u00f5es que assegurem coordena\u00e7\u00e3o entre as diversas unidades que desenvolvem a atividade administrativa.","provas":[{"id":5340,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Supremo Tribunal Federal","sigla":"STF","id":1363,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"stf-2008-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STF - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:34","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":278512,"hashId":"896cb448fd23c385222f7652b1038dc1","enunciado":"<p align=justify>O funcionamento racional da estrutura administrativa\r\npressup\u00f5e uma configura\u00e7\u00e3o interna embasada em rela\u00e7\u00f5es\r\nque assegurem coordena\u00e7\u00e3o entre as diversas unidades que\r\ndesenvolvem a atividade administrativa.<\/p>","resposta":1051927,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1051927,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1051928,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto ao poder hier\u00e1rquico na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, julgue os itens que se seguem.","id":179539,"enunciado":"<p align=justify>Quanto ao poder hier\u00e1rquico na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, julgue\r\nos itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 94"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"nome_clean":"Estado, Governo e Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Estado, Governo e Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":403716,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":404545,"slug":"administracao-publica-estado-governo-e-administracao-publica"},{"nome_clean":"Caracter\u00edsticas da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Caracter\u00edsticas da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":404546,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":404550,"slug":"administracao-publica-caracteristicas-da-administracao-publica"}],"slug":"administracao-publica\/278512","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Supremo Tribunal Federal","sigla":"STF","id":1363,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A aquisi\u00e7\u00e3o, para si ou para outrem, no exerc\u00edcio de fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica, de bens cujo valor seja desproporcional \u00e0 evolu\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio ou \u00e0 renda do agente p\u00fablico configura ato de improbidade administrativa na modalidade dos que importam em enriquecimento il\u00edcito.","provas":[{"id":5340,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Supremo Tribunal Federal","sigla":"STF","id":1363,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"stf-2008-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STF - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:16:35","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":278541,"hashId":"0a02bce1ec72a9490532d177386972cb","enunciado":"A aquisi\u00e7\u00e3o, para si ou para outrem, no exerc\u00edcio de fun\u00e7\u00e3o\r\np\u00fablica, de bens cujo valor seja desproporcional \u00e0 evolu\u00e7\u00e3o\r\ndo patrim\u00f4nio ou \u00e0 renda do agente p\u00fablico configura ato\r\nde improbidade administrativa na modalidade dos que\r\nimportam em enriquecimento il\u00edcito.","resposta":1051985,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1051985,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1051986,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0 lei de improbidade administrativa, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":179546,"enunciado":"<p align=justify>Quanto \u00e0 lei de improbidade administrativa, julgue os itens\r\nsubseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 98 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"},{"nome_clean":"Esp\u00e9cies de Atos de Improbidade Administrativa","oab":true,"nome":"Esp\u00e9cies de Atos de Improbidade Administrativa","pai":404431,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404528,"slug":"direito-administrativo-especies-de-atos-de-improbidade-administrativa"}],"slug":"direito-administrativo\/278541","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A contrata\u00e7\u00e3o de assessores informais para exercerem cargos p\u00fablicos sem a realiza\u00e7\u00e3o de concurso p\u00fablico, al\u00e9m de ato de improbidade, configura les\u00e3o aos princ\u00edpios da impessoalidade e da moralidade administrativa.","provas":[{"id":5351,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mc-2008-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Administrador - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:16:37","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":278593,"hashId":"1428622c4ec8746bd3b6a6b12c85641b","enunciado":"<p align=justify>A contrata\u00e7\u00e3o de assessores informais para exercerem cargos\r\np\u00fablicos sem a realiza\u00e7\u00e3o de concurso p\u00fablico, al\u00e9m de ato\r\nde improbidade, configura les\u00e3o aos princ\u00edpios da\r\nimpessoalidade e da moralidade administrativa.<\/p>","resposta":1052093,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1052093,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1052094,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos princ\u00edpios da legalidade, impessoalidade, moralidade, publicidade e efici\u00eancia, julgue os itens a seguir.","id":179564,"enunciado":"<p align=justify>Acerca dos princ\u00edpios da legalidade, impessoalidade, moralidade,\r\npublicidade e efici\u00eancia, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","oab":true,"nome":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404358,"slug":"direito-administrativo-regime-juridico-administrativo"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":404358,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404360,"slug":"direito-administrativo-principios-da-administracao-publica"}],"slug":"direito-administrativo\/278593","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O ato de nomea\u00e7\u00e3o de candidato aprovado em concurso p\u00fablico \u00e9 ato administrativo interno.","provas":[{"id":5351,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mc-2008-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Administrador - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:16:38","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":278608,"hashId":"de5aaa9b84705adf84079c2cce181b7c","enunciado":"<p align=justify>O ato de nomea\u00e7\u00e3o de candidato aprovado em concurso\r\np\u00fablico \u00e9 ato administrativo interno.<\/p>","resposta":1052122,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1052121,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1052122,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da classifica\u00e7\u00e3o dos atos administrativos, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":179567,"enunciado":"<p align=justify>A respeito da classifica\u00e7\u00e3o dos atos administrativos, julgue os\r\nitens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55 a 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o dos atos administrativos","oab":true,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o dos atos administrativos","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404381,"slug":"direito-administrativo-classificacao-dos-atos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/278608","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Atividade T\u00e9cnica Complexidade Intelectual","id":3528},{"descricao":"Atividade T\u00e9cnica de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Administrador de Rede","id":3407},{"descricao":"Atividade T\u00e9cnica de Suporte","id":3537}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Social e Combate \u00e0 Fome","sigla":"MDS","id":476,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 dever da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica pautar seus atos pelo princ\u00edpio da efici\u00eancia, que se concretiza tamb\u00e9m pelo cumprimento dos prazos legalmente determinados. Desse modo, a atividade administrativa deve dar pleno atendimento ou satisfa\u00e7\u00e3o \u00e0s necessidades a que visa suprir, em momento oportuno e de forma adequada. Imp\u00f5e-se aos agentes administrativos, em outras palavras, o cumprimento estrito do dever de boa administra\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":5364,"cargo":{"descricao":"Atividade T\u00e9cnica Complexidade Intelectual","id":3528},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Social e Combate \u00e0 Fome","sigla":"MDS","id":476,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mds-2008-cespe-cebraspe-atividade-tecnica-complexidade-intelectual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MDS - Atividade T\u00e9cnica Complexidade Intelectual - 2008"},{"id":5347,"cargo":{"descricao":"Atividade T\u00e9cnica de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Administrador de Rede","id":3407},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Social e Combate \u00e0 Fome","sigla":"MDS","id":476,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mds-2008-cespe-cebraspe-atividade-tecnica-de-complexidade-gerencial-area-administrador-de-rede","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MDS - Atividade T\u00e9cnica de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Administrador de Rede - 2008"},{"id":5382,"cargo":{"descricao":"Atividade T\u00e9cnica de Suporte","id":3537},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Social e Combate \u00e0 Fome","sigla":"MDS","id":476,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mds-2008-cespe-cebraspe-atividade-tecnica-de-suporte","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MDS - Atividade T\u00e9cnica de Suporte - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:38","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"}],"id":278618,"hashId":"9449e07c70bd290e0541cde9cd7b9025","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 dever da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica pautar seus atos pelo\r\nprinc\u00edpio da efici\u00eancia, que se concretiza tamb\u00e9m pelo\r\ncumprimento dos prazos legalmente determinados. Desse\r\nmodo, a atividade administrativa deve dar pleno\r\natendimento ou satisfa\u00e7\u00e3o \u00e0s necessidades a que visa\r\nsuprir, em momento oportuno e de forma adequada.\r\nImp\u00f5e-se aos agentes administrativos, em outras palavras,\r\no cumprimento estrito do dever de boa administra\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1052141,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1052141,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1052142,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens de 16 a 25, relativos ao direito constitucional","id":179568,"enunciado":"Julgue os itens de 16 a 25, relativos ao direito constitucional","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios que regem a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios constitucionais da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios expressos e impl\u00edcitos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios que regem a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios constitucionais da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios expressos e impl\u00edcitos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405241,"slug":"direito-constitucional-principios-que-regem-a-administracao-publica-ou-principios-constitucionais-da-administracao-publica-ou-principios-expressos-e-implicitos-da-administracao-publica"}],"slug":"direito-constitucional\/278618","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O governo, entendido como produto da vontade popular, atua por meio das diversas unidades que comp\u00f5em a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. N\u00e3o existem, portanto, \u00f3rg\u00e3os de governo fora da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","provas":[{"id":5351,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mc-2008-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Administrador - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:40","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":278633,"hashId":"2dd6aaaeec12d7cb44924d4002d617d8","enunciado":"<p align=justify>O governo, entendido como produto da vontade popular,\r\natua por meio das diversas unidades que comp\u00f5em a\r\nadministra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. N\u00e3o existem, portanto, \u00f3rg\u00e3os de\r\ngoverno fora da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","resposta":1052171,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1052171,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1052172,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne \u00e0s atividades administrativas, julgue os itens que se seguem.","id":179575,"enunciado":"<p align=justify>No que concerne \u00e0s atividades administrativas, julgue os itens\r\nque se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":404545,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":404546,"slug":"administracao-publica-administracao-publica"},{"nome_clean":"Estado","oab":false,"nome":"Estado","pai":404545,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":404547,"slug":"administracao-publica-estado"},{"nome_clean":"Governo","oab":false,"nome":"Governo","pai":404545,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":404552,"slug":"administracao-publica-governo"}],"slug":"administracao-publica\/278633","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Atividade T\u00e9cnica Complexidade Intelectual","id":3528},{"descricao":"Atividade T\u00e9cnica de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Administrador de Rede","id":3407},{"descricao":"Atividade T\u00e9cnica de Suporte","id":3537}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Social e Combate \u00e0 Fome","sigla":"MDS","id":476,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica reconhecer que praticou ato administrativo ileg\u00edtimo ou ilegal, dever\u00e1 haver a revoga\u00e7\u00e3o desse ato, que poder\u00e1 ser feita pela pr\u00f3pria administra\u00e7\u00e3o ou pelo Poder Judici\u00e1rio.","provas":[{"id":5364,"cargo":{"descricao":"Atividade T\u00e9cnica Complexidade Intelectual","id":3528},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Social e Combate \u00e0 Fome","sigla":"MDS","id":476,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mds-2008-cespe-cebraspe-atividade-tecnica-complexidade-intelectual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MDS - Atividade T\u00e9cnica Complexidade Intelectual - 2008"},{"id":5347,"cargo":{"descricao":"Atividade T\u00e9cnica de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Administrador de Rede","id":3407},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Social e Combate \u00e0 Fome","sigla":"MDS","id":476,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mds-2008-cespe-cebraspe-atividade-tecnica-de-complexidade-gerencial-area-administrador-de-rede","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MDS - Atividade T\u00e9cnica de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Administrador de Rede - 2008"},{"id":5382,"cargo":{"descricao":"Atividade T\u00e9cnica de Suporte","id":3537},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Social e Combate \u00e0 Fome","sigla":"MDS","id":476,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mds-2008-cespe-cebraspe-atividade-tecnica-de-suporte","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MDS - Atividade T\u00e9cnica de Suporte - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:16:42","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"}],"id":278667,"hashId":"62ef99e396935723c64b8579b1dc87ca","enunciado":"<p align=justify>Se a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica reconhecer que praticou ato\r\nadministrativo ileg\u00edtimo ou ilegal, dever\u00e1 haver a revoga\u00e7\u00e3o\r\ndesse ato, que poder\u00e1 ser feita pela pr\u00f3pria administra\u00e7\u00e3o ou\r\npelo Poder Judici\u00e1rio.<\/p>","resposta":1052244,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1052243,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1052244,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do direito administrativo, julgue os itens a seguir","id":179578,"enunciado":"Acerca do direito administrativo, julgue os itens a seguir","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"nome_clean":"Extin\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos (ou desfazimento)","oab":true,"nome":"Extin\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos (ou desfazimento)","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404388,"slug":"direito-administrativo-extincao-dos-atos-administrativos-ou-desfazimento"}],"slug":"direito-administrativo\/278667","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Atividade T\u00e9cnica Complexidade Intelectual","id":3528},{"descricao":"Atividade T\u00e9cnica de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Administrador de Rede","id":3407},{"descricao":"Atividade T\u00e9cnica de Suporte","id":3537}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Social e Combate \u00e0 Fome","sigla":"MDS","id":476,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Poder disciplinar \u00e9 discricion\u00e1rio. Assim, se o administrador tiver conhecimento de falta praticada por servidor, ter\u00e1 a liberdade de escolha entre punir e n\u00e3o punir.","provas":[{"id":5364,"cargo":{"descricao":"Atividade T\u00e9cnica Complexidade Intelectual","id":3528},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Social e Combate \u00e0 Fome","sigla":"MDS","id":476,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mds-2008-cespe-cebraspe-atividade-tecnica-complexidade-intelectual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MDS - Atividade T\u00e9cnica Complexidade Intelectual - 2008"},{"id":5347,"cargo":{"descricao":"Atividade T\u00e9cnica de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Administrador de Rede","id":3407},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Social e Combate \u00e0 Fome","sigla":"MDS","id":476,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mds-2008-cespe-cebraspe-atividade-tecnica-de-complexidade-gerencial-area-administrador-de-rede","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MDS - Atividade T\u00e9cnica de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Administrador de Rede - 2008"},{"id":5382,"cargo":{"descricao":"Atividade T\u00e9cnica de Suporte","id":3537},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Social e Combate \u00e0 Fome","sigla":"MDS","id":476,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mds-2008-cespe-cebraspe-atividade-tecnica-de-suporte","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MDS - Atividade T\u00e9cnica de Suporte - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:16:42","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"}],"id":278670,"hashId":"74a166d130854df5a670ab255b34faa7","enunciado":"<p align=justify>O Poder disciplinar \u00e9 discricion\u00e1rio. Assim, se o administrador\r\ntiver conhecimento de falta praticada por servidor, ter\u00e1 a\r\nliberdade de escolha entre punir e n\u00e3o punir.<\/p>","resposta":1052250,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1052249,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1052250,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do direito administrativo, julgue os itens a seguir","id":179578,"enunciado":"Acerca do direito administrativo, julgue os itens a seguir","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404363,"slug":"direito-administrativo-poderes-da-administracao"},{"nome_clean":"Poderes Administrativos","oab":true,"nome":"Poderes Administrativos","pai":404363,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407952,"slug":"direito-administrativo-poderes-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/278670","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Atividade T\u00e9cnica Complexidade Intelectual","id":3528},{"descricao":"Atividade T\u00e9cnica de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Administrador de Rede","id":3407},{"descricao":"Atividade T\u00e9cnica de Suporte","id":3537}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Social e Combate \u00e0 Fome","sigla":"MDS","id":476,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O servidor p\u00fablico que retardar, indevidamente, ato de of\u00edcio praticar\u00e1 ato de improbidade administrativa.","provas":[{"id":5364,"cargo":{"descricao":"Atividade T\u00e9cnica Complexidade Intelectual","id":3528},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Social e Combate \u00e0 Fome","sigla":"MDS","id":476,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mds-2008-cespe-cebraspe-atividade-tecnica-complexidade-intelectual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MDS - Atividade T\u00e9cnica Complexidade Intelectual - 2008"},{"id":5347,"cargo":{"descricao":"Atividade T\u00e9cnica de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Administrador de Rede","id":3407},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Social e Combate \u00e0 Fome","sigla":"MDS","id":476,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mds-2008-cespe-cebraspe-atividade-tecnica-de-complexidade-gerencial-area-administrador-de-rede","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MDS - Atividade T\u00e9cnica de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Administrador de Rede - 2008"},{"id":5382,"cargo":{"descricao":"Atividade T\u00e9cnica de Suporte","id":3537},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Social e Combate \u00e0 Fome","sigla":"MDS","id":476,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mds-2008-cespe-cebraspe-atividade-tecnica-de-suporte","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MDS - Atividade T\u00e9cnica de Suporte - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:16:43","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"}],"id":278674,"hashId":"18d4e999cabda3c65a46ebddfeb7fec9","enunciado":"<p align=justify>O servidor p\u00fablico que retardar, indevidamente, ato de of\u00edcio\r\npraticar\u00e1 ato de improbidade administrativa.<\/p>","resposta":1052257,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1052257,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1052258,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do direito administrativo, julgue os itens a seguir","id":179578,"enunciado":"Acerca do direito administrativo, julgue os itens a seguir","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"},{"nome_clean":"Esp\u00e9cies de Atos de Improbidade Administrativa","oab":true,"nome":"Esp\u00e9cies de Atos de Improbidade Administrativa","pai":404431,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404528,"slug":"direito-administrativo-especies-de-atos-de-improbidade-administrativa"}],"slug":"direito-administrativo\/278674","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Visando a otimizar os custos da organiza\u00e7\u00e3o, uma estrat\u00e9gia que pode ser adotada \u00e9 a centraliza\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":5351,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mc-2008-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Administrador - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:46","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":278710,"hashId":"bb8d8871f197a911c3e507940f1171d4","enunciado":"<p align=justify>Visando a otimizar os custos da organiza\u00e7\u00e3o, uma estrat\u00e9gia\r\nque pode ser adotada \u00e9 a centraliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1052329,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1052329,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1052330,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de estrutura e estrat\u00e9gia organizacional, avalie os itens seguintes.","id":179583,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de estrutura e estrat\u00e9gia organizacional, avalie os itens\r\nseguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o","pai":404674,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404678,"slug":"administracao-geral-organizacao"}],"slug":"administracao-geral\/278710","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A cultura organizacional existente no Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es \u00e9 a mesma dos demais \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos brasileiros, em suas tr\u00eas esferas: federal, estadual e municipal.","provas":[{"id":5351,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mc-2008-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Administrador - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:47","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":278738,"hashId":"fd00910da0588024be3fe54ec3a2b128","enunciado":"<p align=justify>A cultura organizacional existente no Minist\u00e9rio das\r\nComunica\u00e7\u00f5es \u00e9 a mesma dos demais \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos\r\nbrasileiros, em suas tr\u00eas esferas: federal, estadual e\r\nmunicipal.<\/p>","resposta":1052386,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1052385,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1052386,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens de 86 a 95, acerca da cultura organizacional.","id":179590,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens de 86 a 95, acerca da cultura organizacional.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Teoria comportamental ou behaviorista da Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Teoria comportamental ou behaviorista da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404585,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404586,"slug":"administracao-geral-teoria-comportamental-ou-behaviorista-da-administracao"}],"slug":"administracao-geral\/278738","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na tradicional classifica\u00e7\u00e3o de tr\u00eas n\u00edveis da cultura organizacional, as pressuposi\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas constituem o terceiro n\u00edvel, o mais \u00edntimo, profundo e oculto.","provas":[{"id":5351,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mc-2008-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Administrador - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:47","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":278744,"hashId":"c50d1ae98b75d8111d20f70b90da9a85","enunciado":"<p align=justify>Na tradicional classifica\u00e7\u00e3o de tr\u00eas n\u00edveis da cultura\r\norganizacional, as pressuposi\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas constituem o\r\nterceiro n\u00edvel, o mais \u00edntimo, profundo e oculto.<\/p>","resposta":1052397,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1052397,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1052398,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens de 86 a 95, acerca da cultura organizacional.","id":179590,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens de 86 a 95, acerca da cultura organizacional.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Teoria comportamental ou behaviorista da Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Teoria comportamental ou behaviorista da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404585,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404586,"slug":"administracao-geral-teoria-comportamental-ou-behaviorista-da-administracao"}],"slug":"administracao-geral\/278744","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na tradicional classifica\u00e7\u00e3o de tr\u00eas n\u00edveis da cultura organizacional, o primeiro n\u00edvel corresponde aos valores compartilhados, que apresentam para as pessoas da organiza\u00e7\u00e3o as raz\u00f5es pelas quais elas desenvolvem as tarefas.","provas":[{"id":5351,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mc-2008-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Administrador - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:47","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":278745,"hashId":"0588f3c8a45da163494a832a1b27dfed","enunciado":"<p align=justify>Na tradicional classifica\u00e7\u00e3o de tr\u00eas n\u00edveis da cultura\r\norganizacional, o primeiro n\u00edvel corresponde aos valores\r\ncompartilhados, que apresentam para as pessoas da\r\norganiza\u00e7\u00e3o as raz\u00f5es pelas quais elas desenvolvem as\r\ntarefas.<\/p>","resposta":1052400,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1052399,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1052400,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens de 86 a 95, acerca da cultura organizacional.","id":179590,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens de 86 a 95, acerca da cultura organizacional.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Teoria comportamental ou behaviorista da Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Teoria comportamental ou behaviorista da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404585,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404586,"slug":"administracao-geral-teoria-comportamental-ou-behaviorista-da-administracao"}],"slug":"administracao-geral\/278745","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A cultura organizacional \u00e9 um dos fatores determinantes do clima organizacional.","provas":[{"id":5351,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mc-2008-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Administrador - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:47","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":278746,"hashId":"c91274f48bca1580ba809b46e1c8a256","enunciado":"<p align=justify>A cultura organizacional \u00e9 um dos fatores determinantes do\r\nclima organizacional.<\/p>","resposta":1052401,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1052401,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1052402,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens de 86 a 95, acerca da cultura organizacional.","id":179590,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens de 86 a 95, acerca da cultura organizacional.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Teoria comportamental ou behaviorista da Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Teoria comportamental ou behaviorista da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404585,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404586,"slug":"administracao-geral-teoria-comportamental-ou-behaviorista-da-administracao"}],"slug":"administracao-geral\/278746","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},{"descricao":"Art\u00edfice de Manuten\u00e7\u00e3o","id":4090},{"descricao":"Atendente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":783},{"descricao":"Citot\u00e9cnico","id":1092},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio","id":2069},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":2121},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339},{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2008,2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As rela\u00e7\u00f5es internacionais do Brasil de hoje indicam que o pa\u00eds","provas":[{"id":5502,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uepa-pa-2008-cespe-cebraspe-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UEPA - Agente Administrativo - 2008"},{"id":5503,"cargo":{"descricao":"Art\u00edfice de Manuten\u00e7\u00e3o","id":4090},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uepa-pa-2008-cespe-cebraspe-artifice-de-manutencao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UEPA - Art\u00edfice de Manuten\u00e7\u00e3o - 2008"},{"id":5504,"cargo":{"descricao":"Atendente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":783},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uepa-pa-2008-cespe-cebraspe-atendente-de-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UEPA - Atendente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2008"},{"id":5505,"cargo":{"descricao":"Citot\u00e9cnico","id":1092},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uepa-pa-2008-cespe-cebraspe-citotecnico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UEPA - Citot\u00e9cnico - 2008"},{"id":5506,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio","id":2069},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uepa-pa-2008-cespe-cebraspe-tecnico-area-laboratorio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UEPA - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio - 2008"},{"id":5507,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":2121},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uepa-pa-2008-cespe-cebraspe-tecnico-area-contabil-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UEPA - T\u00e9cnico - \u00c1rea Cont\u00e1bil - 2008"},{"id":5508,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uepa-pa-2008-cespe-cebraspe-tecnico-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UEPA - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem - 2008"},{"id":5509,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uepa-pa-2008-cespe-cebraspe-tecnico-area-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UEPA - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2008"},{"id":29655,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2008-cespe-cebraspe-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Agente Administrativo - 2008"},{"id":29656,"cargo":{"descricao":"Art\u00edfice de Manuten\u00e7\u00e3o","id":4090},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2008-cespe-cebraspe-artifice-de-manutencao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Art\u00edfice de Manuten\u00e7\u00e3o - 2008"},{"id":29657,"cargo":{"descricao":"Atendente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":783},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2008-cespe-cebraspe-atendente-de-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Atendente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2008"},{"id":29683,"cargo":{"descricao":"Citot\u00e9cnico","id":1092},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2008-cespe-cebraspe-citotecnico-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Citot\u00e9cnico - 2008"},{"id":29684,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2008-cespe-cebraspe-tecnico-em-contabilidade-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2008"},{"id":29706,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2004"},{"id":29774,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2008-cespe-cebraspe-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2008"},{"id":29775,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":288122,"hashId":"ba88b8f7ff90fee0ede0ec0a3f1a5539","enunciado":"<p align=justify>As rela\u00e7\u00f5es internacionais do Brasil de hoje indicam que o pa\u00eds<\/p>","resposta":1074030,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"est\u00e1 em fase de amplia\u00e7\u00e3o dos seus interesses internacionais, com empresas globais e pol\u00edtica externa mais ativa.","id":1074030,"corpo":"<p align=justify>est\u00e1 em fase de amplia\u00e7\u00e3o dos seus interesses internacionais,\r\ncom empresas globais e pol\u00edtica externa mais ativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"trata esse assunto como mat\u00e9ria exclusiva do chefe de Estado.","id":1074031,"corpo":"<p align=justify>trata esse assunto como mat\u00e9ria exclusiva do chefe de Estado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"est\u00e1 entre os pa\u00edses mais modestos em termos de capacidade de interferir nas normas globais.","id":1074032,"corpo":"<p align=justify>est\u00e1 entre os pa\u00edses mais modestos em termos de capacidade\r\nde interferir nas normas globais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"assiste \u00e0 fase de depress\u00e3o do seu peso no mundo.","id":1074033,"corpo":"<p align=justify>assiste \u00e0 fase de depress\u00e3o do seu peso no mundo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":182376,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Globaliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Globaliza\u00e7\u00e3o","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407352,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-globalizacao"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407406,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/288122","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},{"descricao":"Art\u00edfice de Manuten\u00e7\u00e3o","id":4090},{"descricao":"Atendente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":783},{"descricao":"Citot\u00e9cnico","id":1092},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio","id":2069},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":2121},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339},{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2008,2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A figura acima ilustra uma janela do BrOfficeWrite. Com base na figura e acerca do BrOffice Write, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":5502,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uepa-pa-2008-cespe-cebraspe-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UEPA - Agente Administrativo - 2008"},{"id":5503,"cargo":{"descricao":"Art\u00edfice de Manuten\u00e7\u00e3o","id":4090},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uepa-pa-2008-cespe-cebraspe-artifice-de-manutencao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UEPA - Art\u00edfice de Manuten\u00e7\u00e3o - 2008"},{"id":5504,"cargo":{"descricao":"Atendente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":783},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uepa-pa-2008-cespe-cebraspe-atendente-de-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UEPA - Atendente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2008"},{"id":5505,"cargo":{"descricao":"Citot\u00e9cnico","id":1092},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uepa-pa-2008-cespe-cebraspe-citotecnico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UEPA - Citot\u00e9cnico - 2008"},{"id":5506,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio","id":2069},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uepa-pa-2008-cespe-cebraspe-tecnico-area-laboratorio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UEPA - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio - 2008"},{"id":5507,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":2121},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uepa-pa-2008-cespe-cebraspe-tecnico-area-contabil-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UEPA - T\u00e9cnico - \u00c1rea Cont\u00e1bil - 2008"},{"id":5508,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uepa-pa-2008-cespe-cebraspe-tecnico-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UEPA - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem - 2008"},{"id":5509,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uepa-pa-2008-cespe-cebraspe-tecnico-area-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UEPA - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2008"},{"id":29655,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2008-cespe-cebraspe-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Agente Administrativo - 2008"},{"id":29656,"cargo":{"descricao":"Art\u00edfice de Manuten\u00e7\u00e3o","id":4090},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2008-cespe-cebraspe-artifice-de-manutencao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Art\u00edfice de Manuten\u00e7\u00e3o - 2008"},{"id":29657,"cargo":{"descricao":"Atendente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":783},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2008-cespe-cebraspe-atendente-de-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Atendente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2008"},{"id":29683,"cargo":{"descricao":"Citot\u00e9cnico","id":1092},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2008-cespe-cebraspe-citotecnico-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Citot\u00e9cnico - 2008"},{"id":29684,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2008-cespe-cebraspe-tecnico-em-contabilidade-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2008"},{"id":29706,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2004"},{"id":29774,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2008-cespe-cebraspe-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2008"},{"id":29775,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":288126,"hashId":"e39d6fc62869a7e3c6fc40bb5328cf5a","enunciado":"<p align=justify>A figura acima ilustra uma janela do BrOfficeWrite. Com base na figura\r\ne acerca do BrOffice Write, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1074048,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para se alterar o tipo de fonte do texto selecionado \u00e9 suficiente clicar a ferramenta .","id":1074046,"corpo":"<P align=justify>Para se alterar o tipo de fonte do texto selecionado \u00e9 suficiente clicar a ferramenta <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5502\/imagem92.JPG>.<\/P>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Para se localizar palavras em um texto, deve-se utilizar a ferramenta .","id":1074047,"corpo":"<P align=justify>Para se localizar palavras em um texto, deve-se utilizar a ferramenta <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5502\/imagem93.JPG>.<\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Para se criar um novo documento, \u00e9 suficiente clicar a ferramenta .","id":1074048,"corpo":"<P align=justify>Para se criar um novo documento, \u00e9 suficiente clicar a ferramenta<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5502\/imagem94.JPG> .<\/P>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A ferramenta permite limpar um texto selecionado.","id":1074049,"corpo":"<P align=justify>A ferramenta<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5502\/imagem95.JPG> permite limpar um texto selecionado.<\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":182380,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"txtGrupoQuestao\/TXT_182380.gif","descricao":"Quest\u00e3o 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Writer","oab":false,"nome":"Writer","pai":420467,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405131,"slug":"informatica-writer"}],"slug":"informatica\/288126","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma pessoa com 15 anos de idade ou mais ser\u00e1 selecionada ao acaso de cada regi\u00e3o do pa\u00eds. Considerando-se as taxas de 2002, a probabilidade de haver uma \u00fanica pessoa analfabeta funcional nessa amostra de 5 pessoas ser\u00e1","provas":[{"id":5502,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uepa-pa-2008-cespe-cebraspe-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UEPA - Agente Administrativo - 2008"},{"id":29655,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2008-cespe-cebraspe-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Agente Administrativo - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":288142,"hashId":"f43e70e9a327de320d7af90ddfbd4326","enunciado":"<p align=justify>Uma pessoa com 15 anos de idade ou mais ser\u00e1 selecionada ao\r\nacaso de cada regi\u00e3o do pa\u00eds. Considerando-se as taxas de 2002,\r\na probabilidade de haver uma \u00fanica pessoa analfabeta funcional\r\nnessa amostra de 5 pessoas ser\u00e1<\/p>","resposta":1074116,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"inferior a 0,25.","id":1074115,"corpo":"<p align=justify>inferior a 0,25.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"superior a 0,25 e inferior a 0,50.","id":1074116,"corpo":"<p align=justify>superior a 0,25 e inferior a 0,50.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"superior a 0,50 e inferior a 0,75.","id":1074117,"corpo":"<p align=justify>superior a 0,50 e inferior a 0,75.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"superior a 0,75.","id":1074118,"corpo":"<p align=justify>superior a 0,75.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De 1992 a 2002, a situa\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o no Brasil apresentou melhorias significativas na \u00faltima d\u00e9cada do s\u00e9culo XX: houve queda substancial da taxa de analfabetismo funcional e, ao mesmo tempo, aumento regular da escolaridade m\u00e9dia. O analfabeto funcional \u00e9 a pessoa que possui menos de quatro anos de estudos completos. De acordo com essa defini\u00e7\u00e3o, em 2002, o Brasil apresentava um total de 32,1 milh\u00f5es de analfabetos funcionais, o que representava 26% da popula\u00e7\u00e3o de 15 anos ou mais de idade. A tabela acima apresenta as diferen\u00e7as das taxas de analfabetismo funcional entre as grandes regi\u00f5es do Brasil. A m\u00e9dia de anos de estudo \u00e9 uma forma de se medir a defasagem escolar. Quando uma pessoa n\u00e3o est\u00e1 cursando a s\u00e9rie esperada para a sua faixa et\u00e1ria, dizemos que ela est\u00e1 defasada. Por exemplo, uma crian\u00e7a com nove anos de idade deveria estar matriculada na terceira s\u00e9rie do n\u00edvel fundamental e n\u00e3o, em uma s\u00e9rie anterior. Em 2002, a popula\u00e7\u00e3o de pessoas com 10 anos ou mais de idade tinha uma m\u00e9dia de 6,2 anos de estudo. Em compara\u00e7\u00e3o a 1992, houve um aumento de 1,3 anos de estudo na m\u00e9dia nacional. Apesar do aumento no n\u00famero de anos de estudo, ocorrido nos \u00faltimos dez anos, a defasagem escolar ainda \u00e9 grande. As pessoas de 14 anos de idade deveriam ter, em m\u00e9dia, 8 anos de estudo, ou seja, terem terminado o ensino fundamental (completado a 8.\u00aa s\u00e9rie). Internet: www.ibge.gov.br (com adapta\u00e7\u00f5es).","id":182395,"enunciado":"<p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5502\/20.GIF\"><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">De 1992 a 2002, a situa\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o no Brasil\r\napresentou melhorias significativas na \u00faltima d\u00e9cada do s\u00e9culo\r\nXX: houve queda substancial da taxa de analfabetismo funcional\r\ne, ao mesmo tempo, aumento regular da escolaridade m\u00e9dia.\r\nO analfabeto funcional \u00e9 a pessoa que possui menos de\r\nquatro anos de estudos completos. De acordo com essa defini\u00e7\u00e3o,\r\nem 2002, o Brasil apresentava um total de 32,1 milh\u00f5es de\r\nanalfabetos funcionais, o que representava 26% da popula\u00e7\u00e3o de\r\n15 anos ou mais de idade.\r\n<\/p><p align=\"justify\">A tabela acima apresenta as diferen\u00e7as das taxas de\r\nanalfabetismo funcional entre as grandes regi\u00f5es do Brasil.\r\nA m\u00e9dia de anos de estudo \u00e9 uma forma de se medir a defasagem\r\nescolar. Quando uma pessoa n\u00e3o est\u00e1 cursando a s\u00e9rie esperada\r\npara a sua faixa et\u00e1ria, dizemos que ela est\u00e1 defasada. Por\r\nexemplo, uma crian\u00e7a com nove anos de idade deveria estar\r\nmatriculada na terceira s\u00e9rie do n\u00edvel fundamental e n\u00e3o, em uma\r\ns\u00e9rie anterior. Em 2002, a popula\u00e7\u00e3o de pessoas com 10 anos ou\r\nmais de idade tinha uma m\u00e9dia de 6,2 anos de estudo. Em\r\ncompara\u00e7\u00e3o a 1992, houve um aumento de 1,3 anos de estudo na\r\nm\u00e9dia nacional. Apesar do aumento no n\u00famero de anos de estudo,\r\nocorrido nos \u00faltimos dez anos, a defasagem escolar ainda \u00e9\r\ngrande. As pessoas de 14 anos de idade deveriam ter, em m\u00e9dia,\r\n8 anos de estudo, ou seja, terem terminado o ensino fundamental\r\n(completado a 8.\u00aa s\u00e9rie).\r\n<\/p><p align=\"right\">Internet: www.ibge.gov.br (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 e  32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Probabilidade","oab":false,"nome":"Probabilidade","pai":43,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7139,"slug":"estatistica-probabilidade"}],"slug":"estatistica\/288142","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca das peculiariedades da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica indireta, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":5502,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uepa-pa-2008-cespe-cebraspe-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UEPA - Agente Administrativo - 2008"},{"id":29655,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2008-cespe-cebraspe-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Agente Administrativo - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:16:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":288143,"hashId":"285761fa0bc72437c7a581b35da5393b","enunciado":"<p align=justify>Acerca das peculiariedades da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e da\r\nadministra\u00e7\u00e3o p\u00fablica indireta, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1074122,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A administra\u00e7\u00e3o direta \u00e9 representada pela Uni\u00e3o e pelas autarquias.","id":1074119,"corpo":"<p align=justify>A administra\u00e7\u00e3o direta \u00e9 representada pela Uni\u00e3o e pelas\r\nautarquias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A administra\u00e7\u00e3o direta \u00e9 integrada por pessoas de direito privado e representada somente pelas sociedades de economia mista.","id":1074120,"corpo":"<p align=justify>A administra\u00e7\u00e3o direta \u00e9 integrada por pessoas de direito\r\nprivado e representada somente pelas sociedades de economia\r\nmista.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A administra\u00e7\u00e3o indireta \u00e9 exercida de forma centralizada.","id":1074121,"corpo":"<p align=justify>A administra\u00e7\u00e3o indireta \u00e9 exercida de forma centralizada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Uni\u00e3o, estados-membros, munic\u00edpios e Distrito Federal s\u00e3o pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico, com autonomia pol\u00edtica, administrativa e financeira, e exercem a administra\u00e7\u00e3o direta.","id":1074122,"corpo":"Uni\u00e3o, estados-membros, munic\u00edpios e Distrito Federal s\u00e3o\r\npessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico, com autonomia pol\u00edtica,\r\nadministrativa e financeira, e exercem a administra\u00e7\u00e3o direta.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":182396,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404342,"slug":"direito-administrativo-organizacao-administrativa"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404346,"slug":"direito-administrativo-administracao-indireta"}],"slug":"direito-administrativo\/288143","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Art\u00edfice de Manuten\u00e7\u00e3o","id":4090}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No dimensionamento de um reservat\u00f3rio de \u00e1gua, deve-se prever uma reserva m\u00ednima equivalente a 1 dia de consumo da edifica\u00e7\u00e3o. Considerando uma resid\u00eancia com 5 pessoas, cujo consumo seja de 250 L\/habitante\/dia, assinale a op\u00e7\u00e3o que corresponde \u00e0 reserva m\u00ednima, em litros.","provas":[{"id":5503,"cargo":{"descricao":"Art\u00edfice de Manuten\u00e7\u00e3o","id":4090},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uepa-pa-2008-cespe-cebraspe-artifice-de-manutencao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UEPA - Art\u00edfice de Manuten\u00e7\u00e3o - 2008"},{"id":29656,"cargo":{"descricao":"Art\u00edfice de Manuten\u00e7\u00e3o","id":4090},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2008-cespe-cebraspe-artifice-de-manutencao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Art\u00edfice de Manuten\u00e7\u00e3o - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":288153,"hashId":"179774479eed011f0249eb4690006e5f","enunciado":"<p align=justify>No dimensionamento de um reservat\u00f3rio de \u00e1gua, deve-se prever\r\numa reserva m\u00ednima equivalente a 1 dia de consumo da\r\nedifica\u00e7\u00e3o. Considerando uma resid\u00eancia com 5 pessoas, cujo\r\nconsumo seja de 250 L\/habitante\/dia, assinale a op\u00e7\u00e3o que\r\ncorresponde \u00e0 reserva m\u00ednima, em litros.<\/p>","resposta":1074158,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"500","id":1074155,"corpo":"<p align=justify>500<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"750","id":1074156,"corpo":"<p align=justify>750<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1.000","id":1074157,"corpo":"<p align=justify>1.000<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1.250","id":1074158,"corpo":"<p align=justify>1.250<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":182406,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Conserva\u00e7\u00e3o e Manuten\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Conserva\u00e7\u00e3o e Manuten\u00e7\u00e3o Geral","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6579,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-conservacao-e-manutencao-geral"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/288153","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Art\u00edfice de Manuten\u00e7\u00e3o","id":4090}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da execu\u00e7\u00e3o de pintura interna, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":5503,"cargo":{"descricao":"Art\u00edfice de Manuten\u00e7\u00e3o","id":4090},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uepa-pa-2008-cespe-cebraspe-artifice-de-manutencao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UEPA - Art\u00edfice de Manuten\u00e7\u00e3o - 2008"},{"id":29656,"cargo":{"descricao":"Art\u00edfice de Manuten\u00e7\u00e3o","id":4090},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2008-cespe-cebraspe-artifice-de-manutencao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Art\u00edfice de Manuten\u00e7\u00e3o - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":288156,"hashId":"635fd67b4d4a34e3a742f44125294c84","enunciado":"<p align=justify>Acerca da execu\u00e7\u00e3o de pintura interna, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1074171,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A pintura acr\u00edlica \u00e9 indicada para ambientes \u00famidos, como, por exemplo, teto de banheiro.","id":1074171,"corpo":"<p align=justify>A pintura acr\u00edlica \u00e9 indicada para ambientes \u00famidos, como,\r\npor exemplo, teto de banheiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A tinta \u00e0 base de l\u00e1tex PVA deve ser dilu\u00edda em aguarr\u00e1s antes da aplica\u00e7\u00e3o.","id":1074172,"corpo":"<p align=justify>A tinta \u00e0 base de l\u00e1tex PVA deve ser dilu\u00edda em aguarr\u00e1s\r\nantes da aplica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os rolos de l\u00e3 n\u00e3o devem ser limpos com \u00e1gua, e sim com solvente.","id":1074173,"corpo":"<p align=justify>Os rolos de l\u00e3 n\u00e3o devem ser limpos com \u00e1gua, e sim com\r\nsolvente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A massa corrida deve ser lixada com lixa grana 80 antes de se aplicar a pintura.","id":1074174,"corpo":"<p align=justify>A massa corrida deve ser lixada com lixa grana 80 antes de se\r\naplicar a pintura.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":182409,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Conserva\u00e7\u00e3o e Manuten\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Conserva\u00e7\u00e3o e Manuten\u00e7\u00e3o Geral","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6579,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-conservacao-e-manutencao-geral"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/288156","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Art\u00edfice de Manuten\u00e7\u00e3o","id":4090}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os equipamentos de seguran\u00e7a coletivos incluem I sistema de enclausuramento. II protetor auricular. III andaime. IV sistema de p\u00e1ra-raios. V sistema de aterramento. VI capacete. Est\u00e3o certos apenas os itens","provas":[{"id":5503,"cargo":{"descricao":"Art\u00edfice de Manuten\u00e7\u00e3o","id":4090},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uepa-pa-2008-cespe-cebraspe-artifice-de-manutencao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UEPA - Art\u00edfice de Manuten\u00e7\u00e3o - 2008"},{"id":29656,"cargo":{"descricao":"Art\u00edfice de Manuten\u00e7\u00e3o","id":4090},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2008-cespe-cebraspe-artifice-de-manutencao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Art\u00edfice de Manuten\u00e7\u00e3o - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":288168,"hashId":"53550bb14cda631795faf760a3081fb0","enunciado":"<P align=justify>Os equipamentos de seguran\u00e7a coletivos incluem<\/P>\r\n<P align=justify>I sistema de enclausuramento. <\/P>\r\n<P align=justify>II protetor auricular. <\/P>\r\n<P align=justify>III andaime. <\/P>\r\n<P align=justify>IV sistema de p\u00e1ra-raios. <\/P>\r\n<P align=justify>V sistema de aterramento. <\/P>\r\n<P align=justify>VI capacete. <\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e3o certos apenas os itens<\/P>","resposta":1074220,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, III e VI.","id":1074219,"corpo":"<p align=justify>I, III e VI.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, IV e V.","id":1074220,"corpo":"<p align=justify>I, IV e V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":1074221,"corpo":"<p align=justify>II, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, V e VI.","id":1074222,"corpo":"<p align=justify>II, V e VI.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":182421,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Conserva\u00e7\u00e3o e Manuten\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Conserva\u00e7\u00e3o e Manuten\u00e7\u00e3o Geral","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6579,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-conservacao-e-manutencao-geral"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/288168","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Art\u00edfice de Manuten\u00e7\u00e3o","id":4090}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No processo de colagem de madeiras maci\u00e7as, compensados, aglomerados e MDF \u00e9 correto utilizar cola","provas":[{"id":5503,"cargo":{"descricao":"Art\u00edfice de Manuten\u00e7\u00e3o","id":4090},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uepa-pa-2008-cespe-cebraspe-artifice-de-manutencao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UEPA - Art\u00edfice de Manuten\u00e7\u00e3o - 2008"},{"id":29656,"cargo":{"descricao":"Art\u00edfice de Manuten\u00e7\u00e3o","id":4090},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2008-cespe-cebraspe-artifice-de-manutencao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Art\u00edfice de Manuten\u00e7\u00e3o - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":288169,"hashId":"7528bcd73f702ffa19e1d19c5ac0f621","enunciado":"<p align=justify>No processo de colagem de madeiras maci\u00e7as, compensados,\r\naglomerados e MDF \u00e9 correto utilizar cola<\/p>","resposta":1074225,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"super- bond.","id":1074223,"corpo":"<p align=justify>super- bond.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de silicone.","id":1074224,"corpo":"<p align=justify>de silicone.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de contato.","id":1074225,"corpo":"<p align=justify>de contato.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"epoxi.","id":1074226,"corpo":"<p align=justify>epoxi.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":182422,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Conserva\u00e7\u00e3o e Manuten\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Conserva\u00e7\u00e3o e Manuten\u00e7\u00e3o Geral","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6579,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-conservacao-e-manutencao-geral"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/288169","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente Operacional","id":122},{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico","id":776},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172},{"descricao":"Instrutor Operacional","id":4091},{"descricao":"Agente Protetivo","id":4092}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento da Crian\u00e7a e do Adolescente Alice de Almeida - FUNDAC","sigla":"FUNDAC PB","id":1350,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o em que o fragmento de texto est\u00e1 correto quanto ao emprego da pontua\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":5501,"cargo":{"descricao":"Agente Operacional","id":122},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento da Crian\u00e7a e do Adolescente Alice de Almeida - FUNDAC","sigla":"FUNDAC PB","id":1350,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fundac-pb-pb-2008-cespe-cebraspe-agente-operacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNDAC PB - Agente Operacional - 2008"},{"id":5534,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico","id":776},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento da Crian\u00e7a e do Adolescente Alice de Almeida - FUNDAC","sigla":"FUNDAC PB","id":1350,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fundac-pb-pb-2008-cespe-cebraspe-assistente-tecnico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNDAC PB - Assistente T\u00e9cnico - 2008"},{"id":5535,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento da Crian\u00e7a e do Adolescente Alice de Almeida - FUNDAC","sigla":"FUNDAC PB","id":1350,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fundac-pb-pb-2008-cespe-cebraspe-tecnico-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNDAC PB - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem - 2008"},{"id":5539,"cargo":{"descricao":"Instrutor Operacional","id":4091},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento da Crian\u00e7a e do Adolescente Alice de Almeida - FUNDAC","sigla":"FUNDAC PB","id":1350,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fundac-pb-pb-2008-cespe-cebraspe-instrutor-operacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNDAC PB - Instrutor Operacional - 2008"},{"id":5540,"cargo":{"descricao":"Agente Protetivo","id":4092},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento da Crian\u00e7a e do Adolescente Alice de Almeida - FUNDAC","sigla":"FUNDAC PB","id":1350,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fundac-pb-pb-2008-cespe-cebraspe-agente-protetivo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNDAC PB - Agente Protetivo - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:44","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":288186,"hashId":"4aaaca9e9ff144808dcb72b9b5b2096d","enunciado":"<p align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o em que o fragmento de texto est\u00e1 correto quanto\r\nao emprego da pontua\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1074291,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uma lei municipal recente, obrigando os comerciantes a plantar \u00e1rvores nas cal\u00e7adas em frente \u00e0s lojas, entrou em pr\u00e1tica agora.","id":1074291,"corpo":"<p align=justify>Uma lei municipal recente, obrigando os comerciantes a\r\nplantar \u00e1rvores nas cal\u00e7adas em frente \u00e0s lojas, entrou\r\nem pr\u00e1tica agora.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os ca\u00e7as que nos anos 70 foram a coisa mais avan\u00e7ada que a FAB j\u00e1 teve v\u00e3o para o desmanche","id":1074292,"corpo":"<p align=justify>Os ca\u00e7as que nos anos 70 foram a coisa mais avan\u00e7ada que a\r\nFAB j\u00e1 teve v\u00e3o para o desmanche<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Se um consumidor constatar alguma irregularidade mesmo que seja da padaria vizinha, deve ir direto ao dono do estabelecimento e fazer sua cr\u00edtica.","id":1074293,"corpo":"<p align=justify>Se um consumidor constatar alguma irregularidade mesmo\r\nque seja da padaria vizinha, deve ir direto ao dono do\r\nestabelecimento e fazer sua cr\u00edtica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quando percebeu que havia perdido a carteira o aposentado entrou em desespero: al\u00e9m dos documentos e cart\u00f5es, nela havia cinco mil reais.","id":1074294,"corpo":"<p align=justify>Quando percebeu que havia perdido a carteira o aposentado\r\nentrou em desespero: al\u00e9m dos documentos e cart\u00f5es, nela\r\nhavia cinco mil reais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":182439,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/288186","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente Operacional","id":122},{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico","id":776},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172},{"descricao":"Instrutor Operacional","id":4091},{"descricao":"Agente Protetivo","id":4092}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento da Crian\u00e7a e do Adolescente Alice de Almeida - FUNDAC","sigla":"FUNDAC PB","id":1350,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta com base nos princ\u00edpios de reda\u00e7\u00e3o e de correspond\u00eancias oficiais.","provas":[{"id":5501,"cargo":{"descricao":"Agente Operacional","id":122},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento da Crian\u00e7a e do Adolescente Alice de Almeida - FUNDAC","sigla":"FUNDAC PB","id":1350,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fundac-pb-pb-2008-cespe-cebraspe-agente-operacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNDAC PB - Agente Operacional - 2008"},{"id":5534,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico","id":776},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento da Crian\u00e7a e do Adolescente Alice de Almeida - FUNDAC","sigla":"FUNDAC PB","id":1350,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fundac-pb-pb-2008-cespe-cebraspe-assistente-tecnico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNDAC PB - Assistente T\u00e9cnico - 2008"},{"id":5535,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento da Crian\u00e7a e do Adolescente Alice de Almeida - FUNDAC","sigla":"FUNDAC PB","id":1350,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fundac-pb-pb-2008-cespe-cebraspe-tecnico-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNDAC PB - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem - 2008"},{"id":5539,"cargo":{"descricao":"Instrutor Operacional","id":4091},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento da Crian\u00e7a e do Adolescente Alice de Almeida - FUNDAC","sigla":"FUNDAC PB","id":1350,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fundac-pb-pb-2008-cespe-cebraspe-instrutor-operacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNDAC PB - Instrutor Operacional - 2008"},{"id":5540,"cargo":{"descricao":"Agente Protetivo","id":4092},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento da Crian\u00e7a e do Adolescente Alice de Almeida - FUNDAC","sigla":"FUNDAC PB","id":1350,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fundac-pb-pb-2008-cespe-cebraspe-agente-protetivo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNDAC PB - Agente Protetivo - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:44","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":288188,"hashId":"f2293154cc9d93f769b6de3691d8f3d2","enunciado":"<p align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o correta com base nos princ\u00edpios de reda\u00e7\u00e3o e de\r\ncorrespond\u00eancias oficiais.<\/p>","resposta":1074302,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A forma de tratamento Vossa Senhoria deve ser empregada em refer\u00eancia aos chefes dos tr\u00eas poderes.","id":1074299,"corpo":"A forma de tratamento <STRONG>Vossa Senhoria<\/STRONG> deve ser empregada em refer\u00eancia aos chefes dos tr\u00eas poderes.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"fecho Respeitosamente deveser usado em of\u00edcios dirigidos aos chefes de se\u00e7\u00e3o por seus subordinados.","id":1074300,"corpo":"fecho <STRONG>Respeitosamente <\/STRONG> deveser usado em of\u00edcios dirigidos aos chefes de se\u00e7\u00e3o por seus subordinados.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O memorando \u00e9 um ato administrativo de correspond\u00eancia oficial que pode ser usado para o servidor justificar sua falta ao trabalho.","id":1074301,"corpo":"<p align=justify>O memorando \u00e9 um ato administrativo de correspond\u00eancia\r\noficial que pode ser usado para o servidor justificar sua falta\r\nao trabalho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A reda\u00e7\u00e3o de documentos oficiais deve seguir os princ\u00edpios da impessoalidade, formalidade, clareza e precis\u00e3o.","id":1074302,"corpo":"<p align=justify>A reda\u00e7\u00e3o de documentos oficiais deve seguir os princ\u00edpios da\r\nimpessoalidade, formalidade, clareza e precis\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":182442,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"nome_clean":"Pronomes de Tratamento","oab":false,"nome":"Pronomes de Tratamento","pai":419625,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411131,"slug":"redacao-oficial-pronomes-de-tratamento"}],"slug":"redacao-oficial\/288188","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente Operacional","id":122},{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico","id":776},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172},{"descricao":"Instrutor Operacional","id":4091},{"descricao":"Agente Protetivo","id":4092}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento da Crian\u00e7a e do Adolescente Alice de Almeida - FUNDAC","sigla":"FUNDAC PB","id":1350,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Considerando a figura acima, que apresenta parte de uma p\u00e1gina da Internet acessada por meio do Internet Explorer 6, assinale a op\u00e7\u00e3o correta. ","provas":[{"id":5501,"cargo":{"descricao":"Agente Operacional","id":122},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento da Crian\u00e7a e do Adolescente Alice de Almeida - FUNDAC","sigla":"FUNDAC PB","id":1350,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fundac-pb-pb-2008-cespe-cebraspe-agente-operacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNDAC PB - Agente Operacional - 2008"},{"id":5534,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico","id":776},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento da Crian\u00e7a e do Adolescente Alice de Almeida - FUNDAC","sigla":"FUNDAC PB","id":1350,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fundac-pb-pb-2008-cespe-cebraspe-assistente-tecnico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNDAC PB - Assistente T\u00e9cnico - 2008"},{"id":5535,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento da Crian\u00e7a e do Adolescente Alice de Almeida - FUNDAC","sigla":"FUNDAC PB","id":1350,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fundac-pb-pb-2008-cespe-cebraspe-tecnico-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNDAC PB - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem - 2008"},{"id":5539,"cargo":{"descricao":"Instrutor Operacional","id":4091},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento da Crian\u00e7a e do Adolescente Alice de Almeida - FUNDAC","sigla":"FUNDAC PB","id":1350,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fundac-pb-pb-2008-cespe-cebraspe-instrutor-operacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNDAC PB - Instrutor Operacional - 2008"},{"id":5540,"cargo":{"descricao":"Agente Protetivo","id":4092},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento da Crian\u00e7a e do Adolescente Alice de Almeida - FUNDAC","sigla":"FUNDAC PB","id":1350,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fundac-pb-pb-2008-cespe-cebraspe-agente-protetivo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNDAC PB - Agente Protetivo - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:44","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":288190,"hashId":"3f982f6dd8db1dd2eb2c678ca6d6ccc2","enunciado":"<P align=justify>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5501\/Imagem_113.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando a figura acima, que apresenta parte de uma p\u00e1gina da Internet acessada por meio do Internet Explorer 6, assinale a op\u00e7\u00e3o correta. <\/P>","resposta":1077781,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para se copiar o texto da p\u00e1gina mostrada, \u00e9 suficienteselecion\u00e1-lo e clicar a ferramenta ","id":1077778,"corpo":"<p align=justify>Para se copiar o texto da p\u00e1gina mostrada, \u00e9 suficiente<BR>selecion\u00e1-lo e clicar a ferramenta  <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5501\/Imagem_114.gif><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Para se alterar a cor da letra do texto, \u00e9 suficiente selecionaro texto e clicar a ferramenta ","id":1077779,"corpo":"<p align=justify>Para se alterar a cor da letra do texto, \u00e9 suficiente selecionar<BR>o texto e clicar a ferramenta  <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5501\/Imagem_115.gif><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A ferramenta permite atualizar o conte\u00fado da p\u00e1gina.","id":1077780,"corpo":"<p align=justify>A ferramenta  <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5501\/Imagem_116.gif> permite atualizar o conte\u00fado da p\u00e1gina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O menu apresenta uma op\u00e7\u00e3o que permite salvar ap\u00e1gina.","id":1077781,"corpo":"<p align=justify>O <EM>menu<\/EM> <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5501\/Imagem_117.gif> apresenta uma op\u00e7\u00e3o que permite salvar a<BR>p\u00e1gina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":182443,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Internet Explorer","oab":false,"nome":"Internet Explorer","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405057,"slug":"informatica-internet-explorer"}],"slug":"informatica\/288190","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Citot\u00e9cnico","id":1092}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O carcinoma do colo uterino \u00e9 um dos carcinomas mais prevalentes no pa\u00eds. Segundo o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, tem incid\u00eancia estimada em 20 casos para cada 100.000 mulheres no pa\u00eds. As a\u00e7\u00f5es governamentais em rela\u00e7\u00e3o ao carcinoma do colo uterino inclu\u00edram uma nova nomenclatura brasileira para laudos cervicais e condutas preconizadas, publicada em 2006 e que deve ser adotada pelos laborat\u00f3rios e profissionais de sa\u00fade que prestam servi\u00e7os ao SUS. Em rela\u00e7\u00e3o a essa nomenclatura, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":5505,"cargo":{"descricao":"Citot\u00e9cnico","id":1092},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uepa-pa-2008-cespe-cebraspe-citotecnico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UEPA - Citot\u00e9cnico - 2008"},{"id":29683,"cargo":{"descricao":"Citot\u00e9cnico","id":1092},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2008-cespe-cebraspe-citotecnico-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Citot\u00e9cnico - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":288213,"hashId":"997598c05c61411ca308b4ceb448e1f7","enunciado":"<P align=justify>O carcinoma do colo uterino \u00e9 um dos carcinomas mais prevalentes no pa\u00eds. Segundo o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, tem incid\u00eancia estimada em 20 casos para cada 100.000 mulheres no pa\u00eds. As a\u00e7\u00f5es governamentais em rela\u00e7\u00e3o ao carcinoma do colo uterino inclu\u00edram uma nova nomenclatura brasileira para laudos cervicais e condutas preconizadas, publicada em 2006 e que deve ser adotada pelos laborat\u00f3rios e profissionais de sa\u00fade que prestam servi\u00e7os ao SUS. <\/P>\r\n<P align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o a essa nomenclatura, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/P>","resposta":1074396,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A nomenclatura brasileira apresenta perfeito paralelismo com a usada pelo criador do m\u00e9todo colpocitol\u00f3gico, ou seja, \u00e9 baseada em aspectos hist\u00f3ricos.","id":1074395,"corpo":"<p align=justify>A nomenclatura brasileira apresenta perfeito paralelismo com\r\na usada pelo criador do m\u00e9todo colpocitol\u00f3gico, ou seja, \u00e9\r\nbaseada em aspectos hist\u00f3ricos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pela nomenclatura brasileira, \u00e9 considerada insatisfat\u00f3ria para a avalia\u00e7\u00e3o a l\u00e2mina com material hipocelular (menor que 10% do esfrega\u00e7o).","id":1074396,"corpo":"<p align=justify>Pela nomenclatura brasileira, \u00e9 considerada insatisfat\u00f3ria para\r\na avalia\u00e7\u00e3o a l\u00e2mina com material hipocelular (menor que\r\n10% do esfrega\u00e7o).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A nomenclatura brasileira \u00e9 concordante com a nomenclatura Bethesda (2001), agrupando o NIC III e o carcinoma microinvasor nas les\u00f5es intra-epiteliais de alto grau.","id":1074397,"corpo":"<p align=justify>A nomenclatura brasileira \u00e9 concordante com a nomenclatura\r\nBethesda (2001), agrupando o NIC III e o carcinoma\r\nmicroinvasor nas les\u00f5es intra-epiteliais de alto grau.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os esfrega\u00e7os que n\u00e3o cont\u00eam c\u00e9lulas escamosas ou metapl\u00e1sicas s\u00e3o considerados satisfat\u00f3rios, por\u00e9m limitados, para a avalia\u00e7\u00e3o.","id":1074398,"corpo":"<p align=justify>Os esfrega\u00e7os que n\u00e3o cont\u00eam c\u00e9lulas escamosas ou\r\nmetapl\u00e1sicas s\u00e3o considerados satisfat\u00f3rios, por\u00e9m limitados,\r\npara a avalia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":182466,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Citopatologia","oab":false,"nome":"Citopatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291393,"slug":"medicina-citopatologia"}],"slug":"medicina\/288213","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Citot\u00e9cnico","id":1092}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ainda sobre a nova nomenclatura brasileira, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":5505,"cargo":{"descricao":"Citot\u00e9cnico","id":1092},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uepa-pa-2008-cespe-cebraspe-citotecnico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UEPA - Citot\u00e9cnico - 2008"},{"id":29683,"cargo":{"descricao":"Citot\u00e9cnico","id":1092},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2008-cespe-cebraspe-citotecnico-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Citot\u00e9cnico - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":288215,"hashId":"3890ec33474ea9ac83778881d0657955","enunciado":"<p align=justify>Ainda sobre a nova nomenclatura brasileira, assinale a op\u00e7\u00e3o\r\ncorreta.<\/p>","resposta":1074403,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A displasia leve (NIC I) \u00e9 considerada nessa nomenclatura como les\u00e3o intra-epitelial de baixo grau.","id":1074403,"corpo":"<p align=justify>A displasia leve (NIC I) \u00e9 considerada nessa nomenclatura\r\ncomo les\u00e3o intra-epitelial de baixo grau.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Quando h\u00e1 atipias de significado indeterminado, a nomenclatura exige o uso dos acr\u00f4nimos AGUS, ASCUS ou ainda ASC-H.","id":1074404,"corpo":"<p align=justify>Quando h\u00e1 atipias de significado indeterminado, a\r\nnomenclatura exige o uso dos acr\u00f4nimos AGUS, ASCUS ou\r\nainda ASC-H.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A presen\u00e7a de sangue e pi\u00f3citos n\u00e3o impede a an\u00e1lise do esfrega\u00e7o, de acordo com a nomenclatura brasileira.","id":1074405,"corpo":"<p align=justify>A presen\u00e7a de sangue e pi\u00f3citos n\u00e3o impede a an\u00e1lise do\r\nesfrega\u00e7o, de acordo com a nomenclatura brasileira.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Esfrega\u00e7os com intensa sobreposi\u00e7\u00e3o celular em mais de 10% da superf\u00edcie da l\u00e2mina s\u00e3o considerados inadequados para exame.","id":1074406,"corpo":"<p align=justify>Esfrega\u00e7os com intensa sobreposi\u00e7\u00e3o celular em mais de 10%\r\nda superf\u00edcie da l\u00e2mina s\u00e3o considerados inadequados para\r\nexame.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":182468,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sa\u00fade em Geral","oab":false,"nome":"Sa\u00fade em Geral","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394532,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude-em-geral"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/288215","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Citot\u00e9cnico","id":1092}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A coleta \u00e9 um momento importante do exame citopatol\u00f3gico, pois, se mal realizada, pode gerar artefatos que prejudicam a an\u00e1lise citopatol\u00f3gica. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":5505,"cargo":{"descricao":"Citot\u00e9cnico","id":1092},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uepa-pa-2008-cespe-cebraspe-citotecnico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UEPA - Citot\u00e9cnico - 2008"},{"id":29683,"cargo":{"descricao":"Citot\u00e9cnico","id":1092},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2008-cespe-cebraspe-citotecnico-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Citot\u00e9cnico - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":288217,"hashId":"98b9922f5268e6e0968a010f70af24a4","enunciado":"<p align=justify>A coleta \u00e9 um momento importante do exame citopatol\u00f3gico,\r\npois, se mal realizada, pode gerar artefatos que prejudicam a\r\nan\u00e1lise citopatol\u00f3gica. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, assinale a\r\nop\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1074413,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Esfrega\u00e7os com c\u00e9lulas diminu\u00eddas e com realce dos aspectos nucleares indicam o dessecamento do esp\u00e9cime na coleta.","id":1074411,"corpo":"<p align=justify>Esfrega\u00e7os com c\u00e9lulas diminu\u00eddas e com realce dos aspectos\r\nnucleares indicam o dessecamento do esp\u00e9cime na coleta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As c\u00e9lulas devem ser espalhadas na l\u00e2mina com movimentos r\u00e1pidos e circulares.","id":1074412,"corpo":"<p align=justify>As c\u00e9lulas devem ser espalhadas na l\u00e2mina com movimentos\r\nr\u00e1pidos e circulares.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A fixa\u00e7\u00e3o por aerossol pode ser feita com uso de \u00e1lcool isoprop\u00edlico e(ou) polietileno glicol.","id":1074413,"corpo":"<p align=justify>A fixa\u00e7\u00e3o por aerossol pode ser feita com uso de \u00e1lcool\r\nisoprop\u00edlico e(ou) polietileno glicol.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Para fixa\u00e7\u00e3o, deve-se usar o \u00e1lcool sempre em concentra\u00e7\u00f5es abaixo de 46%.","id":1074414,"corpo":"<p align=justify>Para fixa\u00e7\u00e3o, deve-se usar o \u00e1lcool sempre em concentra\u00e7\u00f5es\r\nabaixo de 46%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":182470,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sa\u00fade em Geral","oab":false,"nome":"Sa\u00fade em Geral","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394532,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude-em-geral"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/288217","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Citot\u00e9cnico","id":1092}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A gesta\u00e7\u00e3o \u00e9 um per\u00edodo da vida em que h\u00e1 expressivas modifica\u00e7\u00f5es fisiol\u00f3gicas no organismo da mulher alterando o esfrega\u00e7o cervicovaginal \u00e0 citologia. Assinale a op\u00e7\u00e3o correta acerca desse assunto.","provas":[{"id":5505,"cargo":{"descricao":"Citot\u00e9cnico","id":1092},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uepa-pa-2008-cespe-cebraspe-citotecnico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UEPA - Citot\u00e9cnico - 2008"},{"id":29683,"cargo":{"descricao":"Citot\u00e9cnico","id":1092},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2008-cespe-cebraspe-citotecnico-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Citot\u00e9cnico - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":288221,"hashId":"b066b232ebacb5f133d91a6cf3ca68f6","enunciado":"<p align=justify>A gesta\u00e7\u00e3o \u00e9 um per\u00edodo da vida em que h\u00e1 expressivas\r\nmodifica\u00e7\u00f5es fisiol\u00f3gicas no organismo da mulher alterando o\r\nesfrega\u00e7o cervicovaginal \u00e0 citologia. Assinale a op\u00e7\u00e3o correta\r\nacerca desse assunto.<\/p>","resposta":1074429,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O esfrega\u00e7o vaginal na gravidez \u00e9 similar ao do per\u00edodo estrog\u00eanico da primeira metade do ciclo menstrual.","id":1074427,"corpo":"<p align=justify>O esfrega\u00e7o vaginal na gravidez \u00e9 similar ao do per\u00edodo\r\nestrog\u00eanico da primeira metade do ciclo menstrual.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Atrofia e flora coc\u00f3ide s\u00e3o tipicamente encontradas na gravidez ap\u00f3s o terceiro m\u00eas de gesta\u00e7\u00e3o.","id":1074428,"corpo":"<p align=justify>Atrofia e flora coc\u00f3ide s\u00e3o tipicamente encontradas na\r\ngravidez ap\u00f3s o terceiro m\u00eas de gesta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Esfrega\u00e7os cervicais de gestantes podem conter c\u00e9lulas deciduais com altera\u00e7\u00f5es nucleares que podem ser confundidas com as de c\u00e9lulas neopl\u00e1sicas.","id":1074429,"corpo":"<p align=justify>Esfrega\u00e7os cervicais de gestantes podem conter c\u00e9lulas\r\ndeciduais com altera\u00e7\u00f5es nucleares que podem ser\r\nconfundidas com as de c\u00e9lulas neopl\u00e1sicas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A cit\u00f3lise e a flora lactobacilar s\u00e3o tipicamente encontradas no per\u00edodo p\u00f3s-parto.","id":1074430,"corpo":"<p align=justify>A cit\u00f3lise e a flora lactobacilar s\u00e3o tipicamente encontradas\r\nno per\u00edodo p\u00f3s-parto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":182474,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sa\u00fade em Geral","oab":false,"nome":"Sa\u00fade em Geral","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394532,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude-em-geral"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/288221","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente Operacional","id":122},{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico","id":776},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172},{"descricao":"Instrutor Operacional","id":4091},{"descricao":"Agente Protetivo","id":4092}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento da Crian\u00e7a e do Adolescente Alice de Almeida - FUNDAC","sigla":"FUNDAC PB","id":1350,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Criticar faz parte da comunica\u00e7\u00e3o interpessoal. Quando o objetivo \u00e9 influenciar pessoas no trabalho, saber criticar adequadamente \u00e9 uma das habilidades interpessoais mais importantes a se desenvolver. A respeito desse assunto, julgue os itens que se seguem. I Criticar auxilia as pessoas a apresentarem um desempenho adequado no trabalho. II Receber uma cr\u00edtica de forma ofensiva pode gerar conflitos no ambiente de trabalho. III Dialogar em clima de respeito, t\u00e3o logo os problemas ocorram, dificilmente reduz cr\u00edticas inadequadas. IV Criticar construtivamente consiste em fornecer informa\u00e7\u00f5es objetivas acerca do comportamento profissional, independentemente de a pessoa criticada manter ou n\u00e3o uma atitude positiva em rela\u00e7\u00e3o ao seu trabalho. Est\u00e3o certos apenas os itens","provas":[{"id":5501,"cargo":{"descricao":"Agente Operacional","id":122},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento da Crian\u00e7a e do Adolescente Alice de Almeida - FUNDAC","sigla":"FUNDAC PB","id":1350,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fundac-pb-pb-2008-cespe-cebraspe-agente-operacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNDAC PB - Agente Operacional - 2008"},{"id":5534,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico","id":776},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento da Crian\u00e7a e do Adolescente Alice de Almeida - FUNDAC","sigla":"FUNDAC PB","id":1350,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fundac-pb-pb-2008-cespe-cebraspe-assistente-tecnico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNDAC PB - Assistente T\u00e9cnico - 2008"},{"id":5535,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento da Crian\u00e7a e do Adolescente Alice de Almeida - FUNDAC","sigla":"FUNDAC PB","id":1350,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fundac-pb-pb-2008-cespe-cebraspe-tecnico-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNDAC PB - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem - 2008"},{"id":5539,"cargo":{"descricao":"Instrutor Operacional","id":4091},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento da Crian\u00e7a e do Adolescente Alice de Almeida - FUNDAC","sigla":"FUNDAC PB","id":1350,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fundac-pb-pb-2008-cespe-cebraspe-instrutor-operacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNDAC PB - Instrutor Operacional - 2008"},{"id":5540,"cargo":{"descricao":"Agente Protetivo","id":4092},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento da Crian\u00e7a e do Adolescente Alice de Almeida - FUNDAC","sigla":"FUNDAC PB","id":1350,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fundac-pb-pb-2008-cespe-cebraspe-agente-protetivo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNDAC PB - Agente Protetivo - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:45","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":288225,"hashId":"f9d8a0d7234914a6a81e21d04d359014","enunciado":"<FONT face=TTEEAEo00 size=2><FONT face=TTEEAEo00 size=2>\r\n<P align=justify>Criticar faz parte da comunica\u00e7\u00e3o interpessoal. Quando o objetivo \u00e9 influenciar pessoas no trabalho, saber criticar adequadamente \u00e9 uma das habilidades interpessoais mais importantes a se desenvolver. A respeito desse assunto, julgue os itens que se seguem.<\/P>\r\n<P align=justify>I     Criticar auxilia as pessoas a apresentarem um desempenho adequado no trabalho.<\/P>\r\n<P align=justify>II    Receber uma cr\u00edtica de forma ofensiva pode gerar conflitos no ambiente de trabalho.<\/P>\r\n<P align=justify>III   Dialogar em clima de respeito, t\u00e3o logo os problemas ocorram, dificilmente reduz cr\u00edticas inadequadas.<\/P>\r\n<P align=justify>IV   Criticar construtivamente consiste em fornecer informa\u00e7\u00f5es objetivas acerca do comportamento profissional, independentemente de a pessoa criticada manter ou n\u00e3o uma atitude positiva em rela\u00e7\u00e3o ao seu trabalho.<\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e3o certos apenas os itens<\/FONT><\/FONT><\/P>","resposta":1074443,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":1074443,"corpo":"<p align=justify>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III.","id":1074444,"corpo":"<p align=justify>I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":1074445,"corpo":"<p align=justify>II e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":1074446,"corpo":"<p align=justify>III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":182477,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es Humanas","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es Humanas","pai":null,"assunto_raiz":395073,"materia":true,"id":395073,"slug":"relacoes-humanas"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es humanas no trabalho","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es humanas no trabalho","pai":395073,"assunto_raiz":395073,"materia":false,"id":401091,"slug":"relacoes-humanas-relacoes-humanas-no-trabalho"}],"slug":"relacoes-humanas\/288225","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente Operacional","id":122}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento da Crian\u00e7a e do Adolescente Alice de Almeida - FUNDAC","sigla":"FUNDAC PB","id":1350,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 distribui\u00e7\u00e3o de mercadorias em um almoxarifado, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":5501,"cargo":{"descricao":"Agente Operacional","id":122},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento da Crian\u00e7a e do Adolescente Alice de Almeida - FUNDAC","sigla":"FUNDAC PB","id":1350,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fundac-pb-pb-2008-cespe-cebraspe-agente-operacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNDAC PB - Agente Operacional - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:46","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":288248,"hashId":"c807512e7047fe499f59ea429b180a6a","enunciado":"<p align=justify>Quanto \u00e0 distribui\u00e7\u00e3o de mercadorias em um almoxarifado,\r\nassinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1074536,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os itens mais pesados devem ser armazenados nas prateleiras mais distantes.","id":1074535,"corpo":"<p align=justify>Os itens mais pesados devem ser armazenados nas prateleiras\r\nmais distantes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os materiais devem ser distribu\u00eddos de forma organizada, de modo a permitir sua f\u00e1cil localiza\u00e7\u00e3o.","id":1074536,"corpo":"<p align=justify>Os materiais devem ser distribu\u00eddos de forma organizada, de\r\nmodo a permitir sua f\u00e1cil localiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quanto menor o consumo de determinado item do estoque, mais acess\u00edvel deve ser o local de sua armazenagem.","id":1074537,"corpo":"<p align=justify>Quanto menor o consumo de determinado item do estoque,\r\nmais acess\u00edvel deve ser o local de sua armazenagem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quando s\u00e3o recebidas remessas de determinado medicamento com diferentes prazos de validade, sua armazenagem deve ser feita de forma aleat\u00f3ria.","id":1074538,"corpo":"<p align=justify>Quando s\u00e3o recebidas remessas de determinado medicamento\r\ncom diferentes prazos de validade, sua armazenagem deve ser\r\nfeita de forma aleat\u00f3ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":182506,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Estoques","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Estoques","pai":427647,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427650,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-administracao-de-estoques"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/288248","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente Operacional","id":122}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento da Crian\u00e7a e do Adolescente Alice de Almeida - FUNDAC","sigla":"FUNDAC PB","id":1350,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da emiss\u00e3o de ordem de servi\u00e7os, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":5501,"cargo":{"descricao":"Agente Operacional","id":122},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento da Crian\u00e7a e do Adolescente Alice de Almeida - FUNDAC","sigla":"FUNDAC PB","id":1350,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fundac-pb-pb-2008-cespe-cebraspe-agente-operacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNDAC PB - Agente Operacional - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:46","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":288252,"hashId":"4249357bcafc33d59ab787e99a67723d","enunciado":"<p align=justify>Acerca da emiss\u00e3o de ordem de servi\u00e7os, assinale a op\u00e7\u00e3o\r\ncorreta.<\/p>","resposta":1074553,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O or\u00e7amento de ordens de servi\u00e7o deve ser realizado sempre em uma \u00fanica empresa.","id":1074551,"corpo":"<p align=justify>O or\u00e7amento de ordens de servi\u00e7o deve ser realizado sempre\r\nem uma \u00fanica empresa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A manuten\u00e7\u00e3o de m\u00e1quinas n\u00e3o \u00e9 atividade que possa ser solicitada por meio de ordens de servi\u00e7o.","id":1074552,"corpo":"<p align=justify>A manuten\u00e7\u00e3o de m\u00e1quinas n\u00e3o \u00e9 atividade que possa ser\r\nsolicitada por meio de ordens de servi\u00e7o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O uso de formul\u00e1rios numerados e padronizados facilita a emiss\u00e3o e o controle das ordens de servi\u00e7o.","id":1074553,"corpo":"<p align=justify>O uso de formul\u00e1rios numerados e padronizados facilita a\r\nemiss\u00e3o e o controle das ordens de servi\u00e7o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Por tratar-se de uma entidade p\u00fablica, todas as ordens de servi\u00e7o da FUNDAC devem ser previamente autorizadas pelo governo do estado.","id":1074554,"corpo":"<p align=justify>Por tratar-se de uma entidade p\u00fablica, todas as ordens de\r\nservi\u00e7o da FUNDAC devem ser previamente autorizadas pelo\r\ngoverno do estado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":182511,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Conceitos importantes de administra\u00e7\u00e3o financeira","oab":false,"nome":"Conceitos importantes de administra\u00e7\u00e3o financeira","pai":417265,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404658,"slug":"administracao-geral-conceitos-importantes-de-administracao-financeira"}],"slug":"administracao-geral\/288252","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio","id":2069},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s medidas de seguran\u00e7a para prevenir e controlar acidentes no laborat\u00f3rio, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":5506,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio","id":2069},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uepa-pa-2008-cespe-cebraspe-tecnico-area-laboratorio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UEPA - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio - 2008"},{"id":29775,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":288264,"hashId":"f706c2b3fb02639679f58ff0bf80eb52","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s medidas de seguran\u00e7a para prevenir e controlar\r\nacidentes no laborat\u00f3rio, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1074600,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Caso ocorra um derramamento acidental de nitrato de am\u00f4nio, deve-se fechar o ambiente, recolher os res\u00edduos e, a seguir, incinerar o material recolhido.","id":1074599,"corpo":"<p align=justify>Caso ocorra um derramamento acidental de nitrato de am\u00f4nio,\r\ndeve-se fechar o ambiente, recolher os res\u00edduos e, a seguir,\r\nincinerar o material recolhido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 correto utilizar-se bissulfato de s\u00f3dio para neutralizar um derramamento de composto alcalino.","id":1074600,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 correto utilizar-se bissulfato de s\u00f3dio para neutralizar um\r\nderramamento de composto alcalino.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Alguns dos equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual que devem estar presentes no laborat\u00f3rio s\u00e3o a capela de exaust\u00e3o, o chuveiro de emerg\u00eancia, o lava-olhos e o extintor de inc\u00eandio.","id":1074601,"corpo":"<p align=justify>Alguns dos equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual que devem\r\nestar presentes no laborat\u00f3rio s\u00e3o a capela de exaust\u00e3o, o\r\nchuveiro de emerg\u00eancia, o lava-olhos e o extintor de inc\u00eandio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Microrganismos classificados como de risco biol\u00f3gico classe 4 apresentam baixo risco individual e coletivo.","id":1074602,"corpo":"<p align=justify>Microrganismos classificados como de risco biol\u00f3gico\r\nclasse 4 apresentam baixo risco individual e coletivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":182516,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"txtGrupoQuestao\/TXT_182516.gif","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/288264","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio","id":2069},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando os diferentes tipos de risco a que os t\u00e9cnicos de um laborat\u00f3rio podem estar expostos, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":5506,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio","id":2069},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uepa-pa-2008-cespe-cebraspe-tecnico-area-laboratorio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UEPA - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio - 2008"},{"id":29775,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":288266,"hashId":"5b2996468fe06e8b1bf2d875d8b6687b","enunciado":"<p align=justify>Considerando os diferentes tipos de risco a que os t\u00e9cnicos de um\r\nlaborat\u00f3rio podem estar expostos, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1074609,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O s\u00edmbolo representa compostos inflam\u00e1veis.","id":1074607,"corpo":"<P align=justify>O s\u00edmbolo <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5506\/imagem104.JPG>representa compostos inflam\u00e1veis.<\/P>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Amostras provenientes de plantas n\u00e3o representam risco biol\u00f3gico nem t\u00f3xico.","id":1074608,"corpo":"<p align=justify>Amostras provenientes de plantas n\u00e3o representam risco\r\nbiol\u00f3gico nem t\u00f3xico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ru\u00eddos, vibra\u00e7\u00f5es, radia\u00e7\u00e3o ultravioleta e temperaturas muito baixas s\u00e3o considerados riscos f\u00edsicos.","id":1074609,"corpo":"<p align=justify>Ru\u00eddos, vibra\u00e7\u00f5es, radia\u00e7\u00e3o ultravioleta e temperaturas muito\r\nbaixas s\u00e3o considerados riscos f\u00edsicos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os s\u00edmbolos e devem ser colocados no local de armazenamento de dicromato de pot\u00e1ssio e no de cianeto, respectivamente.","id":1074610,"corpo":"<P align=justify>Os s\u00edmbolos<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5506\/imagem105.JPG> e <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5506\/imagem106.JPG> devem ser colocados no local de armazenamento de dicromato de pot\u00e1ssio e no de cianeto, respectivamente.<\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":182516,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"txtGrupoQuestao\/TXT_182516.gif","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/288266","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio","id":2069},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tendo o texto como refer\u00eancia e considerando as t\u00e9cnicas de cultura, bacterioscopia e baciloscopia, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":5506,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio","id":2069},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uepa-pa-2008-cespe-cebraspe-tecnico-area-laboratorio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UEPA - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio - 2008"},{"id":29775,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":288269,"hashId":"523c9a60bfb5a7b4bfc22c68dceffb9e","enunciado":"<p align=justify>Tendo o texto como refer\u00eancia e considerando as t\u00e9cnicas de\r\ncultura, bacterioscopia e baciloscopia, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1074620,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A bact\u00e9ria causadora da difteria apresenta caracter\u00edsticas de microrganismo gram-negativo. Seu diagn\u00f3stico \u00e9 feito por meio de cultura de material, sendo o crescimento de col\u00f4nias observado somente em material colhido por bi\u00f3psia pulmonar.","id":1074619,"corpo":"<p align=justify>A bact\u00e9ria causadora da difteria apresenta caracter\u00edsticas de\r\nmicrorganismo gram-negativo. Seu diagn\u00f3stico \u00e9 feito por\r\nmeio de cultura de material, sendo o crescimento de col\u00f4nias\r\nobservado somente em material colhido por bi\u00f3psia pulmonar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Listeria monocytogenes, um microrganismo patog\u00eanico freq\u00fcentemente detectado em derivados do leite, \u00e9 um bacilo gram-positivo beta-hemol\u00edtico e catalase-positivo.","id":1074620,"corpo":"<P align=justify><EM>Listeria monocytogenes<\/EM>, um microrganismo patog\u00eanico freq\u00fcentemente detectado em derivados do leite, \u00e9 um bacilo gram-positivo beta-hemol\u00edtico e catalase-positivo.<\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Microrganismos do g\u00eanero Bacillus s\u00e3o anaer\u00f3bios estritos incapazes de formar esporos.","id":1074621,"corpo":"<P align=justify>Microrganismos do g\u00eanero <EM>Bacillus<\/EM> s\u00e3o anaer\u00f3bios estritos incapazes de formar esporos.<\/P>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A identifica\u00e7\u00e3o de microrganismos do g\u00eanero Neisseria \u00e9 feita em fun\u00e7\u00e3o de sua motilidade conferida por um flagelo.","id":1074622,"corpo":"<P align=justify>A identifica\u00e7\u00e3o de microrganismos do g\u00eanero <EM>Neisseria<\/EM> \u00e9 feita em fun\u00e7\u00e3o de sua motilidade conferida por um flagelo.<\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":182517,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"txtGrupoQuestao\/TXT_182517.gif","descricao":"Quest\u00e3o 33 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/288269","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio","id":2069},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere uma solu\u00e7\u00e3o de antimicrobiano 1 mg\/mL; meio de cultura l\u00edquido Mueller&#8211;Hinton e in\u00f3culos de microrganismos apresentando 108 unidades formadoras de col\u00f4nias por mL. Deseja-se determinar par\u00e2metros de a\u00e7\u00e3o do antimicrobiano, como a concentra\u00e7\u00e3o inibit\u00f3ria m\u00ednima, por exemplo. Com rela\u00e7\u00e3o aos aspectos da sensibilidade de microrganismos a antimicrobianos, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":5506,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio","id":2069},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uepa-pa-2008-cespe-cebraspe-tecnico-area-laboratorio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UEPA - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio - 2008"},{"id":29775,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":288271,"hashId":"3b6b820b6c0a3ae87a51f8dffd41aa76","enunciado":"<P align=justify>Considere uma solu\u00e7\u00e3o de antimicrobiano 1 mg\/mL; meio de cultura l\u00edquido Mueller&#8211;Hinton e in\u00f3culos de microrganismos apresentando 10<SUP>8<\/SUP> unidades formadoras de col\u00f4nias por mL. Deseja-se determinar par\u00e2metros de a\u00e7\u00e3o do antimicrobiano, como a concentra\u00e7\u00e3o inibit\u00f3ria m\u00ednima, por exemplo. Com rela\u00e7\u00e3o aos aspectos da sensibilidade de microrganismos a antimicrobianos, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/P>","resposta":1074630,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O termo \"concentra\u00e7\u00e3o inibit\u00f3ria m\u00ednima\" corresponde \u00e0 menor concentra\u00e7\u00e3o de um antibi\u00f3tico capaz de esterilizar e eliminar pir\u00f3genos de um meio de cultura.","id":1074627,"corpo":"<p align=justify>O termo \"concentra\u00e7\u00e3o inibit\u00f3ria m\u00ednima\" corresponde \u00e0\r\nmenor concentra\u00e7\u00e3o de um antibi\u00f3tico capaz de esterilizar e\r\neliminar pir\u00f3genos de um meio de cultura.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O termo \"concentra\u00e7\u00e3o inibit\u00f3ria m\u00ednima\" corresponde \u00e0 menor concentra\u00e7\u00e3o de um antibi\u00f3tico capaz de esterilizar e eliminar pir\u00f3genos de um meio de cultura.","id":1074628,"corpo":"<p align=justify>O termo \"concentra\u00e7\u00e3o inibit\u00f3ria m\u00ednima\" corresponde \u00e0\r\nmenor concentra\u00e7\u00e3o de um antibi\u00f3tico capaz de esterilizar e\r\neliminar pir\u00f3genos de um meio de cultura.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O preparo correto de uma dilui\u00e7\u00e3o seriada de antimicrobiano para teste de sensibilidade do microrganismo \u00e9 realizado adicionando-se a cada um de 5 diferentes tubos 0,1 mL do meio de cultura, 10 microlitros de in\u00f3culo e \u00e1gua destilada em volumes que variam de 5 mL a 25 mL, com diferen\u00e7a de 5 mL entre cada tubo.","id":1074629,"corpo":"<p align=justify>O preparo correto de uma dilui\u00e7\u00e3o seriada de antimicrobiano\r\npara teste de sensibilidade do microrganismo \u00e9 realizado\r\nadicionando-se a cada um de 5 diferentes tubos 0,1 mL do\r\nmeio de cultura, 10 microlitros de in\u00f3culo e \u00e1gua destilada em\r\nvolumes que variam de 5 mL a 25 mL, com diferen\u00e7a de 5 mL\r\nentre cada tubo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Colocar, sobre meio de cultura s\u00f3lido inoculado com o microrganismo, discos de papel que contenham determinada massa do antimicrobiano \u00e9 uma forma correta de se realizar teste qualitativo de sensibilidade de microrganismos a antimicrobianos.","id":1074630,"corpo":"<p align=justify>Colocar, sobre meio de cultura s\u00f3lido inoculado com o\r\nmicrorganismo, discos de papel que contenham determinada\r\nmassa do antimicrobiano \u00e9 uma forma correta de se realizar\r\nteste qualitativo de sensibilidade de microrganismos a\r\nantimicrobianos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":182517,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"txtGrupoQuestao\/TXT_182517.gif","descricao":"Quest\u00e3o 33 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/288271","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":2121},{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta o valor do lucro ou preju\u00edzo acumulado antes da elabora\u00e7\u00e3o da DRE.","provas":[{"id":5507,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":2121},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uepa-pa-2008-cespe-cebraspe-tecnico-area-contabil-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UEPA - T\u00e9cnico - \u00c1rea Cont\u00e1bil - 2008"},{"id":29684,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2008-cespe-cebraspe-tecnico-em-contabilidade-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":288330,"hashId":"a5c3eb9295baab7989b0b364838dbd8c","enunciado":"<p align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta o valor do lucro ou preju\u00edzo\r\nacumulado antes da elabora\u00e7\u00e3o da DRE.<\/p>","resposta":1074848,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"preju\u00edzo de R$ 6.584","id":1074846,"corpo":"<p align=justify>preju\u00edzo de R$ 6.584<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"lucro de R$ 10.469","id":1074847,"corpo":"<p align=justify>lucro de R$ 10.469<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"lucro de R$ 14.589","id":1074848,"corpo":"<p align=justify>lucro de R$ 14.589<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"preju\u00edzo de R$ 19.587","id":1074849,"corpo":"<p align=justify>preju\u00edzo de R$ 19.587<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de 21 a 31 devem ser respondidas com base no balancete de verifica\u00e7\u00e3o abaixo, que foi apresentado no dia 31\/1\/2008, ap\u00f3s os ajustes. ","id":182531,"enunciado":"<P align=justify>As quest\u00f5es de 21 a 31 devem ser respondidas com base no balancete de verifica\u00e7\u00e3o abaixo, que foi apresentado no dia 31\/1\/2008, ap\u00f3s os ajustes.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5507\/12.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4389,"slug":"contabilidade-geral-demonstracoes-contabeis"},{"nome_clean":"Crit\u00e9rio de Classifica\u00e7\u00e3o das Contas","oab":false,"nome":"Crit\u00e9rio de Classifica\u00e7\u00e3o das Contas","pai":4394,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4395,"slug":"contabilidade-geral-criterio-de-classificacao-das-contas"}],"slug":"contabilidade-geral\/288330","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Mec\u00e2nico - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o","id":3429}],"orgaos":[{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise a simbologia em destaque no desenho da pe\u00e7a. Tal simbologia \u00e9 adotada pela norma t\u00e9cnica de","provas":[{"id":6018,"cargo":{"descricao":"Mec\u00e2nico - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o","id":3429},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Fundamental","slug":"metro-sp-sp-2008-fcc-mecanico-area-manutencao","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - Mec\u00e2nico - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":320032,"hashId":"b1c6c9eec32e94ccbc13d4a514084a90","enunciado":"<P align=justify>Analise a simbologia em destaque no desenho da pe\u00e7a. <\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6018\/Imagem_52.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Tal simbologia \u00e9 adotada pela norma t\u00e9cnica de<\/P>","resposta":1155318,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"processos de usinagem.","id":1155314,"corpo":"<p align=justify>processos de usinagem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"toler\u00e2ncias de forma e posi\u00e7\u00e3o.","id":1155315,"corpo":"<p align=justify>toler\u00e2ncias de forma e posi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ajustes e toler\u00e2ncias.","id":1155316,"corpo":"ajustes e toler\u00e2ncias.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tratamento t\u00e9rmico superficial.","id":1155317,"corpo":"<p align=justify>tratamento t\u00e9rmico superficial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"rugosidade.","id":1155318,"corpo":"<p align=justify>rugosidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":193492,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6605,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-mecanica-de-veiculos-maquinas-pesadas"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/320032","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Laborat\u00f3rios em Sa\u00fade P\u00fablica","id":8887},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Instituto de Pesquisa em Sa\u00fade P\u00fablica","id":8888}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A seta 3, identificada no gr\u00e1fico B, mostra a varia\u00e7\u00e3o que pode ser observada em resultados da an\u00e1lise de um mesmo esp\u00e9cime.","provas":[{"id":6024,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Laborat\u00f3rios em Sa\u00fade P\u00fablica","id":8887},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-laboratorios-em-saude-publica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Laborat\u00f3rios em Sa\u00fade P\u00fablica - 2008"},{"id":15954,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Instituto de Pesquisa em Sa\u00fade P\u00fablica","id":8888},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-instituto-de-pesquisa-em-saude-publica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Instituto de Pesquisa em Sa\u00fade P\u00fablica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:20","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":90,"descricao":"Sa\u00fade P\u00fablica"}],"id":320047,"hashId":"a3c4c3af79cfb68b3a1251b85aa79ca3","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>A seta 3, identificada no gr\u00e1fico B, mostra a varia\u00e7\u00e3o que\r\npode ser observada em resultados da an\u00e1lise de um mesmo\r\nesp\u00e9cime.<\/p><\/p>","resposta":1155347,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1155347,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1155348,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":193490,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6024\/13.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 107 a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Normal","oab":false,"nome":"Normal","pai":426661,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":426664,"slug":"estatistica-normal"}],"slug":"estatistica\/320047","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Laborat\u00f3rios em Sa\u00fade P\u00fablica","id":8887},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Instituto de Pesquisa em Sa\u00fade P\u00fablica","id":8888}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se for obtido um resultado cujo valor num\u00e9rico esteja contido na regi\u00e3o mostrada no gr\u00e1fico A pela seta 2, \u00e9 correto afirmar que, qualquer que seja, esse valor n\u00e3o corresponder\u00e1 a uma altera\u00e7\u00e3o patol\u00f3gica.","provas":[{"id":6024,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Laborat\u00f3rios em Sa\u00fade P\u00fablica","id":8887},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-laboratorios-em-saude-publica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Laborat\u00f3rios em Sa\u00fade P\u00fablica - 2008"},{"id":15954,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Instituto de Pesquisa em Sa\u00fade P\u00fablica","id":8888},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-instituto-de-pesquisa-em-saude-publica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Instituto de Pesquisa em Sa\u00fade P\u00fablica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:20","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":90,"descricao":"Sa\u00fade P\u00fablica"}],"id":320048,"hashId":"9bbbfc2b38363bfa17abec0952b1d2b4","enunciado":"<p align=justify>Se for obtido um resultado cujo valor num\u00e9rico esteja\r\ncontido na regi\u00e3o mostrada no gr\u00e1fico A pela seta 2, \u00e9\r\ncorreto afirmar que, qualquer que seja, esse valor n\u00e3o\r\ncorresponder\u00e1 a uma altera\u00e7\u00e3o patol\u00f3gica.<\/p>","resposta":1155350,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1155349,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1155350,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":193490,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6024\/13.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 107 a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Normal","oab":false,"nome":"Normal","pai":426661,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":426664,"slug":"estatistica-normal"}],"slug":"estatistica\/320048","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Laborat\u00f3rios em Sa\u00fade P\u00fablica","id":8887},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Instituto de Pesquisa em Sa\u00fade P\u00fablica","id":8888}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para que se possa realizar o teste e elaborar os gr\u00e1ficos mostrados \u00e9 necess\u00e1rio que se conhe\u00e7a previamente o resultado correto esperado para a an\u00e1lise realizada.","provas":[{"id":6024,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Laborat\u00f3rios em Sa\u00fade P\u00fablica","id":8887},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-laboratorios-em-saude-publica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Laborat\u00f3rios em Sa\u00fade P\u00fablica - 2008"},{"id":15954,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Instituto de Pesquisa em Sa\u00fade P\u00fablica","id":8888},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-instituto-de-pesquisa-em-saude-publica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Instituto de Pesquisa em Sa\u00fade P\u00fablica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:20","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":90,"descricao":"Sa\u00fade P\u00fablica"}],"id":320050,"hashId":"e953e9097aaa97c3d1432c3fdfb41f07","enunciado":"<p align=justify>Para que se possa realizar o teste e elaborar os gr\u00e1ficos\r\nmostrados \u00e9 necess\u00e1rio que se conhe\u00e7a previamente o\r\nresultado correto esperado para a an\u00e1lise realizada.<\/p>","resposta":1155353,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1155353,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1155354,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":193490,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6024\/13.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 107 a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Normal","oab":false,"nome":"Normal","pai":426661,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":426664,"slug":"estatistica-normal"}],"slug":"estatistica\/320050","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Intensivista","id":1568}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A cardiovers\u00e3o el\u00e9trica sincronizada est\u00e1 indicada nos casos de fibrila\u00e7\u00e3o atrial aguda com instabilidade hemodin\u00e2mica.","provas":[{"id":28304,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Intensivista","id":1568},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2008-cespe-cebraspe-medico-area-intensivista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea: Intensivista - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":350,"descricao":"Medicina - Intensiva"}],"id":320053,"hashId":"54765225a634b9573d0a5acf14fb9efd","enunciado":"<p align=justify>A cardiovers\u00e3o el\u00e9trica sincronizada est\u00e1 indicada nos casos\r\nde fibrila\u00e7\u00e3o atrial aguda com instabilidade hemodin\u00e2mica.<\/p>","resposta":1155359,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1155359,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1155360,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, relativos a procedimentos em unidade de terapia intensiva (UTI).","id":193493,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, relativos a procedimentos em unidade de\r\nterapia intensiva (UTI).<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 88"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina Intensiva","oab":false,"nome":"Medicina Intensiva","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4487,"slug":"medicina-medicina-intensiva"}],"slug":"medicina\/320053","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Pedag\u00f3gico - \u00c1rea Alfabetiza\u00e7\u00e3o","id":4842}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Social da Ind\u00fastria","sigla":"SESI","id":1091,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A partir da id\u00e9ia de constru\u00e7\u00e3o do n\u00famero na perspectiva de Piaget, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":6020,"cargo":{"descricao":"Analista Pedag\u00f3gico - \u00c1rea Alfabetiza\u00e7\u00e3o","id":4842},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social da Ind\u00fastria","sigla":"SESI","id":1091,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sesi-sp-2008-cespe-cebraspe-analista-pedagogico-area-alfabetizacao-ciclo-i-basico-1a-e-2a-series-do-ensino-fundamental-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SESI - Analista Pedag\u00f3gico - \u00c1rea Alfabetiza\u00e7\u00e3o - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":320057,"hashId":"ec4a7dd6be94102e98f312285d1ad142","enunciado":"<p align=justify>A partir da id\u00e9ia de constru\u00e7\u00e3o do n\u00famero na perspectiva de\r\nPiaget, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1155386,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A teoria do n\u00famero parte do pressuposto de que o conhecimento social dificulta a constru\u00e7\u00e3o do conceito num\u00e9rico.","id":1155383,"corpo":"<p align=justify>A teoria do n\u00famero parte do pressuposto de que o\r\nconhecimento social dificulta a constru\u00e7\u00e3o do conceito\r\nnum\u00e9rico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As conven\u00e7\u00f5es constru\u00eddas socialmente n\u00e3o influenciam o conhecimento num\u00e9rico.","id":1155384,"corpo":"<p align=justify>As conven\u00e7\u00f5es constru\u00eddas socialmente n\u00e3o influenciam o\r\nconhecimento num\u00e9rico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O professor deve ensinar diretamente \u00e0 crian\u00e7a a estrutura l\u00f3gico-matem\u00e1tica de n\u00famero.","id":1155385,"corpo":"<p align=justify>O professor deve ensinar diretamente \u00e0 crian\u00e7a a estrutura\r\nl\u00f3gico-matem\u00e1tica de n\u00famero.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No processo de constru\u00e7\u00e3o do n\u00famero, o professor deve contribuir como agente de est\u00edmulo do desenvolvimento da estrutura mental da crian\u00e7a.","id":1155386,"corpo":"<p align=justify>No processo de constru\u00e7\u00e3o do n\u00famero, o professor deve\r\ncontribuir como agente de est\u00edmulo do desenvolvimento da\r\nestrutura mental da crian\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":193496,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 52"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Sexualidade","oab":false,"nome":"Sexualidade","pai":405528,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405534,"slug":"pedagogia-sexualidade"}],"slug":"pedagogia\/320057","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia \/ Endodontia","id":3736}],"orgaos":[{"nome":"Supremo Tribunal Federal","sigla":"STF","id":1363,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em contato com o tecido vivo, essa subst\u00e2ncia causa desnatura\u00e7\u00e3o prot\u00e9ica superficial devido a sua baixa solubilidade, caracterizada por uma necrose de coagula\u00e7\u00e3o. Esse efeito parece ser respons\u00e1vel pela indu\u00e7\u00e3o do reparo e da mineraliza\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":6021,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia \/ Endodontia","id":3736},"orgao":{"nome":"Supremo Tribunal Federal","sigla":"STF","id":1363,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"stf-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-odontologia-endodontia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STF - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia \/ Endodontia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:22","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":264,"descricao":"Odontologia - Endodontia"}],"id":320072,"hashId":"76aad8b352571ae26786225e77ebfc60","enunciado":"<p align=justify>Em contato com o tecido vivo, essa subst\u00e2ncia causa\r\ndesnatura\u00e7\u00e3o prot\u00e9ica superficial devido a sua baixa\r\nsolubilidade, caracterizada por uma necrose de coagula\u00e7\u00e3o.\r\nEsse efeito parece ser respons\u00e1vel pela indu\u00e7\u00e3o do reparo e\r\nda mineraliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1155403,"anulada":false,"rotulo":136,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1155403,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1155404,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia ao hidr\u00f3xido de c\u00e1lcio, subst\u00e2ncia que tem sido muito utilizada como medica\u00e7\u00e3o intracanal, pura ou associada a outras subst\u00e2ncias, com resultados favor\u00e1veis, julgue os seguintes itens","id":193483,"enunciado":"<p align=justify>Com refer\u00eancia ao hidr\u00f3xido de c\u00e1lcio, subst\u00e2ncia que tem sido\r\nmuito utilizada como medica\u00e7\u00e3o intracanal, pura ou associada a\r\noutras subst\u00e2ncias, com resultados favor\u00e1veis, julgue os seguintes\r\nitens<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 133 a 137"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Endodontia","oab":false,"nome":"Endodontia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399348,"slug":"odontologia-endodontia"}],"slug":"odontologia\/320072","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2540}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 18","id":1162,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As cl\u00e1usulas do comando de consulta da linguagem SQL devem ser escritas na seq\u00fc\u00eancia","provas":[{"id":6010,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2540},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 18","id":1162,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-18-2008-fcc-tecnico-judiciario-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 18 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:22","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":320079,"hashId":"95b522dc8577e6ee4d78a94bc3f5a287","enunciado":"<p align=justify>As cl\u00e1usulas do comando de consulta da linguagem SQL\r\ndevem ser escritas na seq\u00fc\u00eancia<\/p>","resposta":1155438,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"SELECT, HAVING, FROM, WHERE, GROUP BY e ORDER BY.","id":1155435,"corpo":"<p align=justify>SELECT, HAVING, FROM, WHERE, GROUP BY e\r\nORDER BY.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"SELECT, HAVING, FROM, WHERE, ORDER BY e GROUP BY.","id":1155436,"corpo":"<p align=justify>SELECT, HAVING, FROM, WHERE, ORDER BY e\r\nGROUP BY.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"SELECT, FROM, WHERE, ORDER BY, HAVING e GROUP BY.","id":1155437,"corpo":"<p align=justify>SELECT, FROM, WHERE, ORDER BY, HAVING e\r\nGROUP BY.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"SELECT, FROM, WHERE, GROUP BY, HAVING e ORDER BY.","id":1155438,"corpo":"<p align=justify>SELECT, FROM, WHERE, GROUP BY, HAVING e\r\nORDER BY.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"SELECT, FROM, WHERE, GROUP BY, ORDER BY e HAVING.","id":1155439,"corpo":"<p align=justify>SELECT, FROM, WHERE, GROUP BY, ORDER BY\r\ne HAVING.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":193504,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagem SQL ANSI","oab":false,"nome":"Linguagem SQL ANSI","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8065,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagem-sql-ansi"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/320079","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}